<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----


---- Northern Rush----
<string id="barkeep_north_0_0">
		<text>Vypadá to, že tady máte plno?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_0_1">
		<text>A to všechno díky tobě! Vypnutím Vypalovače Mozku jsi otevřel sever každému, kdo se tam odváží! 
			Spustil jsi nával na sever - a lidi se tady shromažďují, aby nakoupili zásoby před cestou! Tady, pití na účet podniku - zasloužíš si to! \n \n
			Jestli chceš vydělat peníze, teď je skvělá příležitost! Ceny letí nahoru, doufám, že zásoby nepotřebuješ ty sám, poptávka je momentálně obrovská.</text>
	</string>

<string id="barkeep_north_1_0">
		<text>Co je dál na sever odtud?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_1">
		<text>No… nejdřív je tam Armádní skladiště. Teď ho drží Svoboda, ale dávej bacha dál na sever. 
		Monolith na ně tlačí dost silně a některé jejich přední jednotky se můžou proplížit. Ještě dál je Rudý les… viděl jsem ho jen jednou, když jsem sem přišel, a hned jsem věděl, že tam nikdy nesmím vkročit!
		Les zbarvený do ruda od těl obětí mutantů, kteří se skrývají ve stínech! Ale to není tvůj největší problém! Vypalovač ti rozvaří mozek! Říká se, že takhle vznikají zombie!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_2">
		<text>Co je severně od Červeného lesa?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_3">
		<text>Je tam Yanov a Zaton! Ale tyhle místa jsou už dávno zapomenutá samotným bohem… slyšel jsem o bratrech, co obracejí zbraně proti vlastním! 
		Vraždy jsou na denním pořádku a někteří prý dokonce sáhli i po vlastních! Kanibalismus, představ si to! Ale to jsou jen historky, nevím, jestli jsou pravdivé…</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_4">
		<text>Proč jsou ztracené?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_5">
		<text>Už k nim nevede žádná cesta! Vypalovač ji blokuje!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_6">
		<text>Co tím myslíš?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_7">
		<text>Ah, ty jsi tu nový… znáš Monolith?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_8">
		<text>Jo, samozřejmě že je znám.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_9">
		<text>Monolith?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_10">
		<text>Monolith… banda šílených fanatiků, kteří hlídají střed Zóny. Nikdo si není jistý, co tam vlastně chrání, ale pověsti říkají, že je to Splňovač přání! Co jiného by to mohlo být! 
		Ale pozor! Tihle jsou šílení - bojují bez ohledu na vlastní život! Mají základnu u Červeného lesa a v ní tuhle pekelnou mašinu: Vypalovač! 
		Ten stroj smaží mozek každému stalkerovi, který se k nim přiblíží, a znemožňuje průchod Rudým lesem bez ochrany. 
		Dlouho byl vypnutý, ale nedávno Monolith znovu obsadil svou základnu a zprovoznil ho. Teď je sever odříznutý…</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_11">
		<text>Mají základnu u Červeného lesa a v ní tuhle pekelnou mašinu: Vypalovač! 
		Ten stroj smaží mozek každému stalkerovi, který se k nim přiblíží, a znemožňuje průchod Rudým lesem bez ochrany. 
		Dlouho byl vypnutý, ale nedávno Monolith znovu obsadil svou základnu a zprovoznil ho. Teď je sever odříznutý…</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_12">
		<text>Existuje ochrana proti Vypalovači?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_1_13">
		<text>Existuje… vědci dokázali vyrobit ochrannou helmu, ale jsou drahé a vzácné… je velmi těžké se k nim dostat…</text>
	</string>

---- Scamlok ----

-- Barman --

<string id="barkeep_scamlok_believe_0">
		<text>Hej, právě jsem potkal Střelce!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_1">
		<text>Střelec? Tady? Jsi si jistý?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_2">
		<text>Ano! A shání tým, který se dostane ke Splňovači přání! Účastnický poplatek byl sice dost vysoký, ale bude to stát za to.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_3">
		<text>Střelec, který nabírá cizince? Za poplatek? Hahahaha \n \nTys naletěl, kamaráde. Pravý Střelec by tohle nikdy neudělal!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_4">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_5">
		<text>Zóna je plná podvodníků, může se to stát každému… ale musím říct, že patříš k těm naivnějším - Střelec a vybírání peněz, hahaha. \n \nNebuď smutný, tady máš pití na účet podniku.</text>
	</string>

<string id="barkeep_scamlok_scammer_0">
		<text>Hej, právě jsem potkal muže, který tvrdí, že je Střelec.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_1">
		<text>Střelec? Tady? Co chtěl?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_2">
		<text>Říkal, že shání tým, co se dostane ke Splňovači přání! Chtěl 10 000 rublů jako účastnický poplatek...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_3">
		<text>To je podvodník. Občas se tu objeví někdo, kdo se vydává za Střelce. Pravý by nikdy neoslovoval cizince a nechtěl peníze. Doufám, že jsi mu nic nedal?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_4">
		<text>Ne, nějak mi to nesedělo.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_5">
		<text>Dobře. Varuju zákazníky a pošlu lidi, ať toho podvodníka najdou.</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_start_dialog_0">
		<text>Ahoj Stalkere, vypadáš zkušeně!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_1">
		<text>Právě jsem zlikvidoval Vypalovač, samozřejmě že jsem zkušený!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_2">
		<text>To by se dalo říct...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_3">
		<text>Co tě k tomu vede?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_4">
		<text>Ne, pořád jsem jen zelenáč, co se učí za pochodu.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_5">
		<text>DDDDO PRDELE! Ty jsi ten člověk! Je mi ctí tě potkat! Já jsem Sorokin! \n \nJdeš se taky přidat ke Střelecovi?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_6">
		<text>Rád tě poznávám! Jsem Sorokin. Hledám služby zkušeného Stalkera jako jsi ty. Potřebuju se dostat na stanici Yanov, můžeš mi pomoct? 
		Jsem tu docela nový, takže zatím nemám tým, ale mám peníze! Bylo by to pro mě hodně důležité, mám velkou příležitost, kterou nesmím propásnout.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_7">
		<text>Jde hlavně o výstroj, ale i o tvůj výraz. Jsem Sorokin, těší mě. Potřebuju zkušeného Stalkera, který mě doprovodí na Yanov. Jsem tu nový, tým zatím nemám, ale mám peníze! Jde o velkou příležitost.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_8">
		<text>Jo, taky jsem si to myslel! S tou výbavou vypadáš jako veterán. \n \nJsem Sorokin, těší mě. Hledáš taky průvodce na Yanov?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_9">
		<text>Střelec? Viděl jsi ho? Kde je?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_10">
		<text>Proč potřebuješ jít na Yanov?</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_start_dialog_11">
		<text>Yanov? Možná někdy jindy. Proč se ptáš?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_12">
		<text>No… neměl bych to nikomu říkat, ale myslím, že jsi už teď hrdina Zóny. 
		Ano, potkal jsem ho. Nechce na sebe upozorňovat, ale je tady v Rostoku! Sestavuje tým! Měl by ses s ním setkat! Jsi ideální kandidát.</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_start_dialog_13">
		<text>… Dobře, neměl bych to říkat, ale jako veterán bys byl skvělý do týmu. Víš, kdo je Střelec?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_14">
		<text>… Dobře, neměl bych to říkat, ale když jsme tu oba noví, měli bychom držet spolu. Víš, kdo je Střelec?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_15">
		<text>Kde je?</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_start_dialog_16">
		<text>Jasně že vím, kdo je.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_161">
		<text>Jasně že vím, kdo je.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_17">
		<text>Řeknu ti to, ale nezapomeň na mě a vezmi mě prosím s sebou na Yanov! Je v hangáru severně od Arény.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_18">
		<text>Jasně. Takže… momentálně nabírá lidi na velkou výpravu do srdce Zóny - ke Splňovači přání, věříš tomu?
		Čekají tam zkoušky a podobně, ale to pro tebe nebude problém! Než ale půjdeš, zastav se za mnou - chci jít s vámi! Samozřejmě zaplatím. Najdeš ho v hangáru severně od Arény.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_19">
		<text>Jasně, ten chlap je legenda, že? Nabírá lidi na velkou výpravu do srdce Zóny - ke Splňovači přání. Jsou tam zkoušky a vstupní poplatek… ale jestli jdeš, vezmi mě s sebou! Najdeš ho v hangáru severně od Arény.</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_0">
		<text>Hej, k té expedici...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1">
		<text>Potkal jsi Střelce? Je super, že? A co? Přidáš se? Vezmeš mě s sebou na Yanov?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2">
		<text>Ano, přidám se k expedici a vezmu tě s sebou na Yanov.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3">
		<text>Ne, k expedici se nepřidám, ale na Yanov tě můžu vzít i tak.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_4">
		<text>Bohužel ti musím říct, že ten chlap nebyl Střelec...</text>
	</string>
	
	<string id="nr_sorokin_5">
	<text>Skvělé! Dej mi vědět, až budeš připraven vyrazit, já už jsem!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_6">
	<text>Oh... dobře, určitě máš své důvody... ale díky, že mě doprovodíš do Yanova! Dej mi vědět, až budeš připraven vyrazit, já už jsem!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_7">
	<text>Co? Jak... jak to víš?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_8">
	<text>Ten chlap vypadal dost podezřele, určitě to byl podvodník.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_9">
	<text>Promluvil jsem s hospodským, řekl mi, že ten chlap nemohl být pravý.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_10">
	<text>Cože? To snad ne! Snažíš se mě vyřadit, abys měl menší konkurenci! Jdi do prdele, myslel jsem, že ti můžu věřit! Najdu jiný způsob, jak se dostat do Yanova!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_11">
	<text>Cože? Já... pokud to říká hospodský... Kurva, to je hrozný! Já... já jsem si vzal půjčku, abych mohl zaplatit ten poplatek! Já... jsem v prdeli!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_12">
	<text>Potřebuji čas.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_13">
	<text>Dobře, ale nezdržuj se dlouho, Střelec na nás nebude čekat!</text>
</string>

<string id="nr_sorokin_1_0">
	<text>Ohledně eskorty do Yanova.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_1_1">
	<text>Ano, jsi připraven? Můžeme vyrazit?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_1_2">
	<text>Můžeme vyrazit.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_1_3">
	<text>Potřebuji ještě čas na přípravu.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_1_4">
	<text>Dobře, ty vedeš cestu!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_1_5">
	<text>Dobře, ale nezdržuj se, Střelec na nás nebude čekat!</text>
</string>

<string id="nr_sorokin_2_0">
	<text>Jsme na místě.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_2_1">
	<text>Díky moc! Tady máš peníze. Odpočinu si v baru.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_2_2">
	<text>Dobře, zeptám se, jestli někdo Střelce neviděl.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_2_3">
	<text>Uvidíme se!</text>
</string>

<string id="nr_sorokin_3_0">
	<text>Právě jsem mluvil s Hawajcem, údajně ten chlap, kterého jsme potkali, nebyl Střelec.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_1">
	<text>Odkud by to věděl?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_2">
	<text>Říká, že Střelec by nikdy neorganizoval tým z cizinců a nechtěl po nich peníze. Hawajec si myslí, že jsme naletěli.</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_3">
	<text>To... to není možné! Ale odpovídal popisu?</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_4">
	<text>Hawajec má pravdu, každý zná Střelecovo vybavení a mohl ho napodobit...</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_5">
	<text>Kurva! Ne! Já jsem v háji!!! Já... já jsem si vzal půjčku, abych zaplatil ten poplatek! Já... jsem v háji!</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_6">
	<text>[8 000 rublů] Promiň... tady, můžu ti vrátit peníze, co jsi mi dal...</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_7">
	<text>Promiň... vypadá to, že jsme byli podvedeni...</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_8">
	<text>D-díky... asi to trochu pomůže... ale pořád dlužím tomu lichváři 50 000 rublů... i kdybych prodal všechno, nikdy to nesplatím...</text>
</string>
<string id="nr_sorokin_3_9">
	<text>Kurva...</text>
</string>

<string id="nr_scamlok_start_dialog_0">
	<text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_1">
	<text>Střelec? Hledal jsem tě!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_2">
	<text>Střelec? Slyšel jsem, že skládáš tým.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_3">
	<text>Jsi opravdu Střelec?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_4">
	<text>Pššt, potichu! Není třeba přitahovat pozornost celého Rostoku! \n \nTakže jsi mě hledal? Proč? A jak jsi mě našel?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_5">
	<text>Pššt, potichu! Není třeba přitahovat pozornost celého Rostoku! \n \nProč se ptáš na tým?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_6">
	<text>Když to musíš vědět, tak to vědět nepotřebuješ.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_7">
	<text>Jaký je problém?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_71">
	<text>Jaký je problém?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_8">
	<text>Proč? Protože jsem Střelec! Moji nepřátelé mě hledají, i moji obdivovatelé mě otravují! Nemáš tušení, jak je otravné fungovat tady, když po tobě všichni něco chtějí.
\n \nAle odpověz mi: hledal jsi mě? Proč? A jak jsi mě našel?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_9">
	<text>Proč? Protože jsem Střelec! Moji nepřátelé mě hledají, i moji obdivovatelé mě otravují! Nemáš tušení, jak je otravné fungovat tady, když po tobě všichni něco chtějí.
\n \nProč se ptáš na tým?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_10">
	<text>Chci najít Splňovač přání - Sidorovič mi řekl, že jsi to už dokázal. Myslel jsem, že jsi někde na severu, dokonce jsem kvůli tomu vypnul Vypalovač mozku. A teď, náhodou, mi jeden chlap v baru řekl, kde tě najdu. Můžeš mi pomoct se tam dostat?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_11">
	<text>Jeden chlap v baru mi to řekl. Také říkal, že jdeš ke Splňovači přání. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_12">
	<text>Jak mám vědět, že jsi to opravdu ty?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_13">
	<text>Splňovač přání? Máš štěstí, přesně tam se chystám. Skládám tým pro tuto výpravu - chceš se přidat?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_14">
	<text>Řekl jsem lidem, ať o mně a týmu mlčí. Kdo to byl? \n\nAle to je jedno. Ano, skládám tým a ano - jdeme za Splňovačem přání. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_15">
	<text>Hm, jsi nový? Dobře, vidíš tohle tetování? Jsem ten, koho hledáš. Co chceš?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_16">
	<text>Nemáš už tým? Proč potřebuješ cizince?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_17">
	<text>Jasně že mám zájem - kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_18">
	<text>Nemáš už tým? Proč potřebuješ cizince?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_19">
	<text>Jasně že mám zájem - kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_20">
	<text>Dobře, věřím ti.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_21">
	<text>Ale...</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_22">
	<text>Samozřejmě už tým mám - ty nejotrlejší veterány, jaké si umíš představit... ale cesta ke Splňovači přání není žádná procházka. Potřebujeme víc lidí, proto tu rekrutuji kandidáty. \n\nMožná by ses hodil?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_23">
	<text>Ne tak rychle. Tohle není žádná procházka - hledám zkušené lidi, ne nováčky. Bude test a poplatek.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_24">
	<text>Poplatek?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_25">
	<text>Test?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_26">
	<text>Tak co vlastně chceš?</text>
</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_27">
	<text>Žádné „ale“! Buď to přijmeš, nebo táhni. A pamatuj si - přišel jsi ty za mnou, ne já za tebou!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_28">
	<text>Ano, poplatek. Potřebujeme zásoby, zbraně a výstroj na útok na ČNPP. Znám pár lidí, co prodávají prémiové vybavení, ale má i prémiovou cenu.
Takže každý, kdo se chce přidat, musí vložit 10 000 rublů do společného fondu.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_281">
	<text>Ano, poplatek. Potřebujeme zásoby, zbraně a výstroj na útok na ČNPP. Znám pár lidí, co prodávají prémiové vybavení, ale má i prémiovou cenu.
Takže každý, kdo se chce přidat, musí vložit 10 000 rublů do společného fondu. \n\nCo ty na to? Vypadáš jako ideální kandidát, jsem si jistý, že projdeš.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_29">
	<text>Samozřejmě. Nemůžu s sebou brát zelenáče, takže proběhne test, který oddělí slabé a nespolehlivé.
První zkouška je dostat se na stanici Yanov na severu. Tam budou následovat další testy, abychom zjistili, jestli jsi hoden finálního útoku.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_291">
	<text>Samozřejmě. Nemůžu s sebou brát zelenáče, takže proběhne test, který oddělí slabé a nespolehlivé.
První zkouška je dostat se na stanici Yanov na severu. Tam budou následovat další testy, abychom zjistili, jestli jsi hoden finálního útoku.
\n\nCo ty na to? Vypadáš jako ideální kandidát, jsem si jistý, že projdeš.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_30">
	<text>[10 000 rublů] Beru to!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_31">
	<text>Nevím, potřebuju si to promyslet.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_32">
	<text>Výborně, věděl jsem, že si takovou příležitost nenecháš ujít! Drž tohle v tajnosti - nechci, aby o mých plánech věděl každý. Uvidíme se v Yanovu!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_33">
	<text>Nechci tě tlačit, ale na rozmýšlení není čas. Odcházím během pár hodin, tohle je tvoje poslední šance života!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_34">
	<text>Jdu do toho!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_35">
	<text>Odmítám.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_36">
	<text>Vypadni, chudáčku. Prošvihl jsi šanci života.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_37">
	<text>Jdi do prdele.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_371">
	<text>Jdi do prdele, ty krmivo pro tushkany.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_38">
	<text>Klid, věřím ti! Hledal jsem tě dlouho - chci jít k Splňovači přání s tebou!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_39">
	<text>Nevím… jsi opravdu Střelec?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_40">
	<text>Co to kurva? Jasně že jsem Střelec! Označený, který zničil nejen Vypalovač mozku, ale i Kaimanovův emitor! Vidíš to tetování?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_41">
	<text>Tetování? Co to má společného se Střelecem?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_42">
	<text>Našel jsem tvoje skrýše - můžeš mi říct, kde jsi je ukryl?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_43">
	<text>Můžeš mi ukázat svou psi-helmu?</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_44">
	<text>Promiň - samozřejmě ti věřím. Chci jít s tebou.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_45">
	<text>Cože? Nevíš o mně vůbec nic a přesto si dovoluješ mě zpochybňovat? Táhni, blázne!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_46">
	<text>To je ale idiotská otázka, skrýše mám po celé Zóně - proč bych ti měl říkat jedinou jejich polohu? Táhni, podvodníku!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_47">
	<text>Snažíš se mě okrást o moji psi-helmu? Táhni, zloději!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_48">
	<text>Dobře, odpouštím ti. Ale za tu drzost zaplatíš dvojnásobek!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_49">
	<text>[20 000 rublů] Dobře, tady máš peníze!</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_50">
	<text>Potřebuju čas na sehnání peněz.</text>
</string>
<string id="nr_scamlok_start_dialog_51">
	<text>Změnil jsem názor, nepřidám se.</text>
</string>

<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_0">
	<text>Hawaiian, viděl jsi někde Střelce?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_1">
	<text>Střelec? Už docela dlouho ne. Proč?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_2">
	<text>Měl jsem se s ním sejít tady. Skládá tým a první zkouška byla se k němu připojit na této vlakové stanici.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_3">
	<text>Je to tak? Možná bys měl promluvit s tím chlapem támhle, Osyolem. Taky hledá… „Střelce“… a říká stejný příběh… Dal jsi taky „Střelecovi“ 10 000 rublů?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_4">
	<text>Ano. Proč?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_5">
	<text>*povzdech* Pak ti řeknu to samé co Osyolovi - myslím, že jsi byl podveden. Dost pochybuju, že ten člověk, se kterým jsi mluvil, byl Střelec, protože Střelec by nikdy nenajímal cizince a nechtěl po nich peníze.</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_6">
	<text>Jsi si jistý?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_7">
	<text>Jsem tu už docela dlouho a to, co ty a ten druhý říkáte, prostě nezní jako Střelec. Navíc Střelec tu ani není, takže…</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_8">
	<text>Ale vypadal jako Střelec podle popisu?</text>
</string>
<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_9">
	<text>Střelec je tu legenda. Každý zná jeho popis. Pravděpodobně ho někdo napodobuje a tahá z nováčků peníze… mrzí mě, že se ti to stalo.</text>
</string>
	

-------- Alyosha ---------
<string id="st_alyosha_making_trouble_1">
	<text>Alyosha Shyogolov: Varování všem banditům, delikventům, zločincům, zlodějíčkům a podobné spodině! Doktor Alyosha Shyogolov je ve městě - bacha! Doporučuji ukončit vaše praktiky, nebo pocítíte můj hněv!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_2">
	<text>Vova the Flea: Kdo kurva jsi?</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_3">
	<text>Alyosha Shyogolov: Doktor Alyosha Shyogolov, ty nevzdělanej gopniku! Elitní člen Ekologů!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_4">
	<text>Pasha the Brawler: Nespletl sis břehy, Alyosha Khuiyolov?</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_5">
	<text>Alyosha Shyogolov: Cože? Jak se opovažuješ, ty keyboard válečníku! Nevíš, koho urážíš!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_6">
	<text>Vova the Flea: Stejně jsem o tobě nikdy neslyšel, Yebolove.</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_7">
	<text>Nehraj si se mnou, nebo zjistíš, jak chutná červí hovno!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_8">
	<text>Pasha the Brawler: Tak pojď, odpověz za svoje kecy!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_9">
	<text>Alyosha Shyogolov: Nebojím se vás, vy špíno! Sejdeme se na poli jižně od stanice! Přiveďte svoje kámoše, naučím vás všechny, jak se kurva nebavíš s doktorem Alyoshou Shygolovem!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_10">
	<text>Pasha the Brawler: Pojď Vovo, sežeň svoje kluky a naučíme toho sráče lekci!</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_11">
	<text>Vova the Flea: Bude litovat dne, kdy jeho otec potkal jeho matku.</text>
</string>
<string id="st_alyosha_making_trouble_12">
	<text>Pasha the Brawler: Kde jsi, Khuiyolove? Jsme tady!</text>
</string>

<string id="st_alyosha_making_trouble_13">
	<text>Alyosha Shyogolov: Hej kámo, jsem tady! Tady za zdí těch ruin!</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_4_0">
	<text>Alyosho, co to kurva děláš?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_1">
	<text>Ah, %s, skvělé že jsi tady! Věděl jsem, že někdo nezůstane lhostejný k tomu, jak se se mnou bavili! Věříš tomu?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_2">
	<text>Alyosho, tohle je šílenství! Nemůžeš takhle provokovat ty gopniky! Musíme hned odejít!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_3">
	<text>Hmm, máš pravdu, tohle je šílenství! Je to hluboko pod mou úroveň! Ti gopnici nestojí za můj čas, mám důležitější problémy hodné mého postavení!
	\n\nDobře že jsi tady, tuhle bagatel svěřím tobě, zatímco já využiju svůj talent jinde! Najdi mě na stanici, až to s těmi červy dokončíš!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_4_4">
	<text>Alyosho, počkej, to jsem tak nemyslel! Já...</text>
</string>

<string id="alyosha_shyogolov_5_0">
	<text>Co to kurva, Alyosho?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_5_1">
	<text>Ah, jsi zpátky! Vidím, že jsi stále plný adrenalinu! Teď ale potřebuješ rychle uklidnit, musíš být chladná hlava, abys pochopil složitost situace, kterou ti chci vysvětlit.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_5_2">
	<text>Ne tak rychle.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_0">
	<text>Opravdu jsi našel ten plot?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_1">
	<text>Ticho, příteli, tady ne! Sejdeme se dnes ve 22:00 v malé strážní budce u východního vstupu do komplexu Jupiter Factory! Tam ti všechno vysvětlím!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_2">
	<text>Proč zníš tak překvapeně? Jasně že ano! Vytáhl jsem ho z jeho myší díry rovnou do naší malé pasti!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_3">
	<text>Jaký je tvůj plán?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_4">
	<text>Plán je jednoduchý, ale účinný! Ty se s ním setkáš pod mostem a jakmile ověříš, že má zboží, zatkneš ho! 
	Signál pro mě bude: „Ve jménu zákona, jste zatčen!“ Já budu v pozadí - pokud se pokusí utéct, odříznu mu cestu!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_5">
	<text>Proč já? Myslel jsem, že budu záloha? Je to tvůj plán, ty bys ho měl potkat!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_6">
	<text>Samozřejmě jsem mu dal tvoje jméno! Očekává tebe! Kdyby mě viděl přicházet, ucítil by něco podezřelého a utekl by.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_7">
	<text>COŽE? Proč jsi kurva použil moje jméno?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_8">
	<text>Můj drahý, není to jasné? Nemohl jsem použít svoje jméno - nikdo by nevěřil, že já, doktor Alyosha Shyogolov, bych se do něčeho takového zapletl! 
	Musel jsem použít tvoje jméno, protože máš… praktičtější reputaci!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_9">
	<text>Co když je to past a chce nás okrást?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_10">
	<text>Blbost! Ten chlap je zkorumpovaný vědec, nejspíš nějaký úředníček, ne gangster. A navíc tam budu já - jakmile uvidí můj Nosorog, rozprchnou se jak holubi.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_11">
	<text>Když vše půjde podle tvého plánu - co bude dál?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_12">
	<text>Nejdřív výslech - samozřejmě pokud ho chytíme živého. Pokud během zatýkání zemře, bude to složitější…
	Budeme muset prohledat tělo a doufat, že najdeme něco, co nás dovede k jeho kontaktům nebo kořisti.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_13">
	<text>Co když uteče nebo bude klást odpor?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_131">
	<text>Myslím, že ne - podle mě je to úředníček, který se tě spíš bojí než ty jeho. Ale pokud by se něco stalo, prioritou je ho chytit živého - smrtící síla jen pokud není jiná možnost. 
	Když uteče, musíme ho pronásledovat - já budu na vhodném místě, abych mu odřízl únik.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_14">
	<text>Jak jsi ho vylákal?</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_141">
	<text>To je výsledek mé ďábelské, i když jednoduché strategie! Rozšířil jsem zprávu, že chceš kupovat „přebytky“ z ekologistického skladu. 
	Diskrétně, aby se to dostalo jen k těm správným uším - a fungovalo to! Po pár dnech mi přišla zpráva na hořákové PDA (které jsem vydával za tvoje) a domluvili jsme schůzku.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_15">
	<text>Dobře, budu návnada. Ale nezkaz to a postav se na dobré místo, kdyby utíkal.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_16">
	<text>Perfektní! Neboj se, můžeš se na mě spolehnout! Pamatuj - signál je: „Ve jménu zákona, jste zatčen!“</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_17">
	<text>Na tohle kašlu, nebudu dělat návnadu v tvém stupidním plánu.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_18">
	<text>Tohle bohužel nejde, ne když máme plot přímo pod nosem! Co mám říct, až se mě budou ptát, proč jsme ho nechytili, když jsme ho měli na dosah?
	Opravdu chceš, abych řekl: „Promiňte, ale %s byl příliš hrdý, aby pomohl“? Chápeš, jak bys vypadal? 
	\n\nA navíc - představ si slávu (a odměnu), až ho chytíme! Sakharov bude nadšený, budeš si moct říct o cokoliv!</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_19">
	<text>Takže mě chceš hodit pod autobus, když nepomůžu? Nenecháváš mi jinou možnost, hajzle. Fajn, půjdu do toho.</text>
</string>
<string id="alyosha_shyogolov_6_20">
	<text>Klid, to mluví jen napětí před velkým úlovkem, ne ty. Neboj, budu tam a když se něco pokazí, zasáhnu.</text>
</string>


----- Northern Rush - comms
<string id="nr_corruption_army_0">
	<text>Erast Fandorin: Pozor! Stalker %s je hledaný za trestný spiknutí s cílem krádeže státního majetku! Musí být okamžitě zadržen a předán! Každý Stalker, který mu poskytne úkryt nebo jakoukoliv pomoc, bude považován za spolupachatele.</text>
</string>
<string id="nr_corruption_army_1">
	<text>Plukovník Masahiro Sibata: Pozor! Stalker %s je hledaný za trestný spiknutí s cílem krádeže státního majetku! Musí být okamžitě zadržen a předán! Každý Stalker, který mu poskytne úkryt nebo jakoukoliv pomoc, bude považován za spolupachatele.</text>
</string>

<string id="nr_corruption_coward_1">
	<text>Erast Fandorin: Utíká! Muži, chyťte ho!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_1">
	<text>Kurva, musím utéct!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_2">
	<text>Dostal jsem se ven! Ale kurva, jsem v hlubokých sračkách!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_3">
	<text>Sakra, nemůžu se vrátit k Ekologům, dokud neprokážu svou nevinu!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_4">
	<text>Musím najít způsob, jak se očistit!</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_5">
	<text>Možná je někdo, kdo o tomhle svinstvu ví víc než ten zasranej Alyosha. Měl bych hledat pomoc.</text>
</string>
<string id="nr_corruption_self_6">
	<text>FUUUUUUUCK!!!!</text>
</string>

<!-- Northern Rush - Corruption - other dialogue -->

<!-- Spirit -->
<string id="nr_spirit_corruption_0">
	<text>Hodně se mluví o korupci mezi Ekology...</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_1">
	<text>A proč mi to říkáš?</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_2">
	<text>No, vím o tvé sklony k obchodování se věcmi, které ti nepatří.</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_3">
	<text>Co to má znamenat? Podezíráš mě? Mám ti připomínat, že problém je v laboratoři v Yanovu, a já si tady klidně sedím a mluvím s tebou?</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_4">
	<text>Docela výhodné pro tebe... ale mozek nemusí být v Yanovu, aby věděl, co se tam děje...</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_5">
	<text>Jdi do hajzlu.</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_6">
	<text>Ne, ale znáš to rčení: „Zloděje chytá jen zloděj“. Potřebuju informace. 
Údajně se situace v Yanovu po posilách hodně zhoršila. Znáš někoho podezřelého, kdo byl přeložen kolem doby po deaktivaci Vypalovač mozku?</text>
</string>
<string id="nr_spirit_corruption_7">
	<text>Hmm, jo... byl tam jeden chlap, Erast, myslím. Nováček, pořád se ptal, jestli neznáme způsob, jak rychle vydělat peníze. 
Krátce po jeho příchodu ho poslali na sever - možná hledáš jeho.</text>
</string>

<!-- Rydzik -->
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_0">
	<text>Co tu děláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_1">
	<text>Pracuju. Organizuju zásobování pro stanici Yanov - naši chlapi jsou odříznutí a musíme jim nějak pomoct.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_2">
	<text>Jsou odříznutí? Proč?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_3">
	<text>Jsi tu nový? Vypalovač mozku je zase aktivní a spálí mozek každému, kdo se pokusí projít Rudým lesem.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_4">
	<text>Jak je zásobujete?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_5">
	<text>To je ta těžká část. Dřív byly vrtulníky snadná volba, když jsme opatrně skenovali anomálie.
Teď je to buď přes Rudý les, nebo přes trasu přes žoldáky. U lesa musíme dávat našim lidem drahé vybavení a cesta je poslední týdny extrémně nebezpečná.
Druhá možnost je přes žoldáky, ale ti si berou obrovské částky.
Tohle všechno strašně vyčerpává naše zdroje... budeme muset seškrtat rozpočet, jinak už nic na sever nepošleme...</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_6">
	<text>Proč neevakuujete severní bunkr?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_rydzyk_0_7">
	<text>A opustit všechno, co jsme tu vybudovali? Ne, situace je špatná, ale ne zoufalá.</text>
</string>

--- Ecologist 1
<string id="nr_ecologist_1_0_0">
	<text>Co tu děláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_1">
	<text>Čekám, až vypnou Vypalovač mozku, předpokládám.  
Mě a mého kamaráda najali, abychom nahradili pár lidí v bunkru v Yanovu, ale když jsme dorazili do Zóny, Monolit získal zpět svou radarovou základnu a znovu spustil tu svou pekelnou mašinu.  
Škoda - slíbili nám slušný plat za práci tak hluboko v Zóně, ale teď, když jsme tady uvázli, dávají nám sotva něco.  
Není naše vina, že tu musíme sedět a čekat, až ta mašina konečně spadne.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_2">
	<text>Nemají pro vás tady žádnou práci?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_1_0_3">
	<text>Nejsme jediní, kdo čeká, až se cesta znovu otevře - teď tu sedí přebytek lidí bez práce.  
A kromě toho nejsem vědec ani bojovník. Jsem údržbář. Moc toho tu pro mě není co dělat.</text>
</string>

--- Ecologist 2
<string id="nr_ecologist_2_0_0">
	<text>Co tu děláš?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_1">
	<text>Asi piju a čekám na západ slunce? Najali mě, abych šel na sever, a slíbili mi za to pořádný balík peněz.  
Teď ale nemůžeme jít, protože je v cestě Brainfryer, takže severní prémie není. A ještě horší je, že nám snižují mzdy! Prý nějaké rozpočtové škrty, aby mohli zásobovat naše lidi na severu, ale já jsem taky živý člověk!  
Taky potřebuju peníze na přežití. No aspoň můžu sedět na zadku a pít - stejně je to lepší než být odříznutý od zbytku světa.</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_2">
	<text>Nemají pro vás tady žádnou práci?</text>
</string>
<string id="nr_ecologist_2_0_3">
	<text>Kéž by, aspoň bych si vydělal víc! Ale ne, pro někoho s mými zkušenostmi tu moc práce není. A sakra určitě nepůjdu ven někam hrabat v bahně a riskovat život!  
Přihlásil jsem se na kancelářskou práci.</text>
</string>
--------- Strange Meat --------

<string id="st_nr_execution_warn_0">
		<text>Kluci, popravují Akhata!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_warn_1">
		<text>Před dveře, rychle!</text>
	</string>

<string id="st_nr_execution_0">
		<text>Barka: Akhat, jsi odsouzen k smrti za své zločiny. Tvoje poslední slova?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_1">
		<text>Akhat: A kdo jsou soudci? Vy? Tady není nikdo nevinný!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_2">
		<text>Akhat: Co se stalo Jesterovým konzervám, Mizinets? Dostal jsi podíl za to, že jsi ho rozptýlil, Tacker?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_3">
		<text>Barka: Dost!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_4">
		<text>Akhat: A ty, jak jsi přežil, Barko? Co se stalo s Yakem?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_5">
		<text>Akhat: Sežraný psy? Nebo sežraný...</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_6">
		<text>Barka: Řekl jsem dost! Jdi si pro svého stvořitele, Akhate, nebudeš chybět.</text>
	</string>

<string id="nr_barka_0_0">
		<text>Co se děje?</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_0_1">
		<text>Drž se toho stranou, Stalkere.</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_0_2">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="nr_barka_1_0">
		<text>Proč jsi ho zastřelil?</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_1_1">
		<text>Zavraždil Stalkera chladnokrevně, aby mu ukradl jídlo. Mezi naší komunitou nemůžeme tolerovat zloděje a vrahy, zvlášť v takových časech.</text>
	</string>


<string id="nr_hawaiian_0_0">
		<text>Jaká byla situace tady, když jste byli odříznutí od zbytku Zóny?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_1">
		<text>Myslíš Obléhání? Upřímně dost špatná. Znovuaktivování Vypalovače mozku ze strany Monolitu nás zaskočilo a nebyli jsme dostatečně připravení, takže nám chybělo úplně všechno. 
		Nejvíc jsme jídlo brali od Trappera a jeho lidí - zbraně a zásoby jsme buď museli sbírat, nebo si je vyrábět sami s omezenými možnostmi. 
		Ale i to se časem stalo velmi obtížné: divoká zvěř dělala celé území extrémně nebezpečné.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_2">
		<text>A co zásobování z jihu?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_3">
		<text>Příležitostně se sem dostal stalker s helmou proti psionickému záření a přinesl něco zásob... ale bylo jich čím dál méně. Hlavně proto, že trasy byly stále nebezpečnější a méně stalkerů je používalo... 
		a kromě toho byla situace tady čím dál zoufalejší - vraždy a krádeže byly na denním pořádku. A když sem někdo s helmou dorazil, stal se okamžitě terčem každého, kdo chtěl pryč. 
		A samozřejmě Monolit a mutanti, kteří cestu přes Rudý les dělali extrémně nebezpečnou. 
		\n \nNaštěstí je to teď všechno pryč... aspoň z velké části.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_4">
		<text>A co ekologové?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_5">
		<text>Ekologové? Ti byli dobře zásobeni a zpočátku nám byli ochotní pomáhat. Ale když bylo jasné, že obléhání nebude trvat týdny, ale měsíce, došlo k incidentu...
Někteří stalkerové pochodovali ke mobilní laboratoři se zbraněmi a požadovali, aby jim ekologové vydali helmy proti psychonovému záření. Situace se vymkla kontrole a ekologové většinu z nich postříleli.
Od té doby uzavřeli přístup do mobilní laboratoře a znovu ji otevřeli až po vypnutí Vypalovače mozku...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_6">
		<text>A co banditi?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_7">
		<text>O jejich situaci toho moc nevím, ale myslím, že na tom byli hůř než my. Banditi žijí ze dne na den. 
		Každopádně banditismus se rozšířil! Bylo velmi nebezpečné se pohybovat příliš na jih, zabíjeli každého na potkání.
		Stále drží jižní kontrolní stanoviště a ztěžují zásobování z jihu...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_8">
		<text>Když na tom byli banditi špatně, jak je možné, že jich je pořád tolik?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_9">
		<text>Mnoho stalkerů tady během obléhání přešlo k banditům...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_10">
		<text>Proč bandity nevyženete z jižního kontrolního stanoviště?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_11">
		<text>To musíš řešit s Ashotem, on má na starosti bezpečnost.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_12">
		<text>A co žoldáci?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_13">
		<text>Žoldáci během obléhání byli ticho, pravděpodobně na tom se zásobováním byli stejně špatně jako všichni ostatní. Navíc měli dohodu se Skadovskem - Skadovsk jim dodával jídlo a oni jim na oplátku zbraně.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_14">
		<text>A co Skadovsk?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_15">
		<text>Skadovsk měl mnohem větší štěstí než my. Krátce před znovuaktivací Vypalovače mozku dostali zásoby a údajně našli i sklady Monolitu. 
		Většinu zásob pak použili k obchodování se žoldáky, kteří měli přebytek zbraní a nedostatek jídla.
		Ale ani oni to neměli lehké - neustálé útoky Monolitu je tvrdě zasáhly.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_16">
		<text>Nemohl Skadovsk během obléhání pomoct vám?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_17">
		<text>Mohl, ano... ale chápej, oni také museli dělat rozhodnutí - situace byla těžká pro všechny. 
		A navíc sami bojovali s Monolitem - díky Skadovsku jsme ten problém aspoň neměli taky. 
		Ale ano, zavedli přísné přídělové systémy a zakázali obchod s námi, což si myslím, že nebylo úplně fér. Naštěstí někteří jejich lidé to porušili a prodali nám jídlo - za přemrštěnou cenu, ale jídlo je jídlo.
		Rozumím jim.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_18">
		<text>Změňme téma.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_19">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>

<string id="nr_hawaiian_1_0">
		<text>Právě jsem viděl, jak stalkerové popravili muže.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_1">
		<text>Ach ano... Akhat... smutný příběh. Před tou katastrofou to byl docela dobrý člověk - vždycky se ochotně podělil o to, co měl. Ale pak ho dostal hlad a ztratil nervy - uškrtil stalkera kvůli jídlu.
		Sakra, den předtím, než se vypalovač mozku vypnul, dokážeš si to představit? Kdyby vydržel o trochu déle... Jakmile jsme to zjistili, musel být popraven, jiná možnost nebyla.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_2">
		<text>Ve svých posledních slovech obvinil ostatní, že nejsou o nic lepší než on. Něco o Barkovi a někom jménem Yak?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_3">
		<text>Eh... atmosféra tady byla plná nedůvěry a podezírání, takže to neber jako absolutní pravdu. Říkalo se toto: \n \nBarka a Yak šli jednou na průzkum, ale vrátil se jen Barka... tvrdil, že se rozdělili, a na jeho obranu - tehdy skutečně přišla náhlá emise.
		Přesto se začaly šířit příběhy... že Barka měl víc jídla, než přiznával, že měl během výpravy štěstí, že to a ono. Aby bylo jasno - i já si myslím, že Barka něco našel, ale rozhodně nebyl jediný. 
		Prodával mi dokonce část jídla, takže evidentně měl štěstí. Ale protože šel s Yakem a vrátil se bez něj, začaly se šířit řeči... některé horší než jiné. Ale nevěřím, že ho zabil - to je čistá paranoia, která časem odezní.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_4">
		<text>Byly tu i jiné popravy?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_5">
		<text>Ano... dlouho jsme k takovým věcem nemuseli sahat. Ale jak se situace táhla a naděje ustupovala zoufalství, rostly i nepokoje.
		V jednu chvíli se rozšířila fám?, že schovávám zásoby „pro vedení“. Došlo k vzpouře, která se vymkla kontrole, a zaútočili na mé sklady... jen aby zjistili, že situace je mnohem horší, než si mysleli.
		\n \nSamozřejmě jsme to nemohli nechat být a vůdce jsme zastřelili. Ale škoda už byla napáchána - lidé pochopili, jak málo jídla skutečně zbývá, a krádeže a vraždy se rozšířily.
		Stalkeři začali šířit falešná obvinění, aby ostatní obvinili nebo si snížili konkurenci o jídlo...
		\n \nHrozné, hrozné časy.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_6">
		<text>Změňme téma...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_7">
		<text>Úplně souhlasím!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_8">
		<text>Chceš, abych vyšetřil Yakovo zmizení?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_9">
		<text>Upřímně ne. Už jsme si tím prošli dost - je čas zapomenout, odpustit a jít dál. Každý tady musel udělat věci, které ho mrzí, aby přežil... některé horší než jiné, ale nemá smysl se v tom dál vrtat. 
		A navíc si myslím, že Barka s Yakovým zmizením neměl nic společného - měl jen tu smůlu, že s ním tehdy odešel... a jeho jméno s tím už zůstane navždy spojeno.</text>
	</string>
<string id="nr_hawaiian_barka_0_0">
		<text>Našel jsem Yakovo tělo.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_1">
		<text>Opravdu? A?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_2">
		<text>Maso má roztrhané... moc z něj nezbylo... našel jsem ho v hnízdě snorků.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_3">
		<text>Takže Barkaův příběh je pravdivý?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_4">
		<text>To se nedá říct - po zabití ho tam mohly odtáhnout mutanty.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_5">
		<text>Pravda, pravda... ale to jsou jen spekulace.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_51">
		<text>No, tělo bylo v jámě se snorky v Zatonu... To je dost zvláštní místo, kde skončit...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_52">
		<text>Takže buď spadl dovnitř... byl tam strčen... nebo ho tam hodili po smrti... sakra, těch možností je spousta! Ale většina z nich potřebuje „pomocnou ruku“... snažíš se mi říct, že... to byl Barka?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_6">
		<text>Je tu ještě něco - Yak byl zastřelen. Našel jsem v něm tuhle kulku.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_7">
		<text>CO??? Takže byl zavražděn? Barkou??? A jeho tělo pak nechal mutantům, aby to vypadalo jako nehoda?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_8">
		<text>To vypadá jako pravděpodobná teorie.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_9">
		<text>Je to jen teorie, ale radši budu pokračovat ve vyšetřování.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_10">
		<text>Tak je rozhodnuto! Nechám Barka zatknout a zastřelit za vraždu! *není nutné říkat ostatním detaily...* \n \nOdměnu vyřešíme potom.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_11">
		<text>Dobře, budu mezitím na Barka dohlížet!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_12">
		<text>Ano, chytili jsme našeho Hannibala!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_13">
		<text>Ne, ještě ne! Radši budu pokračovat ve vyšetřování.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_14">
		<text>Ne nutně. Mluvil jsem s Nitem a dokázal identifikovat kulku jako 7,62×51. Navíc zná zbraně, které tady stalkeři používají, a tvrdí, že Barka takovou zbraň nemá.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_15">
		<text>Sakra, skvělá práce Stalkere! Takže... co se mohlo stát? Yak se oddělil od Barka a byl později zavražděn někým jiným... naším... člověkem? Těžko říct, i když by to byla až příliš velká náhoda...
		Alespoň víme, že Barka je nevinný!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_barka_0_16">
		<text>Perfektní! Výborná práce Stalkere, výborná! Tak pojďme toho parchanta zastřelit!</text>
	</string>

<string id="st_strange_meat_taste_1">
		<text>Tohle... chutnalo velmi divně...</text>
	</string>
<string id="st_strange_meat_taste_2">
		<text>Tohle rozhodně chutnalo velmi divně... už bych toho neměl jíst víc.</text>
	</string>

<string id="hawaiian_strange_meat_0_0">
		<text>[Neobvyklé maso] Co je tohle za maso? Z jakého zvířete je?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_0_1">
		<text>Nevím a je mi to jedno. Asi je lepší to ani nechtít vědět. Nemůžeš čekat gurmánské jídlo, že?</text>
	</string>

<string id="nr_scientist_strange_meat_0_0">
		<text>[Neobvyklé maso] Je možné udělat testy? Rád bych zjistil, jaký druh masa to je.</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_1">
		<text>To je docela zvláštní požadavek, většinou lidé kolem tady nechtějí vědět, co jedí...</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_2">
		<text>Mám podezření, ale chci si být jistý. Můžete to udělat?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_3">
		<text>No ano, můžu, ale víš... ne zadarmo! Řekněme 10 000 rublů.</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_4">
		<text>10 000 rublů?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_5">
		<text>To není nepřiměřená částka Stalkere, budu potřebovat materiál a vybavení. Chceš, aby to platil stát? Hahaha, a navíc - taky musím nějak vydělávat, víš. Tak co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_6">
		<text>[10 000 rublů] Dobře, dobře...</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_7">
		<text>Musím si to promyslet.</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_8">
		<text>Dobře! Můžeš se vrátit zítra.</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_0_9">
		<text>Žádný problém, vrať se, až si to rozmyslíš! Dobrou chuť mezitím hahaha.</text>
	</string>
<string id="nr_scientist_strange_meat_1_0">
		<text>Provedl jsi testy?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_1">
		<text>Stalkere, kde jsi sakra vzal to maso?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_2">
		<text>Proč?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_3">
		<text>Není každý den, aby sem někdo přinesl lidské zasrané maso! A ještě zabalené jako jídlo!</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_4">
		<text>Lidské? Co to kurva!</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_5">
		<text>Přesně to říkám! Tak odkud jsi to vzal?</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_6">
		<text>Prodal mi to nějaký náhodný Stalker...</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_7">
		<text>Prodal mi to Hawaiian...</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_8">
		<text>Musíš najít toho chlapa a chtít po něm vysvětlení!</text>
	</string>
	<string id="nr_scientist_strange_meat_1_9">
		<text>Hawaiian? Hawaiian teď prodává lidské maso? No super, aspoň vím, od koho už nikdy nekupovat...</text>
	</string>

<string id="hawaiian_strange_meat_1_0">
		<text>Mluvil jsem s Hermannem! Tvoje maso je lidské maso!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_1">
		<text>Cože? Ty si děláš prdel, ne? Taháš mě za nos?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_2">
		<text>Vůbec ne. Zeptej se Hermanna, ten to potvrdí.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_3">
		<text>Ne, ne, věřím ti... Sakra! Jak je to možné? \n \nNikomu o tom ani slovo, Stalkere, my... to musíme držet v tajnosti. Jestli by někdo zjistil, že jsem prodával lidské maso! Kurva! \n\nLidi by si mysleli, že jsem to udělal schválně! Ty... ty mi věříš, že jo? Nevěděl jsem to, chápeš? Nikdy bych nic takového neprodával!!!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_4">
		<text>Klid, Hawaiiane, věřím ti.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_5">
		<text>Nevím, Hawaiiane, možná bys mě mohl přesvědčit ukázkou dobré vůle *otevře ruce*.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_6">
		<text>Nevím, Hawaiiane, tohle mi přijde hodně divné.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_7">
		<text>Věděl jsem to! Poslouchej, Stalkere, musíme zjistit, kdo za tím stojí!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_8">
		<text>Chápu... můžu ti poskytnout něco...</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_9">
		<text>Já... ale...</text>
	</string>

<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_0">
		<text>Papír kolem toho neobvyklého masa je popsaný. Většina je nečitelná, ale dají se tam rozeznat různá slova, vidíš?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_1">
		<text>Přesně tak! A ten chlápek Lyoshik je tam zmíněný! Myslíš, že je to náš člověk?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_2">
		<text>Nitro taky zmiňoval, že Lyoshik měl Galil... stejnou ráži, jakou byl zastřelen Yak...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_3">
		<text>To je až moc náhod najednou! Myslím, že máme svého člověka!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_4">
		<text>Trpělivost! Bylo by dobré ho najít a zeptat se ho, proč se tu jeho jméno objevuje!</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_lyoshik_0_5">
		<text>To bude těžké, zmizel hned jak padl Mozkožeh... možná Loki ví, kam šel, když je u Freedomu a tak.</text>
	</string>
<string id="nr_ashot_lyoshik_0_0">
		<text>Víš, kde bych našel Lyoshika?</text>
	</string>
	<string id="nr_ashot_lyoshik_0_1">
		<text>Lyoshik? Už tady není. Jakmile padl Mozkožeh, požádal o převelení zpátky na hlavní základnu. Nejdřív jsem to odmítl, protože tady máme málo lidí, ale měl jsem pocit, že ho tu už nic neudrží... \nViděl jsem v jeho očích záblesk dezertéra, tak jsem radši souhlasil s jeho žádostí.</text>
	</string>

<string id="nr_lukash_lyoshik_0_0">
		<text>Hledám někoho... víš, kde bych našel Lyoshika?</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_1">
		<text>Lyoshik? Ten by měl být na Jupiteru, proč?</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_2">
		<text>Na Jupiteru? Ne, Loki mu přece povolil přesun sem po vypnutí Mozkožehu?</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_3">
		<text>Cože? Mně se nikdy nehlásil? Jsi si jistý?</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_4">
		<text>To mi řekl Loki...</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_5">
		<text>Cože? Zkontroluju to u něj... \n \n... \n \nSakra, je to pravda! Možná ho cestou zabili? \n \nPočkat... Loki si myslí, že dezertoval, pokud vůbec žije... Kurva!</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_6">
		<text>Takže smrt nebo dezerce?</text>
	</string>
	<string id="nr_lukash_lyoshik_0_7">
		<text>Smrt nebo dezerce... poslouchej Stalkere, jestli zjistíš víc o jeho osudu, budu rád... hlavně pokud se ukáže, že je pořád naživu...</text>
	</string>

<string id="nr_snitch_lyoshik_0_0">
		<text>Hledám možného dezertéra z Freedomu jménem Lyoshik. Po vypnutí Mozkožehu se měl přesunout z Jupiteru, ale nikdy se nevrátil na své stanoviště.</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_1">
		<text>Máš štěstí... možná mám informace, které hledáš... samozřejmě za cenu. Řekněme 8.000 rublů?</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_2">
		<text>8 tisíc kurva rublů???</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_3">
		<text>[8.000 rublů] Informace nejsou dnes levná záležitost...</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_4">
		<text>Kámo, v mém byznysu máš dost výdajů. Takže za ty informace 8.000. Ale pokud nechceš, můžeš si je samozřejmě zjistit sám...</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_5">
		<text>Rozmyslím si to...</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_6">
		<text>Ten chlápek, o kterém mluvíš, se tu objevil před pár dny. Pořád měl uniformu Freedomu, takže ho vyslýchali u Duty. \nPustili ho, protože dal jasně najevo, že už má tohohle místa dost, a pokusil se zmizet. Šel na jih do Kordonu a plánuje odsud utéct.</text>
	</string>
	<string id="nr_snitch_lyoshik_0_7">
		<text>Jak chceš. Víš, kde mě najdeš.</text>
	</string>

<string id="nr_barkeep_lyoshik_0_0">
		<text>Hledám možného dezertéra z Freedomu jménem Lyoshik. Po vypnutí Mozkožehu se měl přesunout z Jupiteru, ale nikdy se nevrátil na své stanoviště.</text>
	</string>
	<string id="nr_barkeep_lyoshik_0_1">
		<text>To je moc vágní, příteli. Takových lidí se tu objevuje spousta. Nemůžu ti pomoct. I když… pokud to byl člověk z Freedomu, je divné, že ho Duty jen tak pustili? Možná sem vůbec nedorazil?</text>
	</string>
<string id="nr_duty_lyoshik_0_0">
		<text>Hledám možného dezertéra z Freedomu jménem Lyoshik. Po vypnutí Mozkožehu se měl přesunout z Jupiteru, ale nikdy se nevrátil na své určené stanoviště.</text>
	</string>
	<string id="nr_duty_lyoshik_0_1">
		<text>Ano, před pár dny jsme ho vyslýchali. Ten chlap byl úplně zničený z pobytu na Jupiteru a jediné, co chtěl, bylo dostat se ze Zóny, takže jsme ho pustili. Šel na jih, pravděpodobně do Kordonu.</text>
	</string>

--- Rookie Village and Lyoshik

<string id="nr_fanat_lyoshik_0_0">
		<text>Hledám dezertéra z Freedomu. Jmenuje se Lyoshik.</text>
	</string>
	<string id="nr_fanat_lyoshik_0_1">
		<text>Ano, nedávno sem dorazil. Co s ním chceš?</text>
	</string>
	<string id="nr_fanat_lyoshik_0_2">
		<text>Je podezřelý z vraždy minimálně jednoho Stalkera na Jupiteru, možná i víc a možná i něčeho horšího. Přišel jsem ho vyslechnout a zatknout, pokud se moje podezření potvrdí.</text>
	</string>
	<string id="nr_fanat_lyoshik_0_3">
		<text>To jsou... vážná obvinění. Najdeš ho v té budově tamhle. Chceš, abych na něj dohlédl? Aby neutekl a podobně.</text>
	</string>
	<string id="nr_fanat_lyoshik_0_4">
		<text>Díky, to by bylo užitečné.</text>
	</string>

<string id="nr_lyoshik_start_0">
		<text>Co chceš, Stalkere?</text>
	</string>
	<string id="nr_lyoshik_start_1">
		<text>Lyoshik? Mám na tebe pár otázek ohledně tvého pobytu na Jupiteru.</text>
	</string>
	<string id="nr_lyoshik_start_2">
		<text>... nemám zájem mluvit.</text>
	</string>
	<string id="nr_lyoshik_start_3">
		<text>Obávám se, že to není na výběr. Našel jsem Yakovo tělo.</text>
	</string>
	<string id="nr_lyoshik_start_4">
		<text>... nemám zájem mluvit.</text>
	</string>



-- Nitro
<string id="nr_nitro_barka_0_0">
		<text>[Yakova kulka] Dokážeš tuhle kulku identifikovat?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_1">
		<text>Za 5.000 rublů ano.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_2">
		<text>[5.000 rublů] Co mi k tomu řekneš?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_3">
		<text>Možná jindy.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_4">
		<text>Naštěstí nebyla moc zdeformovaná. Je to 7.62x51 střela, ne moc běžná. Používá se hlavně u odstřelovaček nebo útočných pušek, jako Galil, FAL nebo SCAR.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_5">
		<text>Jak si přeješ.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_6">
		<text>Zajímavé. Víš, jestli Barka takovou zbraň má?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_7">
		<text>Barka? Ne, Barka věří sovětským zbraním. Hledáš snad jejího uživatele?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_8">
		<text>Možná ano. Je tu někdo, kdo takové zbraně používá? Nebo nějaká frakce, která by je mohla mít?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_9">
		<text>Ne... většina lidí tady jsou moji zákazníci a nikdo to teď nepoužívá, a pár těch co ano, přešlo na běžnější ráže, protože munice byla k nesehnání. \nCo se frakcí týče, Freedom má pár takových pušek, ale ne tady v okolí. Myslím, že je občas mají i žoldáci? Monolit - možná, jejich arzenál moc neznám. Banditi? Mohli to sebrat oběti.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_10">
		<text>Vzpomínáš si na někoho, kdo takovou ráži používal v posledním měsíci?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_11">
		<text>Sakra, ty toho chlapa fakt chceš najít! Paměť mi teď moc neslouží, vrať se později, až se mi zlepší.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_12">
		<text>[5.000 rublů] Možná to pomůže tvé paměti?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_13">
		<text>To rozhodně pomáhá, i když si nejsem jistý, že to pomůže tobě. Tahle ráže nikdy nebyla moc populární, většina zbraní má ekvivalenty s dostupnější municí. Nicméně pár lidí ji používalo, nech mě přemýšlet...\n\nAno, byl tu jeden Stalker, jeden z Trapperových lovců - jmenoval se Fasan. Odešel jednou na lov nebo sběr a už se nevrátil - jeho GA3 mu nejspíš došla munice. Pak tu byl jeden chlapík z Freedomu - Lyoshik. Přísahal na svůj Galil, ale po jedné expedici jsem ho s ním už nikdy neviděl. Nakonec tu byl ten obchodník ze Skadovsku - neřekl nám své jméno. Byl velmi pyšný na svůj SCAR - pořád se chlubil, jak výhodně ho získal od žoldáků. Jednoho dne se vrátil bez něj a nechtěl říct, co se stalo s jeho ceněnou zbraní. Už se ani nechlubil - někdo ho musel pořádně zmlátit.\n\nTo je asi všechno. Jsi spokojený?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_14">
		<text>Kde zmizel Fasan?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_15">
		<text>Sakra, co já vím? Zeptej se Trappera, pracoval s ním!</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_16">
		<text>Kde najdu Lyoshika?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_17">
		<text>Lyoshik odešel hned po vypnutí Mozkožehu. Kam? Nevím. Zeptej se Lokiho, ten to bude vědět.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_18">
		<text>Kde najdu toho obchodníka?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_19">
		<text>Co já vím? Skadovsk? Zeptej se Hawaiian, ten s ním vždycky jednal.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_20">
		<text>Vrátím se, až se ti vrátí rozum.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_21">
		<text>Záleží na váze tvých kapes.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_22">
		<text>To by bylo vše.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_23">
		<text>Jejda, to sis teda vytáhl maximum z peněz. Hodně štěstí s hledáním, doufám, že ten člověk za to stojí.</text>
	</string>

<string id="nr_nitro_barka_1_1">
		<text>[5.000 rublů] Pomůže ti to vzpomenout si na zákazníky?</text>
	</string>

--- Strange Meat Stalker	

--- Trapper
<string id="trapper_intro_0_0">
		<text>Jaké to bylo, když jste byli odříznuti od jihu?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_1">
		<text>Docela těžké... Zóna nikdy nebyla přívětivým místem a tyto měsíce nám ukázaly, jak křehká naše situace tady ve skutečnosti je. Ztratil jsem dobré Stalkery kvůli Zóně - podle mě zbytečné smrti. Nedostatek jídla, zásob a lidí nás nutil riskovat věci, které bychom normálně neriskovali...\nA s každým dnem izolace se Zóna stávala nepřátelštější a my slabší... mutanti znovu osídlili oblasti, které jsme dřív měli pod kontrolou, a bylo čím dál těžší tam vůbec přežít, takže jsme se jim nakonec museli úplně vyhýbat. Přesto mnozí z mých mužů prokázali odvahu a šli do nebezpečí, aby přinesli jídlo ostatním, i když věděli, že se možná nevrátí.\nVelmi mě mrzí, že nemohu najít těla svých zmizelých lovců a dát jim pohřeb, který si zaslouží.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_2">
		<text>O jaké konkurenci mluvíš?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_3">
		<text>Chiméry! Ano, ti ďábelští výplody... máme tu tři... jedna se potuluje na severu, ale nevíme přesně kde má doupě... hodně prokluzný hajzl. \nDalší si udělala teritorium ve Volchovském komplexu na jihozápadě, ale na tu mám speciální plány, tak ji nezabíjej!\nA ta třetí... to je samotný ďábel. Zabila mého přítele Foxe... musíme je dostat postupně, ale jsou to tvrdá zvířata, která vyžadují přípravu a my máme i jiné starosti.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_4">
		<text>Proč nemůžeš najít jejich těla?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_5">
		<text>Především proto, že máme teď jiné priority - musíme obnovit naše životy tady a na to potřebuji každého muže. Problém je dvojí:\nNeznáme přesně, kde jsou, a něco je zabilo - ani psi ani kanci to nebyli. Byli to zkušení lovci a jen tak by nepadli. Abychom je našli, museli bychom vyslat velké pátrací skupiny, ale na to nemám lidi.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_6">
		<text>Mám další otázku.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_7">
		<text>Jistě, co chceš vědět?</text>
	</string>

--- Missing Men
<string id="trapper_missing_men_0_0">
		<text>Můžu ti pomoct najít tvoje ztracené muže.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_1">
		<text>Taková pomoc by byla nesmírně ceněná! Potřebuji jen znát jejich polohu, moje muži pak můžou přinést těla zpět. Mám tři pohřešované: Seryoga Lesun, Fasan Bedovy a Andrey Lopast.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_2">
		<text>Kam odešel Seryoga Lesun?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_3">
		<text>Seryoga odešel k Cementárně před třemi týdny a už se nikdy nevrátil. Několik mých mužů ho šlo hledat, když se nevrátil do tří dnů, ale nenašli ho.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_4">
		<text>Kam odešel Fasan Bedovy?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_5">
		<text>Fasan byl velmi odvážný a vydal se na východ, aby prozkoumal tunely v naději, že najde zásoby. Přesvědčovali jsme ho, ale byl vždycky tvrdohlavý. Bohužel se už nikdy nevrátil a nikdo z mých mužů se ho neodvážil následovat.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_6">
		<text>Kam odešel Andrey Lopast?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_7">
		<text>Andrey šel na západ a chtěl prohledat okolí Kopachy. Také se už nevrátil a jeho tělo jsme nenašli...</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_8">
		<text>Budu je sledovat.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_9">
		<text>Upřímně děkuji, Stalkere, pro mě to hodně znamená! Promluvím se svými muži, měli bychom dát dohromady nějaké peníze jako odměnu za tvé potíže! Ale buď opatrný, tito muži zemřeli rukou něčeho, co tam možná stále je!</text>
	</string>

<string id="trapper_missing_men_1_0">
		<text>Ohledně tvých ztracených mužů.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_1">
		<text>Ano?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_2">
		<text>Kam odešel Seryoga Lesun?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_3">
		<text>Seryoga odešel k Cementárně před třemi týdny a už se nikdy nevrátil. Několik mých mužů ho šlo hledat, když se nevrátil do tří dnů, ale nenašli ho.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_4">
		<text>Kam odešel Fasan Bedovy?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_5">
		<text>Fasan byl velmi odvážný a vydal se na východ, aby prozkoumal tunely v naději, že najde zásoby. Přesvědčovali jsme ho, ale byl vždycky tvrdohlavý. Bohužel se už nikdy nevrátil a nikdo z mých mužů se ho neodvážil následovat.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_6">
		<text>Kam odešel Andrey Lopast?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_7">
		<text>Andrey šel na západ a chtěl prohledat okolí Kopachy. Také se už nevrátil a jeho tělo jsme nenašli...</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_8">
		<text>Našel jsem Seryogu Lesuna. Zemřel v kanalizaci pod Cementárnou rukou Krváků.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_9">
		<text>Sakra, jaké místo pro smrt... díky Stalkere! Postaráme se, aby spočinul na vhodném místě.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_10">
		<text>Našel jsem Fasana Bedovyho. Zemřel v železničním depu u východních tunelů. Neměl šanci - byli tam Pseudobraň a Burři.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_11">
		<text>Fasan byl skvělý lovec a čelil nemožným podmínkám. Pokud existuje Valhalla, zasloužil si své místo mezi válečníky... Respekt, že jsi ty mutanty zvládl.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_12">
		<text>Našel jsem Andreyho Lopasta. Leží v jedné z ruin domů. Dostal ho Controller a pár Snorků.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_13">
		<text>Chudák Andrey... člověk si jen dokáže představit, co si musel vytrpět... Díky Stalkere, jeho tělo se postaráme.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_14">
		<text>Myslím, že jsem našel všechny tvé muže.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_15">
		<text>Ano, a za to jsme vděční! Pojďme připít na mé muže! Zemřeli při tom, co bylo správné, a měli bychom je za to uctít!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_16">
		<text>Na Seryogu!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_17">
		<text>Ať jeho kosti odpočívají v pokoji.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_18">
		<text>Na Fasana!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_19">
		<text>Ať pije ve Valhalle!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_20">
		<text>Na Andreyho!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_21">
		<text>Ať najde klid tam, kde mu ho svět živých nedokázal dát!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_22">
		<text>Nyní se musíme vrátit do světa živých.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_23">
		<text>Souhlasím.</text>
	</string>
--- Chimeras
<string id="trapper_chimera_0_0">
		<text>Chci ti pomoct s problémy s Chimérou.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_1">
		<text>To rád slyším. První krok je docela jednoduchý: musíme připravit návnadu.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_2">
		<text>Návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_3">
		<text>Ano, návnadu! Víš, během doby, kdy jsme byli odkázaní sami na sebe, jsme přizpůsobili naše lovecké metody. Místo toho, abychom lovili predátora, lákáme ho na místo podle našich podmínek - do pasti!
Samotná návnada je jednoduchá: naplníme batoh masem z kance a přidáme zvukové zařízení s nahrávkou chrochtání kance.
Chiméra v okolí zachytí pach i zvuk. A samozřejmě se přiblíží k návnadě - a spadne do pasti.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_4">
		<text>Co k té návnadě potřebuješ?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_5">
		<text>Od tebe budu potřebovat maso z kance - hodně! O zbytek se postarám já, batoh i elektroniku a návnadu z toho vyrobím.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_6">
		<text>Dobře, nasbírám to maso.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_7">
		<text>Perfektní. Až budeš připravený, přijď za mnou.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_1_0">
		<text>[Kancí maso] Nasbíral jsem to maso.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_1">
		<text>Skvělé! Dej mi chvilku. \n \n... \n \nHotovo! Uvidíš, je to docela jednoduché na použití.
Stačí to položit na zem a udělá to všechno za tebe! Jen varování - Chiméry jsou rychlé mrchy!
Po položení návnady nemáš moc času na přípravu, takže ji radši použij až po tom, co si všechno připravíš!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_2">
		<text>Rozumím. Tak kde tu Chiméru najdu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_3">
		<text>Tvůj cíl si vybral severní část jako loviště, poblíž chladicí věže! Už znám perfektní místo na past, tak poslouchej!
\n \nNa severní straně chladicí věže je malý prostor oplocený plotem. Na severu je brána - polož návnadu dovnitř tohoto prostoru před bránu!
Můžeš se postavit na obě strany komplexu - jsou tam schody vedoucí na vyvýšené pozice! \n \nRozumíš?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_4">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_5">
		<text>Dobře. Pamatuj, Chiméry loví v noci, takže se připrav na noční lov. A pokus se přinést návnadu zpět, můžeme ji ještě použít... \n \nHodně štěstí, Stalkere!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_2_0">
		<text>Můžeš mi připomenout to místo pro návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_2_1">
		<text>Samozřejmě. Na severní straně chladicí věže je malý prostor oplocený plotem. Na severu je brána - polož návnadu dovnitř tohoto prostoru před bránu!
Můžeš se postavit na obě strany komplexu - jsou tam schody vedoucí na vyvýšené pozice!</text>
	</string>
<string id="trapper_chimera_3_0">
		<text>Tvůj lovecký konkurent je mrtvý!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_1">
		<text>Dobrá práce, Stalkere, dobrá práce! Pojďme to oslavit! \n \nA samozřejmě i odměnu za Chiméru!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_2">
		<text>Tak co ta druhá Chiméra?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_3">
		<text>To bude složitější, ale než začneme - podařilo se ti získat zpět návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_4">
		<text>Ano.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_5">
		<text>Výborně. Nech si ji až do mise. Plán ti vysvětlím do detailu před akcí, ale podstata je tato:
\n \nPožádal jsem tě, abys tu Chiméru zatím nezabil, protože z ní potřebuji něco k lovu Chyorta - a potřebuji, abys ji ještě chvíli ušetřil. Chyort, jak už možná chápeš, je honič sukní.
Tvým úkolem nebude ji zabít, alespoň zatím ne, ale umístit záznamové zařízení do jejího doupěte, abychom nahráli její... no, její pářící volání. A tady přichází na řadu návnada.
Návnadu umístíš před její doupě a zatímco bude venku, ty se vkradeš dovnitř a nainstaluješ záznamové zařízení. Počkáme den a pak ji můžeš zabít a zařízení získat zpět.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_6">
		<text>Ne.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_7">
		<text>Pak se obávám, že budeš muset znovu nasbírat trochu kančího masa, než přejdeme k další fázi. Ale podstata mise je tato:
\n \nPožádal jsem tě, abys tu Chiméru zatím nezabil, protože z ní potřebuji něco k lovu Chyorta - a potřebuji, abys ji ještě chvíli ušetřil. Chyort, jak už možná chápeš, je honič sukní.
Tvým úkolem nebude ji zabít, alespoň zatím ne, ale umístit záznamové zařízení do jejího doupěte, abychom nahráli její... no, její pářící volání. A tady přichází na řadu návnada.
Návnadu umístíš před její doupě a zatímco bude venku, ty se vkradeš dovnitř a nainstaluješ záznamové zařízení. Počkáme den a pak ji můžeš zabít a zařízení získat zpět.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_8">
		<text>... Tohle je šílenství.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_9">
		<text>To zní riskantně, ale mohlo by to fungovat.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_10">
		<text>Proč nemůžeme použít návnadu na Chyorta místo tohohle... plánu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_11">
		<text>Chápu, proč si to myslíš, je to šílené, ale je to jediný způsob, jak Chyorta přilákat! Pokud to nechceš dělat, úplně to chápu.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_12">
		<text>Ne, udělám to.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_13">
		<text>Výborně! Připrav se a hlavně - Chiméru ve Volchovském komplexu nezabíjej!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_14">
		<text>Ten plán se mi nelíbí...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_15">
		<text>Žádný problém! Když si to rozmyslíš, víš, kde mě najdeš.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_16">
		<text>Samozřejmě že to vyjde! Připrav se a hlavně - Chiméru ve Volchovském komplexu nezabíjej!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_17">
		<text>Ten starý ďábel je příliš prohnaný, než aby skočil na návnadu! Věř mi, jen vidina páření ho přiměje ztratit opatrnost!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_3_18">
		<text>Odcházím se připravit.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_19">
		<text>Dobře! Uvidíme se, až budeš připraven. A nezapomeň na návnadu!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_3_20">
		<text>Ehm, tu Chiméru jsem možná už zabil...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_21">
		<text>Sakra! To jen oddálí náš plán, ale nemění ho. Pošlu tam své špehy, časem si to místo zase vezme nová Chiméra.
Přijď za pár dní - možná už tam bude nový obyvatel. Mezitím se můžeš připravit na úkol.</text>
	</string>
<string id="trapper_chimera_4_0">
		<text>Můžeš mi vyrobit novou návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_1">
		<text>Samozřejmě, máš to maso?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_2">
		<text>[Kančí maso] Jasně.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_3">
		<text>Výborně! Připravím návnadu! \n \n... \n \nA je to!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_4">
		<text>Ještě ne.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_5">
		<text>Tak se vrať, až ho budeš mít.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_5_0">
		<text>[Trapperova návnada] Jsem připraven na misi.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_1">
		<text>Dobře, příteli! Tak poslouchej plán velmi pozorně! \n \nDoupě té samice Chiméry je ve Volchovském komplexu jihozápadně odtud. Moji průzkumníci hlásí, že její přesná "spací komora" je v místnosti napravo od garáže! Tam musíš umístit záznamové zařízení!
Záznamové zařízení funguje jako návnada, stačí ho jen položit na zem. A teď ta chytrá část - na levé straně garáže jsou schody, které vedou ven s východem nalevo od kasáren! Tudy se dostaneš dovnitř!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_2">
		<text>Beru na vědomí. Kam mám přesně položit návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_3">
		<text>Nejlepší místo pro návnadu je východní vstup do komplexu, vedle kontrolního stanoviště! Je to na opačné straně než schody a dá ti to cenné sekundy na umístění záznamového zařízení.
Budeš mít trochu času, než Chiméra zachytí pach návnady, a ještě chvíli, než ji začne jíst. Přesto musíš být rychlý - velmi rychlý.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_4">
		<text>Dobře. Ještě něco?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_5">
		<text>Ano. Volchovský komplex je také hotspot pro zombie a další mutanty. Bylo by v tvém zájmu ho před návnadou vyčistit - samozřejmě potichu, aby jsi neupozornil Chiméru dřív, než bude potřeba.
Doporučuji pušku na dálku s tlumičem. Na druhou stranu musíš být i rychlý na nohou, takže si neber nic zbytečného. Nějaké otázky?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_6">
		<text>Kde je to doupě znovu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_7">
		<text>Doupě té samice Chiméry je ve Volchovském komplexu jihovýchodně odtud. Moji průzkumníci hlásí, že její přesná "spací komora" je v místnosti napravo od garáže! Tam musíš umístit záznamové zařízení!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_8">
		<text>Kde je můj vstup znovu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_9">
		<text>Nalevo od kasáren jsou schody, které vedou do garáže.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_10">
		<text>Kde mám znovu položit návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_11">
		<text>Optimální místo pro návnadu je východní vstup do komplexu, vedle kontrolního stanoviště!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_12">
		<text>Dobře. Jsem připraven vyrazit!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_13">
		<text>Výborně! Tady máš záznamové zařízení! Pamatuj, návnada funguje jen v noci, protože Chiméry jsou noční tvorové! A hlavně - Chiméru nezabíjej!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_14">
		<text>Potřebuji ještě trochu času.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_15">
		<text>Žádný problém! Přijď, až budeš připraven!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_5_0_alt">
		<text>[Trapperova návnada] Jsem připraven na misi.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_1_alt">
		<text>Dobře, ale pořád musíme počkat, až si tam nová samice Chiméry udělá doupě. Přijď za pár dní.</text>
	</string>


<string id="trapper_chimera_6_0">
		<text>Můžeš mi znovu připomenout plán?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_1">
		<text>Samozřejmě! Co potřebuješ vědět?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_2">
		<text>Kde je to doupě znovu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_3">
		<text>Doupě samice Chiméry je ve Volchovském komplexu jihovýchodně odtud. Moji průzkumníci hlásí, že její přesná "spací komora" je v místnosti napravo od garáže! Tam musíš umístit záznamové zařízení!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_4">
		<text>Kde je můj vstup znovu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_5">
		<text>Nalevo od kasáren jsou schody, které vedou do garáže.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_6">
		<text>Kde mám znovu položit návnadu?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_7">
		<text>Optimální místo pro návnadu je východní vstup do komplexu, vedle kontrolního stanoviště!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_8">
		<text>Dobře, to je vše.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_9">
		<text>Weidmannsheil!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_7_0">
		<text>Je to hotové!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_7_1">
		<text>Výborně! Teď musíme počkat den. Pošlu ti zprávu, až budeš moci získat zařízení zpět!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_8_0">
		<text>[Záznamové zařízení] Získal jsem zařízení!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_8_1">
		<text>Výborně, opravdu výborně! Pojďme to zapít na smrt Chyorta!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_8_2">
		<text>Taky jsem zabil Chiméru. Byla na ni vypsaná odměna?</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_8_3">
		<text>Samozřejmě - na každou mrtvou Chiméru je odměna.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_9_0">
		<text>Ztratil jsem zařízení...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_9_1">
		<text>Ok, žádný problém, můžeme začít znovu.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_10_0">
		<text>Zabil jsem Chiméru...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_10_1">
		<text>Sakra! Tak teď musíme počkat, až si nová Chiméra znovu udělá doupě... Pošlu ti zprávu, až moji průzkumníci nahlásí nového obyvatele.</text>
	</string>

<string id="st_trapper_chimera_2_recording_done">
		<text>Trapper: Myslím, že jsme čekali dost dlouho. Můžeš teď získat nahrávku.</text>
	</string>

<string id="st_trapper_chimera_2_chimera_back">
		<text>Trapper: Doupě je znovu obydlené. Můžeme pokračovat v plánu.</text>
	</string>

<string id="st_trapper_chimera_recover_failed">
		<text>Trapper: Myslím, že se něco pokazilo s nahrávkou. Musíme začít znovu.</text>
	</string>

-----



---- Random Events

--- Controller Ambush
<string id="nr_primakov_help_1">
		<text>Někdo: Pomozte! Jsem uvnitř budovy!</text>
	</string>
<string id="nr_primakov_help_2">
		<text>Někdo: Stalkere, prosím pomoz mi! Strašně to bolí!</text>
	</string>
	<string id="nr_primakov_help_3">
		<text>Někdo: Prosím, přijď mi pomoct!</text>
	</string>
<string id="nr_primakov_help_4">
		<text>Někdo: Stalkere, ta bolest! Prosím pomoz!</text>
	</string>

---- Sasha Baltun
<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_1">
		<text>Sasha Baltunov: Poslouchejte, chlapi, platím kolo! Barmane, rozdej lahve!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_2">
		<text>Všichni: Hurá!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_0">
		<text>Dostal jsi svou láhev, Stalkere?</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_1">
		<text>Zatím ne, ale dostanu, díky! To je od tebe hezké!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_2">
		<text>Dostal jsem ji, díky! To je od tebe hezké!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_3">
		<text>Dneska jsem narazil na zlatý důl, jsem boháč! Konečně můžu odsud odejít, ale nejdřív chci pořádnou párty!
Už žádné klepání zimou, žádné krytí před kulkami, žádní mutanti co mi chtějí vytrhnout vnitřnosti! Jsem volný!</text>
	</string>
	
	<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_0">
		<text>Můžu prosím tu láhev?</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_1">
		<text>Tady máš, Stalkere.</text>
	</string>
	
	<string id="st_nr_sahsa_baltun_murder_1">
		<text>Sakra, není to ten chlap, co rozdával kolo pití?</text>
	</string>
	
---- Murder of Starik	
<string id="st_nr_starik_murder_1">
		<text>Někdo: Ty idiote, tys ho zabil!</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_2">
		<text>Někdo jiný: Není to moje vina! Měl mluvit!</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_3">
		<text>Někdo: A teď už nemůže mluvit vůbec!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_starik_murder_4">
		<text>Někdo: Jak teď zjistíme, kde schoval svůj skrýš?</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_5">
		<text>Někdo jiný: Možná má nějakou stopu v kapsách?</text>
	</string>
	
	<string id="st_nr_starik_murder_interrupted">
		<text>Někdo: Pššš, někdo je venku!</text>
	</string>
---- Bezsnoik

<string id="nr_bezsonik_start_dialog_0">
		<text>Stalkere, s těma zatracenýma psama se tu nedá spát! Můžeš je pro mě zlikvidovat? Šílím z nich! Dám ti 5.000 rublů.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_1">
		<text>Jasně, žádný problém.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_2">
		<text>Skvělé! Ať to máš rychle, chci se aspoň trochu vyspat, než vyjde slunce. Podle zvuků by měli být na západ odtud, u cesty ke Hřbitovu náklaďáků.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_3">
		<text>Ne za 5.000 rublů.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_4">
		<text>Člověče, 5.000 rublů za pár psů je víc než férová cena. Fajn, poslyš, přihodím jídlo a chlast. Stačí to?</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_5">
		<text>Platí.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_6">
		<text>Skvělé! Ať to máš rychle, chci se aspoň trochu vyspat, než vyjde slunce. Podle zvuků by měli být na západ odtud, u cesty ke Hřbitovu náklaďáků.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_7">
		<text>Ne.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_8">
		<text>Kašlu na to, najdu si někoho jiného.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_9">
		<text>Ne, nemám zájem.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_10">
		<text>Kašlu na to, najdu si někoho jiného.</text>
	</string>
	
<string id="nr_bezsonik_0_0">
		<text>Ti psi jsou mrtví.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_1">
		<text>Skvělé! Tady máš peníze. A teď mě nech spát.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_2">
		<text>Skvělé! Tady máš odměnu! A teď mě nech spát.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_3">
		<text>To ti to trvalo, Stalkere! Slunce už brzy vyjde. Tady máš peníze za práci, ale samozřejmě ti nemůžu zaplatit plnou částku.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_4">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="nr_bezsonik_info">
		<text>Chlápek ze Svobody: Hej Stalkere! Jo ty! Chceš si rychle vydělat nějaké prachy?</text>
	</string>

--- Gutalin
<string id="meet_gutalin_info_1">
		<text>Stalker: Stalkere! Otoč se! Zachraň se z těchto hříšných zemí!</text>
	</string>
	
<string id="meet_gutalin_info_2">
		<text>Gutalin: Neboť bílý oř je osedlán a jeho jezdec již vložil nohu do třmenu. A modlitby těch, kdo se prodali Satanovi, jsou marné.</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_3">
		<text>Gutalin: Vy, děti lidské, kteří jste byli svedeni ďáblem, kteří si hrajete s jeho hračkami, kteří kopete po Satanových pokladech — pravím vám: jste slepí!</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_4">
		<text>Gutalin: Probuďte se, vy bastardi, dokud není pozdě! Zadupte ďáblovy cetky!</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_5">
		<text>Gutalin: Probuďte se, slepci, padáte do propasti a berete s sebou i ostatní.</text>
	</string>

<string id="bh_gutalin_start_dialog_0">
		<text>Můj bratře! Stále máš čas k pokání! Otoč se a opusť Zónu, toto místo seslané na zem samotným Satanem, aby nás sváděl! Nic dobrého tě tu nečeká! Věř mi, já vím, já to viděl!</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_1">
		<text>Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_2">
		<text>Říkám ti, tyhle Satanovy hračky, tyhle… artefakty… nejsou tu proto, aby nám pomáhaly, ne — jsou tu, aby nás pokoušely! Viděl jsem, co dělají lidem… co z lidí dělají… 
		Jak chamtivost plní jejich srdce a nutí je obrátit se proti vlastním bratřím! \n \n… \n \nMusím je varovat… musím zachránit beránky před pokušením, jinak bude další Schuhart… \n \nOtoč se teď a zachraň svou duši, Stalkere!</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_3">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="sidorovich_gutalin_0">
		<text>Vidím, že máš teď kazatele.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_1">
		<text>To ani nezačínej. Ten člověk mi kazí byznys! Zatracený blázen — jeho kamaráda zabili a teď se všichni mají vracet domů? \n \nOdhání mi veškerou pracovní sílu, kterou potřebuji. 
		\n \nAle víš, co je nejhorší?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_2">
		<text>Ne?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_3">
		<text>Hádej… nebere úplatky?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_4">
		<text>Ten šílenec ty artefakty prostě kupuje a zatraceně je zakopává! „Hračky Satana,“ říká! Dokážeš si to představit?! 
		Dostává dary od nějakých blbců a pak vykupuje artefakty za přemrštěné ceny!!! A — ZATRACENĚ — JE ZAHRABÁVÁ! \n \nNe, s tím nemůžu žít, toho se musíme zbavit…</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_5">
		<text>Aaaargh, kdyby aspoň! Ne, žádné nebere a ještě mi ničí byznys! 
		\n \nTen šílenec ty artefakty prostě kupuje a zatraceně je zakopává! „Hračky Satana,“ říká! Dokážeš si to představit?! Dostává dary od nějakých blbců a pak vykupuje artefakty za přemrštěné ceny!!! 
		A — ZATRACENĚ — JE ZAHRABÁVÁ! \n \nNe, s tím nemůžu žít, toho se musíme zbavit…</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_6">
		<text>Takový je život.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_7">
		<text>Je tohle… zakázka?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_8">
		<text>Ne, na to kašlu! Poslouchej… ten člověk musí pryč… dobře zaplatím, když mi už nebude překážet… jestli chápeš, co tím myslím…</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_9">
		<text>Příteli, je to tak… pokud by z nějakého důvodu… Gutalin potkal svůj předčasný konec, byl bych velmi vděčný.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_10">
		<text>Rozumím. Považuj to za vyřízené.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_11">
		<text>Je mi to jedno, to je tvůj problém.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_12">
		<text>Dobře. Postarej se o něj a budeš si žít jako král!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_13">
		<text>Člověče, nechápeš to? Ohrožuje náš způsob života! Musí si… dát dovolenou.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_14">
		<text>Dobře, rozumím.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_15">
		<text>Sidoroviči, to je tvůj problém, ne můj. Nechci s tím mít nic společného.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_16">
		<text>Můj člověče! Postarej se o něj a budeš si žít jako král!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_17">
		<text>Ugh, v tomhle místě není žádná loajalita! Fajn, jdi!!! Ten problém si vyřeším sám.</text>
	</string>

<string id="sidorovich_gutalin_1_0">
		<text>Gutalin pronesl své poslední kázání.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_1_1">
		<text>Výborně! Už nebudou uši Stalkerů otravovány jeho slovy. Tady, Stalkere! Myslím, že jsem ti slíbil královskou hostinu? 
		A samozřejmě i peníze. Ale neutrácej je někde v pochybných obchodech — určitě si najdeš něco podle chuti v mém pečlivě vybraném sortimentu. Naše ekonomika na tom přece jen není nejlépe.</text>
	</string>


<string id="fanatic_gutalin_0">
		<text>Takže teď tu máš kazatele?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_1">
		<text>Jo… je trochu zvláštní, ale nikomu neubližuje. Ten muž v bunkru z toho ale moc nadšený není.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_2">
		<text>Co má Sidorovič za problém?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_3">
		<text>No vidíš, tenhle Gutalin se snaží přesvědčit začátečníky, aby se otočili a zachránili své duše i těla. 
			Což se Sidorovičovi moc nelíbí, protože by raději tyhle lidi zaměstnal… a samozřejmě je i zaplatil. 
			Ale upřímně, jen málokdo se otočí a jde domů — většina lidí tady je zoufalá a nemá moc na výběr. 
			\n \nMyslím, že Sidorovičův problém je spíš filozofické povahy.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_4">
		<text>Jak to myslíš?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_5">
		<text>Náš kazatel tu vykupuje artefakty od stalkerů, kteří chtějí odejít, bez smlouvání… a v noci je zahrabává. 
		A ne proto, aby vytvářel skrýše, ne — on se jich chce prostě zbavit, nebo jak říká „vrátit semeno jejich otci“. Chápeš, jak to naráží na Sidorovičův přístup.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_6">
		<text>To si děláš srandu?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_7">
		<text>Vůbec ne.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_8">
		<text>Kde bere peníze?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_9">
		<text>Většinou z darů. I když jsou jeho metody trochu zvláštní, spousta veteránů s jeho myšlenkami soucítí — všichni jsme tu přišli o kus duše.
		Takže jsou stalkerové, kteří chtějí ostatní ochránit před stejným osudem, a někteří se snaží odčinit své hříchy tím, že ho podporují.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_10">
		<text>Nesnaží se ho někdo sledovat, když ty artefakty zahrabává?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_11">
		<text>Není to zrovna obecně známé. Ale ano, pár lidí se o to pokusilo, jenže ho v noci ztratili. A on se nikdy nevrací na stejné místo dvakrát — není hlupák.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_12">
		<text>Změníme téma.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_13">
		<text>Dobře.</text>
	</string>

<string id="nr_miha_shout_0_0">
	<text>Někdo: Je... je tam někdo?</text>
</string>
	<string id="nr_miha_shout_0_1">
		<text>Někdo: Stalkere! Jsi dar z nebes! Prosím, pomoz mi!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_shout_0_2">
		<text>Mihal: Jdi do prdele!!! Shoř v pekle, kreténe.</text>
	</string>

<string id="nr_miha_0_0">
	<text>Stalkere, prosím - musíš mi pomoct! Tady umírám, kurva *kašel*. Máš u sebe něco? Obvazy? *kašel* Lékarničku?</text>
</string>
	<string id="nr_miha_0_1">
		<text>[Obvazy] Mám u sebe jen obvazy. Pojď, ošetřím tě.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_2">
		<text>[Lékarnička] Mám lékarničku. Nech mě ti pomoct.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_3">
		<text>A co z toho budu mít já?</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_4">
		<text>To si nemyslím...</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_5">
		<text>Díky Stalkere! \n \n... \n \nAspoň nevykrvácím hned! Díky, hodný Stalkere! Bez tebe bych skončil jako potrava pro mutanty.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_6">
		<text>Díky Stalkere! \n \n... \n \nUž se cítím trochu líp! Díky, hodný Stalkere! Bez tebe bych skončil jako potrava pro mutanty.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_7">
		<text>Sakra člověče, na to není čas! *kašel* Prosím, rychle, už se mi rozmazává vidění... já... *kašel* mám něco, co stojí za to! *kašel* ale prosím, pomoz mi!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_8">
		<text>Cože? Počkej!!! Pomoz mi, prosím!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_9">
		<text>[Obvazy] Dobře, ošetřím tě.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_10">
		<text>[Lékarnička] Dobře, použiju tu lékarničku.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_11">
		<text>Díky Stalkere! \n \n... \n \nAspoň nevykrvácím hned! \n \nAle neber si to špatně, nemám u sebe žádnou odměnu. 
		Šel jsem sem na expedici, ale dopadlo to špatně... narazil jsem na jednotku Monolitu a tihle parchanti neminou. Střelili mě do ruky a teď nemůžu použít zbraň... dostal jsem se do tohohle úkrytu, ale byl jsem moc slabý na to, abych se dostal do bezpečí... 
		\n \nZkrátka, nechal jsem všechno cenné ve skrýši... ale když mě doprovodíš na Prádelnu, dám ti souřadnice...</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_12">
		<text>Díky Stalkere! \n \n... \n \nUž se cítím trochu líp... \n \nAle neber si to špatně, nemám u sebe žádnou odměnu. 
		Šel jsem sem na expedici, ale dopadlo to špatně... narazil jsem na jednotku Monolitu a tihle parchanti neminou. Střelili mě do ruky a teď nemůžu použít zbraň... dostal jsem se do tohohle úkrytu, ale byl jsem moc slabý na to, abych se dostal do bezpečí... 
		\n \nZkrátka, nechal jsem všechno cenné ve skrýši... ale když mě doprovodíš na Prádelnu, dám ti souřadnice...</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_13">
		<text>To nebylo součástí dohody.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_14">
		<text>Chápu... doufám, že ta tvoje skrýš za to stojí, jinak tě odsud odtáhnu s kulkou v obou nohách.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_15">
		<text>Teď už ano.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_16">
		<text>To si nemyslím. Radši tě tu teď dorazím a vezmu si, co máš u sebe.</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_17">
		<text>Fajn, máme dohodu...</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_18">
		<text>Jdi do prdele!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_19">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_20">
		<text>Jak ses do téhle situace dostal?</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_21">
		<text>Šel jsem sem na expedici, ale dopadlo to špatně... narazil jsem na jednotku Monolitu a tihle parchanti neminou...
		Střelili mě do ruky a teď nemůžu použít zbraň... dostal jsem se do tohohle úkrytu, ale byl jsem moc slabý na návrat do bezpečí... během útěku jsem navíc ztratil PDA, takže jsem si nemohl zavolat posily... byl jsem tu uvězněný, dokud jsi nepřišel jako boží zásah a nezachránil mě.
		\n \nNerad tě otravujem další prosbou, ale bylo by možné mě odvézt na Prádelnu? Nemůžu použít zbraň a potřebuju lékařskou pomoc... samozřejmě tě odměním!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_22">
		<text>Jasně, žádný problém!</text>
	</string>
	<string id="nr_miha_0_23">
		<text>Skvělé, díky Stalkere!</text>
	</string>

<string id="nr_miha_1_0">
	<text>Jsme na místě.</text>
</string>
	<string id="nr_miha_1_1">
	<text>Opravdu jsme, díky! Tady jsou souřadnice jedné z mých skrýší - doufám, že se ti budou líbit. A teď promiň, musím se nechat ošetřit.</text>
</string>







</string_table>
