<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----

--- Atomic Crusader ---
<string id="ac_charon_0_0">
	<text>Chtěl jste se mnou mluvit, Otče?</text>
</string>
<string id="ac_charon_0_1">
	<text>Ano, mladší Bratře, rozhodl jsem se tě přidělit ke kapitule Modré zimy. Zajdi za svým Bratrem nahoře, seznámí tě s detaily.
A pamatuj, Monolit tě vždy sleduje.</text>
</string>
<string id="ac_charon_0_2">
	<text>Rozumím, Otče.</text>
</string>
<string id="ac_charon_0_3">
	<text>Pro Monolit.</text>
</string>

<string id="ac_blue_winter_0_0">
	<text>Otec Charón mě posílá.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_0_1">
	<text>Výborně, vítej, Bratře! Jsem Modrá zima a naše kapitula je průzkumná jednotka. Brzy se setkáš s dalšími Bratry, ale nejdřív tě musím seznámit s naší misí.
\nOtec Charón chce znovu získat Mateřskou školku na Okraji, aby ji využil jako předsunutou základnu. Naše kapitula byla tímto úkolem pověřena a naši Bratři Melchior a Kašpar už tam provádějí průzkum budovy.
Podle jejich hlášení je budova momentálně hnízdem mutantů, takže se připrav na takové setkání. Akci provedeme v noci, abychom nepřátele Monolitu zaskočili – své záměry poznají až ve chvíli, kdy už tam budeme mít opěrný bod.
\n\nDostal jsem oprávnění ti umožnit předběžné zásobení. Připrav se na misi, vyrazíme za soumraku.</text>
</string>

<string id="ac_blue_winter_0_2">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_0_3">
	<text>Dobře, Bratře. Připrav se a najdi mě, počkáme společně na soumrak. Mezitím se můžeš seznámit s naším Bratrem Baltazarem, pilířem naší kapituly.
Zastává roli palebné podpory.</text>
</string>

<string id="ac_blue_winter_1_0">
	<text>Ohledně naší mise.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_1">
	<text>Ano?</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_2">
	<text>Jsem připraven.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_3">
	<text>Výborně, počkáme společně na noc. Jakmile slunce zapadne, vyrazíme. Půjdeš v čele, Bratře.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_4">
	<text>Jsem připraven.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_5">
	<text>Noc už nastala, vyrazíme. Veď cestu, Bratře.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_6">
	<text>Pro Monolit.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_7">
	<text>Ještě se musím připravit.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_1_8">
	<text>Dobře.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_1_0">
	<text>Modrá zima: Jaká je tvá zpráva?</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_1">
	<text>Melchior: Pár snorků a Poltergeist. Žádná nepřátelská aktivita.</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_2">
	<text>Modrá zima: Dobře, to by mělo být zvládnutelné.</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_3">
	<text>Modrá zima: Melchiore a Kašpare, zůstanete venku a budete hlídat vstup.</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_4">
	<text>Modrá zima: Baltazare a %s, půjdete se mnou.</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_5">
	<text>Modrá zima: Bratře %s, ty povedeš.</text>
</string>
<string id="st_ac_task_1_6">
	<text>Modrá zima: Pro Monolit!</text>
</string>

<string id="ac_blue_winter_2_0">
	<text>Jak se dostaneme k našim Bratřím?</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_2_1">
	<text>Až dorazíme na Okraj, přiblížíme se ke školce ze severu. Budeme muset obejít vulkánovou anomálii a pak by nás naši Bratři měli čekat poblíž cíle.</text>
</string>

<string id="ac_blue_winter_3_0">
	<text>Zdá se, že to byli všichni.</text>
</string>
<string id="ac_blue_winter_3_1">
	<text>Správně. Výborná práce, Bratře! Odvedl jsi skvělou práci na naší první misi. Je mi ctí, abys tuto vítězství nahlásil Otci Charónovi, ten pošle další jednotky k zajištění pozice.
Využij příležitosti k doplnění zásob a až budeš připraven, přijď za mnou – dám ti další briefing mise.</text>
</string>

<string id="ac_charon_1_0">
	<text>Otče, naše kapitula úspěšně získala školku pro Monolit.</text>
</string>
<string id="ac_charon_1_1">
	<text>Výborná práce, Bratře! Okamžitě vydám rozkaz k vyslání dalších jednotek. Tady máš peníze na zásoby.
\n\nNyní jdi a šiř slávu Monolitu!</text>
</string>



<string id="st_ac_task_3_0">
	<text>Vidím čtyři Stalkery, jak opouštějí svou základnu. Vypadají jako ostřílení chlapi, ozbrojení po zuby.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_1">
	<text>Dobrá práce, Bratře! Sleduj je a průběžně mě informuj o jejich záměrech.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_2">
	<text>Prošli kolem obytného komplexu a zdá se, že míří na jih.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_3">
	<text>Výborně! Takže není třeba vyhlašovat poplach.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_4">
	<text>Brzy je ztratím z dohledu!</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_5">
	<text>Bratr Melchior už je na místě. Drž pozici a čekej na instrukce.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_6">
	<text>Právě jsem je viděl vstupovat do obchodního domu.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_7">
	<text>Výborně, Bratři! To je ideální místo k přepadení – mám plán.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_8">
	<text>Bratře %s, připoj se k naší skupině. Počkáme na tebe jižně od školky, mezi potravinami a obytnými bloky.</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_9">
	<text>Dorazil jsem k východu z tunelu!</text>
</string>

<string id="st_ac_task_3_10">
	<text>Perfektní. Zahajujeme útok, vezmi je zezadu! Pro Monolit!</text>
</string>






</string_table>
