<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----

---Butcher---

-- Bellerophon
<string id="butcher_bellerophon_0">
	<text>Kdo je ten týpek v Nosorogu na zemi?</text>
</string>
<string id="butcher_bellerophon_1">
	<text>Bellerophon? Přidal se k nám před pár týdny - učím ho lovit a jde mu to čím dál líp. 
	No, už nějaké zkušenosti měl, víš jak… technicky je to voják, ale systém ho pěkně ojebal. Dali mu rozkaz zabít Chiméru - samotnýho. Pěknej příběh, fakt. Jak z řecký tragédie.</text>
</string>

<string id="about_bellerophon_0">
	<text>[Stolichnaya] Mám láhev, chceš mi ten příběh říct?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_1">
	<text>Jasně, kámo. Pohodlně se usaď a dej si lok. Tady.\n\n
Kde začít? Jsem podplukovník… teda byl jsem podplukovník u SSO. Teď jsem jen poručík… měl jsem být povýšenej na plukovníka za zásluhy pro vlast.\n\n
Ale před ceremoniálem byla oslava starýho Novýho roku. Ne pro nějaký obyčejný Ivany, ale pro vyšší šarže. Byl tam i generál… a jeho žena. Chápeš - jemu je přes šedesát a jí sotva dvacet.\n\n
Chápeš? Ne, nespal jsem s ní, k tomu se dostaneme. I když to nebyla nějaká lidová akce, stejně jsme se zrubali - klasika, ne? Je přece Nový rok. U večeře jsem si všiml, jak na mě furt čumí. A hned mi došlo: „kurva, tohle nevěstí nic dobrýho.“</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_2">
	<text>Další skleničku?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_3">
	<text>Kámo, ty mi čteš z očí.\n \nNo… sedím tam a ona mě očima úplně svlíká. A musím uznat - přesně můj typ! Ale věděl jsem, že jestli něco zkusím, jsem v prdeli. Tak jsem použil starou zakázanou taktiku.
		Znáš ji? Je riskantní, ale když to vydržíš, funguje. Prostě se ožereš jak dobytek - a ženský ztratí zájem.
		Takže jsem to do sebe ládoval jednoho panáka za druhým.\n \nPo pár hodinách byl plán skoro dokonalej - skoro. V jednu chvíli jsem šel na záchod a ona šla za mnou. Když jsem vyšel ven, stála tam a hned mi vlepila pusu.
		Chvíli mi trvalo pochopit, co se děje - a když mi to došlo, odstrčil jsem ji. Nepomohlo, skočila po mně znova. Tak jsem udělal to jediný, co mě napadlo - jednu jsem jí vlepil.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_4">
	<text>Do prdele!</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_5">
	<text>No jo! Problém byl, že v tu chvíli přišli do chodby další dva důstojníci. Ona se vzpamatovala rychlejc… a byla taky míň opilá. Začala řvát, že jsem ji chtěl znásilnit, a když mě odmítla, že jsem ji chtěl donutit.
		Představ si tu situaci! A když jde o generálovu ženu, i kdyby mi věřili, oficiálně by to nikdy neprošlo!
		Takže vojenskej soud… ale místo aby mě vyrazili a zavřeli, poslali mě sem. Divný, co?
		Jasně, i tohle místo může být trest… ale stejně. No nic - chceš dalšího panáka?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_6">
	<text>Jasně.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_7">
	<text>Tak jsem dorazil sem a chlapi byli fakt borci - přivítali mě flaškou a podrželi mě. Po pár dnech si mě zavolal major Kuzněcov a dal mi úkol:
		prý je někde v Yantaru Chiméra, co dělá problémy vědcům… a já ji mám zabít - sám! Žádnej tým, žádná podpora. Jen já!
		Kámo, já o takový potvoře v životě neslyšel - a když jsem to řekl ostatním, úplně ztuhli.
		Prý je to jedna z nejnebezpečnějších bestií tady!
		Tak mi dali tohle brnění - fakt dobrý chlapi! Ale problém to nevyřešilo. Neměl jsem zkušenosti s mutantama, tak jsem šel za Řezníkem, aby mě to naučil.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_8">
	<text>A proč jsi ji ještě nezabil?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_9">
	<text>Zkusil bych to, ale v průmyslový části Yantaru je psi pole. Nedostanu se tam, aniž by se mi mozek nerozpustil jak láva.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_10">
	<text>Nemůžou ti vědci dát ochrannou helmu?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_11">
	<text>Prý nemůžou, že nemají skladem. Ale nějakej týpek, Duch myslím, říkal, že by něco mít měli… ale byl dost na šrot, když mi to říkal.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_12">
	<text>Zní to, jako by tě chtěli nechat chcípnout.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_13">
	<text>Chlapi říkali to samý, ale to přece nedává smysl. Jsem dobrej bojovník - proč mě zabíjet, když se hodím?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_14">
	<text>Kuzněcov tě chce očividně odstranit. Proč neutečeš?</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_15">
	<text>Jsem voják, kámo. Neutíkám. Plním rozkazy. A kam bych asi šel? Dezertér = rozsudek smrti.</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_16">
	<text>Víš co? Seru na Kuzněcova - jseš mi sympatickej, pomůžu ti. Vypnu tu zasranou mašinu a pak půjdeme lovit Chiméru spolu!</text>
</string>
<string id="about_bellerophon_17">
	<text>Ty vole, to je fakt super! Na zdraví, kámo!</text>
</string>

<string id="bellerophon_5_1">
	<text>Vypnul jsem ten zázračnej stroj - můžeme jít na Chiméru.</text>
</string>
<string id="bellerophon_5_2">
	<text>To je paráda, kámo! Ale nejdřív musím dořešit problém se snorkama pro Řezníka. Dlužím mu to. Pak půjdeme na Chiméru.</text>
</string>

<string id="bellerophon_6_1">
	<text>Ten stroj je vypnutej - můžeme jít lovit.</text>
</string>
<string id="bellerophon_6_2">
	<text>Díky moc, kámo! Sejdeme se v bunkru v Yantaru, vyrazíme v noci.</text>
</string>

<string id="bellerophon_7_1">
	<text>Jseš připravenej na lov?</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_2">
	<text>Jsem trochu nervózní, ale jo. A ty?</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_3">
	<text>Jsem připravenej. Jdeme?</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_4">
	<text>Mám připravenou flašku Stolyi na potom. Veď, jsem hned za tebou.</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_5">
	<text>Jsem připravenej. Jdeme?</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_6">
	<text>Řezník říkal, že Chiméry loví v noci - měli bychom vyrazit potmě, ať ji chytíme venku.</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_7">
	<text>Ještě ne - musím se připravit.</text>
</string>
<string id="bellerophon_7_8">
	<text>Dobře - najdi mě v noci, až budeš připravenej.</text>
</string>

<string id="bellerophon_8_0">
	<text>Zabili jsme tu bestii!</text>
</string>
<string id="bellerophon_8_1">
	<text>Jo! Kurva, srdce mi buší jak o závod! Vraťme se do labu - pak se ožereme!</text>
</string>

<string id="bellerophon_9_0">
	<text>Jsme zpátky!</text>
</string>
<string id="bellerophon_9_1">
	<text>Jo! Vem si tohle - připijeme si na úspěšnej lov!</text>
</string>
<string id="bellerophon_9_2">
	<text>Co budeš dělat teď?</text>
</string>
<string id="bellerophon_9_3">
	<text>Teď, když je bestie mrtvá, mám splněno! Vrátím se a podám hlášení Kuzněcovovi… teda až vystřízlivím, haha. Pak se uvidí!</text>
</string>
<string id="bellerophon_9_4">
	<text>Myslíš, že bude Kuzněcov spokojenej? Podle mě tě chtěl spíš zabít.</text>
</string>
<string id="bellerophon_9_5">
	<text>Uvidíme… splnil jsem rozkaz, to se počítá, ne? \n \nNo tak, kámo - ještě jedno! Na přátelství! Kuzněcova necháme na zítřek!</text>
</string>

--Quest1 now 3--
<string id="butcher_1_start_0">
	<text>Říkal jsi něco o ztraceným nákladu?</text>
</string>
<string id="butcher_1_start_1">
	<text>Jo - nějakej vědec, Vybegallo z Agropromu, mě kontaktoval, protože se mu zásilka ztratila v bažinách. Prej pořádná dodávka jídla - smrad asi přitáhl psy 
	a kurýr se rozhodl, že jeho život je důležitější než práce, tak jim ten náklad hodil, aby je odlákal. Všechno se seběhlo rychle, takže si nepamatuje přesně, kolik jich bylo, ale říkal, že jich byla hromada. Tipuju tak tucet.
	\n \nMyslíš, že bys ten balík dokázal najít a doručit tomu vědci?</text>
</string>
<string id="butcher_1_start_2">
	<text>Jasně, beru to.</text>
</string>
<string id="butcher_1_start_3">
	<text>Díky, ale ještě nejsem připravenej.</text>
</string>	
<string id="butcher_1_start_4">
	<text>Dobře. Podle jeho hlášení ho přepadli někde u starý stavby. Prošel kolem čerpací stanice, vesnici s vodárenskou věží měl po levý ruce a dílnu mechanika po pravý. Tvůj úkol je získat balík zpátky, za psy odměna není.
	Jakmile ho najdeš, doruč ho Vybegallovi - měl by bejt někde v továrně v Agropromu.</text>
</string>
<string id="butcher_1_start_5">
	<text>Žádnej problém, stav se později.</text>
</string>	

<string id="butcher_1_time_0">
	<text>Ohledně toho ztracenýho balíku.</text>
</string>	
<string id="butcher_1_time_1">
	<text>Jo, jseš připravenej?</text>
</string>

<string id="butcher_1_done_0">
	<text>Balík jsem doručil.</text>
</string>	
<string id="butcher_1_done_1">
	<text>Dobrá práce! Nech si odměnu, zasloužíš si ji. Jestli máš chuť, ten problém se snorkama potřebuje ještě pořešit.</text>
</string>
	
-- Quest 2 --
<string id="butcher_2_start_0">
	<text>Máš pro mě nějakou speciální práci?</text>
</string>
<string id="butcher_2_start_1">
	<text>Slyšel jsem o pár tvých kouscích, vypadáš jako někdo, kdo ví, co dělá… \n \nVíš, Povinnost mi platí za to, abych udržoval cestu z Kordonu do Rostoku bez obzvlášť nebezpečných mutantů - takových, co by zelenáči nezvládli. Chápeš, dobrý pro byznys a tak. Naštěstí se ty nejhorší potvory tady moc často nevyskytujou.
	\n \n Většinou je problém spíš v tom, že se smečky přemnoží - a přesně tohle se teď stalo. Jedna svině před pár měsíci vrhla selata, ale nikdo neví kolik jich přesně je. Někdo říká tři, jiný zas šest.
	Ať je to jak chce, potřebuju, abys je zlikvidoval, než z nich vyrostou dospělý kanci - to by byl pěkný průser. Tak co ty na to?</text>
</string>
<string id="butcher_2_start_2">
	<text>Ber to jako hotovou věc.</text>
</string>
<string id="butcher_2_start_3">
	<text>Potřebuju se ještě připravit.</text>
</string>	
<string id="butcher_2_start_4">
	<text>Tak se mi líbíš! Drží se v malým lese na jihovýchodě, za anomálií Čarodějnický rosol. Tady, vem si tohle, bude se ti to hodit! Až bude po nich, stav se - nechám ti stranou nějakou vodku.</text>
</string>
<string id="butcher_2_start_5">
	<text>V pohodě, stav se, až budeš připravenej!</text>
</string>		

<string id="butcher_2_time_0">
	<text>Ohledně té práce.</text>
</string>	
<string id="butcher_2_time_1">
	<text>Jseš připravenej na ty kance?</text>
</string>

<string id="butcher_2_done_0">
	<text>Kanci už nejsou.</text>
</string>	
<string id="butcher_2_done_1">
	<text>Dobrá práce! Tady máš chlast a něco k jídlu - na účet podniku! A samozřejmě odměnu za tvoje potíže. Odpočiň si, a jestli chceš další práci - mám tu něco urgentního.</text>
</string>
	
	
-- Quest 3 --
<string id="butcher_3_start_0">
	<text>Říkal jsi, že máš něco urgentního?</text>
</string>
<string id="butcher_3_start_1">
	<text>Přesně tak. \n \n Skupina snorků zabloudila z Agropromu až sem. Občas se to stává, ale dřív sem dorazil maximálně jeden nebo dva - tentokrát se mluví o čtyřech! Nemůžeme je tu nechat, jsou pro nováčky moc velká hrozba. Tak co ty na to?</text>
</string>
<string id="butcher_3_start_2">
	<text>Ber je jako mrtvý.</text>
</string>
<string id="butcher_3_start_3">
	<text>Potřebuju se připravit.</text>
</string>	
<string id="butcher_3_start_4">
	<text>Dobře! Zabydleli se jihozápadně odsud, u jižní cesty na Agroprom… Tady, vem si tohle, bude se ti to hodit! Až budou po nich, stav se - připijeme si na tvoje zásluhy!</text>
</string>
<string id="butcher_3_start_5">
	<text>V pohodě, stav se, až budeš připravenej!</text>
</string>		

<string id="butcher_3_time_0">
	<text>Ohledně té práce.</text>
</string>	
<string id="butcher_3_time_1">
	<text>Jseš připravenej na ty snorky?</text>
</string>

<string id="butcher_3_done_0">
	<text>Snorci jsou mrtví.</text>
</string>	
<string id="butcher_3_done_1">
	<text>Dobrá práce! Tady máš pití a něco k jídlu. A vem si i cigáro. A samozřejmě odměnu za tvoje potíže. Odpočiň si a pak se stav - mám pro tebe práci ohledně ztracenýho nákladu v Bažinách.</text>
</string>
	
	
	
-- Quest 4 --
<string id="butcher_4_start_0">
	<text>Říkal jsi, že se mnou chceš mluvit o těch snorcích?</text>
</string>
<string id="butcher_4_start_1">
	<text>Jo. \n \nVíš, tenhle výskyt snorků mě dost znervózňuje. Dřív se to občas stávalo, ale nikdy ne v takovým počtu! Přemýšlel jsem nad tím - nejspíš se v Agropromu přemnožili, a proto se sem teď valí ve větších skupinách… Můžeš se tam mrknout a jestli mám pravdu - trochu je probrat?</text>
</string>
<string id="butcher_4_start_2">
	<text>Zajdu se na to podívat.</text>
</string>
<string id="butcher_4_start_3">
	<text>Potřebuju se připravit.</text>
</string>	
<string id="butcher_4_start_4">
	<text>Dobře! Nechoď sám, ten Bellerophon támhle půjde s tebou - neboj, umí se ohánět. Vyražte do Agropromu, a jestli mám pravdu, měli by být někde mezi jižní a severní cestou na Smetiště.
	Je tam kopec - je dost pravděpodobný, že je najdete právě tam. Vem si tohle, budeš to potřebovat.</text>
</string>
<string id="butcher_4_start_5">
	<text>V pohodě, stav se, až budeš připravenej!</text>
</string>		

<string id="butcher_4_time_0">
	<text>Ohledně té práce.</text>
</string>	
<string id="butcher_4_time_1">
	<text>Jsi připravenej proředit populaci snorků?</text>
</string>
	
--- Bellerophon lives
<string id="butcher_4_done_0">
	<text>Problém se snorkama je vyřešenej.</text>
</string>
<string id="butcher_4_done_1">
	<text>Dobrá práce! Tady máš něco k pití a k zakousnutí. Tak povídej - jak špatný to tam bylo?</text>
</string>
<string id="butcher_4_done_2">
	<text>Hrozný! Byl to masakr… Jakmile jsi jednoho sundal, hned ho nahradili další dva! Muselo jich tam bejt minimálně tucet!</text>
</string>
<string id="butcher_4_done_3">
	<text>Tucet těchhle zasranejch sraček? Na jednom místě? Do prdele… ještě že jsem poslal vás oba s Bellerophonem, aby jste to vyřešili… Budeme to muset sledovat - tohle není normální…
		Budu tam muset poslat pár lidí na průzkum… možná Oriona… jo…
		\n \nOdpočiň si, a až budeš mít zase chuť makat, chtěl bych, abys zašel za Aspirinem, medikem z Povinnosti. Ozval se mi - vypadá to, že potřebujou trochu diskrétní pomoc.</text>
</string>

--- Bellerophon dies
<string id="butcher_4_alt_done_0">
	<text>Snorci jsou mrtví, ale… bohužel Bellerophon padl v boji.</text>
</string>
<string id="butcher_4_alt_done_1">
	<text>Bellerophon? Sakra… toho chlapa jsem si fakt oblíbil! Tohle místo je kurevsky krutý… Připijeme si na něj! To by se mu líbilo!
		\n \n \n \nTak povídej - jak špatný to tam bylo?</text>
</string>
<string id="butcher_4_alt_done_2">
	<text>Hrozný! Byl to masakr… Jakmile jsi jednoho sundal, hned ho nahradili další dva! Muselo jich tam bejt minimálně tucet! Jsem rád, že jsem se z toho dostal živej…</text>
</string>
<string id="butcher_4_alt_done_3">
	<text>Tucet těchhle zasranejch sraček? Na jednom místě? Do prdele… ještě že jsem poslal vás oba, tebe a Bellerophona… Budeme to muset sledovat - tohle není normální…
		Budu tam muset poslat pár lidí na průzkum… možná Oriona… jo…
		\n \nOdpočiň si, a až budeš mít zase chuť makat, chtěl bych, abys zašel za Aspirinem, medikem z Povinnosti. Ozval se mi - vypadá to, že potřebujou trochu diskrétní pomoc.</text>
</string>
	
---- Quest 5 ----
<string id="st_butcher_5_help_info">
	<text>Řezník: Kámo, potřebujeme tvoji urgentní pomoc. Bellerophon byl zraněnej v Agropromu a druhej lovec, Orion, je nezvěstnej. Prosím, vyraz co nejdřív do Agropromu a najdi Bellerophona v továrně - dá ti víc informací.</text>
</string>

<string id="st_butcher_5_alt_help_info">
	<text>Řezník: Kámo, potřebujeme tvoji urgentní pomoc. Sarpedon byl zraněnej v Agropromu a druhej lovec, Orion, je nezvěstnej. Prosím, vyraz co nejdřív do Agropromu a najdi Sarpedona v továrně - dá ti víc informací.</text>
</string>

<string id="butcher_5_start_0">
	<text>Dostal jsem tvoji zprávu, co se děje?</text>
</string>
<string id="butcher_5_start_1">
	<text>Je dobře, že jsi tady - Bellerophon vyrazil s dalším lovcem, Orionem, zjistit příčinu toho výskytu snorků. Podařilo se jim vystopovat to až do podzemí Agropromu - 
	prý tam dole něco ty snorky vyhání ven. Oba se vydali to podzemí prozkoumat, ale Bellerophon byl zraněnej. Vrátili se, ale Orion se tam vydal znova… mladej blbec… bylo to včera a od tý doby o něm nemáme žádný zprávy.
	Vím, že toho chci hodně, ale mohl bys tam sejít a zjistit, co se tam děje? Počítáme s nejhorším, ale nenecháme bráchu napospas. \n \nJseš připravenej do toho jít?</text>
</string>
<string id="butcher_5_start_2">
	<text>Jo, jasně, hned tam vyrazím.</text>
</string>
<string id="butcher_5_start_3">
	<text>Nevím… zní to dost nebezpečně. Musím si to rozmyslet.</text>
</string>
<string id="butcher_5_start_4">
	<text>Paráda! Najdi Bellerophona, zotavuje se ze zranění v továrně v Agropromu. A tady, vem si tohle - budeš to potřebovat.</text>
</string>
<string id="butcher_5_start_5">
	<text>Chápu - ale musím zdůraznit, že tohle spěchá. Najdi Bellerophona, jestli si myslíš, že na to máš.</text>
</string>

<string id="butcher_5_alt_start_0">
	<text>Dostal jsem tvoji zprávu, co se děje?</text>
</string>
<string id="butcher_5_alt_start_1">
	<text>Je dobře, že jsi tady - Sarpedon vyrazil s dalším lovcem, Orionem, zjistit příčinu toho výskytu snorků. Podařilo se jim vystopovat to až do podzemí Agropromu - 
	prý tam dole něco ty snorky vyhání ven. Oba se vydali to podzemí prozkoumat, ale Sarpedon byl zraněnej. Vrátili se, ale Orion se tam vydal znova… mladej blbec… bylo to včera a od tý doby o něm nemáme žádný zprávy.
	Vím, že toho chci hodně, ale mohl bys tam sejít a zjistit, co se tam děje? Počítáme s nejhorším, ale nenecháme bráchu napospas. \n \nJseš připravenej do toho jít?</text>
</string>
<string id="butcher_5_alt_start_2">
	<text>Jo, jasně, hned tam vyrazím.</text>
</string>
<string id="butcher_5_alt_start_3">
	<text>Nevím… zní to dost nebezpečně. Musím si to rozmyslet.</text>
</string>
<string id="butcher_5_alt_start_4">
	<text>Paráda! Najdi Sarpedona, zotavuje se ze zranění v továrně v Agropromu. A tady, vem si tohle - budeš to potřebovat.</text>
</string>
<string id="butcher_5_alt_start_5">
	<text>Chápu - ale musím zdůraznit, že tohle spěchá. Najdi Sarpedona, jestli si myslíš, že na to máš.</text>
</string>

--- Bellerophon ---
<string id="bellerophon_start_dialog_0">
	<text>Zdravím, stalkere. S čím ti můžu pomoct?</text>
</string>	
<string id="bellerophon_start_dialog_1">
	<text>Ahoj, kdo jsi?</text>
</string>	
<string id="bellerophon_start_dialog_2">
	<text>Jsem Bellerophon a jsem tu tak nějak novej… teda ne úplně, ale je to složitý.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_3">
	<text>Kde jsi vzal ten Nosorog?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_4">
	<text>No… technicky jsem voják, takže… pár kámošů mi ho dalo, když jsem vyrážel na misi.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_5">
	<text>Jseš voják? Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_6">
	<text>No jo, ale neboj, nemám vůči tobě žádnou nevraživost. Proč jsem tady? No… to je dlouhej příběh a upřímně ne zrovna můj oblíbenej.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_7">
	<text>Mám čas.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_8">
	<text>Dobře, nechci tě tlačit.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_9">
	<text>Myslím, že na to budeme potřebovat Stolyu. Když seženeš flašku, povím ti ten příběh.</text>
</string>
<string id="bellerophon_start_dialog_10">
	<text>Jo… tohle je příběh na flašku Stolichnaye vodky. Když na nějakou narazíš, můžu ti to všechno povědět.</text>
</string>

<string id="bellerophon_1_0">
	<text>Jseš připravenej jít lovit snorky?</text>
</string>	
<string id="bellerophon_1_1">
	<text>Jo, Řezník říkal, že ti mám pomoct. Veď, jsem hned za tebou.</text>
</string>

<string id="bellerophon_2_0">
	<text>To bylo brutální!</text>
</string>	
<string id="bellerophon_2_1">
	<text>Jo, tolik snorků na jednom místě jsem ještě neviděl! Tohle je hodně divný - budu to muset prošetřit. Díky moc za pomoc - jde ti to fakt dobře!</text>
</string>

<string id="bellerophon_3_0">
	<text>Dostal jsem zprávu od Řezníka, co se děje?</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_1">
	<text>Je dobře, že jsi tady - dostali jsme se do problémů a jsem zraněnej… přežiju to, neboj, ale jsem mimo hru. Byl jsem tu s dalším lovcem - Orionem, mladej kluk - hledali jsme příčinu toho výskytu snorků. Všimli jsme si, že v noci jich spousta leze ven z podzemí.
		Dole je něco, co je vyhání - něco zlýho… Sešli jsme tam dolů a byl to masakr… začaly nás bolet hlavy a najednou jsme byli obklíčený snorkama. Jeden mě kousl do ruky a do nohy - naštěstí byl Orion se mnou a dostal mě ven! Ale… ten blbec se tam vrátil! Prosil jsem ho, ať počká, ale byl hrrr… mladej, víš jak!
		Sakra… a od tý doby o něm nic nevím. Kámo, prosím tě, sejdi tam dolů a najdi ho! Šel bych s tebou, ale noha mě neudrží.</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_2">
	<text>Klid, najdu Oriona a přivedu ho zpátky!</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_3">
	<text>Nevím… myslím, že ještě nejsem připravenej tam dolů jít.</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_4">
	<text>Věděl jsem, že se na tebe můžu spolehnout! A tady, vem si tohle - budeš to nejspíš potřebovat.</text>
</string>
<string id="bellerophon_3_5">
	<text>Chápu - ale prosím, pospěš si! A tady, vem si tohle - jestli se tam dolů chystáš, budeš to potřebovat.</text>
</string>
	
--- Rescue Orion
<string id="hunter_orion_help_1">
	<text>Někdo: Moje hlava!!! Vypadni, ty bastarde!!!</text>
</string>
<string id="hunter_orio_help_2">
	<text>Někdo: Do prdele!!! Ta bolest!!!</text>
</string>
<string id="hunter_orio_help_3">
	<text>Někdo: Pomoc!!! Ta bolest!!! Moje hlava!!!</text>
</string>
<string id="hunter_orio_help_4">
	<text>Někdo: Zabte mě!!! Vyndejte mi to z hlavy!!!</text>
</string>

<string id="bellerophon_4_0">
	<text>Našel jsem Oriona…</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_1">
	<text>Rozumím… co ho dostalo?</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_2">
	<text>Já… nejsem si jistý. Probojoval jsem se přes hordu snorků a dalších monster… nakonec jsem ho našel, držel se za hlavu a brečel. Když jsem na něj promluvil, viděl jsem jeho oči… byl z něj zombi a zaútočil na mě. Musel jsem ho zabít.</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_3">
	<text>Sakra… víš, co se mu stalo?</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_4">
	<text>Ne… za ním byla velká místnost, ale brána byla zavřená.</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_5">
	<text>Hmm… možná je odpověď tam… my! Ne, v tomhle stavu ti bohužel pomoct nemůžu… musíš najít způsob, jak se tam dostat! Musíš zjistit, co Oriona nakonec dostalo…</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_6">
	<text>Můžeš se na mě spolehnout - najdu Orio­novu zkázu a skoncuju s tím.</text>
</string>
<string id="bellerophon_4_7">
	<text>Běž, bratře, a udělej to!</text>
</string>

<string id="bellerophon_10_0">
	<text>Víš, jak bych se mohl dostat do té místnosti?</text>
</string>
<string id="bellerophon_10_1">
	<text>Upřímně? Ne. Ale to podzemí musel někdo stavět - možná někde najdeš staré plány?</text>
</string>

<string id="bellerophon_11_0">
	<text>Nenašel jsem plány, ale našel jsem stavební dokumentaci!</text>
</string>
<string id="bellerophon_11_1">
	<text>Výborně! Autor toho dokumentu si stěžuje na dělníky, co se opili a začali kopat mimo plán…
		Podle jeho popisu je to někde úplně na jihu odtud… možná je tam vstup pořád otevřený?</text>
</string>

<string id="bellerophon_12_0">
	<text>Co si myslíš, že dostalo Bellerophona?</text>
</string>
<string id="bellerophon_12_1">
	<text>Fakt nevím… ale je to hodně divný… možná to ví Řezník?</text>
</string>
--- Butcher Legendary ---
<string id="butcher_legendary_0_0">
	<text>Lesník mi řekl o Kalydonském kanci. Co o něm víš?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_1">
	<text>Takže už to víš… a hádám, že ho chceš lovit?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_2">
	<text>Možná.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_3">
	<text>Lov toho kance je zatraceně nebezpečná záležitost - mnohem víc než cokoliv, co jsi doteď lovil.
	Zabil už spoustu lovců s velkým jménem: Sigurda Jednookého, Borise Ostřího a Železného Aslana, abych zmínil pár.
	Ti, co přežili, utekli - stejně jako já.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_4">
	<text>Takže jsi ho potkal? Jaký je tvůj příběh?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_5">
	<text>Během doby, co jsem tady, jsem dělal kdeco, hlavně co dobře platilo - trochu jako ty, jestli se nepletu.
	Některé věci mě těší víc než jiné. Po čase jsem zjistil, že z celé Zóny mě nejvíc bere lov.
	Byl jsem v tom dobrý a lov mutantů si tu zrovna moc nepřátel nedělá.
	Rychle jsem si udělal jméno a - v mé pýše - začal lovit i to, na co si normální lovci netroufli.
	Jednou večer jsem seděl u ohně s lidmi z Čistého nebe a ti mi řekli o pověsti mezi jejich lovci -
	že v Velké bažině existuje jakýsi patron kanců a že bych se jim měl vyhnout, pokud nechci přivolat jeho hněv.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_6">
	<text>Kalydonský kanec?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_7">
	<text>Přesně tak - i když tehdy se tak ještě nejmenoval. \n \nIgnoroval jsem to jako další zónovou povídačku,
	ale o týden později jsem potkal stalkera, který přísahal, že tu bestii viděl.
	Říkal, jak lovil kance uprostřed Velké bažiny.
	Po vybití zvlášť velké smečky se země začala třást a z křoví vyrazili čtyři obrovští kanci - a vedl je jeden děsivý.
	Byl rozumný, pochopil, že boj by znamenal smrt, a utekl. \n \nSamozřejmě mě to začalo zajímat a začal jsem pátrat v bažinách.
	Našel jsem další přeživší a všichni říkali totéž.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_8">
	<text>Takže jsi ho začal hledat? Jak?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_9">
	<text>Ukázalo se, že na rozdíl od povídaček Kalydonský kanec chrání jen svůj vlastní druh - obrovské stádo, ale jen své.
	Tak jsem čekal, až se objeví neobvykle velká skupina, a začal jsem je vybíjet.
	A přesně jak říkali - země se začala třást a vyběhli čtyři obří kanci a v čele on.
	Co to bylo za pohled… děsivá bestie!
	Oči měl rudé jako žhavé uhlíky, krk jako z kamene, pokrytý štětinami ostrými jak jehly.
	Z tlamy mu kapala pěna a kly měl jako slon.
	Z jeho tlamy se valil řev, který rozechvíval zem a pálil trávu jako blesk.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_10">
	<text>Hrozná představa…</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_11">
	<text>To ano… ještě teď z toho mrazí. \n \nPo prvním šoku jsem začal pálit ze své Saigy, zásobník za zásobníkem,
	kličkoval jsem mezi jeho útoky. Jeho doprovod padal, ale další se pořád valili.
	Ale ten kanec… ten šel pořád dopředu, jako Bellerophon po vodce - ani po dvanácti panácích se nezastaví.
	Rozuměl jsem, že jsem nepřipravený, a zmizel jsem rychleji než milenec, když se vrací manžel.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_12">
	<text>Lesník říkal, že jsi se s ním střetl dvakrát?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_13">
	<text>Ano… moje pýcha byla zraněná, ale pořád jsem nebyl dost rozumný, abych pochopil, co to vlastně je.
	Začal jsem plánovat druhý pokus. Dal jsem dohromady tým - byli jsme čtyři: Peleus, Eurytion a Sigurd.
	Lov se ale změnil v katastrofu. Sigurd padl první - kanec ho srazil, ztratil rovnováhu a byl ušlapán.
	V chaosu Peleus omylem zastřelil Eurytiona, když ho chtěl krýt.
	Běžel jsem mu na pomoc, ale v tu chvíli jsem se otočil - a viděl ho přímo na mě.
	Nestihl jsem uskočit… měl jsem pocit, že mi urval nohu, ale jen ji rozdrtil.
	Peleus mě zachránil a odtáhl pryč.
	Od té doby už nemůžu pořádně chodit a zůstal jsem tady.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_14">
	<text>Ten kanec je přírodní katastrofa…</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_15">
	<text>A co Peleus?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_16">
	<text>Je… opravdu chápeš, proč bys ho neměl lovit?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_17">
	<text>Byl zničený, že zabil Eurytiona… po tom, co mě dostal zpátky, odešel na sever a zmizel.
	Jeho syn ho šel hledat, ale Peleus už byl mrtvý… Achilles našel jen jeho tělo.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_18">
	<text>Chápu nebezpečí, ale chci pokračovat tam, kde jsi skončil. Můžeš mi říct, jak ho najít?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_19">
	<text>Možná… možná ještě potřebuju víc zkušeností, než se do toho pustím.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_20">
	<text>Dobře. Musím uznat, že máš talent pro lov. A nebojíš se, jako bys měl devět životů.
	Dám vědět svým kontaktům, ať sledují pohyb kanců v bažinách.
	Až ho najdou, ozvu se ti - ale může to trvat pár dní.
	Mezitím se připrav. Musíš být rychlý a mít dost munice, abys přežil jeho i jeho smečku.
	A pamatuj - útěk je vždycky možnost.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_0_21">
	<text>Souhlas. Nespěchej na to - jsou jednodušší způsoby, jak vydělat.</text>
</string>

<string id="st_calydonian_boar_spawned_1">
	<text>Země se třese a vzduch naplňují zuřivé rány. Kalydonský kanec se vrací pomstít své padlé.</text>
</string>	

<string id="st_calydonian_boar_fleed_1">
	<text>Nejsem připravený na Kalydonského kance. Příště se vrátím s větší palebnou silou. Musím mluvit s Řezníkem, aby ho sledoval.</text>
</string>	

<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_1">
	<text>Řezník: Moji lidé hlásí nezvykle velký počet kanců v srdci bažin. Lovecká sezóna je otevřená.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_2">
	<text>Řezník: Najdeš je mezi čerpací stanicí, vesnickými ruinami a strojní dílnou.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_3">
	<text>Řezník: Jsou rozděleni do tří skupin.</text>
</string>
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_4">
	<text>Řezník: Pamatuj - on bojuje za ně a oni za něj! Hodně štěstí!</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_1_0">
	<text>Ohledně Kalydonského kance.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_1">
	<text>Ano?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_2">
	<text>Jsem připraven ho lovit.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_4">
	<text>Můžeš mi znovu říct, jak jsi se s ním setkal?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_5">
	<text>Máš nějaké rady pro jeho lov?</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_6">
	<text>Vezmi jen to nejnutnější! Musíš se vyhýbat nejen jeho útokům, ale i jeho smečce. A budeš potřebovat spoustu munice!
	A pamatuj - útěk je vždy možnost.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_7">
	<text>Promluvme si o něčem jiném.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_8">
	<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_9">
	<text>Chci to zkusit znovu. Tentokrát Kalydonský kanec padne.</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_1_10">
	<text>Dobře, lovče! Dám vědět svým kontaktům, ať sledují jeho smečku. Připrav se.</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_2_0">
	<text>Měl jsi pravdu, ten kanec byl moc. Musel jsem utéct!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_2_1">
	<text>Udělals správně. Vždycky se můžeš vrátit později.</text>
</string>

<string id="butcher_legendary_3_0">
	<text>Dokázal jsem to! Zabil jsem tu bestii!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_1">
	<text>Neskutečná práce! Stalkerské příběhy o tobě se budou vyprávět ještě dlouho! Pijme na to!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_2">
	<text>Pijme!</text>
</string>
<string id="butcher_legendary_3_3">
	<text>Musím přiznat, že jsem tomu nevěřil… ale tady jsi. Sakra, chlapče! Vem si tohle - už to nepotřebuju a ty to využiješ líp než já. Můj starý lovecký puškohled „Cyclops“!
	A samozřejmě - na tuhle bestii byla vypsaná odměna, i když jí věřilo jen pár stalkerů… tady máš peníze.</text>
</string>

--- Hunter Duty ---	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_0">
		<text>Řezník říkal, že pro mě máte práci.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_1">
		<text>Aha, jasně! Díky, že jsi přišel.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_2">
		<text>V pohodě, jak můžu pomoct?</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_3">
		<text>Dobře, zkrátím to. Kluci tady mají problém. Voronin nedávno jel na schůzku se Sacharovem a Kuzněcovem kvůli obecným záležitostem. Během toho Sacharov navrhl, aby Povinnost vyčistila Vesnici upírů, což Kuzněcov vysmál s tím, že to nezvládnou, a nabídl místo toho svoje lidi.
Voronin to vzal hodně osobně a začal se vytahovat, co naši kluci dokážou. Nic proti obraně cti, ale úplně ztratil kontakt s realitou a slíbil Sacharovovi, že tu vesnici vyčistí. Problém je, že to chce udělat přes noc, aby tam ráno mohli přijít ekologové a našli bezpečnou vesnici… Přes noc! Chápeš to?
Chce se předvést před armádou a je mu jedno, že někteří to nemusí přežít.
\n\nKluci z toho nejsou nadšení - nejsou to žádní speciálové, jen vojáci.
Tak přišli za mnou a já slíbil, že něco vymyslím. Napadlo mě se zeptat Řezníka, jestli by nemohl poslat zkušeného lovce. Samozřejmě to musí zůstat v tichosti, Voronin se o tom nesmí dozvědět.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_4">
		<text>Poslouchám.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_5">
		<text>Vyčistit Vesnici upírů v noci? To je sebevražda!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_6">
		<text>„Nepřemýšlet, jen splnit rozkaz.“ Rozkazy jsou rozkazy, neposlušnost netoleruju!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_7">
		<text>To rád slyším, aspoň někdo profík. Samozřejmě to neděláš zadarmo, kluci se ti složí na odměnu!
Dokonce ukecali Manguna, aby jim dal noční vidění - takže nepůjdeš úplně naslepo jak krtek. Tak co, jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_8">
		<text>Je to risk, ale přemýšlej - jestli to někdo zvládne, tak ty. Řezník mi o tvých schopnostech říkal víc než dost. A samozřejmě to neděláš zadarmo, kluci se složí na odměnu!
Dokonce ukecali Manguna na NVG - nebudeš tam jak slepej krtek. Pomůžeš nám?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_9">
		<text>Chápu, že voják plní rozkazy, ale tohle není normální mise. Posílají tam lidi bez výcviku na takovou akci!
Ty máš aspoň zkušenosti s lovem mutantů, říkal Řezník. A samozřejmě to neděláš zadarmo, kluci se složí na odměnu!
Dokonce ukecali Manguna na noční vidění - takže nebudeš slepý jak krtek. Jdeš do toho?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_10">
		<text>Fajn, udělám to.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_11">
		<text>Udělám to, ale chci, aby Voronin věděl, že jsem to byl já!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_12">
		<text>Musím si to promyslet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_13">
		<text>Ne, ať si to udělají sami!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_14">
		<text>Skvělé. Přijď v noci, když budeš připravený - dám ti NVG a řeknu klukům, ať to jen předstírají jako razii.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_15">
		<text>To nejde, Voronin chce konkrétní lidi. Fakt to pro nás neuděláš?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_16">
		<text>Dobře, ale neprotahuj to - Voronin je netrpělivý.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_17">
		<text>Jsi si jistý? Kluci by to fakt ocenili!</text>
	</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_0">
		<text>Ohledně Vesnice upírů.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_1">
		<text>Tak co? Jsi připravený?</text>
	</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_1">
		<text>Tak co, změnil jsi názor?</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_13">
		<text>Rozhodl jsem se - neudělám to.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_17">
		<text>*Povzdech* Škoda, měl jsem v tebe velké naděje… ale dobře. Zkusím Butchera, jestli mi sežene někoho jiného.</text>
	</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_0">
		<text>Ohledně Vesnice upírů.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_1">
		<text>Jo, co je?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_2">
		<text>Jsem připraven.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_3">
		<text>Jsem připraven.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_4">
		<text>Ještě ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_5">
		<text>Dobře, přijď za mnou v noci před odchodem.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_6">
		<text>Perfektní. Tady máš NVG - přidal jsem i baterky, ať ti to nezhasne uprostřed noci. Vem si i tyhle medikamenty, snad je nebudeš potřebovat, ale jistota je jistota.
Musíš to stihnout před východem slunce! Než vyrazí ekologové! Hodně štěstí, Stalkere, a díky.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_7">
		<text>Dobře, přijď, až budeš připraven.</text>
	</string>	

<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_0">
		<text>Úkol je hotový.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_1">
		<text>Výborně! Věděl jsem, že to zvládneš!</text>
	</string>	

<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_0">
		<text>Promiň, nestihl jsem to včas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_1">
		<text>Nevadí, Stalkere! Dostaneme od Voronina sprda, ale aspoň nikdo nezemřel.</text>
	</string>
<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_0">
		<text>Ohledně té mise.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_1">
		<text>Ano?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_2">
		<text>Jsem připraven. Řekněte mi detaily.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_3">
		<text>Perfektní. Mise je poměrně jednoduchá - najdeš těla Vadima, Sergeje a Saši a vyměníš jejich nášivku Povinnosti za tyhle. Ale musíš to stihnout před svítáním, nesmí tě nikdo vidět.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_4">
		<text>Potřebuji ještě trochu času.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_5">
		<text>Dobře, ale pospěš si.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_6">
		<text>Změnil jsem názor - pomůžu ti s tím krytím...</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_7">
		<text>Dobře, to rád slyším! Přijď za mnou, až budeš připraven.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_8">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_9">
		<text>Okay...?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_10">
		<text>Jsem připraven, řekněte mi detaily.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_11">
		<text>Dobře, přijď v noci před odchodem.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_0">
		<text>Je hotovo.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_1">
		<text>Výborná práce, Stalkere - teď už to nemůže nikdo spojit s Povinnosti. Tady je odměna - doufám, že si zachováš diskrétnost.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_0">
		<text>Je hotovo.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_1">
		<text>Chceš říct, že jsi selhal - kolují zvěsti o Stalkerovi, který se pletl kolem těl Povinnost v Vesnici upírů. Tady máš kompenzaci, ale bylo by v tvém zájmu, aby se o tvém selhání nikdo nedozvěděl.</text>
	</string>	

<string id="st_dolg_voronin_bloodsucker_news_0">
		<text>Voronin: Stalkere, máme problém. Přijď za mnou co nejdřív!</text>
	</string>
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_0">
		<text>Aspirin: Stalkere, přijď za mnou - máme pro tebe práci.</text>
	</string>	
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_1">
		<text>Aspirin: Stalkere, přijď za mnou - máme problém, se kterým potřebujeme pomoct.</text>
	</string>	
<string id="st_freedom_voronin_bloodsucker_news_0">
		<text>Hele kluci, nějaký Stalker tam lootí… mrtvý Povinnost vojáky v Vesnice upírů? Co tam dělali?</text>
	</string>	

<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_0">
		<text>Říkal jsi, že máš nabídku práce.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_1">
		<text>Ano - kluci se chtějí pomstít těm Bloodsuckerům a vzhledem k tomu, že máš…
	zkušenosti s tou vesnicí, chtěli by tě vzít s sebou na expedici.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_2">
		<text>Takže ti nevadí, že jsem to nahlásil Voroninovi a vzal jeho úkol?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_3">
		<text>No… nebylo to úplně v pohodě - mohli jsme najmout někoho jiného, kdo by to udělal místo tebe.
Ale… my chápeme, že Zona není zrovna místo pro morálku a že lidi jako ty tu jsou kvůli… vlastním zájmům.
Voda pod mostem - ty jsi Sašu, Sergeje a Vadima nezabil, udělali to ti zasraní Bloodsuckeři…
Teď bychom tě chtěli najmout na odplatu. Hodně peněz, Stalkere - kluci na to dali fakt dost.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_4">
		<text>Žádné špatné pocity ohledně Arťoma?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_5">
		<text>Arťom… jo, to bylo - upřímně - dost hloupé z tvé strany, že jsi mu dal tolik morfia. Chudák Arťom… nezasloužil si umřít takhle.
Ale život jde dál… radši o něm nemluvme, ano? Jeho smrt mě pořád dost bolí.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_6">
		<text>Jaký je plán? Není noční raid moc nebezpečný?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_7">
		<text>Žádný noční raid, Stalkere - plán je jiný. Koupili jsme všechny výbušniny, co šly sehnat, a rozmístíme je po vesnici, kde se Bloodsuckeři objevují.
Až v noci vylezou, odpálíme je jak ohňostroj!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_8">
		<text>Jdu do toho.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_9">
		<text>Musím si to promyslet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_10">
		<text>Ne, nepomůžu vám.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_11">
		<text>Jsme rádi! Přijď, až budeš připraven, a řeknu ti detaily.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_12">
		<text>Dobře, ale pospěš si! Kluci už jsou netrpěliví.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_13">
		<text>Jsi si jistý? Je v tom dost peněz a práce je podle mě docela snadná.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_14">
		<text>Nechám si to projít hlavou.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_15">
		<text>Ne, moje rozhodnutí je konečné.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_16">
		<text>Dobře, dej si čas.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_17">
		<text>Prosím, zvaž tu nabídku! Budeme tu, kdybys změnil názor.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_0">
	<text>O té misi odplaty.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_1">
	<text>Ano?</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_2">
	<text>Jsem připraven. Řekni mi detaily.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_3">
	<text>Dobře, velmi dobře. Tvůj kontakt je Ilya Kovalyov - potkáš ho v Armádních skladištích na farmě jižně od cesty sem.
Počkej tam na něj - vysvětlí ti zbytek operace.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_4">
	<text>Potřebuji ještě trochu času.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_5">
	<text>Dobře, ale pospěš si.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_6">
	<text>Změnil jsem názor - pomůžu vám s pomstou na těch Bloodsuckerech.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_7">
	<text>Dobře, kluci to rádi uslyší! Přijď, až budeš připraven.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_8">
	<text>Nic.</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_9">
	<text>Hm...?</text>
</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_0">
	<text>Ty hajzle, tys mě do toho zatáhl!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_1">
	<text>Jdi do hajzlu, tohle máš za své!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_2">
	<text>Tví lidi mě chtěli zabít!</text>
</string>
<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_3">
	<text>Řekl jsem jim jen, ať ti dají nakládačku, ale nemůžu se divit, že tě nenávidí. Tak teď padej, kreténe!</text>
</string>

<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_0">
	<text>Dobrý den, kreténe.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_1">
	<text>Co? Co je tvůj problém?</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_2">
	<text>To ti nestačilo nás udat?
Musel jsi ještě přijmout Voroninovu zakázku a nechat naše kluky ležet v té zasrané vesnici, zatímco se všichni tváří, že jsou to žoldáci?</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_3">
	<text>Klid, nebylo to osobní, jen byznys.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_4">
	<text>Aspirin nám řekl, ať ti dáme pořádnou nakládačku, ale ty si to nezasloužíš. Tohle je pro kluky.</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_5">
	<text>Hej! Co to děláš?!</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_7">
	<text>Co? A Arťom? Fakt jsi musel zabít toho chudáka? Jsi špína!</text>
</string>
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_8">
	<text>Já… to nebyl můj úmysl!</text>
</string>

<string id="dolg_artyom_bloodsucker_start_dialog_0">
	<text>Ááá… bolí to… prosím pomozte mi…</text>
</string>

<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_0">
	<text>Arťome, musím se tě na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_1">
	<text>Ááá…</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_2">
	<text>Kde jsou těla ostatních vojáků?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_3">
	<text>Ááá… moje noha… bolí to. Mami, prosím! Chci domů…</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_4">
	<text>[Morfium] Tady, vezmi si morfium, uleví ti od bolesti. Dokážeš si vzpomenout, co se tu noc stalo?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_5">
	<text>Aaaa… kurva… 
… 
Kde to jsem… co se stalo?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_6">
	<text>Klid, jsi zpátky na základně. Potřebuju, abys si vzpomněl na ten raid.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_7">
	<text>Co? Raid? … jo… ten raid… 
… 
kurva ten raid… byla to jatka, nikdy jsme tam neměli lézt do té vesnice. Vlezli jsme ze jihozápadu a všechno bylo klidné - dokonce jsme přešli hlíněnou cestu bez problému…
Ale když jsme se přiblížili k dřevěnému domu, všechno… všechno… bože… Vadim! Vadim! Ááá!!!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_8">
	<text>Klid, Arťome, klid! Co bylo dál?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_9">
	<text>To stačí… odpočiň si, Arťome.</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_10">
	<text>Vadim! Ááá, bolí to… Vadim!!! Sergej!!! Mami!!! POMOC!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_11">
	<text>[Morfium] Tady, ještě morfium… Arťome, co se stalo po smrti Vadima?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_12">
	<text>Aaaa… 
… 
Jo… po tom, co toho Upír zabil Vadima, jsme se otočili a běželi o život… Sergej byl první… byl rychlejší než Saša a já… vběhl do prvního domu, co viděl…
Slyšeli jsme… hrozivý skřek… a pak křik! Dostali Sašu… dostali Sašu… bože… proč? proč?!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_13">
	<text>Klid, Arťome! Už jsme skoro u konce! Co bylo dál?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_14">
	<text>Ááá!!! Jsou všude! Pomoc! Prosím!</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_15">
	<text>[Morfium] Ještě morfium… Arťome, už jen kousek, co se stalo po smrti Sergeje?</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_16">
	<text>… 
… jo… ten raid… nešli jsme za Sergejem do toho domu. Saša se úplně zbláznil… běžel do středu vesnice… já… nevím… šel jsem za ním… běželi jsme… až na sever vesnice…
Tam jsme našli… dům… prázdný… odpočívali jsme… jo… odpočívali… jsem unavený… potřebuju spát…</text>
</string>
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_17">
	<text>Arťome! Arťome!!! Neusínej!!! Vzbuď se!!!</text>
</string>
	
------ Forester -------
<string id="forester_mutanthammer_0">
	<text>[Mutanthammer] Tuhle zbraň jsem našel u Oriona.</text>
</string>	
<string id="forester_mutanthammer_1">
	<text>Á, ano… Mutanthammer. Tu pušku znám, upravoval jsem ji já!
Zvětšil jsem hlavně a vyměnil některé díly za lehčí materiál, aby se snížila váha. Samozřejmě to má i nevýhodu - zbraň se opotřebuje rychleji než klasická Saiga.
Dalo mi to dost práce, ale jsem na ni hrdý. Takže je teď tvoje - doufám, že ti bude dobře sloužit. Pojď, nechám ji vyčistit a zrepasovat, ať je zase jako nová.</text>
</string>	
<string id="forester_mutanthammer_2">
	<text>Děkuju!</text>
</string>
<string id="forester_mutanthammer_3">
	<text>Bez problému! 
…
Tady, jako nová. Ať ti dobře slouží!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_0">
	<text>Jaký je příběh té trofeje z Bloodsuckera?</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_1">
	<text>Á… to je Moloch - bratr Vlada a Drakula.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_2">
	<text>Moloch? Vlad? Drakul? Od kdy mají mutanti jména?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_3">
	<text>Od té doby, co jsem jim je dal. Samozřejmě to nejsou jen tak nějací Bloodsucceři - tohle jsou prastaré bytosti… jsou tu už od raných dnů Zóny. A tady u nás staré znamená něco.</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_04">
	<text>Vlad a Drakul? To nezní zrovna originálně pro Upíry.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_05">
	<text>Je mi jedno, jestli je to originální. Důležité je, že jim to sedí. A pokud si myslíš, že to umíš líp - najdi mutanta, který si jméno zaslouží, a ukaž to.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_4">
	<text>Bratři? Jak to víš?</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_5">
	<text>Nevím - ale pro mě jsou bratři. Viděl jsem je spolu tady v tom lese. První Bloodsucceři, které jsem kdy viděl… netušil jsem, že takoví ďáblové vůbec existují. Ale existují…</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_6">
	<text>Jaký je jejich příběh?</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_7">
	<text>Kde začít… odkud přišli, to nevím. Ale pamatuju si první setkání. Bylo to krátce po druhé velké explozi, té co stvořila tuhle pekelnou zónu.
Zachytil jsem nouzové volání přeživších - vojenské průzkumné jednotky, co se ztratila v bažinách Zatonu. Velitel šlápl do vortexu a s ním zmizela jejich mapa.
Představ si - jedna mapa pro celou jednotku… ale některé věci se očividně nezměnily.
Každopádně jsem našel dva přeživší a slíbil jim, že je dovedu zpět na základnu - tehdy měla armáda ještě přítomnost u Vojenských skladů.
Do lesa jsme dorazili za soumraku. Chtěl jsem tam přenocovat, ale oni spěchali zpátky. Dneska by to bylo sebevražedné, ale tehdy byli mutanti vzácní.
Udělali jsme kompromis - odpočinek, jídlo a vodka a pak cesta dál. Šli jsme pro dřevo… a pak se to stalo.
Když jsem se vrátil k ohni, jeden už ležel na zemi. Myslel jsem, že se směje… ale pak jsem viděl krev v jeho krku.
Zvedl jsem oči - druhý tam stál s vytřeštěnýma očima… a za ním…
Nevím, který z nich to byl, ale byl to první Upír, kterého jsem viděl.
Ztuhl jsem. A pak mě něco chytilo za krk - silné, horké chapadlo!
Popadl jsem hořící klacek a udeřil za sebe. Pustil mě… a já utekl.
Tak jsem se setkal s Moloch, Vlad a Drakul.</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_8">
	<text>Do prdele… a ty jsi Molocha dostal? Jak?</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_9">
	<text>Potkal jsem je mnohokrát potom. Nejprve jsem se tomu lesu vyhýbal, ale zjistil jsem, že jsou to noční tvorové. Začal jsem je stopovat, sbírat informace.
Zkoušel jsem pasti - první fungovala, ale nestihl jsem ji využít. Oni se ale učili taky.
Občas jsem jednoho zranil, občas oni mě. Hledal jsem jejich doupě podle stop, ale nikdy jsem ho nenašel.
Až jednou mě přepadli banditi. Chtěli výpalné - odmítl jsem. Jeden z nich zůstal naživu, ale byl na umření.
Vzal jsem ho jako návnadu. Přivázal ho ke stromu a čekal.
A oni přišli.
Když se krmili, čekal jsem v záloze. A pak jsem vystřelil - Molocha jsem trefil přímo do srdce.
Vlad a Drakul utekli.
Od té doby jsem je už neviděl. Stáhli se hluboko do lesa.</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_10">
	<text>Řekni mi, kde je najdu - já je ulovím!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_11">
	<text>To už stačí - chci ještě vůbec spát.</text>
</string>	
<string id="forester_legendary_0_12">
	<text>Jsi blázen! To je jistá smrt - nepřeháněj to!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_13">
	<text>Jsou to mutanti, Lesník. Ty si fakt myslíš, že přestali zabíjet? Musí být zlikvidováni - zvlášť pokud jsou tak nebezpeční, jak říkáš!</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_14">
	<text>Máš pravdu… trpělivost je na místě. Musíme počkat na správnou příležitost.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_15">
	<text>Nevěřím, že přestali zabíjet… ale není tvoje povinnost je lovit! Možná jsem to neřekl jasně - nejsou to obyčejní Bloodsucceři. Jsou horší. Jsou jako síla přírody - musíme s nimi žít.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_16">
	<text>Protestuju - dokázal jsem, že jsem schopný lovec! Čelil jsem hororům Zóny a přežil jsem. Zvládnu to.</text>
</string>
<string id="forester_legendary_0_17">
	<text>Vím to - jsi statečný a tvoje schopnosti jsou dobré! Ale tohle je úplně jiná liga, než co jsi kdy potkal. Přecenil jsi svoje síly - jsi zbrklý a ženeš se dopředu, a to tě dělá zranitelným. 
	Nenech mě nést vinu za tvoji smrt. Šetři si síly na jiné mutanty, nepromarni svůj život.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_18">
	<text>Lesník, věř mladším lidem! Jednou je stejně budeš muset zastavit - a naše šance budou větší, když nám pomůžeš místo toho, abys mě chránil. Řekni mi, jak se připravit, a já to zvládnu!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_19">
	<text>Ach, mladí… samá sebejistota. Nechápeš, že nebudeš čelit jen jim, ale i jejich smečce! \n \n... \n \nAle vidím ti to v očích - jsi rozhodnutý.  
	Tak dobře. Přines mi srdce pěti Bloodsuckerů a řeknu ti, jak je najít… aspoň si mezitím vyzkoušíš, co jsou ti ďáblové zač.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_20">
	<text>Nenechám tě zklamat! Ber to jako hotovou věc.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_21">
	<text>Dávej tam venku pozor, mladý Stalkere!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_22">
	<text>Dobře… jsem rád, že jsi konečně rozumný.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_0_23">
	<text>Správně řečeno. Pojďme se radši bavit o příjemnějších věcech.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_0">
	<text>Ohledně Vlada a Drakula.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_1">
	<text>Co je?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_2">
	<text>Chci je lovit.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_3">
	<text>Řekni mi znovu, jak jste je poprvé potkali.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_4">
	<text>Řekni mi znovu, jak jsi zastřelil Molocha.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_5">
	<text>Nebylo to dlouho po druhé velké explozi, která z tohohle pekla udělala to, co je dnes. 
	Přijal jsem nouzové volání - vojenská průzkumná jednotka ztracená v bažinách Zatonu. Velitel šlápl do Vortexu a jejich jediná mapa byla pryč. 
	Představ si, že celá jednotka má jen jednu mapu… ale některé věci se od starých časů nezměnily.  
	Když jsem je našel, slíbil jsem, že je dovedu zpět k základně - tehdy měla armáda ještě pořádnou přítomnost v Army Warehouses.  
Došli jsme do tohohle lesa za soumraku. Chtěl jsem tu přespat, ale oni se chtěli co nejdřív vrátit. Dnes by to byla jistá smrt, ale tehdy byli mutanti ještě vzácní.  
Dohodli jsme se - odpočinek, jídlo a trochu vodky, než půjdeme dál.  
Zapálili jsme oheň, šel jsem pro dřevo… a když jsem se vrátil, jeden už ležel na zemi. Myslel jsem, že se směje - ale byla to krev v krku.  
Zvedl jsem oči a za ním…  
Nevím, který z nich to byl, ale to byl první Upír, kterého jsem kdy viděl. Ztuhnul jsem. A pak jsem ucítil chapadla na krku.  
Popadl jsem hořící dřevo a praštil dozadu! Pustil mě - a já utekl, co mi nohy stačily.  
Tak jsem poznal Molocha, Vlada a Drakula.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_6">
	<text>Sledoval jsem je dál. Zkoušel jsem pasti - někdy fungovaly, ale nikdy jsem to nestihl dokončit. Oni se učili taky.  
Někdy jsem jednoho zranil, jindy oni mě. Hledal jsem jejich doupě podle stop, ale nikdy jsem ho nenašel.  
Až jednou mě přepadli banditi. Jeden zůstal naživu - raněný, umírající.  
Vzal jsem ho a použil jako návnadu. Přivázal jsem ho ke stromu a čekal.  
A oni přišli. Obklopili ho.  
Ano… nebylo to správné. Ale tehdy jsem si myslel, že je to dobrý nápad.  
Když se krmili, vystřelil jsem - kulka prošla Molochovi přímo srdcem. Vlad a Drakul utekli. A já si vzal trofej.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_7">
	<text>[Srdce Bloodsuckerů] Přinesl jsem důkaz, že je umím lovit.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_8">
	<text>Zabil jsem Calydonského kance! A Vlad s Drakulem dopadnou stejně, když mi řekneš, kde jsou.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_9">
	<text>…Působivé. Nerad ti to říkám, ale sliby jsou sliby. Tak poslouchej. Jejich doupě je hluboko v lese na východ odtud - poblíž starého sovětského tanku. Přesněji nevím, ale to nevadí.  
Budeš je muset vylákat… a vím jak, ale nebude se ti to líbit.  
Musíš si vzít můj starý kabát - ten, co jsem nosil, když jsem je lovil. Nesl můj pach, poznají ho. Budou si myslet, že jsem to já.  
Je starý, nečekej žádnou ochranu. Opravil jsem ho a dal dva úchyty pro výbavu - vybírej rozumně.  
A musíš to udělat v noci. Tehdy jsou silní.  
\n \nPořád do toho chceš jít?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_10">
	<text>…Dobře. Možná jsem tě podcenil. Poslouchej. Jejich doupě je hluboko v lese na východ odtud - poblíž starého sovětského tanku. Přesněji nevím, ale to nevadí.  
Budeš je muset vylákat… a nebude se ti to líbit.  
Musíš si vzít můj starý kabát - poznají můj pach. Budou si myslet, že jsem to já.  
Je starý, nečekej ochranu. Opravil jsem ho a dal dva úchyty pro výbavu - vybírej dobře.  
A musíš to udělat v noci. Jinak nepřijdou.  
\n \nPořád do toho jdeš?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_11">
	<text>Myslím, že to stačí.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_23">
	<text>Ano, pořád chci.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_24">
	<text>Upřímně… musím si to ještě promyslet.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_25">
	<text>Dobře, tak přijď v noci, až to budeš chtít rozjet - krátce po západu slunce. Připrav se na dlouhý boj, je velmi pravděpodobné, že narazíš i na jejich smečku.  
Zásob se municí, lékárničkami a vším, co máš. Nepodceňuj to.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_26">
	<text>Není žádná ostuda bát se smrti. Dej si čas na rozmyšlenou.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_1_27">
	<text>Dobře, pojďme se bavit o něčem jiném.</text>
</string>
	
<string id="forester_legendary_2_0">
	<text>Ohledně lovu Vlada a Drakula.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_1">
	<text>Co je?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_2">
	<text>Jsem připraven na lov.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_3">
	<text>Jsem připraven na lov.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_4">
	<text>Potřebuji víc času.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_5">
	<text>Můžeš mi ještě jednou zopakovat plán?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_6">
	<text>Jasně, poslouchej. Musíš to udělat v noci, když se cítí silní v temnotě. Jejich doupě je hluboko v lese na východ odtud - poblíž starého sovětského tanku. Přesně kde, to nevím - ale to nevadí.  
Budeš je muset vylákat a myslím, že vím jak… ale nebude se ti to líbit.  
Musíš si obléct můj starý kabát - ten, co jsem nosil, když jsem je lovil. Nese můj pach, poznají ho. Budou si myslet, že jsem to já.  
Je starý, nečekej žádnou ochranu… upravil jsem ho a dal dva úchyty na výbavu - vybírej rozumně. A mám silné tušení, že nebudeš čelit jen jim, ale i jejich smečce.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_7">
	<text>Dobře, vidím, že sis to nenechal vymluvit. Tady máš kabát - nemusíš ho mít po cestě, ale obleč si ho až těsně před tankem. Pamatuješ si cestu? Je to hluboko v lese na východ odtud,  
ale musíš projít starým důlním tunelem na jihu. Pak se dáš zase na sever a půjdeš dlouho. Tank je schovaný za malým kopcem - připrav se tam a postupuj opatrně.  
Nevím, jak zareagují, ale možná pošlou nejdřív svou smečku, aby tě vyčerpali. Pamatuj - musíš to udělat v noci! Jak vyjde slunce, stáhnou se. Vyraž krátce po západu…  
\n \nHodně štěstí, mladý Stalkere. Ať je noc při tobě.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_8">
	<text>Výborně. Přijď ke mně krátce po západu slunce - dostaneš kabát.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_2_9">
	<text>V pořádku… víš, že to nemusíš dělat. Pojďme se bavit o něčem jiném.</text>
</string>


<string id="forester_legendary_3_0">
	<text>Jsou i jiní pojmenovaní mutanti?</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_1">
	<text>Ano… je tu Calydonský kanec. Pojmenoval ho Řezník - metla všech lovců v oblasti Velkého bažiniska. Pak Moby Dick - bílý pseudogiant. Gonťa ho zná až moc dobře. A nakonec Čort - samec chiméry.  
Vyhýbavý bastard. Jediný známý, kdo přežil setkání, je Trapper.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_2">
	<text>Řekni mi víc o Calydonském kanci.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_3">
	<text>Řekni mi víc o Moby Dickovi.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_4">
	<text>Řekni mi víc o Čortovi.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_5">
	<text>Děkuju za informace.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_6">
	<text>Je to patron všech divočáků v bažinách. Mnoho lovců padlo jeho kly, když šli po jeho smečce. Jeho kůže je prý tvrdá jako šupiny Zmeje Gorynyče.  
Řezník ho kdysi zkoušel ulovit - podle něj ho dvakrát trefil brokovnicí a ten kanec to jen setřásl, jako by se nic nestalo.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_7">
	<text>Moby Dick - Gontův nepřítel. Říkají mu tak, protože je velký jak velryba - a navíc albín. Zabil jeho kamaráda z dětství, a Gonta ho od té doby loví. Už roky mu uniká.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_8">
	<text>Čort… samotný ďábel. Říká se, že jediný jeho útok by rozpůlil i Sidoroviče. Ne že bych ho někdy viděl, ale podle drbů to zní dost věrohodně.  
Nikdo neví, kde má doupě, ale občas se potuluje po Zóně - kvůli lovu nebo rozmnožování. Trapper říká, že silnější chiméry jsou jeho potomci… takže si umíš představit, jaká bestie to je.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_3_10">
	<text>Snad ti to poslouží jako varování - nelez do toho bez rozmyslu.</text>
</string>
	

<string id="forester_legendary_4_0">
	<text>Nestihl jsem zabít Upíry včas - nastalo svítání.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_4_1">
	<text>Nevadí, mladý Stalkere. Hlavní je, že jsi přežil. Můžeš to zkusit znovu další noc.</text>
</string>

<string id="forester_legendary_5_0">
	<text>Dobré zprávy! Vlad a Drakul už v těchto lesích lovit nebudou!</text>
</string>

<string id="forester_legendary_5_1">
	<text>Výborně! Skvělá práce! Udělal jsi velkou věc. Pojďme to zapít!</text>
</string>

	<string id="st_forester_legendary_1_info">
	<text>Lesník: Blížíš se k jejich lovišti.</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_2_info">
	<text>Lesník: Rány mě začínají znovu bolet… Vlad a Drakul jsou venku. Hodně štěstí, Stalkere!</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_3_info">
	<text>Lesník: Podařilo se ti zabít mladší Upíry, ale už svítá. Vlad a Drakul za dne bojovat nebudou. Zkus to znovu. Přijď za mnou.</text>
</string>

<string id="st_forester_legendary_4_info">
	<text>Lesník: Pamatuj - musíš je vyzvat na jejich území. Možná se budeš muset vrátit k tanku.</text>
</string>
	
---- Doctor Alyosha Shyogolov ----	
	<string id="st_shyogolov_trouble_1_info">
		<text>Alyosha Shyogolov: Nouzová situace! Žádám o pomoc jakéhokoliv blízkého Stalkera. Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklíčen smečkou Snorků v Agropromském vlakovém tunelu. Žádám o nouzovou extrakci od jakéhokoliv Stalkera v okolí.</text>
	</string>
<string id="st_shyogolov_trouble_2_info">
		<text>Alyosha Shyogolov: Je to nouzová situace! Žádám okamžitou pomoc. Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklíčen smečkou Snorků v Agropromském vlakovém tunelu. Prosím, dostávají se ke mně blíž.</text>
	</string>
<string id="st_shyogolov_trouble_3_info">
		<text>Alyosha Shyogolov: Jsem doktor Alyosha Shyogolov - jsem obklíčen smečkou Snorků v Agropromském vlakovém tunelu. Přidejte - zahnali mě do kouta!</text>
	</string>	
	
<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_0">
		<text>A-a-jsou pryč?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_1">
		<text>Kdo?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_2">
		<text>No přece Snorkové!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_3">
		<text>Myslím že jo - u vchodu jsem viděl jen pár, ale netuším, kam se podali ostatní.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_4">
		<text>Ha, já je asi vyplašil! Nemáte zač!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_5">
		<text>Jasně… Jste Alyosha?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_6">
		<text>Doktor Alyosha Shyogolov - pro vás doktor Shyogolov - na etiketě se trvá i na takových zapomenutých místech, jako je toto.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_7">
		<text>Dobře… doktore Shyogolove, co tu děláte?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_8">
		<text>To je fuk, Alyosho, co tu vlastně děláš?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_9">
		<text>Byl jsem na výpravě pro Sacharova kvůli získání velmi důležitého dokumentu pro náš výzkum! Jsme přece vědci. Najednou jsem uslyšel děsivý skřek a otočil se - smečka Snorků! Okamžitě jsem ustoupil do tunelu, abych je zadržel.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_10">
		<text>Dovolím si tu familiárnost, vzhledem k tomu, že jsme spolu bojovali a prolili krev. 
			Byl jsem na výpravě pro Sacharova kvůli získání velmi důležitého dokumentu pro náš výzkum! Jsme přece vědci. Najednou jsem uslyšel děsivý skřek a otočil se - smečka Snorků! Okamžitě jsem ustoupil do tunelu, abych je zadržel.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_11">
		<text>Hmm, dobře. Jakou bys považoval za vhodnou odměnu za mou pomoc?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_12">
		<text>Za pomoc? Vždyť jsi říkal, že venku žádní Snorkové nejsou!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_13">
		<text>Aha, chápu. Tak já půjdu, ztratil jsem s tebou už dost času - hodně štěstí s těmi tvými mutantními vzorky.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_14">
		<text>Co to kurva? Vysílal jsi žádosti o pomoc po kanálech!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_15">
		<text>Počkej! Vzhledem k tvé altruistické - i když zbytečné - snaze mi pomoci ti to oplatím!
				Doprovodím tě zpátky k agropromským továrnám!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_16">
		<text>Žádost o pomoc? Já? Protestuji: doktor Alyosha Shyogolov nikdy nevolá posily! Pouze jsem informoval ostatní Stalkery, aby se nepřibližovali a nebyli chyceni do křížové palby - jak se na profesionála sluší.
			\n \nAle máš pravdu, vzhledem k tvé altruistické - i když zbytečné - snaze mi pomoci ti to oplatím!
			Doprovodím tě zpátky k agropromským továrnám!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_17">
		<text>Ehm, to je od tebe milé, ale nepotřebuju tam jít.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_18">
		<text>Dobře, stejně jsem tam měl namířeno.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_19">
		<text>Trvám na tom! Zóna je nebezpečná - budeš v bezpečí se mnou a mým věrným Nosorogem a Scarem jako doprovodem.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_20">
		<text>Chápu… tak jdeme, nemám na to celý den.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_21">
		<text>Výborně! Veď cestu!</text>
	</string>
	
	<string id="alyosha_shyogolov_0_0">
		<text>Zdá se, že jsme dorazili.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_1">
		<text>Přesně tak. Teď, když jsi v bezpečí, už mou pomoc nepotřebuješ.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_2">
		<text>Jasně... tak hodně štěstí do budoucna.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_3">
		<text>Počkej! Právě jsem si všiml, že se mi při tvém doprovodu poškodil Nosorog! Ach, jaká škoda, teď už nemůžu dokončit Sakharovův úkol...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_4">
		<text>Vážně? Jak se to stalo?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_5">
		<text>Netuším, asi jeden ze Snorků poškodil hydraulickou pumpu, když jsem je odrážel...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_6">
		<text>Hmm, na tvém obleku nic nevidím...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_7">
		<text>Samozřejmě že ne, tohle není Primus! A co ty vůbec víš o Nosorozích?! Naštěstí u sebe vždy nosím nářadí pro nouzové opravy, ale bude to chvíli trvat... Co kdybychom to otočili? 
		Můžeš zatím získat ty dokumenty, než to opravím?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_8">
		<text>Zaplatíš mi tentokrát?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_9">
		<text>Samozřejmě tě za tvoje potíže odměním! Neboj se!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_10">
		<text>Dobře, kde ty dokumenty najdu?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_11">
		<text>Jsou v držení Mozgotlena... nebo spíš toho, co z něj zbylo. Byl součástí expedice do Velkých bažin, když udeřila Emise. Ten ubožák se nestihl dostat do bezpečí a proměnil se v zombii. 
		Škoda, že jsem tam nebyl - pod mým dohledem by se mu to nestalo. Ale co nadělám, nemůžu být všude najednou, že? Každopádně se z něj stal zombie a odešel... i s tím, co nesl. Budeš to muset získat zpět. Má Saphire oblek, takže ho poznáš!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_12">
		<text>Dobře, a kde ho najdu?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_13">
		<text>Aha, jasně - ne každý je tak zkušený stopař jako já. \n \nJeho PDA ještě chvíli fungovalo a sledovali jsme jeho pohyb z Velkých bažin až sem, ale pak signál zmizel. 
		Doporučil bych ti prohledat oblast mezi jihem odsud a Velkými bažinami. Měl by tam být někde - i s dokumenty. Neboj se, zombie má horší míření než ty! Rád bych ti ukázal jak na to, ale víš… moje vůle je silná, ale moje zbroj slabá.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_14">
		<text>To je jedno, hlavně když zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_15">
		<text>Platba? Ach, myslíš odměnu. Neboj, bude neocenitelná. Teď mě omluv - musím najít stalkery, kterým budu vyprávět své příběhy.</text>
	</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_0">
		<text>Našel jsem tvoje dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_1">
		<text>Skvělé! Věděl jsem, že obyčejná zombie tě nezastaví! Máš tvrdší dřevo - ještě nejsi na úrovni mé přirozené dokonalosti, ale jsi na dobré cestě.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_2">
		<text>Ano, jistě... a co odměna?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_3">
		<text>Ano, samozřejmě! Dovol mi ti předat neocenitelný vhled do mé moudrosti! Poslouchej: \n \nSebevědomí je klíčový nástroj ve výbavě každého Stalkera. Sebevědomí vede k příležitostem. Umožní ti trefit nemožnou ránu, přijmout nejtěžší zakázky, sáhnout hlouběji do anomálie pro artefakt nebo vylákat rozzuřeného Bloodsuckera z doupěte. 
		Sebevědomí mě nutí vyrážet na bandity bez Nosoroga. Nutí mě vyprávět o svých úspěších, zatímco sedím na trůnu z těl svých nepřátel.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_4">
		<text>Poslouchám...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_5">
		<text>Co to kurva? Děláš si srandu? Chci peníze, ne příběh.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_6">
		<text>Stalkeři, kteří jen brání svůj malý kousek Zóny, jsou sice v bezpečí, ale nikdy se moc daleko nedostanou. 
		Odvážní Stalkeři dokážou neuvěřitelné věci. Sám Strelok našel sílu postavit se celé Zóně a porazit Vědomí, a to i přes amnézii z traumatu.
		Možná to ale bylo proto, že Sidorovič mu prý vyhrožoval, že mu zlomí kolena, pokud mu nevrátí rublů za záchranu života. Kdo ví.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_7">
		<text>Dobře, děkuji! To bylo zajímavé.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_8">
		<text>Co to kurva? Tohle není odměna!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_9">
		<text>Pěkný příběh, ale kde jsou peníze?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_10">
		<text>Díky, jednou si to zapíšu. Možná tomu dám název „Testament Stalkerů“ nebo tak nějak.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_11">
		<text>Můj učedníku, nechápeš to? Tyto znalosti jsou neocenitelné - mají větší cenu než obyčejné peníze! Stalkeři by zabíjeli, aby se k nim dostali! 
		Možná jsi ještě příliš nezkušený, abys pochopil dar, který jsem ti dal... ale nevadí, já jsem shovívavý. 
		\n \nAle tím musíme skončit - musím se připravit na cestu zpět do bunkru.</text>
	</string>
	
--- Vybegallo and the Scientists---

--Quest 1--

- Vybegallo-
<string id="vybegallo_start_0">
		<text>Co chceš? Jsem zaneprázdněný!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_1">
		<text>Zdravím, Vybegallo. Přinesl jsem ti Tvůj tuňákový pytel.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_2">
		<text>Nic.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_3">
		<text>Pak bych vás možná mohl požádat, abyste nestál v cestě vědě!</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_111">
		<text>Ah nádhera! Děkuji, mon cher! Věda nezapomene na tvůj přínos pokroku! Odměna je na místě.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_112">
		<text>Díky. Proč je tolik tuňáka důležitých pro vědu?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_113">
		<text>Díky. Už půjdu.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_114">
		<text>To je potrava pro mou sati... ne, to tě nezajímá, mon cher. Ale ano... možná bys mi mohl pomoci? Pracuješ s Řezníkem, že? Takže jsi také lovec...
		Nu, velmi dobře... umíš být diskrétní, že ano?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_115">
		<text>Ano, ano... ah počkej, počkej mon cher! Možná bys mi mohl pomoci? Pracuješ s Řezníkem, že? Takže jsi také lovec...
		Nu, velmi dobře... umíš být diskrétní, že ano?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_4">
		<text>Ah ano, takže pracuješ s Řezníkem? Nu, velmi dobře... umíš být diskrétní, že ano?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_5">
		<text>Ano, samozřejmě.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_6">
		<text>Nelíbí se mi, kam to směřuje. Co chceš?</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_7">
		<text>Výborně! Vidíš, mon cher, potřebuji části mutantů - samozřejmě pro vědu! Pro pokrok, mon cher. 
		Potřebuji dvě ruce z Fracture, jedno srdce Bloodsuckera a vzorek z pseudogianta, jedno jestli ruku, oko nebo kůži. Přines mi to a odměním tě. Řekněme... 10 000 za všechno? Co říkáš?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_8">
		<text>Mon cher, proč ten postoj? Jsem vědec, muž oddaný vědě! Potřebuji části mutantů - samozřejmě čistě pro vědecké účely! Pro pokrok, mon cher. 
		Potřebuji dvě ruce z Fracture, jedno srdce Bloodsuckera a vzorek z pseudogianta, jedno jestli ruku, oko nebo kůži. Přines mi to a odměním tě. Řekněme... 10 000 za všechno?</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_9">
		<text>Dobře, zkusím to zařídit.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_10">
		<text>Nevím, musím si to rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_11">
		<text>Výborně!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_12">
		<text>Přemýšlej, ale ne příliš dlouho, čas je pro mě důležitý!</text>
	</string>

<string id="vybegallo_time_0">
		<text>K té zakázce.</text>
	</string>	
	<string id="vybegallo_time_1">
		<text>Oui mon cher, pomůžeš vědě?</text>
	</string>	

<string id="vybegallo_2_0">
		<text>Ohledně tvých částí mutantů.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_1">
		<text>Oui mon cher? Našel jsi něco?</text>
	</string>
	
	<string id="vybegallo_2_2">
		<text>Našel jsem oko pseudogianta.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_3">
		<text>Našel jsem ruku pseudogianta.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_4">
		<text>Našel jsem kůži pseudogianta.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_41">
		<text>Našel jsem ruce z Fracture.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_42">
		<text>Našel jsem srdce Bloodsuckera.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_5">
		<text>Ne, musím hledat dál.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_6">
		<text>Na co čekáš?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_7">
		<text>To je úžasné, mon cher! Tvůj přínos vědě nebude zapomenut!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_71">
		<text>Myslím, že to bylo všechno. Můžeš mi dát tu odměnu?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_72">
		<text>Samozřejmě mon cher! Tady máš, za tvoje potíže!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_73">
		<text>Ohledně těch ostatních částí.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_8">
		<text>Mluvil jsem s tvými kolegy, Vybegallo. Tohle je pro tebe dopis.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_9">
		<text>Co-cože? Cos to udělal? Co jsi jim řekl? Co to má být??? \n \n...\n \nJak se opovažuje! Carská gendarmerie mě nezastrašila a Sacharov mě také nezastraší!! \n \n A ty, zrádče!!! Kryso!!! Zmiz mi z očí!!!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_10">
		<text>...</text>
	</string>
<string id="vybegallo_3_0">
		<text>Ty jsi mě chtěl vidět?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_1">
		<text>Ano, mon cher, my... máme problém. Můj experiment byl na cestě stát se obrovským úspěchem, oui mon cher, skutečnou vědeckou revolucí! Ale...</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_2">
		<text>...ale?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_3">
		<text>Ale už tam není! Šel jsem se na něj podívat dolů a je pryč!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_4">
		<text>"On"?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_5">
		<text>Co se stalo, někdo ti ukradl experiment?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_6">
		<text>Ano, Částečně Uspokojený Muž - nutný mezičlánek k Plně Uspokojenému Muži! Ah, představ si člověka, který dokáže uspokojit všechny své potřeby sám! 
		Není tohle vědecký zázrak, mon cher? \n \n A teď je pryč!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_7">
		<text>Možnost, která se nedá vyloučit, ale... spíš si myslím, že se dostal ven... Možná jsem ho nekrmil dostatečně?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_8">
		<text>Dostal se ven? Jak je to možné?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_9">
		<text>Jak je to možné? Tím, že je to kolosální vědecký úspěch, mon cher, tak je to možné!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_10">
		<text>Je "on" nebezpečný?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_11">
		<text>Téměř ne, mon cher, téměř. Ale nesmíme mu dovolit utéct, přitáhlo by to nežádoucí pozornost... n'est-ce pas?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_12">
		<text>Co přesně "on" je?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_13">
		<text>Částečně Uspokojený Muž, mon cher! Musíš dávat pozor, když ti to říkám!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_14">
		<text>Ne, myslím co je doopravdy? Jak vypadá?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_15">
		<text>Těžko říct, po vylíhnutí jsem ho už neviděl... Pravděpodobně mi je podobný, protože má část mé DNA? Ale to jsou detaily, mon cher, tím se nezabývej!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_16">
		<text>Co s tím ode mě chceš?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_17">
		<text>Mon cher, s těžkým srdcem tě musím požádat, abys zlikvidoval můj experiment. 
			Jaká škoda, jaká ztráta pro vědu! Ale nesmíme mu dovolit utéct - přitáhlo by to zbytečnou pozornost k mým experimentům!
			Nevěříš, jak reakční někteří moji kolegové jsou. Ale aspoň bych měl být schopen sesbírat jeho ostatky pro další výzkum - pokrok nelze zastavit, n'est-ce pas mon cher?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_18">
		<text>Kde ho najdu?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_19">
		<text>Měl by být stále někde v podzemí.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_20">
		<text>Jaká je odměna?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_21">
		<text>Vždycky tak materialistický! Ale ano, neboj se o odměnu - bude víc než dostatečná.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_22">
		<text>Dobře, udělám to.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_23">
		<text>Musím si to rozmyslet.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_24">
		<text>Výborně mon cher, výborně! Připrav se a přijď za mnou před odchodem!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_25">
		<text>Tak si pospěš mon cher, čas se krátí!</text>
	</string>
<string id="vybegallo_4_0">
	<text>O vašem "experimentu".</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_1">
	<text>Co je to, mon cher?</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_2">
	<text>Jsem připraven vyrazit.</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_3">
	<text>Potřebuju víc času.</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_4">
	<text>Výborně! Ať netrpí!</text>
</string>
<string id="vybegallo_4_5">
	<text>Tak si pospěš, mon cher, čas běží.</text>
</string>

<string id="vybegallo_5_0">
	<text>Zabil jsem tvůj "experiment".</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_1">
	<text>Úžasné, skvělá práce mon cher!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_2">
	<text>To jsi mi kurva neřekl, že šlechtíš zasranýho pseudogianta!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_3">
	<text>Aha velmi zajímavé, takže Pseudobračí DNA převzala kontrolu? To je mimořádné! Mělo to jen zlepšit jeho odolnost v těchto podmínkách, ale Pseudogiant ho úplně ovládl?</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_4">
	<text>Co to kurva děláš? V Zóně je už tak dost sraček - proč vytváříš další?</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_5">
	<text>Mon cher, tohle je vědecký pokrok! Některá rizika se musí podstoupit! Marie Curie riskovala pro lidstvo - stejně tak Gagarin! Seznam je dlouhý, mon cher! Teď víme víc a už neuděláme stejné chyby! Považuj to za vědecký úspěch!
Ale vidím, že jsi ve vědě nováček - a myslím, že ti dlužím odměnu. Vem si tohle! Já… si to vypůjčil z institutu po menší neshodě. Je to prototyp - ale pro praktičtější lidi by to mělo být dost užitečné. Díky moc, mon cher!</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_6">
	<text>Jo, a teď mi dej prachy.</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_7">
	<text>Přímo k věci jako vždy. Dobře, tady máš peníze. Užij si to - a díky, že mi pomáháš… zamést tenhle incident.</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_8">
	<text>Jdi do prdele - už mě nekontaktuj.</text>
</string>
<string id="vybegallo_5_9">
	<text>...</text>
</string>

<!-- the others -->

<string id="sakharov_vybegallo_start_0">
	<text>Znáte kolegu vědce jménem "Vybegallo"?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_1">
	<text>Vybegallo? Ano, znám ho… stalo se něco?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_2">
	<text>Ne, potkal jsem ho jen nedávno.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_3">
	<text>Dobře… řekl vám něco?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_4">
	<text>Ne, moc jsme spolu nemluvili.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_5">
	<text>Dobře… dejte mi vědět, pokud zjistíte, co má v plánu. On sám není nebezpečný, ale jeho výzkum ano… Radím vám, nepleťte se do jeho záležitostí.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_6">
	<text>Požádal mě, abych mu pomohl s jeho experimentem.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_7">
	<text>Požádal vás o pomoc? Bez urážky, ale nevypadáte jako laborant. Proč by Vybegallo potřeboval Stalkera?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_8">
	<text>Požádal mě, abych mu našel artefakt.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_9">
	<text>Artefakt? To je u něj nezvyklé… možná konečně našel normální téma výzkumu…</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_10">
	<text>Požádal mě, abych mu donesl části mutantů.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_start_101">
	<text>Cože… jaké části mutantů?</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_start_102">
	<text>Fracture, Upír a Pseudogiantí části. Proč?</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_start_11">
	<text>Cože? To je hrozné!!! \n \n… \n \nVíte, před lety se Vybegallo rozhodl vytvořit „ideálního člověka“ - nebo jak tomu říká „plně uspokojeného člověka“. Jenže jeho pokusy byly jedna katastrofa za druhou. Nemluvím ani o etice, to je samo o sobě hrůza. Jeho první verze, „plně neuspokojený člověk“, byla ubohá bytost, která nám přímo před očima chátrala… ale Vybegallo se nevzdal a pokračoval.
\n \nPo jednom obzvlášť nebezpečném pokusu, který málem zabil polovinu oddělení, ho institut vyhodil. Ale nějak se sem zase dostal! Obávám se, že s tím nepřestal… kdo ví, co ještě vypustí?
\n \nProsím vás, nepomáhejte mu! \n \nNe, to nestačí - tady máte tento dopis a donuťte ho ukončit nebezpečné experimenty. Nevím, kolik vám slíbil, nemám teď moc co nabídnout, ale něco seženu. \n\nPomůžete nám?</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_start_12">
	<text>Jistě, dopis mu doručím a dál mu pomáhat nebudu.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_13">
	<text>Ne, držím své dohody.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_14">
	<text>Díky, vážím si toho.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_start_15">
	<text>Blázne.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_2_0">
	<text>Odnesl jsem Vybegallovi ten dopis.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_1">
	<text>A? Jak to vzal?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_2">
	<text>Nijak dobře, křičel něco o carské gendarmerii a že ho nevyděsíš.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_3">
	<text>To jsem čekal… i tak díky za pomoc, tady je odměna: není velká, ale snad ti pomůže venku.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_4">
	<text>Co s Vybegallem uděláte?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_5">
	<text>Nevím, musím se poradit s ředitelem… \n \nMezitím pošlu všem zprávu, že Vybegallo je pod sankcemi a kdo s ním bude obchodovat s mutantími díly, bude vyřazen z našich služeb.</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_6">
	<text>Sankce? Funguje to tady vůbec?</text>
</string>
<string id="sakharov_vybegallo_2_7">
	<text>Upřímně ne. Velcí obchodníci se mu možná vyhnou, ale jednotliví Stakeři na sankce kašlou. Ale musíme něco udělat - aspoň to některé přiměje dvakrát si to rozmyslet.</text>
</string>
	
	<string id="st_sakharov_vybegallo_1_info">
	<text>Pozor! Důležité oznámení: \n \nVědec Amvrosij Vybegallo je pod sankcemi! \n \nKdokoli bude přistižen při obchodování s ním v oblasti mutantích částí, bude také sankcionován!</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_0">
	<text>Našel jsem to v základně žoldáků v Zatonu. [Objednávka na části pseudogianta]</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_1">
	<text>Co to je? \n \n...\n \nTen zkurvenec. \n \nPoslouchej mě; tohle, co teď řeknu, je mimo záznam, nikdo to nikdy neuzná: mluvil jsem s ředitelem a ten se mnou souhlasí, Vybegallo musí být zastaven VŠEMI PROSTŘEDKY! Schválil likvidaci Vybegalla, pokud bude pokračovat ve svých nebezpečných experimentech. Takže je to jasné! 
Žádám tě - ne, já na tom trvám: zabij Vybegalla. Nemůže v tom pokračovat. \n \nChápu, že jsi Stalker a nebudeš to dělat zadarmo. Mohu na to uvolnit finance a také pár vysoce sofistikovaných zařízení. Tak co ty na to?</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_2">
	<text>Amvrosij Vybegallo si lehne vedle snorků.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_3">
	<text>Ne, na tohle nejsem nájemný vrah.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_4">
	<text>Děkuji. Pamatuj, že jsme tento rozhovor nikdy neměli.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_3_5">
	<text>Rozumím. Pamatuj, že jsme tento rozhovor nikdy neměli.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_4_0">
	<text>Vybegallo už není mezi námi.</text>
</string>

<string id="sakharov_vybegallo_4_1">
	<text>Nevím, o čem to mluvíš.</text>
</string>

<string id="st_vybegallo_help_satisfied_man_info">
	<text>Vybegallo: Mon cher, máme na rukou problém… Můžeš přijít urgentně?</text>
</string>
	
	
	
---- Sidorovich----
<string id="sidorovich_railway_1_0">
    <text>%c[0,250,250,0][Krvavý železniční most]%c[0,250,250,0]
    Potřebuju trochu peněz, Sidoroviči, nemáš nějakou lépe placenou práci k nabídnutí?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_1">
    <text>Máš štěstí, právě nyní skutečně najímám pár zbraní navíc... Sestavuji tým, abychom získali zpět železniční most.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_2">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_3">
    <text>Bandité nedávno obsadili ten přechod pod mostem a žádají docela vysoký poplatek, aby nechali lidi projít - je to velmi špatné pro obchod.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_4">
    <text>Takže na ně zautočíme? Jaký je plán?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_5">
    <text>Dostaneme je do kleští. Můžeme poslat jednotku, aby pomohla, pod vedením určitého "Kastora", brzy by měli dorazit na prasečí farmu. Můj tým se shromáždí na mlýně pod vedením Fedora Razyjoviče. \n\nTy převezmeš roli posla - nejprve budeš muset obejít železniční most, abys navázal kontakt s Kastorem a zjistil, jestli jsou připraveni na útok. 
    Pokud jsou připraveni, vrátíš se k výtahu, kde bude čekat Kastor. Pokud je všechno připraveno, řekneš Kastorovi, že útok může začít. \n\nMáš nějaké dotazy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_6">
    <text>Proč musím navázat kontakt osobně? Nemůžeme použít posla na PDA k dorozumění s jednotkou  Jasné oblohy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_7">
    <text>Jsi si vědom, že zabezpečení komunikace na PDA je složitý proces? Musel bys ručně vyměňovat šifrovací a dešifrovací klíče - velké trápení. 
    Překvapení je primární v tomto útoku - PDA zůstane tiché až do samého okamžiku, kdy útok začne. \n\nMáš ještě nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_8">
    <text>Jak obejdu železniční most, aniž by mě někdo zahlédl?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_9">
    <text>Jsi opravdu zelenáč... no, existuje malý průchod na západ od mostu a výtahu. Je to malé, špatně osvětlené a trochu nebezpečné, ale bude to perfektně vyhovovat našim potřebám. Vypadá to jako tunel! \n\nMáš ještě nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_10">
    <text>Kolik jsi ochoten zaplatit?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_11">
    <text>Vzhledem k tomu, že jsi začátečník, dostaneš plat pro začátečníka. \n\nMáš ještě nějakou otázku?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_12">
    <text>O plánu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_13">
    <text>Ano, máš nějaké dotazy?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_14">
    <text>Můžeš mi plán znovu říct?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_15">
    <text>A co auto park na východ od mostu? Nebudou bandité posílat posily?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_16">
    <text>To je velmi možné, a důvod, proč musí být útok co nejrychlejší. Pokud bandité pošlou posily, odrazíš je.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_17">
    <text>Nemůžeme udělat první útok na auto park?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_18">
    <text>Tahle myšlenka se mi líbí, ale nemáme dost lidí na takový útok. Plán zůstává - přemůžeme obranu mostu a pokud pošlou posily, uhájíme se.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_19">
    <text>A co kdybych se postaral sám o auto park?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_20">
    <text>Kámo, fakt sis příliš nevzal z těch filmů? Tohle není Rambo! Ale pokud se opravdu chceš ukázat, prosím, jdi do toho. \n\nMáš ještě nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_21">
    <text>Žádné další otázky nemam.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_22">
    <text>Dobře, tak co říkáš? Jsi pro?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_23">
    <text>Jsem pro!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_24">
    <text>Potřebuju nějaký čas na rozmyšlenou.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_25">
    <text>Mám ještě další otázky.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_26">
    <text>Dobře, lepší teď než později. Ptej se.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_27">
    <text>Dobře! Připrav se a přijď za mnou, až budeš připravený!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_1_28">
    <text>Dobře. Rozmysli si to, ale pospěš si, Jasná obloha je na cestě.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_0">
    <text>%c[0,250,250,0]O útoku na železniční most.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_1">
    <text>Ano, řekni mi?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_2">
    <text>%c[0,250,250,0]Jsem připraven. Řekni mi, co mám dělat.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_3">
    <text>%c[0,250,250,0]Jsem připraven. Budu se účastnit hlavního útoku.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_4">
    <text>%c[0,250,250,0]Jsem připraven. Budu provádět odvrácený útok na vozový park.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_5">
    <text>Potřebuju víc času.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_6">
    <text>Dobře. Ať ti to nevypadne z hlavy. Máš obejít síly banditů a navázat kontakt s Kastorem, velitelem jednotek Jasné oblohy, na Prasečí farmě.
    Pokud tam je, vrátíš se zpět na mlýn a ohlásíš to Fedorovi, mému chlapíkovi. Pokud je všechno připraveno, budeš se účastnit útoku. \n \nVšechno jasné?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_7">
    <text>Dobře. Ať ti to nevypadne z hlavy. Máš obejít síly banditů a navázat kontakt s Kastorem, velitelem jednotek Jasné oblohy, na Prasečí farmě.
    Pokud tam je, vrátíš se zpět na mlýn a ohlásíš to Fedorovi, mému chlapíkovi. Pokud je všechno připraveno, budeš se účastnit útoku. \n \nVšechno jasné?</text>
</string><string id="sidorovich_railway_2_8">
    <text>Jsi si jistý? Pokud to tak chceš, buď vítán. Určitě to pomůže útoku. Řeknu Fedorovi, ať pošle někoho jiného navázat kontakt s Jasnou oblohou. Je všechno jasné?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_9">
    <text>Dobře, ale pojď do toho, nemáme moc času! Pamatuj, překvapení je klíčové!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_10">
    <text>Všechno jasné. Jdu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_11">
    <text>Počkej! Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_12">
    <text>Lepší teď než později. Co je?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_14">
    <text>O plánu.</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_2_15">
    <text>Co je?</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_3_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Útok byl úspěšný, most je náš.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_3_1">
    <text>Skvělá práce! Tento kontrolní bod má obrovský význam pro naši bezpečnost a místní ekonomiku. Zasloužíš si odměnu, Stalkere! Tady máš!
        Doporučuji ti ji utratit tady, abys podpořil místní podnikání. Mám pro tebe skvělé nabídky, podívej se!</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_4_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Útok byl úspěšný, most je náš.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="sidorovich_railway_4_1">
    <text>Skvělá práce! Tvůj odvrácený útok skutečně hodně pomohl! Nyní, když je kontrolní bod náš, jsou naše bezpečnost a místní ekonomika zajištěny. Zasloužíš si odměnu, Stalkere! Tady máš!
        Doporučuji ti ji utratit tady, abys podpořil místní podnikání. Mám pro tebe skvělé nabídky, podívej se!</text>
</string>



<string id="st_assault_railway_info_1">
		<text>Jdeme ty bandity pěkně vyjebat! URRRAAAAAAAA!!!!!</text>
	</string>
	<string id="st_assault_railway_info_2">
		<text>URRRAAAAAAAA!!!!!</text>
	</string>


<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_0">
		<text>Táhni pryč, Stalkere, máme práci.</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_1">
		<text>Vy jste ti, které sem poslal Mráz kvůli útoku na železniční most?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_2">
		<text>Ano, jsme. A ty jsi posel? Jak vidíš, jsme připravení, doufám, že ty taky. Tak co, můžeme začít? Můžeme to konečně dokončit?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_3">
		<text>Jo, připojím se k chlapům na druhé straně a dáme signál.</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_4">
		<text>Fajn, budeme čekat.</text>
	</string>

<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_0">
		<text>To byl ale boj, jsem rád, že jsi to přežil!</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_1">
		<text>Jo, bylo to dost těžké. Díky za pomoc!</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_2">
		<text>Co budete dělat teď?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_3">
		<text>Mám rozkaz hlídat tento checkpoint.</text>
	</string>



<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_0">
		<text>Kdo jsi?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_1">
		<text>Jsem ten, koho poslal Sidorovič jako posla.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_2">
		<text>Dobře. Je skupina Jasné oblohy na místě?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_3">
		<text>Jsou. Kdy dorazí zbytek našich?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_4">
		<text>Tohle je všechno. Sidorovič bývá na najímání „skromný“.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_5">
		<text>Do prdele. Aspoň že Jasné obloha přišli připravení…</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_6">
		<text>Jo, tihle jsou spolehliví. Doufejme, že tyhle bandití sráče chytíme se staženýma kalhotama. Plán je jednoduchý: přiblížíme se - hodíme granáty a útočíme. Jsi připraven?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_7">
		<text>Ano, jsem připraven.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_8">
		<text>Granáty? Já žádné nemám…</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_9">
		<text>Do prdele, kdo jde do útoku bez granátů? Tady jeden vezmi - a pak mi zaplať pití, jestli tohle přežijeme. \n\nA dost keců, musíme si vydělat. Jdeme?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_10">
		<text>Jdeme!</text>
	</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_0">
		<text>To byl masakr! Přežili jsme!</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_1">
		<text>Jo kámo, to byla šílenost! Jsem rád, že jsi to taky přežil!</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_2">
		<text>Jo, jsem rád, že tě vidím taky! Co budeš dělat?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_3">
		<text>Zůstanu tady a budu hlídat průchod.</text>
	</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_0">
    <text>Hele kámo, chtěl jsem ti poděkovat za granát, co jsi mi dal.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_1">
    <text>Není zač, jsem si jistý, že bandité by s tím nesouhlasili.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_2">
    <text>[Vodka] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_3">
    <text>[Nemiroff] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_4">
    <text>[Kozácka vodka] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_8">
    <text>[Stolichnaya] Tady, to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_5">
    <text>Počkej, přinesu ti pití na poděkování!</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_6">
    <text>To je fakt super, že sis na to vzpomněl, budu si to pamatovat.</text>
</string>
<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_7">
    <text>Bez problémů, kámo.</text>
</string>


---- What a Night ----
<string id="sasha_tolstoy_1_0">
		<text>Hej kámo, jak se máš?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_1_1">
		<text>Hrozně, hlava mi praská na kusy.</text>
	</string>
	
	
<string id="sasha_tolstoy_1_0">
    <text>Hele kámo, jak se máš?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_1_1">
    <text>Hrozně, hlava se mi rozpadá.</text>
</string>


<string id="sasha_tolstoy_2_0">
    <text>Hele kámo, jak se máš?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_1">
    <text>Mám se úžasně, kámo, máš zájem o panáka?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_2">
    <text>Vypadáš, že jsi docela v náladě, co se stalo?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_3">
    <text>Bůh se na mě usmál, kámo, moje finanční starosti jsou pryč!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_4">
    <text>Tak to gratuluju!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_5">
    <text>Tak si se mnou dáš drink ne?</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_6">
    <text>Jasně, nech to nalejt!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_7">
    <text>Né, ale díky mam ještě nějakou práci.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_8">
    <text>Aaaah... \n \n No, mezi prvním a druhým je přestávka krátká!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_9">
    <text>Nechceš, jak chceš.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_10">
    <text>Jenom ti můžu přikývnout!</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_11">
    <text>Díky, ale nechci se opít.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_12">
    <text>Tady, dej si nějaké maso na zažrání, aby to pálilo méně.</text>
</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_13">
    <text>Díky. Tak mi řekni, co se stalo?</text>
</string>


<string id="sasha_tolstoy_2_14">
    <text>Neuvěříš tomu!\n
    Včera jsem chlastal s klukama a hráli jsme karty. Moje štěstí se obrátilo k lepšímu a ztratil jsem všechny své peníze Andreyovi.
    \nTakže dnes ráno jsem vyrazil, abych si své peníze zase zpátky vydělal - přemýšlel jsem, že kdybych dokázal ulovit nějakou Flaksu nebo Divočáka, mohl bych jejich části prodat za pěkné peníze. 
    \nVyrazil jsem trochu později ráno, ale slunce bylo těžké, takže jsem se rozhodl udělat si krátkou přestávku ve stínu starého kostela: měl jsem pár houbiček a několik doušků vodky - 
    abych potlačil bolest hlavy, rozumíš ne?
    \nNajednou jsem slyšel nějaké chlapy za zdí mluvit, to slovní spojení, nemůžeš si to představit! K čertu, pomyslel jsem si, takové jazyky rostou jenom na těchhle Odpadlickejh Gopnících, 
    takže jsem vzal nohy na ramena a utekl jsem na sever. 
    \nNaštěstí mě neviděli, takže moje kůže byla v bezpečí... asi jsem ale zapomněl na svoji láhev, když si tak vzpomínám.
    \nK čertu s tím! Obcházel jsem hřbitov a zamířil k rybníku - přemýšlel jsem, že bych možná mohl nějaké ty prasata nachytat při pití.
    \nAha, kamaráde, moje intuice byla správná, na břehu byly dva prasata. Připlížil jsem se a BÁM - vystřelil jsem a minul. Možná mi ruce ještě trochu třásly z včerejšího večera... ale to nevadí!
    \nObě prasata se zakňučela a vydala se směrem ke spálenému statečku.
    \nVydal jsem se za nimi, ale způsobil jsem jim takový překvapení, že jedno z nich rovnou vletělo do plamenné anomálie!
    Sloup plamene ho okamžitě pohltil a upeklo ho na místě. Zaklel jsem na nebesa, nemožné vydělat na tom hromadě popela, jsem si myslel. Ale pak jsem to zpozoroval...
    \nto prase asi koplo do Plamene,
    když běželo skrz anomálii, a artefakt dopadl ven, připravený k sebrání! Dokážeš si to představit?</text>
</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_15">
		<text>Neskutečné! Jaké štěstí!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_16">
		<text>Přesně tak! Dejme si na to panáka!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_17">
		<text>Na zdraví!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_18">
		<text>Kamaráde, fakt si užívám s tebou pít! Dejme si ještě jedno, na přátelství!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_19">
		<text>Taky si to užívám! Na přátelství!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_20">
		<text>Tady máš, kamaráde, něco k zakousnutí.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_21">
		<text>Dobře, teď já navrhnu přípitek!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_22">
		<text>Povídej!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_23">
		<text>Naše vůle se nezlomí, pili jsme, pijeme a budeme pít dál!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_24">
		<text>Na tebe, na nás, na xcvb!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_25">
		<text>Bůh není hloupý, má rád pětky!</text>
	</string>
<string id="sasha_tolstoy_3_0">
		<text>Ty vole, co se stalo včera v noci? Probudil jsem se v Khujevo Kukujevo!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_1">
		<text>Jo kámo, byl jsi úplně na sračky, hahaha! Dali jsme solidní tah, hahaha. Šel jsem zpátky do tábora pro další chlast, ale když jsem se vrátil, byl jsi pryč.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_2">
		<text>Tak co se teda včera stalo?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_3">
		<text>To, kámo, ví jen Autor. Musíš si počkat, až si na to vzpomene…</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_4">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="bh_what_night_barkeeper_shout_0">
		<text>Šenkýř: Hej, tady jsi. Pojď sem na chvíli.</text>
	</string>
<string id="bh_what_night_barkeeper_shout_1">
		<text>Zapomněl jsi na mě a na svůj dluh? Vidím, jak to je, hajzle. To si zapamatuju.</text>
	</string>

<string id="bh_what_night_barkeeper_0_0">
		<text>Chtěl jsi mluvit?</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_1">
		<text>Jo, přesně tak. Vidím, že jsi rád, že jsi po tý kalbě našel svoje věci v celku, co?  
		\n \nNo, tvoje věci se nehlídaly samy. Musel jsem na ně celou noc dohlížet, aby si je nikdo „nepůjčil“. Myslím, že si zasloužím odměnu, nemyslíš?</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_2">
		<text>[500 rublů] Jo jo, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_3">
		<text>Děláš si srandu? Vrátil ses se vším a tohle mi dáš?</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_4">
		<text>[2000 rublů] Jo jo, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_5">
		<text>Hmm, těžko se loučíš s prachama, co? No nedivím se, ale tvoje věci pro tebe mají asi větší cenu.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_6">
		<text>[5000 rublů] Jo jo, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_7">
		<text>Kámo, dobrý! Vidím, že jsi slušnej chlap. Tady, dej si panáka na tu hnusnou kocovinu, co tě určitě sejme.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_8">
		<text>Promiň, nemám u sebe moc peněz… zaplatím ti, až něco vydělám…</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_9">
		<text>Jo? Na kalbu máš, ale na zaplacení hlídání už ne?  
		\n \nVíš co, zaplať zítra a budu tě brát aspoň jako chlapa se ctí.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_10">
		<text>Cože? To je víc než dost za to, že tu jen sedíš a otáčíš palcema.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_11">
		<text>[2000 rublů] Máš pravdu, sorry.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_12">
		<text>Jdi do prdele.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_0_13">
		<text>Dobře, jak chceš. Nejsi první Stalker, co má ruce moc krátký na vlastní kapsy.</text>
	</string>

<string id="bh_what_night_barkeeper_1_0">
		<text>Chtěl jsem ti splatit dluh.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_1">
		<text>Jasně, kámo.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_2">
		<text>[500 rublů] Tady, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_3">
		<text>Děláš si srandu? Vrátil ses se vším a tohle je všechno?</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_4">
		<text>[2000 rublů] Tady, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_5">
		<text>Hmm, těžko se loučíš s penězi, co? No nedivím se, ale tvoje věci pro tebe mají asi větší cenu.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_6">
		<text>[5000 rublů] Tady, díky moc.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_7">
		<text>Kámo, v pohodě! Vidím, že jsi slušnej člověk. Tady máš panáka na tu hnusnou kocovinu, co tě určitě trápí.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_8">
		<text>Promiň kámo, mám u sebe málo peněz… zaplatím ti, až něco vydělám…</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_9">
		<text>Už na to nebudu dlouho čekat, tak se do toho dej.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_10">
		<text>Co tím myslíš? To je víc než dost za to, že tu jen sedíš za barem a točíš palcema.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_11">
		<text>[2000] Máš pravdu, promiň.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_12">
		<text>Jdi do hajzlu.</text>
	</string>
	<string id="bh_what_night_barkeeper_1_13">
		<text>Dobře, jak chceš. Nejsi první Stalker, co má na prachy trochu krátkou kapsu.</text>
	</string>

<string id="barman_sektor_gaza_0_0">
		<text>Tady máš to CD.</text>
	</string>
	<string id="barman_sektor_gaza_0_1">
		<text>Můj člověk!</text>
	</string>



---- Rush to the North and Brainscorcher reactions ------


	<string id="fanatic_north_0_0">
		<text>Hej Fanatiku, jak se máš?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_1">
		<text>Upřímně? Nestíhám to. Od té doby, co jsi vypnul Vypalovač mozků, se do Zóny hrnou další a další nováčci.
		To není výtka - udělal jsi dobře, že jsi to vypnul. Sidorovič je z toho samozřejmě nadšený, má nové kšefty a levnou pracovní sílu, ale já je musím všechny trénovat.
		A je jich prostě moc. A rychle ztrácí trpělivost a nechtějí čekat, než se na ně dostanu.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_2">
		<text>Můžu ti pomoct, jestli chceš.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_3">
		<text>Můžeš? To by bylo skvělé! Víš, jak to chodí - jdi zastřelit pár kanců a pak jim ukaž, jak hledat artefakty.
		A… ehm… nevadilo by ti jim taky dodat vybavení?
		Není toho moc - asi 20 broků, detektor Echo, prázdný kontejner a láhev Nemiroffa?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_4">
		<text>Jasně Fanatiku, to samé co jsi dal mně.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_5">
		<text>Díky moc! Tvůj učedník bude Iliaz, bydlí v cihlovém domě na druhé straně ulice.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_6">
		<text>Cože? Nejsem charita.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_7">
		<text>Ehm… dobře… tak to nech být.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_8">
		<text>Do prdele, hodně štěstí s tím.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_9">
		<text>No… díky…</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_0_0">
		<text>Hej Iliazi, Fanatik mě poslal, abych ti ukázal základní přežití tady.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_1">
		<text>To je od tebe moc fajn, Stalkere! Kde začneme?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_2">
		<text>Nejdřív trochu lovu. Na východ odtud jsou nějací kanci, půjdeme je ulovit spolu.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_3">
		<text>Dobře, budu hned za tebou.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_4">
		<text>Počkej tady, ještě se musím připravit.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_5">
		<text>V pohodě, počkám tu.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_1_0">
		<text>Vidíš, kanci nabíhají a musíš uhýbat a střílet je do boku.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_1">
		<text>Jasně. Co dál?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_2">
		<text>Dál půjdeme na artefakty. Nedaleko je anomálie, kousek severozápadně od vesnice.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_3">
		<text>Dobře, jdu za tebou.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_2_0">
		<text>Jsme tady. Tohle je detektor, který ukazuje přítomnost artefaktu. Čím rychleji pípá, tím jsi blíž.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_1">
		<text>Ok.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_2">
		<text>Máš šrouby, že jo? Hážeš je, abys zjistil, jestli je před tebou anomálie.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_3">
		<text>Jo, mám.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_4">
		<text>Tady máš vodku. Anomálie jsou často radioaktivní, nebo ještě horší. Až se vrátíš ke mně, dopij to. Pomáhá to.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_5">
		<text>Rozumím.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_6">
		<text>A nakonec kontejner. Když najdeš artefakt, dáš ho sem. Tím se neutralizuje radiace.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_7">
		<text>Jasně.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_8">
		<text>Tak běž a zkus štěstí.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_9">
		<text>Rozkaz, Stalkere.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_3_0">
		<text>Proč jsi nešel až dovnitř?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_1">
		<text>Viděl jsem tam pod tou kovovou konstrukcí něco lesklého! Není to artefakt?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_2">
		<text>Cože? To je Stoneflower! Ty máš ale štěstí! Můžeš to prodat Sidorovičovi za rychlé prachy, nebo si to nechat a prodat vědcům - ti zaplatí mnohem víc.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_3">
		<text>Rozumím! Díky za radu!</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_4">
		<text>[Lež] Ehm, nic. Ten artefakt je k ničemu. Ale jako nováček ti ho vezmu za 1000 rublů.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_5">
		<text>Dobře… aspoň něco.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_6">
		<text>Teď bychom se měli vrátit do vesnice.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_7">
		<text>Dobře, jdu za tebou.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_4_0">
		<text>Jsme zpátky ve vesnici. Doufám, že jsem ti trochu pomohl!</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_4_1">
		<text>Hodně! Díky!</text>
	</string>


---- Shlitzer
<string id="bh_shlitzer_greeting">
	<text>Hej Stalkere, jsi spokojenej se svou výplatou?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_0">
	<text>Podvedl tě ten chlap z bunkru, Stalkere?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_1">
	<text>Poslal mě na přepadení jen za pár rublů.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_2">
	<text>Ne, zaplatil mi dobře.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_3">
	<text>Ha! Samozřejmě že jo. Sidorovič takhle tahá z nováčků prachy odjakživa, příběh starý jako Zóna sama. Ale víš co, ne všichni tady platí tak mizerně.
Mám pro tebe možná nabídku, jestli máš zájem.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_4">
	<text>To by bylo poprvé, co někomu platil dobře. Možná ještě neznáš hodnotu svojí práce…
Jestli to chceš zjistit, mám pro tebe nabídku.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_5">
	<text>O práci mám zájem vždycky.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_6">
	<text>Já nevím.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_7">
	<text>Fajn, fajn. Ale ne tady. Pojď za mnou.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_8">
	<text>Když se rozhodneš, najdeš mě tady v tom domku.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_start_9">
	<text>...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_0">
	<text>O jakou práci jde?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_1">
	<text>Citlivá záležitost - bude potřeba diskrétnost a žádné morální skrupule. Ale podle toho taky platím. Umíš držet jazyk za zuby?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_2">
	<text>Záleží. O co jde?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_3">
	<text>Musíš vyzvednout klienta z jižního checkpointu - bohatý turista hledající adrenalin.
Dovedeš do Opuštěné usedlosti která je naproti Prasečí farmě. Tam na něj čekají lidi a až skončí, odvedeš ho zpátky na checkpoint.
Jednoduchý, že? Zaplatím ti dobře za procházku… a samozřejmě za mlčení. Bereš?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_4">
	<text>Kdy ho mám vyzvednout?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_5">
	<text>V noci, kolem 22:00 až půlnoci. Dal jsem mu PDA kontakt.
Čekat budeš u vraku džípu na cestě k checkpointu. Stráže jsou podplacené, aby po něm nestřílely - neplatí to ale o tobě.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_6">
	<text>Co bude dělat až tam dorazíme?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_7">
	<text>To tě nemusí zajimat. Platím tě za to, že se neptáš. Jsi eskort - taxi zóny. Chápeš?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_8">
	<text>Musím si to promyslet.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_9">
	<text>Fajn, ale moc to neodkládej, nebo si najdu někoho jiného.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_10">
	<text>Beru to.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_0_11">
	<text>Výborně! Pamatuj - po 22:00 u vraku džipu! A nenech ho zabít!</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_pervert_tourist_lie_1">
	<text>TY DEBILE! KLIENT SE NEVRÁTIL NA CHECKPOINT!!! CO SE STALO???</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_pervert_tourist_lie_2">
	<text>TY LHÁŘI! KLIENT SE NEVRÁTIL NA CHECKPOINT!!! CO SE STALO???</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_pervert_tourist_lie_3">
	<text>JSI TO PODĚLAL A TEĎ JE Z TEBE MRTVEJ MUŽ!!! ROZUMÍŠ??? MRTVEJ MUŽ!!!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_01">
	<text>Klient je zpátky v bezpečí.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_02">
	<text>[LEŽ] Klient je zpátky v bezpečí.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_1">
	<text>Výborně. Doufám, že byl spokojený?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_2">
	<text>Ano… byl dost „nadšený“.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_3">
	<text>Perfektní, perfektní. Spokojený klient se vrací.
Tady jsou peníze.
A jaký to je pocit? Držet v ruce takové fajn věci? Líbí se, co?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_4">
	<text>Spokojený byl, ale já ne.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_5">
	<text>Co tím myslíš?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_6">
	<text>Nic. Zapomeň na to. Dej mi peníze a já mizim pryč.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_7">
	<text>Ten chlap zastřelil někoho pro „zábavu“. To ti přijde normální?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_8">
	<text>Proč tak dramatizuješ? Tady máš peníze, vrať se do reality.
A jaký to je pocit? Držet tolik peněz?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_9">
	<text>Proč by tě to mělo zajímat? Tady není nic normálního. Zóna je džungle.
Lidi platí, ty děláš práci. Neptáš se.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_10">
	<text>Možná máš pravdu.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_11">
	<text>Co to meleš? Zóna je tvrdá, ale tohle je moc… zabíjet nevinné kvůli „zábavě“?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_12">
	<text>Ještě tomu nerozumíš. Tady neplatí pravidla venku.
Zapomeň na morálku, nebo nepřežiješ.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_13">
	<text>Nech si ty řeči o morálce. Realita je jiná.
Teď peníze. A zvykej si.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_14">
	<text>To je mi jedno.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_15">
	<text>[Hodit peníze do ksichtu] Jdi do háje i s těma prachama.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_2_16">
	<text>TAK JDI DO PRDELE!!! BUDEŠ NA TO MYSLIT, AŽ BUDEŠ LEŽET V PŘÍKOPU A MODLIT SE!!!</text>
</string>


<string id="bh_shlitzer_3_0">
	<text>Klient je... mrtvý.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_1">
	<text>Co? Co to kurva??? Co se stalo???</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_2">
	<text>Já jsem ho prostě zastřelil! Neřekl jsi mi, že je to nějaký sadistický perverzák! Věděl jsi o tom?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_3">
	<text>Chytila ho Zóna... nedalo se nic dělat...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_4">
	<text>Do prdele... ty blbče! Myslel sis, že dostaneš prachy za prohlídku města??? 
	\n \nJestli jsi takovej svatoušek, co tu kurva děláš? 
	\n \nKurva kurva kurva kurva kurva...
	\n \nVíš vůbec, koho jsi zabil? Nebyl to žádnej random zmrdeček - byl to nejen právník, ale i politik! Měl kontakty! BUDOU HO HLEDAT!!!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_5">
	<text>Můj problém to není.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_6">
	<text>Není tvůj problém? NENÍ TVŮJ PROBLÉM? Myslíš, že až sem přijde SBU, nebude to i TVŮJ problém???</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_7">
	<text>Do háje.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_8">
	<text>Ano „do háje“, velký do háje! 
	\n \nA ten si taky uklidíš... musíme to udělat jako nehodu... hodit to na někoho jiného, daleko od nás... 
	\n \nAno, samozřejmě! Jsem génius! Svedeme to na gopniky!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_9">
	<text>Víš co? Je mi to jedno. Jdi do prdele, ty i všichni co si pro mě přijdou.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_10">
	<text>Ty pitomče, jsi mrtvej muž a ještě jsi to nepochopil!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_11">
	<text>Svalit to na bandity? Jak to uděláme?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_12">
	<text>Myslíš jak to uděláš TY! Ty jsi nás do toho dostal, ty nás z toho taky dostaneš! 
	\n \nPoslouchej: v noci propašuješ tělo klienta do banditské základny! 
	Nech ho někde vzadu, kde si ho nevšimnou. Až přijde SBU nebo kdo, ukážeme na bandity! 
	Vpadnou tam a najdou „chudáka Ketamina“ zabitého místní lůzou! Nic jsme s tím nemohli dělat - Zóna je Zóna.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_121">
	<text>A jak mám sakra propašovat tělo do Autoparku?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_122">
	<text>Použij mozek, sakra! Teda... jestli nějaký máš... 
	\n \nMáš dvě možnosti: buď se tam v noci proplížíš zezadu, nebo se převlíkneš za banditu! 
	Nečum na mě tak! Buď tma, nebo gopnik hadry a jdeš tam s mrtvolou!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_13">
	<text>To zní dost riskantně...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_14">
	<text>Je to tvoje jediná šance! Pohni, nemáme čas - za dva dny, možná tři, přijdou! A začne zúčtování!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_15">
	<text>Fajn... uklidím to...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_16">
	<text>A ještě jedna věc: nezabíjej bandity! Musí někdo zůstat, aby na ně šla vina! Rozumíš?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_17">
	<text>Banditi musí žít - rozumím...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_18">
	<text>Do prdele! Měl jsi JEDINOU práci - JEDNU - a zpackal jsi to? To je katastrofa!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_19">
	<text>Klid, není to tak hrozné...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_20">
	<text>Není to hrozné? NENÍ TO HROZNÉ? JE TO KURVA OBROVSKÝ PRŮSER!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_21">
	<text>Byla to nehoda! Tady se to stává!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_22">
	<text>Nehoda? TY JSI TU MĚL ZABRÁNIT NEHODÁM! 
	\n \nMusíme najít obětního beránka... ano! Svedeme to na gopniky!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_23">
	<text>Svalit to na gopniky? Jak?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_24">
	<text>Ty! Ty to uděláš! Propašuješ tělo do banditské základny a necháš ho tam! 
	Až přijdou vyšetřovat, ukážeme na ně a hotovo!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_25">
	<text>To je dost risk...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_26">
	<text>Jiná možnost není! Pohni, nemáme čas!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_27">
	<text>Dobře... uklidím to...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_28">
	<text>A ještě: hlavně nezabíjej bandity! Musí zůstat na obvinění!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_3_29">
	<text>Banditi musí žít - rozumím...</text>
</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_hiding_1_info">
	<text>Tohle vypadá jako dobré místo, kam schovat tělo.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_0">
	<text>Tělo je schované...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_1">
	<text>Aspoň tohle jsi zvládl. Dobře, dobře, teď musíme počkat na návštěvu. Nikam nechoď! Budou si s tebou chtít promluvit.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_2">
	<text>Přemýšlel jsem...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_3">
	<text>Bože, chraň nás před tvým přemýšlením!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_4">
	<text>Přemýšlel jsem, jak vysvětlit, že se tělo objevilo u banditů, i když jsem dělal průvodce...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_5">
	<text>Máš štěstí, že máš mě! Už jsem vymyslel vysvětlení! Poslouchej: po tom, co… co klient „poznal Zónu“, chtěl víc.
Ty jako poctivý eskort jsi samozřejmě trval na tom, že se má držet plánu.

Ale co s člověkem, který je zvyklý na moc a chce víc, a nesnese, když mu někdo řekne ne?
Zatímco jste se dohadovali - samozřejmě jsi INSISTOVAL, že se musí vrátit - objevili se pochybní lidé.

Klient, bůh mu žehnej, podlehl slibům těch gopniků, poslal tě pryč a odešel s nimi… až do své smrti.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_6">
	<text>Ale když jsem věděl, že to jsou banditi, proč jsem je nezabil, abych ho zachránil?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_7">
	<text>Samozřejmě že jsi chtěl! Ale klient, ignorující rady ZKUŠENÉHO člověka (nezapomeň zdůraznit, že si vždy najímám jen ty nejlepší), trval na tom, že s nimi půjde!
A ty, když jsi viděl, že je v rukou těchto potížistů a V PŘESILE, jsi usoudil, že přestřelka je nemožná, a radši jsi utekl varovat ostatní Stalkery - kteří to samozřejmě ignorovali.

Pak jsem volal o pomoc, ale přišla pozdě. A teď máme mrtvolu.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_8">
	<text>Zní to šíleně, ale mohlo by to fungovat.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_9">
	<text>Tahle historka nikdy nemůže fungovat.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_10">
	<text>Musí to fungovat. Zůstaň poblíž, řeknu ti, až dorazí.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_4_11">
	<text>Musí to fungovat, jinak jsi mrtvej. Zůstaň poblíž, řeknu ti, až dorazí.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_0">
	<text>Zmínil jsi další práci?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_1">
	<text>Jsem rád, že máš hlad po penězích. Ano, pár mých známých hledá někoho jako ty.
Potřebují extra hlaveň na hlídání svých… řekněme „pracovníků“. Platí se dobře, ale držíš hubu.

Prachy jsou velmi dobré. Bereš to?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_2">
	<text>Jasně, kde je mám najít?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_3">
	<text>Můžeš mi o nich říct víc?</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_4">
	<text>Výborně. Najdeš je u vrakoviště na Smetišti ráno kolem 9h dopoledne.
Vede je stalker znamý jako Jettfire. Připrav se na dlouhý den venku a jídlo není zajištěné, hahaha.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_5">
	<text>Proč ty otázky? Myslel jsem, že už chápeš, že jsi placený za mlčení a práci.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_6">
	<text>Dobře, neřeš to! Jdu za nimi. Řekni mi kde a kdy.</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_7">
	<text>Fakt nevím...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_5_8">
	<text>Pff! Přijď, až tě zase přivede k rozumu tvoje prázdná kapsa.</text>
</string>


<string id="bh_shlitzer_6_0">
		<text>Práci jsem dokončil.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_1">
		<text>Dobře, výborně. Bylo to prý dost divoký, normálně to takhle nechodí. Ale zvládl jsi to dobře!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_2">
		<text>A co prachy?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_3">
		<text>Jo, říkali mi, že chceš prachy hned. Ale poslouchej - věci mají svůj řád, ne? Nejdřív se musí artefakty prodat a pak dostaneš svůj podíl. Neboj, dlouho to nepotrvá! Trochu trpělivosti, kámo! Vrať se zítra a budeš mít svoje.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_4">
		<text>Rozumím. Zítra se vrátím.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_5">
		<text>Je mi to u prdele, chci prachy teď hned!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_6">
		<text>Rozumný. Tak zítra se uvidíme!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_6_7">
		<text>Nebo co? Nebo mi je sebereš? Nemám je ani já, kurva! Říkám ti - všichni dostanou prachy, AŽ SE PRODÁ TY KURVA ARTEFAKTY!!! 

Teď zmiz a čekej na svoji řadu jako všichni ostatní!</text>
	</string>

<string id="st_bh_badger_start_0">
		<text>Ty jsi kámoš toho Shlitzera? Tady - chyť ten vak!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_badger_start_1">
		<text>Připomeň mu, ať mi zaplatí rychle - tady musím někomu namazat ruku, už začínají být nervózní.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_badger_start_2">
		<text>A teď vypadni - rychle!</text>
	</string>

<string id="bh_ironchain_start_0">
		<text>Ty jsi ten Shlitzerův člověk? Máš ten vak?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_1">
		<text>Jo. Máš ten kufřík?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_2">
		<text>Samozřejmě. Tak na co čekáme? Jdeme na to?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_3">
		<text>Jasně. Jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_4">
		<text>To si nemyslím.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_5">
		<text>Vidíš! To bylo docela jednoduchý, hahaha. Není důvod být takovej napjatej. 

Moment, stalkere… ty mi někoho připomínáš. Nebyl jsi náhodou jeden z těch, co brali zpátky železniční most?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_6">
		<text>Nebuď blbej. Nebudeme váhat a prostřílíme tě.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_7">
		<text>Ne, pleteš si mě s někým jiným.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_8">
		<text>No a? Máš s tím problém?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_9">
		<text>Jsi si jistý? … Nevadí - tak zatím, stalkere, možná příště!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_10">
		<text>Relax, stalkere, hahaha. Prokázal jsi mi velkou službu - sejmul jsi mi konkurenci! Tady, malá pozornost. Tak zatím, stalkere, možná příště!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_11">
		<text>Jenom jsem tě zkoušel. Tady, chyť vak. A teď dej kufřík!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_12">
		<text>Jdi do prdele!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_13">
		<text>Máš divnej smysl pro humor, stalkere… 

Moment, ty mi někoho připomínáš. Nebyl jsi náhodou jeden z těch, co brali zpátky železniční most?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_14">
		<text>Ale… vy jste banditi!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_15">
		<text>No a co? Neříkej, že ti už teď tečou do bot, hahaha! Tak jdeme na to, nemáme celý den.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_16">
		<text>Co budete dělat se zbraněma?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_17">
		<text>Co je to za debilní otázku. Nezkoušej mou trpělivost, stalkere. Děláme obchod, nebo ne?</text>
	</string>

<string id="st_bh_ironchain_deal_gone_wrong">
		<text>Kam si to, kurva, myslíš, že jdeš? Sejměte ho!</text>
	</string>

<string id="bh_shlitzer_4_0">
		<text>Hotovo! Mrtvola je v Autoparku.</text>
	</string>

<string id="st_bh_shlitzer_stalker_0">
		<text>Cože??? Co to kurva je??? Kdo je ten debil, co to udělal?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_1">
		<text>Kurva! Žádný mozek, ale koule jako melouny…</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_2">
		<text>Do prdele! Teď jsme tu uvízli?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_3">
		<text>Vypadá to tak… radši se na chvíli zklidnit…</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_4">
		<text>Kurva! </text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_5">
		<text>Cože??? Co to kurva je??? Kdo je ten debil, co to udělal?</text>
	</string>

<string id="st_bh_shlitzer_sidorovich_0">
		<text>Sidorovič: %s !!!! Do mé kanceláře!!! HNED!!!!!</text>
	</string>
	


--- Like Rats in a Trap 
<string id="st_bh_like_rats_in_trap_0">
		<text>Opatrně, stalkere! Dole jsou uvězněný banditi!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_like_rats_in_trap_1">
		<text>Pokud chceš vědět víc, běž za naším velitelem Naruchnikem.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_like_rats_in_trap_2">
		<text>Chceme vyjednávat, stalkere!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_like_rats_in_trap_3">
		<text>Schovej zbraň, nebo budeme střílet!</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_0">
		<text>Tvoji lidi říkají, že se tu dole schovávají banditi?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_1">
		<text>Jo. Ti parchanti zabili jednoho mého chlapa a my jsme je stopovali až sem. Místo aby se postavili jako chlapi, schovali se jako krysy do podzemí a odmítají vylézt. 
Teď jsou jako krysy v pasti. Problém je, že jejich pozice se dá dobře bránit a vykuřit je odtamtud bude peklo. 
Momentálně je plán vyhladovět je, ale nemůžu tu ztrácet moc času hlídáním východů...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_2">
		<text>Když bude platba dobrá, můžu to pro tebe vyřešit.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_3">
		<text>Pokud si myslíš, že to zvládneš! Rád zaplatím slušný prachy za to, aby shnili v pekle.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_4">
		<text>Vypadá to jako tvrdý oříšek. Hodně štěstí!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_0_5">
		<text>Díky kámo, doufám, že se to brzo vyřeší.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_trap_leader_start_0">
		<text>Počkej, ty nejsi z jejich party, že ne?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_1">
		<text>Z jaký party?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_2">
		<text>Nějací stalkeři nás honili až sem, protože jsme potrestali jednoho z nich. Schovali jsme se tady, ale oni hlídají skoro všechny východy a zbytek je plný mutantů. Teď jsme v pasti...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_3">
		<text>Nejsem, ale poslali mě, abych se o vás postaral.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_4">
		<text>Ty sám? Buď jsi hodně sebevědomý, nebo úplně blbej...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_5">
		<text>Proč jste zabili jednoho z nich?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_6">
		<text>Ten chlap si ode mě půjčil prachy a nevrátil je. Musel zaplatit životem. Logický, ne? Neměl jsem na výběr, jinak bych ztratil respekt.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_7">
		<text>Říkal jsi, že chcete vyjednávat?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_8">
		<text>Jo, chceme. Vidíš sám, že je to patová situace - oni nemůžou vejít bez velkých ztrát a nejistýho vítězství, a my nemůžeme ven bez toho samýho. 
Nechci tady chcípnout, ale myslím, že ani oni ne. Takže navrhuju, ať se podívají jinam a my se tiše vypaříme. 
Jinak tu budeme všichni hnít hodně dlouho.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_9">
		<text>Upřímně, to zní dost chabě. Můžu se jich zeptat, ale pochybuju, že jim to stačí.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_start_10">
		<text>Přemluv ho! Když to zvládneš, slušně tě odměním... Jestli ne, mám ještě jeden návrh. Ale nejdřív zkusíme tu diplomatickou cestu.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_trap_leader_0_0">
		<text>Ohledně vaší situace...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_1">
		<text>Podařilo se ti je přesvědčit?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_2">
		<text>Podařilo! Můžete odejít během noci.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_3">
		<text>Kurva dobře! Tady máš, kámo - za tvoje starosti. Teď počkáme do noci, jestli mluvíš pravdu.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_4">
		<text>Ne, nešli na to. Chce lepší nabídku, jinak žádná dohoda.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_5">
		<text>Kurva! 
Do prdele, tak žádná dohoda. Horseshoe Anton neplatí za volný průchod! Ale mám pro tebe poslední návrh - vypadáš jako schopnej stalker. 
Jestli nám dokážeš proklestit cestu k nějakýmu nehlídanýmu východu, zaplatím ti hromadu prachů.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_6">
		<text>[Výhrůžka] Ne, kurva! Buď vysolíte víc prachů, nebo tady shnijete a stanete se žrádlem pro červy.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_71">
		<text>[Úspěch] Dobře, dobře… uklidni se, zaplatíme za svoje životy. Řekni svýmu kámošovi, že má dohodu.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_72">
		<text>[Neúspěch] Koho si to, kurva, myslíš, že jsi? Zapomněl jsi, že jsi obklíčenej? Ty debile, zaplatíš za to!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_8">
		<text>Dobře, zvládnu to...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_9">
		<text>Nemám zájem pomáhat gopníkům.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_10">
		<text>Perfektní! Budeme čekat!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_11">
		<text>Ty debile! Takže už jsi pro nás k ničemu...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_0_12">
		<text>[...]</text>
	</string>
<string id="bh_rat_trap_leader_1_0">
		<text>Našel jsem východ.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_1_1">
		<text>Výborně! Ukaž nám ho a budeš boháč. Ale nechci vidět tvoji zbraň, jinak jsi mrtvej - rozumíš? \n \nTeď nás veď.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_1_2">
		<text>Dobře - jdu první.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_trap_leader_2_0">
		<text>Jsme na místě.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_2_1">
		<text>Do prdele, jo! Ten Naruchnik ať si to strčí! \n \nSeš fakt borec, Stalkere! Nezapomenu na to! Tady máš odměnu - vidíš, i mezi zloději existuje čest. A teď se měj, Stalkere!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_trap_leader_2_2">
		<text>[...]</text>
	</string>

<string id="st_bh_rat_trap_army">
		<text>Co to kurva? Odkud se tu vzali ti banditi?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_rat_trap_army_2">
		<text>Blbci. Hoďte ty těla do příkopu.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_0">
		<text>Našel jsem v podzemí bandity, říkali, že s tebou chtějí vyjednávat... Věří, že útok z obou stran by byl moc drahej, a proto navrhují, abys ty a tvoji chlapi přimhouřili oči a nechali je utéct.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_1">
		<text>A proč bychom to kurva dělali? Vypadají zoufale!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_2">
		<text>S tím souhlasím! Snažili se mě uplatit, abych vás přesvědčil, nemají v rukávu vůbec nic!</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_3">
		<text>[Lež] Obléhání bude dlouhé a jsou dobře zásobení. Viděl jsem jejich sklady - vydrží tam dlouho.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_4">
		<text>[Lež] Podle mě je to smrdí. Myslím, že chtějí jen získat čas a čekat na posily. Doporučuju vzít jejich nabídku...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_5">
		<text>Upřímně? Mě samotnýho obležení nezajímá... já a moji chlapi máme jiný práce. Samozřejmě bych radši viděl tyhle hajzly mrtvý... 
		Hmm... Dobře... Jestli nabídnou víc, můžeme to považovat za vyřešený.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_61">
		<text>[Úspěch] Sakra... jo, to dává smysl. Mě samotný obležení nezajímá... a jestli to bude trvat tak dlouho, jak říkáš, přijdeme o prachy... 
		Do hajzlu, dobře. Řekni jim, že můžou v noci vylézt ven.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_62">
		<text>[Neúspěch] Proč bych ti měl věřit? To je kravina a ty to víš. Lžeš? Nabídli ti něco? Vypadni, jsi k ničemu.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_71">
		<text>[Úspěch] Sakra, to dává smysl! Jestli přijdou jejich kámoši, bude z toho masakr... do prdele, radši to nebudeme pokoušet. Řekni jim, že můžou v noci vylézt ven.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_72">
		<text>Od kdy jsi ty nějaký Zonovej Sun Tzu? Jseš jen zelenáč! Zapomeň na to, tohle je nad tvoje možnosti.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_8">
		<text>Jestli je chceš mrtvý, můžu ti s tím pomoct?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_1_9">
		<text>Když si myslíš, že to zvládneš! Za tyhle hajzly v pekle dobře zaplatím.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_2_0">
		<text>Našel jsem ty bandity zabarikádovaný, a říkají, že s tebou chtějí vyjednávat...</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_2_1">
		<text>Jo? A co navrhují?</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_2_2">
		<text>Věří, že útok z obou stran by byl moc drahej, a proto navrhují, abyste je nechali v klidu odejít.</text>
	</string>
		<string id="bh_rat_guards_naruchnik_2_72">
		<text>Ne… na to seru, zabij je a nějak se ti odměním.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_3_0">
		<text>Banditi jsou mrtví.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_3_1">
		<text>Výborně Stalkere, výborně. Tady máš slíbenou odměnu!</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_4_0">
		<text>Našel jsem tam dole bandity. Víš, jak se tam sakra dostali? Už nejsou moc hovorní.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_4_1">
		<text>Zabili jste bandity? Ty svině zabily jednoho z mých mužů a my je vystopovali sem do téhle části Zóny. Ale místo aby s náma bojovali, tyhle sraby se schovávají v podzemí a odmítají vylézt ven.
			\n \nAle teď jsi to vyřešil za nás. Díky, Stalkere! Tady máš něco na jídlo a pití.</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_5_0">
		<text>Banditi jsou připravení zaplatit za svý životy.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_5_1">
		<text>Dobrá práce, Stalkere. I když jsi je nezabil, dostaneš část výkupnýho po jejich odchodu. Počkej tady, než to skončí.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_5_2">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="bh_rat_guards_naruchnik_6_0">
		<text>Zdá se, že moje práce je hotová.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_6_1">
		<text>Skutečně je. Udělal jsi na ně dojem, vypadali z tebe fakt vyděšeně.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_6_2">
		<text>Říkal jsem jim, ať si se mnou nezačínají.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_6_3">
		<text>Vypadá to tak. Tady máš svůj podíl, jak bylo slíbeno. Díky za pomoc a ať tě Zóna chrání, příteli.</text>
	</string>
	
<string id="bh_rat_guards_naruchnik_7_0">
		<text>Zdá se, že banditům se podařilo utéct.</text>
	</string>
	<string id="bh_rat_guards_naruchnik_7_1">
		<text>Cože? Jak je to možný... sakra ti parchanti... no, vypadá to, že už žádná dohoda není na stole. Pohneme se, máme jinou práci.</text>
	</string>
	
--- Hunter Orion
	
<string id="hunter_orion_start_dialog_0">
		<text>Ty jsi ten novej?</text>
	</string>
	<string id="hunter_orion_start_dialog_1">
		<text>Jo. Posílá mě Řezník...</text>
	</string>
	<string id="hunter_orion_start_dialog_2">
		<text>Promiň, ale nemáme čas, zombíci jdou! Představování necháme na jindy. Připrav si zbraň a modli se, ať tu noc přežijeme.</text>
	</string>	
		
<string id="st_hunter_orion_remarks_0">
		<text>Jestli se mě ptáš, co je mrtvý, mělo by zůstat mrtvý.</text>
	</string>
<string id="st_hunter_orion_remarks_1">
		<text>Ty nemrtvý fakt nesnáším.</text>
	</string>
<string id="st_hunter_orion_remarks_2">
		<text>Posrals to u špatnýho chlapa.</text>
	</string>


--- Fanatic
<string id="bh_fanatic_zone_0_0">
		<text>Proč sem vlastně většina lidí chodí?</text>
	</string>
	<string id="bh_fanatic_zone_0_1">
		<text>Mezi Stalkery platí tichá dohoda, že se moc nemluví o tom, proč tu kdo je - většinou by se ti odpověď nelíbila.
Většina sem jde kvůli penězům, z chamtivosti, ale častěji z nutnosti, v naději na rychlý zisk.
Stalkeři loví artefakty a prodávají je, nebo pracují pro úřady za vyšší výplatu.
\n \nPak jsou tu ti, co se tu schovávají před zákonem - najdeš tu spoustu hajzlů, co zabíjeli nebo udělali ještě horší věci, a teď se tu skrývají. A nemysli si, že takoví jsou jen mezi bandity.
\n \nVelmi málo lidí sem jde za dobrodružstvím - podle mě většinou blázni. Většina z nich svůj názor změní, až je pozdě.
\n \nNakonec je to jen bída, co je sem žene, a o tom nikdo nerad mluví.</text>
	</string>
	<string id="bh_fanatic_zone_0_2">
		<text>A proč jsi tady ty?</text>
	</string>
	<string id="bh_fanatic_zone_0_3">
		<text>Někdy si to říkám taky...</text>
	</string>


--- Pervert Tourist
<string id="bh_pervert_tourist_message_0">
		<text>Čekám u vraku džipu.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_message_1">
		<text>Dobře, brzy jsem u tebe.</text>
	</string>	
	
<string id="bh_pervert_tourist_start_0">
		<text>Ty jsi můj průvodce?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_1">
		<text>Jo.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_2">
		<text>Jsi tu už dlouho?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_3">
		<text>Docela dlouho.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_4">
		<text>Není to tak dlouho, ale Kordon znám.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_5">
		<text>Zabil jsi tu už někdy člověka?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_6">
		<text>Jen ty, co na mě začali střílet jako první.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_7">
		<text>Jo, to se tady stává.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_8">
		<text>A? Jaký to je?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_9">
		<text>Jak to myslíš?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_10">
		<text>Jaký to je... zabít člověka?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_11">
		<text>Nijak zvlášť dobrý, ale buď oni, nebo já.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_12">
		<text>Nevím, moc to necítím.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_13">
		<text>Upřímně? Docela vzrušující!</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_14">
		<text>Hmm, chápu... no, já jsem ještě nikoho nezabil... zajímalo by mě, jaký to je... tak co jdeme?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_start_15">
		<text>Ano? Já jsem nikdy nikoho nezabil, ale strašně mě to láká! Proto jsem sem přišel - kamarád říkal, že za peníze je tady možný všechno... tak co jdeme?</text>
	</string>

<string id="bh_pervert_tourist_0_0">
		<text>Proto jsi sem přišel?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_0_1">
		<text>Ty to nevíš? Hmm... mám kamaráda, co sem občas jezdí na víkend za... řekněme netradičními zážitky. Říkal, že za peníze je tady možné úplně všechno!
Tak jsem se rozhodl to zkusit POV!</text>
	</string>

<string id="bh_pervert_tourist_guard_0">
		<text>Jsi ten turista? Prosím projdi druhými dveřmi.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_guard_1">
		<text>Počkej venku, Stalkere.</text>
	</string>

<string id="bh_pervert_tourist_1_0">
		<text>Je dokonáno?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_1_1">
		<text>Wow! To byl zážitek! Cítím se tak živý! Míša mi o tom říkal, ale netušil jsem, že to bude až takhle dobrý!</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_1_2">
		<text>Můžeme jít?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_1_3">
		<text>Do prdele, cítím fakt že žiju! Rychle, Stalkere, odveď mě zpátky na checkpoint! Potřebuju saunu!</text>
	</string>

<string id="bh_pervert_tourist_2_0">
		<text>Co jsi udělal?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_1">
		<text>Wow! To byl zážitek! Cítím se tak živý! Míša mi o tom říkal, ale netušil jsem, že to bude až takhle dobrý!</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_2">
		<text>Co jsi dělal v tom domě?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_3">
		<text>Dal jsem tomu psovi kulku přímo mezi oči! Do prdele, cítím se fakt živě! Rychle, Stalkere, odveď mě zpátky na checkpoint! Potřebuju saunu!</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_4">
		<text>Ser na to... jdeme.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_5">
		<text>Ty jsi zastřelil člověka??? Přišel jsi sem někoho zabít a teď chceš jít do sauny?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_6">
		<text>Co? Připomínám ti, že jsi jen poslíček. Drž hubu a odveď mě zpátky na checkpoint!</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_7">
		<text>Co kdybych ti poslal kulku mezi oči, ty úchyle?</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_8">
		<text>Máš pravdu. Jdeme zpátky.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_9">
		<text>Víš vůbec, kdo jsem? Zjevně ne... drž hubu a dostaň mě na checkpoint, a já budu ochoten ignorovat tuhle... výbušnost.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_2_10">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="bh_pervert_tourist_3_0">
		<text>Jsme na místě.</text>
	</string>
	<string id="bh_pervert_tourist_3_1">
		<text>Díky, Stalkere! Byl to parádní zážitek, doufám, že si to brzy zopakuju!</text>
	</string>

---Nussknacker
<string id="bh_nussknacker_start_0">
	<text>Ah %s čekali jsme na tebe. Takže ty jsi ten, kdo naposledy viděl Ketamina... Řekni mi, co se stalo?</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_1">
	<text>No... Shlitzer mě najal, abych...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_2">
	<text>Vím a je mi to jedno. Vynech úvod a přejdi rovnou k faktům.</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_3">
	<text>Po zastřelení rukojmí jsme se vydali zpátky na checkpoint. Cestou jsme potkali čtyři Stalkery - nejspíš bandity...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_4">
	<text>Jak víš, že to byli banditi?</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_5">
	<text>Nejdřív jsem nevěděl, ale během rozhovoru jsem začal mít podezření.
Víš, Ketamin byl z těch událostí dost nadšený, takže se s nimi dal ochotně do řeči a dost rychle to sklouzlo k... zabíjení lidí... a oni o tom mluvili tak klidně, že já...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_6">
	<text>Proč jsi ten rozhovor neukončil?</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_7">
	<text>Snažil jsem se několikrát, ale Ketamin neposlouchal a říkal, že mě platí za eskort, ne za to, abych ho přerušoval.</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_8">
	<text>Byla tvoje práce ho chránit, zvlášť když jsi poznal, že to jsou banditi.</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_9">
	<text>V tu chvíli už bylo pozdě. Banditi si všimli, že má dost peněz, a měli ruce blízko ke zbraním.
Bylo nemožné je všechny sejmout a zároveň chránit klienta. Takže...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_10">
	<text>Takže jsi utekl a nechal ho tam s bandity.</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_11">
	<text>Tak jsem se vrátil pro pomoc. Navíc klient chtěl jít s nimi - slíbili mu, že mu ukážou temnou stranu Zóny...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_12">
	<text>Ptali jsme se kolem - nikdo si nepamatuje, že bys žádal o pomoc...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_13">
	<text>Vypadáš dost hrozivě - myslíš, že by přiznali, že odmítli pomoct někomu, kdo je pro tebe důležitý? Navíc - ty jsi taky pomoc - proč ti to trvalo tak dlouho?</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_14">
	<text>Opatrně, chlapče - ty jsi to podělal. Kdybych byl u toho, problém by vůbec nevznikl.
\n \nDalší divná věc je, že nepřišly žádné požadavky na výkupné...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_15">
	<text>Myslím, že už znáš odpověď: Ketamina nenajdeš živého, ale jeho mrtvolu... nejspíš ho mučili kvůli penězům a něco se zvrtlo...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_16">
	<text>Hmm... uvidíme. Půjdeš s námi - a nezkoušej žádné hlouposti jako útěk. Prověříme tvůj příběh.</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_start_17">
	<text>...</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_omon_arrived_0">
	<text>Inkvizice dorazila!!! Čekají ve vesnici nováčků, hejbej sebou!!!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_omon_arrived_1">
	<text>Ty zasranej neschopnej parazite!!! Inkvizice dorazila a ty jsi nedokázal ani uklidit po svým průseru!!! Jsi mrtvej muž!!!</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_waiting_0">
	<text>%s musíme si promluvit o incidentu se Ketaminem. Budu čekat ve vesnici nováčků.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_waiting_1">
	<text>%s čekáme na tebe. Přijď do Nováčkovské vesnice.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_waiting_2">
	<text>Hej, co se děje? Tady na tebe čekají dost vážní lidé.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_waiting_3">
	<text>Poslední šance %s. Přijď do Nováčkovské vesnice během 24 hodin, nebo budeš litovat.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_waiting_4">
	<text>Tohle je vážné %s. Tihle lidi si neberou servítky.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_assault_0">
	<text>Nussknacker: Můžete začít, chlapi. Rozbijte je.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_assault_1">
	<text>Nussknacker: Zůstaň tady s námi, Stalkere.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_assault_2">
	<text>Nussknacker: Varuju tě, Stalkere - nechoď od nás daleko.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_clear_0">
	<text>Čisto</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_clear_1">
	<text>Dobře, chlapi, začneme hledat cíl.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_clear_2">
	<text>Nussknacker: Pojď s námi, Stalkere, prověříme tvůj příběh.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_found_0">
	<text>Našel jsem ho, šéfe. Je mrtvý - v garáži na východní straně.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_found_1">
	<text>Našel jsem ho, šéfe. Je mrtvý - v zřícené budově na východní straně.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_found_2">
	<text>Našel jsem ho, šéfe. Je mrtvý - za budovou na východní straně.</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_found_3">
	<text>Nussknacker: No do prdele... to je on</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_0_0">
	<text>Vypadá to, že jsme přišli pozdě...</text>
</string>
<string id="bh_nussknacker_0_1">
	<text>Vypadá to tak... moje práce je hotová a tvůj příběh sedí... jaká škoda... můžeš jít, Stalkere...</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_ambush_0">
	<text>Nussknacker: Tamhle je, chlapi - dostaňte ho</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_ambush_1">
	<text>Nussknacker: Utíkej teď, chytíme tě později</text>
</string>

<string id="bh_nussknacker_ambush_2">
	<text>Nussknacker: Do prdele s tím, tenhle slizkej had nestojí za tolik práce</text>
</string>


--- Shlitzer 2 Gulag guard

--Guard
<string id="bh_prikazov_start_0">
	<text>Jsi Shlitzerův člověk?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_1">
	<text>Jo to jsem já. Co pro mě tady máš?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_2">
	<text>Jo to jsem já. Co pro mě tady máš?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_3">
	<text>Potřebujeme, abys hlídal západní díru v plotě, na druhé straně odtud. Pokud se někdo nebo něco přiblíží, zastřel to. Pokud se nějaký z těchhle povalečů pokusí utéct, zastřel ho. Jednoduché. Když všechno půjde dobře, dostaneš zaplaceno - 10 000 rublů.
Zní to jednoduše, ne?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_4">
	<text>Vypadá to jednoduše. Jdeme na to.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_5">
	<text>Kdo jsou ti chlapi? Nevypadají jako dobrovolníci.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_6">
	<text>Ano, nejsou hahaha. Tihle idioti si mysleli, že si můžou půjčit hromadu peněz a nevrátit je. Ale našli jsme je a teď to musí odpracovat, jeden artefakt po druhém. Patří jim to, líní parchanti.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_7">
	<text>Fakt? Chceš říct, že jste ty lidi zotročili?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_8">
	<text>Kašlu na to, pojďme to dokončit.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_9">
	<text>Co tím myslíš zotročili? Nikdo je nenutil si ty peníze půjčit. Byli svobodní je vzít a stejně tak je vrátit.
Podepsali to dobrovolně a teď si nesou následky. Žádné otroctví, kámo, tohle je Zóna.
\n \nDává to smysl, nebo jsi nějaký svatoušek?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_10">
	<text>Když to řekneš takhle, tak to smysl dává... asi takový je tady život. Pojďme to už dokončit.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_11">
	<text>Zní to jako dluhové otroctví... otroctví s extra kroky...</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_12">
	<text>A co s tím? Co s tím chceš dělat?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_13">
	<text>Končím, ale ne bez toho, abych ti řekl tohle: jdi do prdele ty i celej tenhle bordel!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_14">
	<text>Co takhle kulku mezi oči?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_15">
	<text>Kašlu na to, mám vlastní problémy. Jdeme to dokončit, nechci s tebou trávit víc času než je nutný.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_16">
	<text>Vypadni chlapče a běž zpátky ke svýmu kazateli.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_17">
	<text>Co takhle dát kulku tobě?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_18">
	<text>Hodný kluk, teď na svoje místo!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_19">
	<text>[...]</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_20">
	<text>Jo, pojďme do toho! A ty běž na hlídací stanoviště na západní straně plotu! A dávej pozor, ať si nespálíš prdel u zdejších anomálií, hahaha.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_start_21">
	<text>[...]</text>
</string>

<string id="bh_prikazov_0_0">
	<text>Jaký je problém?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_1">
	<text>Jaký je problém? JAKÝ JE PROBLÉM? Vězeň ti uteče přímo pod nosem a ty se ptáš, co je kurva za problém?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_2">
	<text>Všiml jsem si ho až bylo pozdě!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_3">
	<text>To bylo tvoje kurva práce! \n \nVíš co? Vypadni! Nechci už vidět tvoji zasranou držku! Kde ten idiot Shlitzer bere takový dementy?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_4">
	<text>A moje peníze?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_5">
	<text>Tvoje peníze? Za co? Tvůj úkol byl hlídat vězně! A kde je teď? Totálně jsi to posral! Za selhání nejsou žádný prachy! \n \nVypadni!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_6">
	<text>Jdi do hajzlu!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_7">
	<text>Do hajzlu ty? Ne, do hajzlu ty!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_8">
	<text>To jako fakt? Zasranej debile...</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_0_9">
	<text>Vypadni ty idiote než tě zabijeme!</text>
</string>

<string id="bh_prikazov_1_0">
	<text>To je všechno?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_1">
	<text>Pro tebe ano. My ještě musíme přivést zpátky našeho zbývajícího dělníka a prodat artefakty.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_2">
	<text>A moje peníze?</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_3">
	<text>Peněz se dočkáš až po prodeji úlovku. Jdi za Shlitzerem pro svůj podíl.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_4">
	<text>To nebylo v dohodě! Chci peníze hned!</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_5">
	<text>Co tím myslíš? Každý dostane zaplaceno až po prodeji - tak to vždycky chodí. Nebo si myslíš, že dostaneš zaplaceno předem? \n \nHele, nevím, co ti Shlitzer nakecal, ale ode mě tady žádný prachy nedostaneš! Vyřiď si to s ním.</text>
</string>
<string id="bh_prikazov_1_6">
	<text>Dobře, promluvím si se Shlitzerem.</text>
</string>
	<string id="bh_prikazov_2_0">
		<text>Jaký je problém?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_1">
		<text>Co to kurva děláš?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_2">
		<text>Co tím myslíš?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_3">
		<text>Co tím myslím? Jsi kurva placenej hlídat díru v plotě, ne se někde courat!</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_4">
		<text>Jen jsem šel o kousek dál?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_5">
		<text>Je mi to úplně u prdele, tvoje práce je hlídat to místo ať se děje co se děje! \n \nVíš co? Vypadni! Nechci už vidět tvoji zasranou držku! Kde ten idiot Shlitzer bere takový dementy?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_6">
		<text>A moje peníze?</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_7">
		<text>Tvoje peníze? Za co? Tvoje práce byla hlídat! HLÍDAT! Ani to jsi nedokázal! Za selhání nejsou žádný prachy! \n \nVypadni!</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_8">
		<text>Jdi do hajzlu!</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_9">
		<text>Do hajzlu ty? Ne, do hajzlu ty!</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_10">
		<text>To je jedno! Zasranej idiote...</text>
	</string>
	<string id="bh_prikazov_2_11">
		<text>Vypadni ty kreténe!</text>
	</string>

<string id="st_bh_gulag_prikazov_shout_1">
		<text>Na nohy, červi! Do práce, kurva!</text>
	</string>

<string id="st_bh_gulag_guard_spot_0">
		<text>Tohle vypadá jako místo které mam hlídat.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_1">
		<text>Když půjdu dál, Jettfire si bude myslet, že jsem opustil post!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_2">
		<text>Kde ses sakra flákal?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_3">
		<text>Hej %s, vězeň utíká! Zastřel ho!!!!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_4">
		<text>Co to kurva děláš? Ty kreténe, proč jsi ho nezastřelil?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_5">
		<text>Hezká trefa %s! Pokračujeme dál a konečně to dokončíme.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_6">
		<text>Kurva, utekl! Tak na to sereme, chytíme ho jindy. Pokračujeme.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_7">
		<text>Co to sakra %s !!!! Pojď sem!!!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_8">
		<text>Dobře chlapi, balíme to! Vrať se %s.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_gulag_guard_spot_9">
		<text>Všechno stop! Vrať te se všechny a ty %s, pojď za mnou!!!</text>
	</string>

<string id="bh_gulag_worker_shout_0">
		<text>Prosím... máš vodu?</text>
	</string>

<string id="bh_gulag_worker_0_0">
		<text>Prosím... máš vodu?... mám úplně sucho v krku.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_1">
		<text>[Voda] Jasně, tady máš.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_2">
		<text>[Čaj nebo limonáda] Nemám vodu, ale vezmi si tohle.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_3">
		<text>[Alkohol] Nemám vodu, ale vezmi si tohle.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_4">
		<text>Drž hubu, červe, a zpátky do práce.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_5">
		<text>Děkuju... můj dobrodinče. Věděl jsem, že nejsi špatný člověk...</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_6">
		<text>Nemáš zač. Proč jsi tady?</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_7">
		<text>Teď zpátky do práce.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_8">
		<text>Tihle mě život dojebali! Potkal jsem jejich šéfa, toho Shlitzera, když jsem byl v průšvihu!
Potřeboval jsem prachy na to, abych vykoupil kamaráda, kterého drželi banditi, ale neměl jsem je. Tak jsem si půjčil od Shlitzera...
Když jsem se vrátil k banditům, řekli mi, že už našli někoho, kdo zaplatí víc...
Co s ním udělali? Prodali ho do otroctví? Sakra, nevím... Neznáš náhodou Stalkera jménem Yulianov Klad?
\n \nPak jsem v tom byl taky až po krk... snažil jsem se Shlitzerovi splatit, ale chtěl úroky! A jaký úroky!
Dělal jsem tady každou špinavou práci, riskoval život i v aréně! Ale dluh rostl rychleji než jsem ho splácel.
Do prdele se mnou...
\n \nA pak přišel den, kdy jsem nezaplatil... a jsem tady! A tím to neskončilo, ne! Tady mi účtují i jídlo a vodu! Už nikdy nebudu volnej!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_9">
		<text>Sakra... zní to, že tě dostali.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_10">
		<text>Smůla pro tebe... teď zpátky do práce.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_11">
		<text>Jo, Stalkere, jo! \n \nMusíš mi pomoct! Prosím! Nech mě utéct! Prosím!!! Otoč se jinam! Nebo aspoň předstírej, že střílíš! Budou naštvaní, ale neublíží ti!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_12">
		<text>Počkej! Jen ty mi můžeš pomoct! Jsem otrok, odsouzený zemřít jako otrok! Prosím, nech mě jít!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_13">
		<text>Do prdele... běž, až se nebudu dívat, ale rychle! Vystřelím pár ran do vzduchu, aby to vypadalo, že jsem tě zastavil.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_worker_0_14">
		<text>Co to zkoušíš kurva? Naser si a zpátky do práce!</text>
	</string>
<string id="bh_gulag_ecol_shout_0">
		<text>Ty: Stát, chlapi. Dneska sem nikdo nesmí.</text>
	</string>

<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_0">
		<text>Co se děje, Stalkere? Rádi bychom tu udělali nějaký výzkum.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_1">
		<text>Promiňte, chlapi, ale dneska to nejde. Soukromá akce.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_2">
		<text>Jděte do prdele, byli jsme tu první.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_3">
		<text>Co tím myslíš? Tohle není žádný soukromý pozemek, co si můžeš zavřít!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_4">
		<text>Cože?? Co to kurva je za problém? Vypadněte nám z cesty!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_5">
		<text>V tom se pletete, ale jestli si chcete být jistí, klidně si vytáhněte zbraně.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_6">
		<text>Hele chlapi, tohle není moje rozhodnutí, ale rozkaz od zaměstnavatele. Nemůžu vás pustit dovnitř a pokud to zkusíte, budu muset střílet.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_7">
		<text>No tak, chlape, udělej mi radost.</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_8">
		<text>Tohle si vyřídíme! Udělal jsi velkou chybu, Stalkere!</text>
	</string>
	<string id="bh_gulag_ecol_start_dialog_9">
		<text>...</text>
	</string>

--- Gulag ecolog return
<string id="st_bh_gulag_visitor_shout_0">
	<text>Hej Stalkere! Kdo se směje teď?</text>
</string>
<string id="st_bh_gulag_visitor_shout_1">
	<text>Buď vypadněte, nebo vás moji kámoši zlikvidujou! Vaše volba!</text>
</string>
<string id="st_bh_gulag_visitor_shout_2">
	<text>Kam si myslíte, že jdete? Vraťte se!!!</text>
</string>
<string id="st_bh_gulag_visitor_shout_3">
	<text>... DO PRDELE!</text>
</string>

<string id="bh_gulag_visitor_0_0">
	<text>Co to má znamenat?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_1">
	<text>Říkal jsem ti, že to tím nekončí. Teď máš dvě možnosti: buď vypadneš, nebo tě moji lidi zlikvidujou!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_2">
	<text>Tví lidi? To jsou žoldáci.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_3">
	<text>Kámoši nebo žoldáci - co na tom záleží, když mají zbraně?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_4">
	<text>Víš, že vás nemůžu pustit dovnitř...</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_5">
	<text>Řekl jsem ti, ať vypadneš! Nebojím se, ani tebe, ani tvých „kámošů“!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_6">
	<text>Tak tímhle to asi končí!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_7">
	<text>Řečeno jako úplný idiot.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_8">
	<text>Víš co? Tohle za to nestojí. Fajn, tohle místo je tvoje.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_9">
	<text>To... mě překvapuje. Čekal bych větší odpor. Možná nejsi tak blbej, jak jsem myslel. Fajn, jdi a zachovej si život.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_0_10">
	<text>...</text>
</string>

<string id="st_bh_gulag_visitor_merc_shout_0">
	<text>Roland Bezhlavý: Nebuď idiot, Stalkere. Zvol si život.</text>
</string>

<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_0">
	<text>Nedělej hlouposti, Stalkere. Prostě odejdi a uvidíš další západ slunce. Zvol si život.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_1">
	<text>To nemůžu udělat.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_2">
	<text>[Zastrašení] Pojď, chlapečku. Udělej mi radost.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_3">
	<text>[Peníze] Co kdybychom místo boje udělali dohodu? Kolik vám tenhle člověk platí?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_4">
	<text>Dobře, tenhle job za to nestojí. Tohle místo je tvoje.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_5">
	<text>Tak jsi si vybral násilí...</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_6_1">
	<text>... \n \nVíš co, za ty drobné to nestojí. Jdeme, chlapi!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_6_2">
	<text>Tak jsi si vybral násilí.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_7">
	<text>... \n \nKolik jsi ochotný zaplatit?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_8">
	<text>Řekněme 5 000?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_9">
	<text>Řekněme 7 500?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_10">
	<text>Řekněme 10 000?</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_11">
	<text>Kašlu na to, radši ti vezmu peníze.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_12">
	<text>5 000? To nestačí, kámo.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_13_1">
	<text>Hmm... není to moc, ale taky nechceme riskovat život kvůli tomu jobu... Fajn, bereme 7 500. \n \nJdeme, chlapi, tohle už není náš problém.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_13_2">
	<text>Snaž se víc, kámo. Nezapomeň, že ty nechceš boj.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_14">
	<text>Deal! 10 000 bereme! \n \nJdeme, chlapi, tohle už není náš problém.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_15">
	<text>Rozumná volba, Stalkere.</text>
</string>
<string id="bh_gulag_visitor_merc_start_16">
	<text>...</text>
</string>

<string id="bh_gulag_shlitzer_remark_0">
	<text>Co to kurva je? Co se děje? Říkají mi, že jsi se zbláznil a začal střílet! Řekni mi, že jsi je nezabil!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_shlitzer_remark_1">
	<text>Už nikdy mi nelez na oči!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_shlitzer_remark_2">
	<text>Co to kurva je? Co se děje? Prý jsi jen opustil post? Jestli je to pravda, už mi nelez na oči!</text>
</string>
<string id="bh_gulag_shlitzer_remark_3">
	<text>Co to kurva je? Co se děje? Prý jsi nechal utéct vězně! Jestli je to pravda, už mi nelez na oči!</text>
</string>

<string id="st_bh_shlitzer_kroshka_0">
	<text>Kamaráde, máme problém. Přijď za mnou co nejdřív!</text>
</string>

<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_0">
		<text>Jaký je problém?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_1">
		<text>Artefakty jsou pryč! Mého kontaktu přepadl Stalker a vzal je...</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_2">
		<text>A moje peníze?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_3">
		<text>A TVOJE peníze? Posloucháš vůbec? ARTEFAKTY JSOU PRYČ! ŽÁDNÝ PRACHY NEJSOU!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_4">
		<text>Co? Co se stalo?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_kroshka_0_5">
		<text>Co? Co se stalo?</text>
	</string>
	
</string_table>
