<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	
<!-- [WPN] Weapon Base — ???? ?????? ??? A.N.T.H.O.L.O.G.Y (Denis9x39) -->
<string id="st_wpn_m16a4">
	<text>M16A4</text>
</string>
<string id="st_wpn_m16a4_descr">
	<text>M16A4 je plynově ovládaná útočná puška ráže 5.56x45 mm. Jedná se o nejnovější modifikaci legendární pušky AR-15 používané ozbrojenými silami USA. Čtvrtá generace M16A4 je v podstatě M16A2 s plochým horním přijímačem se lištou MIL-STD-1913 (Picatinny) a předpažbím, které může být vybaveno M5 Adapter Rail System pro montáž různých doplňků. M16A4 je standardní služební puškou námořnictva USMC a používá se i v některých jednotkách armády. Zatímco většina jednotek speciálních operací USA dává přednost kratším verzím (M4A1) nebo jiným karabinám ráže 5.56 mm, M16A4 je stále v provozu u některých jednotek, např. USMC F.A.S.T. a podpůrných skupin jako MARSOC Marine Special Operations Support Group (MSOSG).  

	%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] NATO suppressor  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optiky: ACOG, Colt3x, pn23, Mark-4 CQ/T  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203 pod hlavní  
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_m16">
	<text>M16</text>
</string>
<string id="st_wpn_m16_descr">
	<text>M16 (oficiální označení: Rifle, Caliber 5.56 mm, M16) je americká automatická puška ráže 5.56x45 mm vyvinutá z AR-15 a zavedena v 60. letech. V roce 1964 M16 oficiálně vstoupila do služby a nahradila M14; do roku 1966 se stala standardní puškou všech amerických sil ve Vietnamu. Zpočátku byla M16 považována za velmi nespolehlivou, ale do začátku 70. let se vyvinula v schopnou bojovou zbraň s řadou výhod (a samozřejmě i slabin). Ve srovnání se svým hlavním globálním rivalem, AKM, nabízela M16 lepší přesnost při střelbě na poloautomat i lepší ergonomii. Na druhou stranu vyžadovala pečlivější údržbu a kvalitnější munici; v extrémních podmínkách (prach, špína) byla spolehlivější AKM. M16 a její varianty zůstávají standardní výzbrojí pěchoty US Army i dnes. S více než 8 miliony vyrobených kusů patří mezi nejrozšířenější pušky na světě.  

	%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] NATO suppressor  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optiky: ACOG, ACOG-Trijicon, Colt, Mark-4 CQ/T  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granátomet M203 pod hlavní  
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_kedr">
	<text>Samopal PP-91-01 "Kedr-B"</text>
</string>
<string id="st_wpn_kedr_descr">
	<text>PP-91-01 "Kedr-B" je samopal komorovaný na 9x18 mm Makarov, vybavený integrovaným tlumičem. PP-91 neboli "Kedr" (navržený Evgenijem Dragunovem) byl vyvinut na počátku 90. let pro ministerstvo vnitra SSSR, vychází z dřívějšího PP-71. Má pevnou hlaveň délky 120 mm s chromovanou vložkou pro odolnost proti opotřebení a korozi. Zbraň podporuje standardní i speciální náboje 9x18 mm. Se zasunutou pažbou a opřená o oporu dokáže PP-91 seřadit čtyři jednotlivé rány do kruhu o průměru 50 mm na 25 metrech. Používá mechanismus s kladívkem a umožňuje jak poloautomatickou, tak plně automatickou střelbu bez voliče dávky. Volič je kombinovaný s pojistkou a má tvar ploché páky ovladatelné i v rukavicích. Spodní poloha je pojistka (zápalník a závěr zablokovány), střední poloha je poloautomat, horní plná automatika. Kadence střelby se pohybuje mezi 800–1000 r/min. Efektivní do 50 metrů, maximální dosah okolo 100 metrů. Vzhledem k relativně slabé náplni jsou úměrně nízké i energie v ústí—cca 295 J.  

	%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Laserové zaměřovače "Pion-M"  
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_eft_rsh12">
	<text>RSh-12 těžký revolver (12.7x55 mm)</text>
</string>
<string id="st_wpn_eft_rsh12_descr">
	<text>RSh-12 je vzácný velkorážový revolver vyvinutý pro speciální jednotky. Používá silný náboj 12.7x55 mm schopný prorazit těžké pancéřování a způsobit devastující poškození na krátkou vzdálenost. Trpí však silným zpětným rázem, nízkou kadencí a značnou hmotností; jeho obrovská zastavovací síla tyto nevýhody vyrovnává. Ideální pro lov mutantů a boje na blízko.  

	%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS:  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optiky (vzácné): Micro T1, DeltaPoint nebo RMR — přes adaptér lišty na horním rámu (pokud je v modu implementováno)  
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič PB-12.7 nebo vlastní "heavy suppressor"  
	</text>
</string>



<!-- [WPN] Weapon Base — ???? ?????? ??? A.N.T.H.O.L.O.G.Y (Denis9x39) end -->



<!-- 
Grenades 
-->

<string id="st_grenade_f1">
    <text>Granát F-1</text>
</string>
<string id="st_grenade_f1_short">
    <text>F-1</text>
</string>
<string id="st_grenade_f1_descr">
    <text>Obranný protiosobní ruční granát. Navržen k způsobení ztrát v obranném boji. Vzhledem k širokému rozptylu střepin musí být házen ze zákrytu.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Výkon výbuchu: %c[ui_gray_1]Vysoký\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr výbuchu: %c[ui_gray_1]4.2 m\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr střepin: %c[ui_gray_1]48 m\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Počet střepin: %c[ui_gray_1]380 (jemné střepiny)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zpoždění zápalníku: %c[ui_gray_1]~4 seconds</text>
</string>

<string id="st_grenade_rgd5">
    <text>Granát RGD-5</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgd5_short">
    <text>RGD-5</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgd5_descr">
    <text>Sovětský ofenzivní ruční granát. Klasifikován jako časovaný protiosobní střepinový granát. Navržen k poranění nebo zabití nepřátelského personálu vysokorychlostními střepinami při detonaci.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Výkon výbuchu: %c[ui_gray_1]Střední\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr výbuchu: %c[ui_gray_1]3.2 m\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr střepin: %c[ui_gray_1]43 m\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Počet střepin: %c[ui_gray_1]240 (jemné střepiny)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zpoždění zápalníku: %c[ui_gray_1]~4 seconds</text>
</string>

<string id="st_grenade_smoke">
    <text>Kouřový granát</text>
</string>
<string id="st_grenade_smoke_short">
    <text>Kouř</text>
</string>
<string id="st_grenade_smoke_descr">
    <text>Ruční kouřový granát. Určen pro vytvoření kouřové clony. Doba nasazení: 10 sekund.</text>
</string>

<string id="st_grenade_thermite">
    <text>Termitový granát</text>
</string>
<string id="st_grenade_thermite_short">
    <text>Termit</text>
</string>
<string id="st_grenade_thermite_descr">
    <text>Incendiární (termitový) ruční granát, který při detonaci uvolní extrémní teplo (2200°C) díky chemické reakci práškového hliníku s oxidem železitým, vytvářející roztavené železo a oxid hlinitý. Naložen 600 nebo 800 gramy termitové směsi.\n\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Výkon výbuchu: %c[ui_gray_1]Střední (tepelná zranění)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr výbuchu: %c[ui_gray_1]4.6 m\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Poloměr střepin: %c[ui_gray_1]Žádný\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Počet střepin: %c[ui_gray_1]Žádný\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zpoždění zápalníku: %c[ui_gray_1]~4 seconds</text>
</string>

<string id="st_grenade_rgn_short">
    <text>RGN</text>
</string>	

<string id="st_grenade_rgo_short">
    <text>RGO</text>
</string>



	
</string_table>
