<?xml version="1.0" encoding="st_windows-1250"?>
<string_table>

<string id="st_ammo_new_93x64_tog">
    <text>9.3x64 Brenneke TOG náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tog_descr">
    <text>
    Torpedo Optimal Bullet — munice nabitá 16gramovou expanzní střelou původního provedení vyvinutou firmou Brenneke pro lov velké zvěře. Konstrukce střely zajišťuje expanzi při průchodu měkkými tkáněmi v závislosti na odporu, přičemž zabraňuje výraznému rozptýlení úlomků. To zaručuje hlubokou penetraci a čistý výstupní průstřel v případě průstřelu tělem.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tog_s">
    <text>9.3x64 Brenneke TOG</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_sp">
    <text>9.3x64 Brenneke NPZ SP náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_sp_descr">
    <text>
    Civilní munice nabitá 17,5gramovou poloskořepinovou expanzní střelou. Olověná střela v tombakové obálce se při nárazu rychle rozvine a způsobuje vážná poranění. Má také značnou zastavovací sílu a používá se k lovu velmi velké zvěře. Tento náboj byl vyroben v Novosibirském nábojovém závodě.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_sp_s">
    <text>9.3x64 Brenneke NPZ SP</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_tug">
    <text>9.3x64 Brenneke TUG náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tug_descr">
    <text>
    Torpedo Universal Bullet — lovecký náboj se dvoudílnou 19gramovou olověnou střelou od firmy Brenneke. Přední část se při zásahu rozpadá a způsobuje těžká poranění, zatímco zadní část z pevnějšího materiálu pokračuje vpřed a zajišťuje působivou penetraci. Kuželovitý zadní konec snižuje tření v měkkých tkáních a dále zlepšuje průnik. Měděno-niklové pokovení snižuje opotřebení hlavně a speciální řezná hrana způsobuje silné krvácení, což usnadňuje dohledání zraněné zvěře.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tug_s">
    <text>9.3x64 Brenneke TUG</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_7n33">
    <text>9.3x64 Brenneke 7N33 SNB náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_7n33_descr">
    <text>
    Vojenský odstřelovací náboj vyvinutý na přelomu 21. století. Je nabitý 17gramovou střelou s dvojitým jádrem — kalená ocel vpředu a olověné jádro vzadu. Dokáže spolehlivě prorážet těžké neprůstřelné vesty až do třídy BR5 a způsobovat vážná poranění.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_7n33_s">
    <text>9.3x64 Brenneke 7N33 SNB</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_127x108_7n34">
    <text>12.7x108 mm 7N34 SN náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_7n34_descr">
    <text>
    Vojenský odstřelovací náboj přijatý do výzbroje v roce 2012. Používá se výhradně v odstřelovacích puškách ASVK a ASVKM kvůli odlišné balistice oproti kulometným nábojům. Střela má dvojité jádro — kalenou ocelovou špičku a olověnou bázi. Umožňuje spolehlivé zasahování cíle skrz neprůstřelné vesty třídy BR5 a za lehkým krytem na vzdálenosti až 1,5 km.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_7n34_s">
    <text>12.7x108 mm 7N34 SN</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_127x108_bs">
    <text>12.7x108 mm BS 7-BZ-1 náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_bs_descr">
    <text>
    Vojenská průbojně-zápalná munice s jádrem z wolframcarbidu. Střela se skládá z ocelové obálky pokryté tombakem, kovokeramického jádra uzavřeného v olovu a zápalné směsi stlačené v špičce mezi jádrem a obálkou.
    
    Při nárazu jádro prorazí pancíř a zápalná směs se nárazem vznítí, čímž vstoupí do průrazové dráhy.
    
    Účinné proti pancíři třídy BR6, krytu a lehce obrněným vozidlům.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_bs_s">
    <text>12.7x108 mm BS 7-BZ-1</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_fmj">
    <text>.300BLK Full Metal Jacket</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_fmj_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7,62×35 mm, je mezilehlý náboj vyvinutý v USA společností Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Jeho cílem bylo dosáhnout balistiky podobné 7,62×39 mm nebo blíže 7,92×33 mm Kurz na platformě M4.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_fmj_s">
    <text>.300BLK FMJ</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_sp">
    <text>.300BLK Soft Point</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_sp_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7,62×35 mm, je mezilehlý náboj vyvinutý v USA společností Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Je navržen tak, aby replikoval balistiku 7,62×39 mm nebo přibližně 7,92×33 mm Kurz v M4. Tyto náboje byly upraveny tak, aby způsobovaly větší poškození a expanzi při zásahu.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_sp_s">
    <text>.300BLK SP</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_ap">
    <text>.300BLK Průstřelná</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_ap_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7,62×35 mm, je mezilehlý náboj vyvinutý v USA společností Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Jeho účelem je dosáhnout balistiky podobné 7,62×39 mm nebo ještě více 7,92×33 mm Kurz v platformě M4. Tyto náboje byly upraveny pro prorážení pancéřování.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_ap_s">
    <text>.300BLK AP</text>
</string>



</string_table>