<?xml version="1.0" encoding="st_windows-1250"?>
<string_table>

	<string id="st_ammo_new_93x64_tog">
    <text>9.3x64 Brenneke TOG náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tog_descr">
    <text>
    Torpedo Optimal Bullet — střelivo osazené 16gramovou expanzní střelou původní konstrukce vyvinutou firmou Brenneke pro lov velké zvěře. Konstrukce střely zajišťuje expanzi při průchodu měkkou tkání v závislosti na odporu a zároveň zabraňuje výrazné fragmentaci. To zaručuje hluboký průnik a čistý výstřel v případě průstřelu.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tog_s">
    <text>9.3x64 Brenneke TOG</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_sp">
    <text>9.3x64 Brenneke NPZ SP náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_sp_descr">
    <text>
    Civilní střelivo osazené 17,5gramovou poloplášťovou expanzní střelou. Olověná střela v tombakovém plášti se po zásahu rychle roztahuje a způsobuje těžká zranění. Má také značnou zastavovací schopnost a používá se pro lov velmi velké zvěře. Tento náboj byl vyroben v Novosibirském nábojnicovém závodě.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_sp_s">
    <text>9.3x64 Brenneke NPZ SP</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_tug">
    <text>9.3x64 Brenneke TUG náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tug_descr">
    <text>
    Torpedo Universal Bullet — lovecký náboj s dvoudílnou 19gramovou olověnou střelou vyrobenou firmou Brenneke. Přední část se při zásahu rozpadá a způsobuje vážná zranění, zatímco zadní část z pevnějšího materiálu pokračuje vpřed a zajišťuje působivý průnik. Kónický ocas snižuje tření v měkkých tkáních a dále zlepšuje průnik. Povlak z měděného niklu snižuje opotřebení hlavně a speciální řezná hrana způsobuje silné krvácení, což usnadňuje stopování zraněné zvěře.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_tug_s">
    <text>9.3x64 Brenneke TUG</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_93x64_7n33">
    <text>9.3x64 Brenneke 7N33 SNB náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_7n33_descr">
    <text>
    Vojenský odstřelovačský náboj vyvinutý na přelomu 21. století. Je osazen 17gramovou střelou s dvojitým jádrem — kalená ocel vpředu a olovo vzadu. Schopen spolehlivě prorazit balistickou ochranu až do třídy BR5 a způsobit těžká zranění.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_93x64_7n33_s">
    <text>9.3x64 Brenneke 7N33 SNB</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_127x108_7n34">
    <text>12.7x108 mm 7N34 SN náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_7n34_descr">
    <text>
    Vojenský odstřelovačský náboj zavedený v roce 2012. Používá se výhradně v odstřelovacích puškách ASVK a ASVKM kvůli odlišné balistice oproti kulometným nábojům. Střela je dvoujádrová — kalený ocelový hrot a olověná základna. Zajišťuje spolehlivé zasažení cíle přes pancíř třídy BR5 i za lehkým krytem na vzdálenost až 1,5 km.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_7n34_s">
    <text>12.7x108 mm 7N34 SN</text>
</string>

<string id="st_ammo_new_127x108_bs">
    <text>12.7x108 mm BS 7-BZ-1 náboje</text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_bs_descr">
    <text>
    Vojenské průbojně-zápalné střelivo s jádrem z karbidu wolframu. Střela se skládá z ocelového pláště potaženého tombakem, kovokeramického jádra zalitého v olovu a zápalné slože stlačené ve špičce mezi jádrem a pláštěm.\n
    Po zásahu jádro proráží pancíř a zápalná směs se nárazem zapálí a proniká cestou průniku.\n
    Účinné proti pancíři třídy BR6, krytům a lehce obrněným vozidlům.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo_new_127x108_bs_s">
    <text>12.7x108 mm BS 7-BZ-1</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_fmj">
    <text>.300BLK Celoplášťové</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_fmj_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7.62x35mm, je střední náboj vyvinutý ve Spojených státech firmou Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Cílem bylo dosáhnout balistiky podobné 7.62x39mm nebo ještě přesněji náboji 7.92x33mm Kurz na platformě M4.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_fmj_s">
    <text>.300BLK FMJ</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_sp">
    <text>.300BLK Poloplášťové</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_sp_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7.62x35mm, je střední náboj vyvinutý ve Spojených státech firmou Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Účelem bylo napodobit balistiku 7.62x39mm nebo ještě více náboje 7.92x33mm Kurz v M4. Tyto náboje byly upraveny, aby působily větší poškození a expandovaly po zásahu.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_sp_s">
    <text>.300BLK SP</text>
</string>

<string id="st_ammo-300blk_ap">
    <text>.300BLK Průbojné</text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_ap_descr">
    <text>
    .300 AAC Blackout, také známý jako 7.62x35mm, je střední náboj vyvinutý ve Spojených státech firmou Advanced Armament Corporation (AAC) pro použití v karabině M4. Účelem bylo dosáhnout balistiky podobné 7.62x39mm nebo ještě přesněji náboji 7.92x33mm Kurz na platformě M4. Tyto náboje byly upraveny k prorážení pancíře.
    </text>
</string>
<string id="st_ammo-300blk_ap_s">
    <text>.300BLK AP</text>
</string>



</string_table>