<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	ia ne eby kak eto delat
-->

<string_table>
<string id="st_knifebf4">
    <text>SP-8 Mačeta</text>
</string>
<string id="st_knifebf4_descr">
    <text>SP8, přežitková mačeta vyrobená z jednoho kusu vysoce uhlíkové oceli.</text>
</string>

<string id="st_kukri">
    <text>United Cutlery M48 Kukri</text>
</string>
<string id="st_kukri_descr">
    <text>Taktická kukri řady M48 od firmy "United Cutlery". Má nerezovou čepel a pogumovanou rukojeť. Perfektní doplněk do výbavy každého survivalisty!</text>
</string>

<string id="st_tactical_knife">
    <text>Nůž Monolith</text>
</string>
<string id="st_tactical_knife_descr">
    <text>Zvláštně tvarovaný nůž s tajemnými značkami, získaný od člena Monolitu. Zdá se, že sloužil jako rituální nůž, ale pravděpodobně není jeho jediným účelem.</text>
</string>

<string id="st_knife_combat">
    <text>Mačeta Taiga-1</text>
</string>
<string id="st_knife_combat_descr">
    <text>Opravdu všestranný nástroj pro přežití. Je to zbraň, lopata, sekera — cokoliv si dokážete představit. Vyvinutý a vyrobený v SSSR pro různé složky.</text>
</string>

<string id="st_knife_6x4">
    <text>6X5 Bajonetový nůž</text>
</string>
<string id="st_knife_6x4_descr">
    <text>Bajonetový nůž 6X5 přijatý v roce 1989 pro použití s puškami AK-74. Nevhodný pro stahování kůže z mutantů s tlustou kůží.</text>
</string>

<string id="st_tomahawk">
    <text>SOG Voodoo Hawk Tomahawk</text>
</string>
<string id="st_tomahawk_descr">
    <text>SOG Voodoo Hawk kombinuje tři hlavní vlastnosti: prodlouženou řeznou hlavu, kompaktní rukojeť z nylonu vyztuženého skelnými vlákny a kovové závaží na konci.</text>
</string>

<string id="st_knife_hunting">
    <text>Bars A-2607 Damascus</text>
</string>
<string id="st_knife_hunting_descr">
    <text>Nůž Bars A-2607 je vyroben z damascénské oceli s rukojetí z wenge dřeva a mosaznou záštitou.</text>
</string>

<string id="st_knife_needle">
    <text>Bars A-2607 95x18</text>
</string>
<string id="st_knife_needle_descr">
    <text>Nůž Bars A-2607 je kovaný z oceli 95X18 s rukojetí z kvalitního dřeva a mosaznou záštitou. Nevhodný pro stahování kůže z mutantů s tlustou kůží.</text>
</string>

<string id="st_knife_swat">
    <text>Miller Bros. Blades M-2</text>
</string>
<string id="st_knife_swat_descr">
    <text>Taktický meč "M-2" od Miller Bros.</text>
</string>

<string id="wpn_sapper_shovel">
    <text>Štábní lopata</text>
</string>
<string id="st_sapper_shovel_descr">
    <text>Odolný vojenský nástroj pro kopání používaný štábníky. Lze ji použít na rýpání, štípání a v nouzi jako brutální zbraň na blízko.</text>
</string>



</string_table>