<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
<string id="st_af_raibloko_name">
	<text>„Rájské jablko“</text>
</string>
<string id="st_af_raibloko_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 1\n%c[default]Duha zbarvená koule velikosti jablka, která se pomalu otáčí asi jeden a půl metru nad zemí. Vydává slabé, téměř neslyšné pípání. Má vlastnosti nulové gravitace, poskytuje mírnou ochranu proti psy-poli a v oblastech s vysokou radiací se výrazně zahřívá. Mateřská anomálie: Orchestr (Echo). Vysoká prodejní cena. Zajímavé pro vědce a sběratele.</text>
</string>

<string id="st_af_seaej_name">
	<text>„Mořský ježek“</text>
</string>
<string id="st_af_seaej_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 4\n%c[default]Vzácný a cenný artefakt vzniklý v anomálii „Hořící chmýří“. Skutečně připomíná mořského ježka, je pokrytý množstvím ostnů. Při nošení zvyšuje krevní tlak a způsobuje krvácení kvůli píchání. Na druhou stranu pomáhá tělu zbavit se nahromaděné radiace. Jeho používání je obtížné — je neustále třeba obvazů k zastavení krvácení.</text>
</string>

<string id="st_af_mayatnik_name">
	<text>„Kyvadlo“</text>
</string>
<string id="st_af_mayatnik_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 3\n%c[default]Poměrně vzácný. Nachází se pouze v severních částech Zóny. Jeho hlavní vlastnosti jsou stále předmětem výzkumu.</text>
</string>

<string id="st_af_lifekam_name">
	<text>„Kámen života“</text>
</string>
<string id="st_af_lifekam_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 4\n%c[default]Bonusy artefaktu:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Zvyšuje odolnost vůči střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+25%c[255,238,15,26])\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Ochrana proti nárazům %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+10%c[255,238,15,26])\n%c[default]Gelovitá poloprůhledná koule pokrytá vlhkým filmem, na dotek teplá. Při kontaktu s tělem se přichytí a začne se postupně vstřebávat. Určuje regeneraci, zvyšuje sílu a rychlost reakcí, snižuje vnímání bolesti. Uživatel se stává téměř nezranitelným – i střelné rány jsou téměř necítitelné a nezdají se být vážné. Proces se však nezastaví. Osoba se postupně mění. Emoce mizí, paměť bledne, tělo se přetváří — je pevnější, pružnější. Nakonec jediný známý exemplář zmizel z vědeckého tábora a zůstaly po něm tři mrtvoly. Další informace nejsou známy.</text>
</string>

<string id="st_af_vedsleza_name">
	<text>„Slza čarodějnice“</text>
</string>
<string id="st_af_vedsleza_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 2\n%c[default]Poměrně běžný artefakt ve střední části Zóny. Má protáhlý tvar kapky s načervenalým odstínem a zeleným třpytem. Vzniká poblíž anomálie „Hořák“. Zvyšuje odolnost vůči vysokým teplotám. Je radioaktivní.</text>
</string>

<string id="st_af_gubka_name">
	<text>„Houba“</text>
</string>
<string id="st_af_gubka_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 1\n%c[default]Poměrně běžná smaragdově zbarvená viskózní hmota vzniklá v anomálii „Želé“. Při nošení vytváří speciální chemické pole, které chrání před škodlivými vlivy.</text>
</string>

<string id="st_af_sluda_name">
	<text>„Slída“</text>
</string>
<string id="st_af_sluda_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 4\n%c[default]Nejmocnější (a tedy i nejcennější) artefakt z anomálie „Želé“. Výrazně zvyšuje srážlivost krve. Téměř průhledná, ale pevná koule. Velmi vzácný a drahý.</text>
</string>

<string id="st_af_oblivion_name">
	<text>„Ztracené zapomnění“</text>
</string>
<string id="st_af_oblivion_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 2\n%c[default]Malá modrobílá koule velikosti pěsti, připomínající led s drobnými tmavě modrými skvrnkami. Dokáže zrychlit jakýkoliv předmět (střelu), který projde jejím polem, na neuvěřitelné rychlosti. Poskytuje také ochranu proti psi-poli.</text>
</string>

<string id="st_af_indeikam_name">
	<text>„Indiánský kámen“</text>
</string>
<string id="st_af_indeikam_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 2\n%c[default]Světlý šedý, vejčitého tvaru kámen velikosti vejce s tmavými vlnitými liniemi a tečkami po povrchu. V Zóně „Indiánský kámen“ dokáže zesílit nebo potlačit, částečně či úplně, vlastnosti jiných artefaktů. Mimo Zónu ztrácí svou sílu. Používá se ve skládání artefaktů. Střední prodejní cena.</text>
</string>

<string id="st_af_sverlo_name">
	<text>„Vrták“</text>
</string>
<string id="st_af_sverlo_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Vrták je jeden z nejvzácnějších artefaktů nalezených v Zóně. První exemplář objevil stalker přezdívaný Lemur. Dostalo jméno podle složitého podlouhlého válcovitého tvaru s stříbrným nádechem. Jeho vlastnosti nejsou dosud plně prozkoumány, což znemožňuje jeho praktické použití v terénu. Extrémně vysoká cena.</text>
</string>

<string id="st_af_oreh_name">
	<text>„Ořech“</text>
</string>
<string id="st_af_oreh_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Další extrémně vzácný artefakt Zóny. Tmavě hnědá koule velikosti vlašského ořechu, podle čehož dostal i jméno. Uděluje energii a pocit nasycení. Hlavní vlastností je schopnost léčit vzácné nemoci, jako je například rakovina mozku a další. Není divu, že je tak ceněný.</text>
</string>

<string id="st_af_chertyaico_name">
	<text>„Ďáblovo vejce“</text>
</string>
<string id="st_af_chertyaico_descr">
	<text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Přibližně velikost a tvar kuřecího vejce, hluboce černé a ve světle se třpytící. Při rozbití uvolňuje silný impuls neznámého původu. Léčí rakovinu, nemoci krve a další choroby. Také odstraňuje negativní vliv Strážného ďábla, přičemž ponechává pozitivní efekty. Pokud je rozbito špatně – nebo zůstane celé – kontakt může být okamžitě smrtelný. Postupně propaluje kov i dřevo. Mateřská anomálie: Ďáblova síť. Má zápornou hmotnost, proto je třeba ho hledat pod střechami či stropy, kde se zachytí místo toho, aby stoupalo vzhůru. To pravděpodobně vysvětluje jeho extrémní vzácnost: většina z nich prostě stoupá vzhůru a mizí.</text>
</string>

<string id="st_af_oko_name">
    <text>„Oko“</text>
</string>
<string id="st_af_oko_descr">
    <text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Poloprůhledná, matně modrozelená koule s jemnými hranami, velikosti pěsti. Střed artefaktu je zbarven do hustě matné barvy. Oko má unikátní schopnost zaznamenávat okolní události a přehrávat je uvnitř sebe – funguje v podstatě jako videokamera. Navíc poskytuje extra ochranu proti chemickému a elektrickému poškození.</text>
</string>

<string id="st_af_blacksoul_name">
    <text>„Černá duše“</text>
</string>
<string id="st_af_blacksoul_descr">
    <text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Varianta běžného artefaktu Duše, tento je černočervený. Jeho efekt je přesný opak běžné Duše. Odbourává životní sílu nositele a rychle vede k vyčerpání těla. Má také negativní dopad na psychiku, vyvolává agresi a paranoiu. Po rozbití vydá jasný zelený záblesk silnější než flashbang granát. Extrémně vzácný, vzniká na místech masových úmrtí v anomálii Kolotoč. Velmi nebezpečný, nedoporučuje se přímý kontakt. Zajímavý pouze pro vědce a hardcore sběratele.</text>
</string>

<string id="st_af_skripka_name">
    <text>„Housle“</text>
</string>
<string id="st_af_skripka_descr">
    <text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Výběr není možný\n%c[default]Kulovitý, třpytivý útvar bez gravitace. „Housle“ mají čistě estetickou hodnotu – vznáší se půl metru nad povrchem a září všemi barvami duhy. Navíc vydávají melodický zvuk v různých tónech při sebemenším náznaku větru. Přestože nemají praktické využití, dosahují slušné ceny. Vyhledávají je hlavně sběratelé a další excentrikové z Velké země.</text>
</string>

<string id="st_af_poipruz_name">
    <text>„Zpívající pružina“</text>
</string>
<string id="st_af_poipruz_descr">
    <text>%c[default]Pro selektor:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Anomálie typu 2\n%c[default]Poměrně vzácný, ale ne příliš drahý artefakt. Vzniká v anomálii Echo, připomíná protáhlou pružinu. Mírně snižuje radiaci. Další potenciální vlastnosti nejsou zatím známy.</text>
</string>



</string_table>