<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia__anthology">
	<text>ANTHOLOGY</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__anthology_mod">
	<text>ANTHOLOGY</text>
</string>

<string id="encyclopedia__anthology_mod_text">
	<text>
		%c[pda_white]Vývojář antologie%c[ui_gray_1] - ???? ?????? ??????????.\n
		%c[pda_white]Sestavení doplňků%c[ui_gray_1] - ?????? Hyper.\n
		%c[pda_white]Zbrojíř%c[ui_gray_1] - ????? Denis9x39.\n			
		%c[pda_white]Administrátor%c[ui_gray_1] - ??????? ??.\n			
			
		\n%c[pda_green]Pomoc při vývoji:%c[ui_gray_1]\n
		\n• Tvorba map, logů a skriptů: Melinite
		\n• Pomoc se SDK: ?????? ????????
		\n• Pomoc se SDK: ??????? ????????
		\n• Pomoc se SDK: ??????? ????
		\n• Pomoc se SDK: Kryiron Ai
		\n• Vývojářská pomoc: Alcatraz396
		\n• Vývojářská pomoc: PastKNIGHT
		\n• Vývojářská pomoc: Jr.Anthologist / ????
		\n• Vývojářská pomoc: Jlyn4ik (Trovo,Twitch)(Danila)
		
		\n%c[pda_green]Odkazy na mod:%c[ui_gray_1]\n
		\n• Discord: https://discord.gg/xMkuD74cwt
		\n• VK: https://vk.com/club219667646
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_spatial_anomaly">
	<text>Prostorová anomálie</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_spatial_anomaly_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Beast.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nAktualizace 4.1 je finální aktualizací modifikace "Prostorová anomálie". Patch přináší nejen řadu oprav, ale i mnoho nových funkcí a questů. Tato verze modifikace zohledňuje veškerou zpětnou vazbu hráčů a návrhy, díky čemuž je mod ještě lepší. Příběh vypráví o známém žoldákovi "Beastovi" a jeho snaze přežít uvnitř mystického místa zvaného "Prostorová anomálie", kde platí zcela jiné zákony. Všechno je nyní vzácné: munice, léky, pitná voda, jídlo a dokonce i šrouby. Přesto nic nezastaví žoldáka, který hledá cestu, jak uniknout z této smrtící pasti.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Žoldáci\n• Freeplay režim: ano\n• Pokračování Living Legend: ano\n• Vývojáři modifikace: PROFFESIONAL a další
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_call_of_pripyat">
	<text>Volání Pripyati</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_call_of_pripyat_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Degtyarev.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nVojenská expedice do středu Zóny záhadně zmizí. Úkolem zjistit, co se stalo posádkám a odhalit příčiny, je major Degtyarev, operativní pracovník SBU. V třetím díle kultovní série S.T.A.L.K.E.R. odpovíte na Volání Pripjati.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ano\n• Pokračování Living Legend: ne\n• Vývojáři: GSC Game World
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_path_in_the_dark">
	<text>Cesta v mlze</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_path_in_the_dark_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Shroud.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nZóna skrývá mnoho tajemství — svých vlastních i těch přinesených zvenčí. Dobrodruzi, kteří se nazývají stalkery, se snaží tato tajemství odhalit. Někteří uspějí, ale většina navždy zmizí v Zóně.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ano\n• Pokračování Living Legend: ano\n• Vývojáři modifikace: Spectrum Project
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_in_a_web_of_lies">
	<text>Odvaha smrti 2: V síti lží</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_in_a_web_of_lies_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Varg.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nHlavním hrdinou příběhu je volný stalker jménem Varg. Dlouhou dobu byl součástí Orestova stalkerského oddílu a živoril lovem vzácných a cenných artefaktů v okolí Agroyantaru. Osud ho však zavede do bažin, kde přijme zakázku od frakce Clear Sky – najít skupinu vědců, kteří záhadně zmizeli na západě Černobylské zóny. Kromě toho má za úkol nalézt stopy pátrací skupiny Clear Sky, která vědce pronásledovala.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ne\n• Pokračování Living Legend: ne\n• Vývojáři modifikace: Geonezis, Goroff, makdm, gridgt, Falcon
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_valley_of_rustles">
	<text>Údolí Šepotů</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anthology_story_valley_of_rustles_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Max.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nNový příběh, nespojený s dějem původní hry. Příběh sleduje obyčejného stalkera jménem Max, který se rozhodl vydělat nějaké peníze před opuštěním Zóny. Všechny události modu se odehrávají na zcela nové lokalitě. Hráč bude mít spoustu prostoru k průzkumu, hledání předmětů, boji s nepřáteli a řešení různých záhad.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ano\n• Pokračování Living Legend: ano\n• Vývojáři modifikace: Den-Stash
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_forgotten_squad">
	<text>Zapomenutý oddíl</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anthology_story_forgotten_squad_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Snake.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nV tomto příběhu budete hrát za zkušeného lovce přezdívaného "Snake". Náš hrdina musí vystopovat svého druha přezdívaného "Bison" a jeho skupinu, kteří zmizeli. Po stopách jejich cesty se protagonist dostává do okolí bývalého Vědeckovýzkumného ústavu a zahajuje pátrání. Hlavní příběh trvá přibližně 4 hodiny, s dodatečným časem pro vedlejší úkoly a průzkum.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ano\n• Pokračování Living Legend: ano\n• Vývojáři modifikace: Another Team
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_story_shadow_of_chernobyl">
	<text>Stíny Černobylu</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anthology_story_shadow_of_chernobyl_text">
	<text>
		%c[pda_white]Hlavní postava%c[ui_gray_1] - Označený.\n
		\n%c[pda_green]Informace%c[ui_gray_1]\n
		\nUdálosti se odehrávají v Černobylské zóně, která se změnila z místa zlomených osudů na hrozbu pro celé lidstvo. Zóna odhaluje svá tajemství neochotně a jen vzácný hrdina může proniknout až do jejího srdce a zjistit, jaké nebezpečí zde čeká. Ne nebezpečí, kterému by se dalo čelit běžnými nájezdníky, nepřátelskými frakcemi, všemi mutanty a anomáliemi Zóny – to je pouze příprava na setkání s něčím mnohem smrtelnějším a děsivějším.\n
		\n%c[pda_green]Charakteristiky%c[ui_gray_1]\n
		\n• Frakce: Samotáři\n• Freeplay režim: ne\n• Pokračování Living Legend: ne\n• Vývojáři: GSC Game World
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia_anthology_breeder">
	<text>Pěstitele artefaktů</text>
</string>
<string id="encyclopedia_anthology_breeder_text">
	<text>
		\n%c[pda_green]Seznam Pěstitelů:%c[ui_gray_1]\n
		\n• Profesor Plyusnin. Lokalita: Základna Clear Sky. Typ anomálie: Typ 1\n
		\n• Doktor Makovetsky. Lokalita: Zaton Skadovsk. Typ anomálie: Typ 1\n
		\n• Profesor Panin. Lokalita: Depo vozidel Kordon. Typ anomálie: Typ 1\n
		\n• Asistent Anokhin. Lokalita: Bunkr vědců Yantar. Typ anomálie: Typ 1\n
		\n• Doktor Brunko. Lokalita: Jupiter Yanov. Typ anomálie: Typ 2\n	
		\n• Gloomy. Lokalita: Armádní sklady, Základna Svobody. Typ anomálie: Typ 2\n
		\n• Docent Loskutov. Lokalita: Bar. Typ anomálie: Typ 2\n
		\n• Profesor Zelenkov. Lokalita: Okolí výzkumného ústavu. Typ anomálie: Typ 2\n
		\n• Profesor Bozhevsky. Lokalita: Bunkr vědců Jupiter. Typ anomálie: Typ 3\n
		\n• Doktor Kravchenko. Lokalita: Vědecká stanice, Bunkr vědců. Typ anomálie: Typy 1, 2, 3, 4\n	
		\n• Profesor Skorik. Lokalita: Anomální les, Bunkr vědců. Typ anomálie: Typy 1, 2, 3, 4\n
		\n• Docent Bezgodko. Lokalita: Okolí, Tábor vědců. Typ anomálie: Typy 1, 2, 3, 4\n
		\n• Docent Shkrekov. Lokalita: Anomální pole, Tábor vědců. Typ anomálie: Typy 1, 2, 3, 4\n
	</text>
</string>


</string_table>