<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- ???????? ??? ????????? 2.0 -->

	<string id="st_helm_respirator_joker">
	<text>Respirátor „Joker“</text>
</string>
<string id="st_helm_respirator_joker_short">
	<text>„Joker“</text>
</string>	
<string id="st_helm_respirator_joker_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Standardní plynová maska určená k filtrování radioaktivního prachu a toxických látek ze vzduchu. Široce používaná jak začátečníky, tak veterány ze všech frakcí díky své základní funkčnosti. Neposkytuje ochranu proti kulkám, střepinám ani mechanickým nárazům. Součástí jsou protizamlžovací brýle.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_exo_name">
	<text>Exo helma s plynovou maskou „Avon FM12“</text>
</string>
<string id="st_helm_exo_name_short">
	<text>Exo helma / „FM12“</text>
</string>	
<string id="st_helm_exo_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Vizuálně připomíná standardní exoskeletovou helmu, ale její ochranné vlastnosti se mírně liší od originálního modelu. Nabízí dobrou odolnost proti střelám i anomální ochranu, díky čemuž patří mezi nejlepší v dané cenové kategorii.\n
	Tento model obsahuje plynovou masku „Avon FM12“ s dvojitými filtry. Disponuje originálními zorníky Avon proti oslnění a celoplošným filtrem „Avon GPCF-50“.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_battle">
	<text>Helma „Sphere M12“ s plynovou maskou „XM40“</text>
</string>
<string id="st_helm_battle_short">
	<text>„Sphere M12“/„XM40“</text>
</string>	
<string id="st_helm_battle_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Maskáčová helma z hliníkového titanu s kapsami pro ocelové pancéřové destičky a vestavěnou pancéřovou maskou. Běžná mezi vojenskými stalkery a speciálními jednotkami, kteří ji často nosí s pancéřovými obleky řady PSZ. Celkově je „M12“ jednou z nejlepších bojových helem v Zóně a velmi žádaným vybavením pro dobře financované stalkery, kteří si cení svého života.\n
Vestavěná plynová maska je založena na experimentálním americkém modelu „XM40“. Používá ji americká armáda a široce ji využívají žoldnéři. Obsahuje celotvářovou masku a vícevrstvý 40mm filtrační článek. „XM40“ poskytuje vynikající ochranu v chemicky a radioaktivně kontaminovaném prostředí, a to i při částečném poškození masky.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_hardhat">
	<text>Ocelová helma</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat_short">
	<text>Ocelová helma</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Zastaralá ocelová vojenská helma bez jakýchkoliv vylepšení. Neposkytuje žádnou ochranu proti anomáliím ani radiaci, ale dokáže odrazit kulky. V Zóně nikdy nebyla příliš populární, kromě krátkých ozbrojených střetů mezi frakcemi.\n \n
%c[default]Ochranné vlastnosti:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Ochrana hlavy = 30%\n%c[default]</text>
</string>

<string id="st_helm_hardhat_snag">
	<text>Ocelová helma s plynovou maskou „M50“</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat_snag_short">
	<text>Ocelová helma/„M50“</text>
</string>
<string id="st_helm_hardhat_snag_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Zastaralá ocelová vojenská helma bez jakýchkoliv vylepšení. Neposkytuje ochranu proti anomáliím ani radiaci, ale dokáže odrazit kulky. V Zóně nikdy nebyla příliš populární, kromě krátkých ozbrojených střetů mezi frakcemi.\n
Tento model je vybaven plynovou maskou „M50“, určenou pro použití ozbrojenými silami USA a není k dispozici pro civilní prodej. Chrání dýchací cesty, oči a kůži obličeje před chemickými látkami, nebezpečnými chemickými výpary, radioaktivním prachem a biologickými aerosoly.
„M50“ obsahuje dva filtry snižující odpor při dýchání a zlepšující rozložení hmotnosti. Filtry mají vrstvu absorbentu a protiaerosolový prvek. Díky bajonetovým konektorům a samo-těsnicím ventilům lze filtry vyměnit, aniž by došlo k narušení těsnění masky.
%c[default]Ochranné vlastnosti:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Ochrana hlavy = 30%\n%c[default]
\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_tactic">
	<text>Helma „Sphere 08“ s plynovou maskou „M40“</text>
</string>
<string id="st_helm_tactic_short">
	<text>„Sphere 08“/„M40“</text>
</string>	
<string id="st_helm_tactic_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Moderní kvalitní helma západního typu s integrovanou filtrací vzduchu. Konstrukce se skládá z několika vrstev kevlaru pro ochranu proti silným fyzickým nárazům. Helma je vyrobena z kompozitních dielektrických materiálů, které poskytují výrazně lepší ochranu proti elektrickým výbojům než většina konkurentů. Běžná mezi vojenskými stalkery a speciálními jednotkami, často nošena s pancéřovými obleky řady PSZ.\n
Tento model obsahuje vestavěnou plynovou masku „M40“. Tato plynová maska, vydávaná armádou USA, je velmi populární i mezi žoldnéři. Má celotvářovou respirátoru a vícevrtvový 40mm filtr. „M40“ poskytuje spolehlivou ochranu v chemicky a radioaktivně nebezpečných prostředích, i při částečném poškození.
\n \n</text>
</string>


<string id="helm_ach7">
	<text>Helma „ACH-7“ s respirátorem</text>
</string>
<string id="helm_ach7_short">
	<text>„ACH-7“/Respirátor</text>
</string>	
<string id="helm_ach7_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Pokročilá sada sedmičástní ochrany hlavy — ACH-7 (Advanced Compound Headgear, 7 Parts) — je modernější verzí ocelové helmy. Výborně odolává střepinám, ale hlavním lákadlem je odolnost vůči psi vlivu a překvapivě nízká cena. Nedostatek individuální ochrany dýchacích cest ji však činí nevhodnou pro tvrdé podmínky Zóny. Proto je populární mezi nováčky, kteří se vyhýbají silně kontaminovaným oblastem, ale chtějí testovat svou psychickou odolnost.\n
Tento model obsahuje základní respirátor, jeden z mnoha. Používají jej jak nováčci, tak zkušení členové frakcí díky nízké ceně, nízké hmotnosti a dostupnosti. Respirátor chrání před radioaktivním prachem, ale je zcela neúčinný proti vyšší radiaci. Prakticky neposkytuje žádnou ochranu před fyzickým poškozením.
\n \n</text>
</string>

<string id="helm_m50">
	<text>Plynová maska „M50“</text>
</string>
<string id="helm_m50_short">
	<text>„M50“</text>
</string>	
<string id="helm_m50_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Plynová maska „M50“ speciálně upravená pro lepší výkon v Zóně. Tyto úpravy sice mírně snížily celkovou ochranu oproti originálu, ale varianta „Z“ má silnou odolnost vůči psi emisím a radiaci. Může být považována za vylepšenou verzi „M40“. Na rozdíl od M40 je M50 přímo dodávána soukromým vojenským kontraktorům, kteří ji používají pro své operátory nebo prodávají dalším žoldnéřským skupinám.\n
Vybavena dvěma filtry pro snížení odporu při dýchání a lepší rozložení hmotnosti. Filtry obsahují absorbční vrstvu a ochranu proti aerosolům. Bajonetové spojky a samo-těsnicí ventily umožňují výměnu filtrů bez narušení vnitřního těsnění.
\n \n</text>	
</string>	

<string id="helm_tactic">
	<text>Helma „Sphere 08“</text>
</string>
<string id="helm_tactic_short">
	<text>„Sphere 08“</text>
</string>	
<string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Moderní, vysoce kvalitní západní helma s integrovaným systémem filtrace vzduchu. Konstrukce z několika vrstev kevlaru poskytuje ochranu před těžkými fyzickými úrazy. Helma je vyrobena z kompozitních dielektrických materiálů, které nabízejí výrazně lepší ochranu proti elektrickým šokům než většina konkurentů. Běžně používaná vojenskými stalkery a speciálními jednotkami, často ve spojení s pancéřovými obleky řady PSZ.\n \n</text>
</string>

<string id="helm_spartan">
	<text>Helma M10 „Spartan“</text>
</string>
<string id="helm_spartan_short">
	<text>M10 „Spartan“</text>
</string>	
<string id="helm_spartan_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Balistická helma založená na helmě „Last Day“ (PD), ručně vyráběná několika vlivnými stalkery. Ve srovnání s originálem je nejen lehčí, ale poskytuje i výrazně lepší ochranu. Díky své odolnosti vůči anomáliím převyšuje i bojové helmy jako „Sphere“, což ji činí mimořádně populární mezi stalkery, kteří si ji mohou dovolit.\n \n</text>
</string>	

<string id="st_helm_respirator_short">
	<text>PBF Plynová maska</text>
</string>

<string id="st_helm_respirator_old">
	<text>Plynová maska starého typu PBF</text>
</string>
<string id="st_helm_respirator_old_short">
	<text>Starý PBF</text>
</string>
<string id="st_helm_respirator_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Plynová maska PBF („filterless canister“, také známá jako „Hamster“) byla vyvinuta k ochraně proti biologickým aerosolům, chemickým bojovým látkám, toxickým chemikáliím a radioaktivnímu prachu. Přijata do výzbroje sovětské armády v roce 1973. Chrání obličej, oči a dýchací systém před různými kontaminanty. Používána jak v armádě, tak v civilní ochraně.\n \n</text>
</string>

<string id="helm_ach7ex">
	<text>Helma ACH-7EX</text>
</string>
<string id="helm_ach7ex_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Rozšířená verze původní helmy ACH-7. Hlavním rozdílem je přítomnost individuálního zařízení pro ochranu dýchacích cest. Její úroveň ochrany proti toxinům a radiaci je někde mezi GP-5 a plynovými maskami PBF, zatímco helma poskytuje dobrou fyzickou ochranu. Velmi populární mezi stalkery hledajícími dobře vyváženou ochranu za dostupnou cenu.\n \n</text>
</string>


<!-- Miscellaneous gear -->
<string id="st_psy_helmet_name">
	<text>„Psi-helma“</text>
</string>
<string id="st_psy_helmet_desc">
	<text>Vyladěná verze Psi-helmy, kterou lze nosit pod běžnou pokrývkou hlavy. Vyvinuta pod dohledem Sakharova na výzkumné stanici u jezera Jantar. Jedinečná konfigurace helmy složená z elektrotypových artefaktů a integrovaného anténního systému funguje jako štít. Po aktivaci se kolem uživatele vytvoří kupolové pole poháněné energií artefaktu „Dummy“, které blokuje většinu záření. Zbývající emise jsou odraženy štítem zabudovaným přímo do konstrukce helmy. Její jedinečnost spočívá v odolnosti vůči psi emisím specifických frekvencí – těm, které vysílají zařízení s krycím jménem „DUGA“ v Černobylské zóně.</text>
</string>

<string id="st_bad_psy_helmet_name">
	<text>Neladěná „Psi-helma“</text>
</string>
<string id="st_bad_psy_helmet_desc">
	<text>Neladěná verze Psi-helmy, kterou lze nosit pod běžnou pokrývkou hlavy. Vyvinuta pod dohledem Sakharova na výzkumné stanici u jezera Jantar. Jedinečná konfigurace helmy složená z elektrotypových artefaktů a integrovaného anténního systému funguje jako štít. Po aktivaci se kolem uživatele vytvoří kupolové pole poháněné energií artefaktu „Dummy“, které blokuje většinu záření. Zbývající emise jsou odraženy štítem zabudovaným přímo do konstrukce helmy. Jelikož však helma není plně kalibrována, může docházet k poruchám nebo neúčinné ochraně v oblastech silných psi emisí.</text>
</string>


<!-- Headgear -->
<string id="st_helm_battle_dolg">
	<text>Helma „Sphere M12“ (Povinnost)</text>
</string>
<string id="st_helm_battle_freedom">
	<text>Helma „Sphere M12“ (Svoboda)</text>
</string>
<string id="st_helm_battle_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Hliníko-titanová helma potažená maskovacím materiálem, s otvory pro ocelové pancéřové desky a integrovanou pancéřovanou maskou na obličej. Široce používaná vojenskými stalkery a speciálními jednotkami, často v kombinaci s pancéřovými obleky série PSZ. Celkově je „M12“ jednou z nejlepších bojových helem v Zóně a vysoce žádoucí výbavou pro dobře vybavené stalkery, kteří si cení přežití v boji.\n \n</text>
</string>

<string id="st_helm_protective">
	<text>Helma SSP-99 „Zaslon“</text>
</string>
<string id="st_helm_protective_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]Nepohodlná, ale vysoce kvalitní kuklovitá helma, vyrobená stejným institutem, který stojí za sérií obleků SEVA. Má hermeticky utěsněnou konstrukci pro úplnou izolaci od anomálních prostředí. Lze ji kombinovat s vojenskými pancéřovými obleky, aby se zvýšila jejich ochranná schopnost v anomálních zónách. Používá se také jako součást ochranných obleků SSP.\n \n</text>
</string>

<string id="helm_dolg_battle">
	<text>-</text>
</string>
<string id="helm_dolg_battle_descr">
	<text>%c[ui_gray_1]NEPOUŽÍVÁ SE(!) Jedna ze dvou variant helmy „Sphere M12“ používaných členy frakce Povinnost. Ve srovnání s originálem nabízí lepší fyzickou a psi ochranu, avšak tyto vylepšení zvýšily celkovou váhu helmy a snížily její odolnost proti anomáliím. Tato helma je určena k nošení s pancéřovým oblekem PSZ-9d, stejně jako originální „Sphere M12“ je obvykle nošena s oblekem „Bulat“.\n \n</text>
</string>


	
		<string id="helm_eo21">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21_descr">
		<text>-\n \n</text>
	</string>

<!-- Novice outfits --><string id="novice_outfit_name">
	<text>Bunda</text>
</string>
<string id="novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Poměrně silná bunda nošená přes teplý vlněný svetr, s džíny zastrčenými do pevných trekových bot. Mezi začátečníky velmi populární, i když veteráni se jí často posmívají, že její ochrana je jen o trochu lepší než babiččin svetr.\n \n</text>
</string>

<string id="novice_outfit_camo_name">
	<text>Bílá bunda</text>
</string>
<string id="novice_outfit_camo_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Poměrně silná bunda nošená přes teplý vlněný svetr, s džíny zastrčenými do pevných trekových bot. Podivná volba maskování, ale vyrobená z lepších materiálů než běžné začátečnické outfity. Dokáže udržet nositele v teple za deště a silného větru, ale neposkytne vážnou ochranu v Zóně.\n \n</text>
</string>

<string id="novice_outfit_tourist_name">
	<text>Bunda „Debut“</text>
</string>
<string id="novice_outfit_tourist_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Poměrně silná bunda nošená přes teplý vlněný svetr, s džíny zastrčenými do pevných trekových bot. Hlavní rozdíl oproti podobným bundám spočívá v dobrém systému rozložení váhy. Podle konstrukce byl předchozí majitel pravý turista: chytré volby materiálů a dobrý popruh-úvaz dělají z bundy užitečnější kousek — přesto však stále nevhodný pro cokoli jiného než procházky po okrajích Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="csky_novice_outfit_name">
	<text>Bunda Jasná obloha</text>
</string>
<string id="csky_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Jednoduchá bílomodrá bunda nošená přes teplý vlněný svetr, s kalhotami zastrčenými do pevných trekových bot. Švadleny Jasné oblohy tyto bundy poskytují nově přijatým členům. Dokáže udržet nositele v teple za deště a větru, ale neposkytne vážnou ochranu mimo jižní část Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="dolg_novice_outfit_name">
	<text>Bunda „Povinnost“</text>
</string>
<string id="dolg_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Dobře zpracovaná silná bunda s vycpávkami na ramenou. Až donedávna byla používána pouze jako volnočasový oděv členy Povinnosti a nikdy nebyla určena pro terénní nasazení, natož pro boj. Tento oděv si vysloužil posměšnou přezdívku „pytel na mrtvoly“, protože je zcela nevhodný pro lov mutantů – hlavní činnost této frakce.\n \n</text>
</string>

<string id="bandit_novice_outfit_name">
	<text>Černá kožená bunda</text>
</string>
<string id="bandit_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Černá kožená bunda tradičně spojovaná s kriminálním podsvětím Zóny. Většinou ji nosí, aby zastrašila začínající stalkery. Poskytuje dobrou ochranu proti větru slabšímu než foukání nebo náhodné láhvi vodky, přesto dobře odolává dešti.\n \n</text>
</string>

<string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
	<text>Bunda s řetízky</text>
</string>
<string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Tyto bundy se v Zóně začaly objevovat poté, co Povinnost zásobovač Morgan začal pašovat vybavení pro cizince, včetně banditů. Poskytuje ochranu srovnatelnou se standardní vojenskou vestou, ale stále nedostačující pro podmínky Zóny — zvlášť při přestřelkách s jednotkami Povinnosti.\n \n</text>
</string>

<string id="redline_novice_outfit_name">
	<text>Tmavá bunda</text>
</string>
<string id="redline_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Pořádná silná bunda s našitými kapsami na břiše. V nouzi může sloužit jako improvizovaný chest rig. Návleky na boty z látky chrání nohy před vlhkostí při chůzi mokrou trávou. Barevné provedení může klamat, protože z dálky je často těžké určit, ke které frakci nositel patří.\n \n</text>
</string>

<string id="svoboda_novice_outfit_name">
	<text>Bunda „Svoboda“</text>
</string>
<string id="svoboda_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Maskovací bunda nošená přes teplý vlněný svetr, s cargo kalhotami zastrčenými do pevných trekových bot. Nosí ji členové frakce Svoboda, když se cítí v bezpečí — což je skoro pořád.\n \n</text>
</string>

<string id="wastelander_outfit_name">
	<text>Ochranný oblek „Hledač“</text>
</string>
<string id="wastelander_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Vysoce kvalitní kombinéza šitá v Zóně místním řemeslníkem. O něco lepší než většina domácích obleků nalezených v Zóně, ale její nemožnost použití s jinými helmami omezuje její celkovou účinnost a možnosti přizpůsobení.\n \n</text>
</string>


<string id="monolith_outfit_name">
	<text>Oblek „Zirkon“</text>
</string>
<string id="monolith_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Stalkerský oblek používaný frakcí Monolit. Díky použitým materiálům poskytuje výbornou ochranu proti chemickému a radioaktivnímu záření. Obsahuje také balistickou vestu schopnou zastavit slabou pistoli, avšak jeho odolnost proti anomáliím je spíše slabá. První série těchto obleků byla nalezena hluboko v tajném laboratoři X-18 v Temném údolí. Ačkoliv stalkeři, kteří je objevili, brzy beze stopy zmizeli, objev vyvolal mezi obyvateli Zóny množství legend a teorií o původu těchto obleků. Mnozí věří, že tyto monolitní obleky vznikly ještě před samotným vznikem Zóny.\n \n</text>
</string>

<string id="banditmerc_outfit_name">
	<text>Oblek „Marauder“</text>
</string>
<string id="banditmerc_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Stylová bunda na přechodné období kombinovaná s obstojnou neprůstřelnou vestou. Pro výzkum anomálií moc vhodná není, ale pokud chcete něco vyděsit nebo vyhnat stalkery — lepší volbu nenajdete.\n \n</text>
</string>


	

</string_table>
