<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="item_doc_labx2_name">
    <text>Dokumenty z X-2</text>
</string>

<string id="item_doc_labx2_name_desc">
    <text>Nejvyšší tajemství. Datum: 15. srpna 1987.\nDokumenty popisují nový fenomén objevený skupinou vědců vedenou profesorem Kaimanovem na pobočce č. 2 komplexu „X“. Fenomén byl pojmenován „Psi“ — schopnost živých bytostí generovat speciální směrové vlny ovlivňující ostatní živé organismy. Tyto vlny byly později označeny jako „Psi-Emise“ a poprvé v historii byl kultivován živý exemplář schopný generovat tuto emisi v malém dosahu. Bylo rozhodnuto přenést veškerou dokumentaci a výzkumné objekty týkající se Psi na pobočku č. 16, kde byla dokončena speciální laboratoř pro kultivaci silnějšího zdroje emisí.</text>
</string>

<string id="item_doc_labx3_name">
    <text>Zpráva o projektu „Supersoldier“</text>
</string>

<string id="item_doc_labx3_name_desc">
    <text>Mnoho stránek je poškozeno, zachovalo se jen malé množství.\n\n...Před týdnem bylo rozhodnuto testovat nový sérum na testovacích subjektech. Prvních pár dní nebyly pozorovány žádné změny. Po několika dnech začaly podivné metamorfózy: vypadávání vlasů, zvýšená agresivita. Několik subjektů bylo doslova roztrháno ostatními.\n\n...Stav subjektů se stabilizoval. Pokrytí srstí je asi 10 % původního. Drápy výrazně narostly, ústní dutina se proměnila v několik chapadlových útvarů s přísavkami a objevila se schopnost optického maskování. Aktivita je náhodná a pravděpodobně souvisí s hledáním potravy. Hlavní laborant Burnov A. N. naznačil, že to může ukazovat zvýšené predátorské instinkty. Rozhodnuto bylo připojit monitorovací zařízení k subjektům.\n\n...Včera jsme se pokusili subjekty trénovat. Zdálo se, že zcela postrádají inteligenci. Sotva si dokážu představit, jak vycvičit zabijácký stroj k poslušnosti. Byly testovány všechny formy kontroly. Výsledky odpovídají údajům z jiných laboratoří. Experiment je považován za dokončený. Domnívám se, že za týden budeme připraveni testovat na větších tvorech.</text>
</string>

<string id="item_labx3_pda_name">
    <text>PDA z X-3</text>
</string>

<string id="item_labx3_pda_name_desc">
    <text>Heslo k dveřím: 4526</text>
</string>

<string id="item_doc_10_labx6_name">
    <text>Technická dokumentace zařízení TP-1</text>
</string>

<string id="item_doc_10_labx6_name_desc">
    <text>Nejvyšší tajemství. Datum: 22. května 1997.\nDokumenty popisují fungování zařízení pro teleportaci neživých objektů. Vědcům z této laboratoře se podařilo postavit přístroj schopný přemisťovat objekty na předem určené souřadnice pomocí kvantového tunelování bez poškození. Byl zaznamenán obrovský energetický nárok, což činilo časté teleportace obtížnými. Zbytek textu může dešifrovat pouze vědec se dvěma pokročilými tituly z kvantové fyziky.\n\nStřední část odkazuje na experimenty s teleportací živých subjektů, ale záznamy byly odeslány do jiné části laboratoře severně od hlavního komplexu.</text>
</string>

<string id="item_doc_11_hospital_name">
    <text>Jednotná železniční mapa</text>
</string>

<string id="item_doc_11_hospital_name_desc">
    <text>Složka obsahuje četné poznámky a mapy železničních tratí pod celou Zónou. Obsahuje seznam všech tajných zařízení X a strategicky důležitých stanic. Zdá se, že byly využívány k přepravě vybavení, experimentálních subjektů, vojenské techniky a biologického odpadu. Po havárii v roce 1986 síť aktivně využívalo O-Vědomí, což činilo jejich činnosti prakticky nepostřehnutelné. V současnosti je mnoho tras zablokováno, zbývající využívají síly Monolitu k přesunu skupin po Zóně.</text>
</string>

<string id="item_doc_12_bunker_lab_1_name">
    <text>Dokumenty z Bunkeru-A1</text>
</string>

<string id="item_doc_12_bunker_lab_1_name_desc">
    <text>--</text>
</string>

<string id="item_doc_13_okrest_name">
    <text>Zpráva o zátěžových testech modulu ZX-16</text>
</string>

<string id="item_doc_13_okrest_name_desc">
    <text>Klíčové. Pro vedoucího projektu Psi-Bariera, prof. Chubko V. M., od vedoucího Lab X-16, PhD Prihodko P. S.\n\nTesty probíhaly při nuceném snížení tepelného blokovacího pole o 50 %. Jednotka ZX-16 byla provozována v režimu standardního psi-pole „Perimeter Protection“. Testy odhalily nekontrolovatelné psi-výboje a indukovaná pole po 5–6 minutách provozu. Intenzita psi-pole překročila limity návrhu o 50–60 %, dosahující absolutních hodnot 170–190 psiA. Tyto výsledky odporují teorii Kasyanova o indukovaných psi-polích, která předpovídala snížení emisí při přehřátí. Někteří pracovníci tvrdí, že zvýšení teploty emitoru zvyšuje nervovou aktivitu pseudo-mozku Y-1M, čímž se stává retransmitorem, nejen zdrojem. Vyžaduje další studium, ale chybí nám financování. Jiní tvrdí, že po testech šílí. To je reálný problém — někteří pracovníci budou muset odejít.\n\nBiomateriály vystavené psi-polím byly znehodnoceny kvůli nevratnému poškození mozku a CNS. CT a EEG data jsou přiložena v samostatné zprávě. Přestože výsledky byly nepředvídatelné, experiment byl hodnotný, ukázal kombinaci emitoru s mozkem Y-1M jako potenciálně stabilnější než u konkurence z Lab X-19.\n\nP.S. Pro pokračování výzkumu potřebujeme nový biomateriál: 10 zvířat a 10 lidských subjektů z kolonie 1296-bis. Pošlete také další stráže — je obtížné udržet subjekty po psi-expozici. Některé unikly během posledního experimentu. Stráže zvládly eliminovat některé, zbytek utekl do silně ozářené zóny a pronásledování bylo zastaveno.</text>
</string>

<string id="item_doc_14_sci_name">
    <text>Úryvek z dokumentace experimentu „Controller“</text>
</string>

<string id="item_doc_14_sci_name_desc">
    <text>Z hlubin laboratoře pod vědeckou stanicí\n\nExperimentální deník:\n[Prototype #8] Vysoká mortalita po implantaci; přeživší bez telekinetických schopností. Sebepoškozování.\n[Prototype #11] Označen jako neúspěch během vývoje.\n[Prototype #17] Extrémní agrese, reprodukce zakázána. Poslední exempláře odeslány železničním tunelem k zadržení.\n[Prototype #37] Pozorovací deník profesora Dvupalova.\nDen 1 po implantaci. Vitality v normě. Jsem přesvědčen, že tentokrát jsem učinil správné rozhodnutí.\nDen 10. Subjekt vzhůru, podmíněné reflexy obnoveny. Žádná patrná dezorientace. Testy ukazují schopnost mozku zpracovat lidskou řeč — nadějné, přesto nelze navázat přímý kontakt.\nTři měsíce. Veškeré nepřímé kognitivní stimuly selhaly. Zdá se, že subjekt tu není.\nPět (šest?) měsíců. Fyzická stimulace selhala. Subjekt nikdy nepoužil své schopnosti. Začínám podezřívat poškození mozku.</text>
</string>

<string id="item_doc_15_collaider_name">
    <text>Vědecké vyznání</text>
</string>

<string id="item_doc_15_collaider_name_desc">
    <text>„Musíme zničit všechny záznamy o výzkumech a experimentech zde prováděných. Už nejsme naivní mladíci, kteří s tímto začínali. Nespočet experimentů a operací, pečlivá práce, často nevděčná. Komplikace tajných přístupových protokolů, kde pouze ředitel zná celé rozsahy. Časy se změnily a ti, kdo nás kdysi podporovali, by nyní nepochopili. Pro veřejnost jsme monstra. Ano, prováděli jsme nelidské experimenty na zvířatech i lidech. Ale musíme si pamatovat, za koho a za co bojovali, a přes nepřípustné pracovní podmínky jsme pokračovali ve službě vlasti.\n\nBohužel, to jsou těžké časy a naše reakce musí být stejně tvrdá jako podmínky. Musíme se stát uzavřenými vědci, přerušit veškeré vazby na vnější svět. Čas je krátký — SSSR už neexistuje, budeme stíháni za trestné experimenty. Dříve či později se pravda odhalí skrze dokumenty uložené v KGB a tajných vládních archivech sledujících nový výzkum zbraní. Zařízení této laboratoře nesmí být nikdy nalezeno a její schopnosti nesmí opustit tyto zdi. Buď budeme tvůrci zázraku — nebo skutečného pekla.“</text>
</string>

<string id="item_doc_16_kas_name">
    <text>Deník Dr. Černycha</text>
</string>

<string id="item_doc_16_kas_name_desc">
    <text>Nalezen mezi papíry v podzemním bunkru „Orbita“.\n\nObdržel jsem „Alfa“, produkt karibského experimentu. Tento fascinující artefakt dokáže převádět biologickou alfa-psi emisi na elektromagnetickou beta-psi emisi a zpět. Objev významně rozšiřuje naše technologické možnosti, umožňuje bezpečné použití existující techniky a otevírá cestu k revolučním inovacím. Jsme na prahu přístupu k Noosféře?\nNe, vůbec ne. Vytvořit stabilní kanál pro příjem dat se ukázalo jako problém, hlavně kvůli energeticky stabilnější ionosféricko-noosférické bariéře. Zvažuji tři možnosti:\n * Zvýšit intenzitu až do spálení mozku.\n * Zkoumat možnost spojení více vědomí.\n * Třetí, netradiční možnost, je použít podpisový otisk nejen jako klíč kanálu, ale i k vytvoření Mediátora přímo v Noosféře. Data by šla přímo k Mediátorovi, obejít bariéru a výrazně snížit spotřebu energie — lákavé, že? Problém: jak získat data od Mediátora? Pokud se podaří naladit systém „Zdroj-Mediátor“ v superpoziční formě k obejití bariéry, budeme v cíli.\n\nI když je to lákavé, zatím je to nepravděpodobné. Soustředím se na první dvě možnosti prozatím.</text>
</string>

<string id="item_doc_17_country_name">
    <text>Poznámky hlavního dozorce ohradníků</text>
</string>

<string id="item_doc_17_country_name_desc">
    <text>Mnoho stránek poškozeno. Pouze několik dešifrovatelných.\n\nHlavní dozorce: Včera stráž Glebov G.R. hodil kousky masa testovacím zvířatům jako žert. Během sekund je roztrhali a pozřeli. Následně se několik exemplářů pokusilo uniknout z klecí, bránilo to laborantům v odběru vzorků. Přes nezodpovědné chování Glebova doporučuji vybavit údržbáře pneumatickou zbraní pro sebeobranu.\n\nHlavní dozorce: Včera experiment téměř vybočil z kontroly. Asi dvacet zvířat uniklo, zničilo dvě ohrady. Laboranti se stačili uzavřít nahoře. Byli jsme vyzváni k vyklizení místností a chodeb. Tři stráže utrpěly kousnutí. Doufám, že budou v pořádku. Snad dokončí experimenty na tvorbě…</text>
</string>

<string id="item_doc_18_los_name">
    <text>Pozorovací deník</text>
</string>

<string id="item_doc_18_los_name_desc">
    <text>Deník popisuje experimenty s teleportací lidí pomocí zařízení „TP-1“.\n\n[Testovaný subjekt #9. Výsledek: objevil se polovičně ve podlaze, fatální. Příčina: chyba souřadnic.]\n\n[Testovaný subjekt #12. Výsledek: roztrhán během teleportace. Příčina: porucha systému, nutná dodatečná kalibrace.]\n\n[Testovaný subjekt #14. Výsledek: úspěšně teleportován na cílové souřadnice, ale během minuty zemřel kvůli vyčerpání a těžkému fyzickému zatížení. Příčina: nevhodná metoda přenosu.]\n\n[Testovaný subjekt #17. Výsledek: po úspěšné teleportaci se subjekt neobjevil na určených souřadnicích. Stráže jej nedokázaly nikde nalézt. Příčina: neznámá.]\n\nDalší pokusy nepřinesly úspěch. Experiment byl ukončen.</text>
</string>

<string id="item_doc_19_aver_name">
    <text>Dopis Strelokovi od Pilgrima</text>
</string>

<string id="item_doc_19_aver_name_desc">
    <text>„Střelče, nechávám tuto poznámku pro případ, že se vrátíš do našeho starého úkrytu. Našel jsem cestu do staré vesnice. Po konzultaci s Fangem jsme se rozhodli přestěhovat tam jako skupina. Vzali jsme všechny zásoby — omlouvám se, ale Fang řekl, abychom nic nezanechali pro Avengers. Mimochodem, nehledej ani Šuru gynekologa a ostatní — vzali jsme je také. Je pro ně bezpečnější ve vesnici.“\n\nP.S. Jako kompenzaci za zásoby ti Cyclops nechal nápovědu ke skrýši — samozřejmě v rýmu. Zapamatuj si ji...\n\nNa nekonečných kopcích, kde zvučí prostory,\nStojí osamělé zelené sloupy u otevřených luk,\nAle žádná jasná cesta tě tam nepovede,\nNech déšť odhalit cestu neurčitou.</text>
</string>

<string id="item_doc_20_labx11_name">
    <text>Dokumenty projektu Noosféra, 1989</text>
</string>

<string id="item_doc_20_labx11_name_desc">
    <text>Podle zprávy z Lab X-18 byla během studia vědomých mozků objevena alfa-psi emise biologického původu. Nemám tušení, odkud Pyotr Kalugin bere své testovací subjekty — a ani to nechci zjišťovat. Po vyslechnutí popisů mých kolegů nechci být součástí tohoto výzkumu, i když jejich zvrácené in vivo metody přinášejí impozantní výsledky.\n\nÚspěšně testovali IRCD-1 (individuální dálkové komunikační zařízení) — modul „FIBER-1P“ — na komunikační stanici „Troposféra“ (TCS). Vedlejším efektem byly data naznačující, že psi-emise může být spojena s mocným externím informačním polem.\n\nSoučasné problémy:\n * Velmi omezený dosah (max. 50 metrů)\n * Citlivost na rušení\n * Rušení od mnohem silnějšího, neznámého psi-zdroje.\n\nBiologická psi-emise má několik vnitřních, zásadních omezení, která pravděpodobně nelze brzy překonat. Jediným zřejmým řešením je uměle vypěstovat obrovský mozek. Lab X16 má několik dobrovolníků pro projekt, včetně profesora Prihodka, ale tato cesta nás k Noosféře nepovede. Dokud nenajdeme alternativní přístupy, zaměříme se na elektromagnetickou generaci psi-emise.\n\nCíle:\n * Zvýšit průchodnost kanálu\n * Vytvořit „tunel“ k blokování rušení\n * Rozšířit efektivní dosah\n\nTým pracující na modelování elektromagnetické psi-emise objevil beta-psi emisi. Fyzický prototyp bude brzy představen. Část týmu pod vedením profesora Chubka pracuje v Lab X10. Již testovali „Rainbow“, všesměrovou anténu pro psi-emitor s elektromagnetickou excitací.</text>
</string>


</string_table>