<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----
------Market Share ---------

<string id="st_marlo_chris_invitation_info">
		<text>Друг мой, мы следили за тобой и впечатлены. Приходи к нам на Янов, в башню к северу от вокзала. У нас есть для тебя предложение, которое тебе наверняка понравится.</text>
	</string>

<string id="marlo_stanfield_start_dialog_0">
		<text>Йо, как дела?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_1">
		<text>Я получил твоё сообщение. Что тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_2">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_3">
		<text>Значит, ты %s. Рад наконец-то познакомиться.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_4">
		<text>Откуда ты знаешь?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_41">
		<text>Я бы не стоял здесь сегодня без помощи xcvb, NLTP-Ashes, GhenTuong, RavenAscendant, igigog и demonized.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_42">
		<text>Я ценю это. Теперь вернёмся к вопросу.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_5">
		<text>Кто спрашивает?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_6">
		<text>Я и мой друг Крис следили за твоей работой, и мы фанаты твоей профессиональной этики. Мы хотим предложить сотрудничество.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_7">
		<text>А ты не из доверчивых, да? Не волнуйся, я тебя понимаю, недоверие помогает прожить дольше. \n \nЗнаешь что? Выпей с нами на станции и спроси про Марло Стэнфилда и Криса Партлоу - люди тебе всё расскажут.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_8">
		<text>Сотрудничество? Какова цель?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_9">
		<text>Разумеется, целью являются деньги и власть - чего ещё желать? А как этого достичь? Это самая интересная часть.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_10">
		<text>Я никогда о тебе не слышал - почему мы должны работать вместе?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_start_dialog_11">
		<text>Ты имеешь в виду, что ЕЩЁ не слышали обо мне. Не волнуйся. \n \nЗнаешь что? Выпей с нами на станции и спроси про Марло Стэнфилда и Криса Партлоу - люди тебе всё расскажут.</text>
	</string>
	
	
	
	
<string id="chris_partlow_start_dialog_0">
		<text>Йо, сначала поговори с моим другом Марло.</text>
	</string>
	



<string id="hawaiian_about_marlo_0">
		<text>Знаешь ли ты неких Сталкеров по имени "Марло Стэнфилд" и "Крис Партлоу"?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_1">
		<text>Я знаю... серьёзные парни, заявили о себе два года назад. К тому же жёстокие ребята - а это здесь кое-что значит.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_2">
		<text>Не мог бы ты рассказать о них поподробнее?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_3">
		<text>Я видел их всего пару раз, когда они проходили мимо, так что близко с ними не общался, но наслышан о некоторых историях. Предполагаю, что они начинали как обычные парни - давали взятки за проход через КПП и брались за мелкую работу то тут, то там. Впервые их имена прозвучали два года назад - какие-то бандиты устраивали разборки на Затоне, и Сидорович нанял их в числе прочих, чтобы поставить на место. Рассказывают, что среди группы был предатель, который завёл их в засаду - тех, кого не убили, взяли в заложники, среди них были Марло и Крис. Проблема в том, что у них не было денег, чтобы заплатить выкуп, поэтому они отправили Сидоровичу весточку, чтобы тот заплатил выкуп из их жалования за миссию. Ну ты же знаешь Сидоровича - конечно, он отказался.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_4">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_5">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_6">
		<text>Официально он сказал, что не заключает сделок с бандитами. Но втайне он решил, что если бандиты убьют их, то ему вообще не придется платить. В итоге Марло и Крис были оставлены умирать. Но удача была на их стороне: в один из вечеров им удалось сбежать на свободу, и, как понимаешь, история на этом не закончилась. Марло и Крис поклялись отомстить: они вернулись и свершили страшную месть! Поговаривают, что их бывшие тюремщики были ужасно изуродованы, а на лбу у каждого из них была вырезана надпись: "Марло не забывает".</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_7">
		<text>Смотрю, ты знаком с Сидоровичем. \n \nВ итоге Марло и Крис были оставлены умирать. Но удача была на их стороне: в один из вечеров им удалось сбежать на свободу, и, как понимаешь, история на этом не закончилась. Марло и Крис поклялись отомстить: они вернулись и свершили страшную месть! Поговаривают, что их бывшие тюремщики были ужасно изуродованы, а на лбу у каждого из них была вырезана надпись: "Марло не забывает".</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_8">
		<text>И что с тех пор?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_about_marlo_9">
		<text>В те дни этот эпизод произвёл настоящий фурор! Они стали главной фигурой: вам нужен эскорт? Марло и Крис. Вас кто-то доставал? Марло и Крис. Кто-то не заплатил долг? Марло и Крис. \n \nНе знаю, зачем ты спрашиваешь, но мой совет: не связывайся с ними.</text>
	</string>


<string id="marlo_stanfield_0_0">
		<text>Я поспрашивал о вас.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_2">
		<text>И понравилось ли тебе то, что ты услышал?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_3">
		<text>Зависит от обстоятельств. Что вы предлагаете?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_4">
		<text>Не совсем, вы похожи на громил. Но тем не менее расскажите мне.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_5">
		<text>Мы с тобой не такие уж разные. Мы всегда работаем на кого-то другого и на его карманы - да, нам платят, но в конечном итоге именно они получают прибыль от нашей работы, именно они приобретают влияние и значимость. Если ты чья-то собака - ты всегда будешь собакой. Может быть, свирепой собакой, может, даже внушающей страх, но уважения к самой собаке не будет - только к её хозяину. Не знаю, что насчёт тебя, а я уже сыт по горло. Именно поэтому мы предлагаем тебе совместное предложение.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_6">
		<text>Я весь во внимании.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_7">
		<text>У меня нет проблем с работой на других людей.</text>
	</string>
	
	<string id="marlo_stanfield_0_71">
		<text>Ты...??? \n \nЛадно, может быть, это заставит тебя передумать. Во-первых, твоё отношение к Сидоровичу?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_8">
		<text>Ладно. Во-первых, твоё отношение к Сидоровичу?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_9">
		<text>Сидорович? К черту эту жадную свинью - мужик разбогател, обманывая новичков и наживаясь на бедах в Зоне!</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_10">
		<text>Сидорович? Он мне нравится, он мой ментор. А что?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_11">
		<text>Очень хорошо. Так что, думаю, у тебя не возникнет никаких проблем с тем, что я собираюсь предложить:  \n \nСлишком долго Сидорович монополизировал торговлю в Зоне! Но он стал самодовольным, хватка его жирной руки слабеет, и контроль ускользает из его рук. Мы не только положим этому конец, но и возьмем его бизнес в свои руки! \n \nВот моё предложение: Крис, ты и я, мы заключаем равноправное партнёрство и вместе выметаем Сидоровича из его бизнеса, чтобы стать новой властью в Зоне. У нас с Крисом уже есть налаженные связи здесь и вовне - нам нужно только продемонстрировать свои способности, чтобы убедить их поставить на нас, а не на хромую лошадь. Думай об этом как о стартапе! Шахматная доска уже готова, и мы играем белыми. \n \nЧто скажешь? Хочешь ли ты и дальше работать на них или хочешь сам вершить свою судьбу?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_12">
		<text>Что? Он тебе нравится?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_13">
		<text>Звучит очень интересно, но не мог бы ты поподробнее объяснить мне свой план?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_14">
		<text>Мне нужно время, чтобы всё обдумать.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_15">
		<text>Это звучит как безумие.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_16">
		<text>Сидорович никогда не расстанется со своим бизнесом.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_17">
		<text>Хорошо, считай, что я в деле.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_18">
		<text>Спасибо, что рассмотрели меня, но я не хочу иметь с этим никаких дел.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_19">
		<text>Боюсь, что я не могу этого сделать. Мне нужно знать, с нами ты или нет - только тогда я расскажу тебе о плане.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_20">
		<text>Боюсь, что это не то предложение, которое допускает роскошь размышлений - тебе придётся решать сейчас.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_21">
		<text>Безумие? Нет. Амбициозно? Конечно! Чтобы победить в его игре, нужно быть смелым и взять бразды правления своей судьбой в собственные руки.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_22">
		<text>И мы не собираемся просить его по-хорошему, а выхватываем из его жирной руки.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_23">
		<text>Я знал, что так и будет.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_24">
		<text>Тогда проваливай и возвращайся к своей собачьей жизни.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_25">
		<text>Да, это так - он был для меня как отец. Я абсолютно предан ему.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_26">
		<text>Я шучу, я ненавижу этого жадного ублюдка.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_27">
		<text>Тогда проваливай и возвращайся к своему хозяину, сука.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_0_28">
		<text>Чёрт, на мгновение ты заставил меня поверить в это. Очень хорошо. Так что, думаю, у тебя не возникнет никаких проблем с тем, что я собираюсь предложить:  \n \nСлишком долго Сидорович монополизировал торговлю в Зоне! Но он стал самодовольным, хватка его жирной руки слабеет, и контроль ускользает из его рук. Мы не только положим этому конец, но и возьмем его бизнес в свои руки! \n \nВот моё предложение: Крис, ты и я, мы заключаем равноправное партнёрство и вместе выметаем Сидоровича из его бизнеса, чтобы стать новой властью в Зоне. У нас с Крисом уже есть налаженные связи здесь и вовне - нам нужно только продемонстрировать свои способности, чтобы убедить их поставить на нас, а не на хромую лошадь. Думай об этом как о стартапе! Шахматная доска уже готова, и мы играем белыми. \n \nЧто скажешь? Хочешь ли ты и дальше работать на них или хочешь сам вершить свою судьбу?</text>
	</string>
	
<string id="marlo_stanfield_1_0">
		<text>Итак, теперь вы можете рассказать мне о плане?</text>
	</string>		
	<string id="marlo_stanfield_1_1">
		<text>Конечно. Чтобы план сработал, нам нужно сначала подготовиться к конфронтации. Нам нужно только одно, чтобы начать: нам нужны средства как понимаешь - и снаряжение. Есть два варианта: первый - заплатить за это баснословную цену . Это будет довольно дорого - по нашим подсчётам, 100.000 на каждого из нас троих. Должен сказать, что я не очень жалую этот вариант. \n \nВторой вариант - мой любимый: мы украдём снаряжение у Наёмников!</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_2">
		<text>Ограбить Наёмников? Как вы хотите это провернуть?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_3">
		<text>Мы наблюдаем за ними уже довольно долгое время. Знаешь их базу на Затоне? Ну, она может функционировать вполне самостоятельно, но время от времени им тоже требуется пополнение запасов - и это пополнение должно поступать с их главной базы. Мы выяснили их протокол снабжения базы на Затоне. Понимаешь, Наёмники - это не обычные гопники, они очень хорошо организованы! Только несколько человек имеют необходимый допуск к использованию каналов организации, и нам удалось сделать копию КПК с доступом к ним. Проблема в том, что у них есть дополнительный уровень безопасности - они активно используют шифрование и меняют ключ каждый раз, когда одно из их устройств оказывается взломанным. Поэтому, чтобы заранее предупредить их о пополнении запасов на базе, нам нужен ключ к расшифровке без их ведома. \n \nТеперь перейдем к самому интересному: если им нужно сменить ключ, они не могут отправить его с помощью каналов связи - им нужно сделать это физически. Поэтому они посылают курьера, который лично доставляет ключ шифрования на их базу на Затоне. И тогда мы наносим удар! Мы перехватываем ключ, делаем копию и доставляем её им. Таким образом, мы узнаём, когда планируется следующее поступление припасов!</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_4">
		<text>Как запустить процесс доставки ключа шифрования?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_5">
		<text>Нам нужно украсть одно из устройств с необходимым допуском. Они перестанут использовать старый ключ шифрования, опасаясь, что их разговоры перестали быть приватными! У нас уже есть жертва! Крис может рассказать тебе подробности этого этапа!</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_6">
		<text>Как нам перехватить ключ, чтобы они не узнали?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_7">
		<text>Друг скажет нам, когда отправится курьер! Он будет проходить через Янов, в этот момент мы и ударим. Когда ключ будет у вас, ты принесёшь его нам, а Крис сделает копию. После этого начнется хитрый спектакль: тебе придётся замаскироваться под Наёмника и доставить ключ! Убедитесь, что нашёл экипировку наёмника до этого этапа! \n \nПосле доставки ключа шифрования мы сможем подслушать их разговоры.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_8">
		<text>Не возникнут ли у них подозрения, если курьер так и не вернётся на главную базу?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_9">
		<text>Я вижу, ты сообразительный. Не волнуйся, Зона - опасное место. Пока ты будешь заниматься доставкой, я прикажу своим людям выкрасть тело курьера и подбросить его куда-нибудь, где много опасностей. Это будет выглядеть так, будто он умер на обратном пути - и им будет всё равно, лишь бы это произошло после того, как он доставил ключ.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_10">
		<text>К чему вся эта шумиха? Разве нельзя просто приставить шпионов, которые будут следить за признаками скорого обновления запасов?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_11">
		<text>Видишь ли, у Наёмников есть скверная привычка делать это ночью - именно для того, чтобы предотвратить подобное. Нам нужно знать об этом наперёд: не имея ушей в канале, мы не узнаем предварительно, где и когда будет происходить передача, и организовать перехват будет невозможно.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_12">
		<text>Почему мы так нуждаемся в припасах?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_13">
		<text>Следующий этап нашего плана довольно... ресурсозатратный. Поверь мне, нам нужны эти запасы.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_14">
		<text>Каков следующий этап? После того, как у нас появятся необходимые запасы?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_15">
		<text>Боюсь, я пока не могу тебе рассказать - пойми, ты мне нравишься, но мне нужно знать, что ты на сто процентов в в деле.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_16">
		<text>Итак, с чего начнём?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_1_17">
		<text>Если ты хочешь сделать это по-викингски, обсуди с Крисом. Он будет координировать этот этап. Если ты предпочитаешь, чтобы твои деньги работали за тебя, ты всегда можешь обратиться ко мне - я сделаю все необходимые приготовления.</text>
	</string>

<string id="marlo_stanfield_2_0">
		<text>Можешь ещё раз рассказать мне план?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_2_16">
		<text>Спасибо, это всё.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_2_17">
		<text>Нет проблем.</text>
	</string>

---- Quest 1 ----

<string id="chris_partlow_1_0">
		<text>С чего начнём?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_1">
		<text>Твоя цель - офицер по имени "Харальд Виртанен". Он находится на Станции переработки в Затоне: тебе нужно убить его и выкрасть его КПК.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_2">
		<text>И как же я должен это сделать? Ведь в этом месте находится по меньшей мере дюжина хорошо вооруженных Наёмников?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_3">
		<text>Не переживай - у нас уже есть план. Харальд не случайно стал нашей мишенью - похоже, он алкоголик и тайком выбирается на улицу по ночам, чтобы выпить - идеальное время для нападения! Его любимое место - гараж в юго-восточном углу комплекса. План прост: подкрасться к нему и убить - если повезёт, патрульные ничего не заметят. Если же заметят, хватай его КПК и беги - но что бы ты ни делал, не убивай других Наёмников! Они нужны нам живыми! И ещё одно предупреждение: если ты попытаешься замаскироваться под Наёмника, не вздумай! Дважды их не проведёшь. Если ты до сих пор не нашёл экипировку Наёмника, то, возможно, ты сможешь "позаимствовать" у цели - она ему уже не понадобится. \n \nГотов?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_4">
		<text>Да.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_5">
		<text>Нет, мне нужно время на подготовку.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_6">
		<text>Хорошо, не забудь забрать его КПК, иначе всё будет напрасно.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_1_7">
		<text>Ладно, делай свои приготовления.</text>
	</string>

<string id="chris_partlow_2_0">
		<text>Я достал КПК.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_2_1">
		<text>Отлично! Осталось только подождать - я напишу тебе, когда они сделают свой ход. А пока отдыхай и готовься к следующему этапу: отремонтируй свой костюм и запасись патронами. Вот, мне удалось раздобыть для тебя ремонтный набор для лёгких костюмов и оружия.</text>
	</string>


<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_0">
		<text>Что тебе надо? Разве ты не видишь, что я занят?</text>
	</string>
	<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_1">
			<text>Марло и Крис передают привет.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_2">
			<text>О чем ты, чёрт возьми, говоришь?</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_1_start_dialog_3">
			<text>...</text>
	</string>

--- Quest 2 part 1 ---

<string id="st_chris_key_interception_info">
		<text>Крис Партлоу: Приятель, курьеры готовятся к отъезду. Загляни ко мне!</text>
	</string>

<string id="st_zaton_mercenary_courrier_deathrattle_info">
		<text>Ян Баран: Срочно! Сталкер устроил засаду, мы атакованы...</text>
	</string>

<string id="chris_partlow_3_0">
		<text>Курьеры уже в пути?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_11">
		<text>Уже очень скоро - они должны разбить лагерь этой ночью здесь, на Янове. Возвращайся этой ночью для подтверждения.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_1">
		<text>Так и есть: сегодня утром они покинули свою базу и отправились из Лиманска на Янов по своей тайной тропе. Скоро они прибудут и будут искать место для ночлега - вот тогда-то ты и нанесёшь удар.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_2">
		<text>Ты знаешь, где они разобьют лагерь?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_3">
		<text>Нет, нам не удалось выяснить их планы. Это должно быть где-то поблизости от места их перехода, где-то в районе лагеря Бандитов на юго-западе. Вряд ли это будет на открытой местности, так что ищи любые здания или сооружения, дающие укрытие.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_4">
		<text>Почему они не останутся на ночь в лагере Бандитов?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_5">
		<text>А ты бы заснул с десятком гопников под боком? Это лишние проблемы - никогда не знаешь, проснёшься ли ты со всеми своими деньгами - или зубами.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_3_6">
		<text>Хорошо, тогда я отправлюсь.</text>
	</string>
	
<string id="chris_partlow_4_0">
		<text>Йо, Крис, я получил USB. Они разбили лагерь в туннеле к югу отсюда. Вот, держи USB и сделай копию!</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_4_1">
		<text>Отличная работа! Хорошо, давай я сделаю копию \n \n...\n \nВот, возьми USB. Теперь доставь его офицеру по имени "Айвар Кууск". Он должен быть где-то на Станции переработки. Прихвати и этот сломанный КПК - если тебя спросят, почему ты не отписал, покажи его.\n \nНе забудь про свой костюм Наёмника! Запомни: никаких идиотских телодвижений вроде бега или прыжков - и не размахивай оружием! Надеюсь, твои костюм и шлем отремонтированы - и не забудь взять с собой оружие, которое используют эти козлы. Заходишь, передаёшь USB и уходишь. Мы позаботимся о трупах.</text>
	</string>


<string id="chris_partlow_4bis_0">
		<text>Я доставил USB! Вы разобрались с телами?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_4bis_1">
		<text>Охренеть! Ты НАСТОЯЩИЙ мужик, ты знаешь об этом! Да, с телами закончили - теперь осталось дождаться прибытия припасов!</text>
	</string>

--- Quest 2 part 2 ---

<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_0">
		<text>Чего ты хочешь? Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_1">
		<text>Я курьер - я доставил вам USB-накопитель с ключом шифрования для этого участка. Я полагаю, вы ответственный офицер?</text>
		</string>
	<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_2">
		<text>Ты курьер? Мы думали, что ты мёртв? Уже собирались послать отряд на разведку.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_3">
			<text>Мои товарищи погибли - мне же удалось спастись.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_4">
			<text>Тебе удалось спастись? Но почему ты не сказал нам где находишься?</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_5">
			<text>Во время бегства у меня разбился КПК - вероятно, это произошло, при падении.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_6">
			<text>Проклятье солдат, что я могу сказать? Я рад, что ты выжил. Да, я ответственный офицер, можешь передать мне ключ.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_7">
			<text>Прекрасно. Тогда я уже буду возвращаться.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_8">
			<text>Погоди! Не хочешь ли ты передохнуть здесь?</text>
		</string>
		
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_10">
			<text>Не особо, сэр, я лишь хочу вернуться в безопасное место. И боюсь, что не назову это место безопасным.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_11">
			<text>Я могу предоставить тебе эскорт?</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_12">
			<text>Нет, спасибо, сэр, я считаю, что мой прошлый эскорт стал причиной нашего обнаружения. Думаю, мне лучше быть одному.</text>
		</string>
		<string id="zaton_mercenary_2_start_dialog_13">
			<text>Ну что ж, хорошо. Возьми хотя бы это - тебе пригодится.</text>
		</string>

---- Quest 3 ----

<string id="st_chris_asset_interception_info">
		<text>Крис Партлоу: Чувак, это вот-вот произойдёт. Готовься к серьезному бою и загляни ко мне - это скоро произойдет.</text>
	</string>


<string id="chris_partlow_5_0">
		<text>Я получил твоё сообщение о передаче.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_5_11">
		<text>Да, они уже в пути. Планируется, что пополнение запасов произойдет этой ночью - тогда и возвращайся!</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_5_1">
		<text>Да, Наёмники из Мёртвого города вот-вот прибудут. Они разобьют лагерь на Стоянке на другой стороне дороги - к востоку отсюда. Остальные с Затона тоже уже в пути, так что нужно действовать быстро.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_5_2">
		<text>Хорошо. Что за план?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_5_3">
		<text>Я собрал нескольких наших парней - они ждут тебя на станции Янов. Главный из них - Монах - найди его, а после переходи к штурму. Я буду следить за вами отсюда и предупреждать, если Наёмники с Затона будут приближаться. Там должно быть шесть ящиков с припасами - принесите их мне, и мы в выигрыше. Удачи - задайте этим засранцам жару!</text>
	</string>

<string id="st_chris_asset_interception_info_2">
		<text>Крис Партлоу: Осторожно, я вижу отряд Наёмников к северу от вас! Это парни с Затона - займите оборонительную позицию!</text>
	</string>



<string id="chris_partlow_6_0">
		<text>Об этих ящиках с припасами.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_6_1">
		<text>Они у тебя?</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_6_2">
		<text>[Ящик с припасами] Да, чувак, вот, возьми.</text>
	</string>	
	<string id="chris_partlow_6_3">
		<text>Я должен вернуться за остальным.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_6_4">
		<text>Мужик!</text>
	</string>	
	<string id="chris_partlow_6_5">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="chris_partlow_6_6">
		<text>Это был последний!</text>
	</string>	
	<string id="chris_partlow_6_7">
		<text>Отличная работа! Ты настоящий солдат - соглашается Марло. Отдыхай, а если будешь готов, приходи к Марло - он расскажет тебе о следующем этапе. [Следующие миссии в будущем обновлении]</text>
	</string>



<string id="jupiter_monk_start_dialog_0">
		<text>Йо, ты же человек Марло. Что слышно, мы вломились на их вечеринку?</text>
	</string>
	<string id="jupiter_monk_start_dialog_1">
			<text>Да, мы можем начинать.</text>
		</string>
		<string id="jupiter_monk_start_dialog_2">
			<text>Погоди, я скоро вернусь.</text>
		</string>
		<string id="jupiter_monk_start_dialog_3">
			<text>Итак, ребята, выходим!</text>
	</string>
	<string id="jupiter_monk_start_dialog_4">
			<text>...</text>
	</string>
	
----Stage 4----
---Takeover---
--Marlo--

<string id="marlo_stanfield_11_0">
		<text>Итак, какой следующий этап вашего плана?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_1">
		<text>Теперь, мой друг, мы захватим "Скадовск".</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_2">
		<text>"Скадовск"? Зачем?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_3">
		<text>"Скадовск" - ключ к северу: большинство Одиночек здесь продают и покупают у Бороды и Филина. До сих пор у Сидоровича и Бороды была сделка: Борода, а вместе с ним и "Скадовск", торгуют с Сидоровичем - он получает артефакты, а они - оружие, деньги и людей в обмен. Если мы завладеем Скадовском, то север будет принадлежать нам - и Сидорович лишится огромного источника денежных поступлений, ослабив тем самым свои позиции. И что самое главное - он уже готов к захвату.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_4">
		<text>Как вы планируете им распорядиться?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_5">
		<text>Видишь ли, Бороде приходится нелегко - активность "Монолита" растет, и их рейды становятся все более регулярными. Он может лишь с трудом защищать Сталкеров, и люди начинают беспокоиться. С другой стороны, Сидорович старается экономить на помощи - он посылает лишь самый минимум, ссылаясь на сложности с поставками, как на предлог. Если мы увеличим их количество, поддержка Бороды и Сидоровича снизится, и мы нагрянем с предложением защиты и снабжения, забрав "Скадовск" себе - у Бороды не останется выбора.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_6">
		<text>Откуда вы всё это знаете?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_7">
		<text>Мы уже предложили Филину сотрудничество - скажем так, он с большим энтузиазмом отнёсся к этому захвату. Он также рассказал нам о слабых местах, которыми мы можем воспользоваться - он же твой основной контактный партнёр во время этой операции.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_8">
		<text>Как вы планируете надовить на Бороду?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_9">
		<text>В защите "Скадовска" Борода полагается в основном на двух Сталкеров: Спартака и Ахиллеса. Оба они - грозные воины и пользуются популярностью и поддержкой многих Одиночек на севере, готовых сражаться вместе с ними. Если они оба погибнут, Борода потеряет большую часть своей военной мощи и будет вынужден принять нашу защиту. \n \nВ это же время мы усилим вражескую активность на Затоне через бандитов - мы заплатим некоторым из них, чтобы они устроили беспорядки, тем самым усилив давление на Бороду, чтобы он принял нашу защиту.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_10">
		<text>Не приведёт ли убийство Спартака и Ахилла к тому, что мы станем крайне непопулярными на Скадовске?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_11">
		<text>Да, именно по этой причине их нельзя убить в открытую: придётся подстроить несчастный случай или сделать это под прикрытием. Мы не можем быть связаны с этими убийствами! За подробностями обратись к Филину, он должен знать, как их достать.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_12">
		<text>Разве Зона не достаточно сурова, неужели теперь нам нужно убивать собратьев-одиночек?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_13">
		<text>Ты что, идиот? Или, блин, пацифист-идеалист? Думаешь, Сидорович добился своего влияния тем, что вежливо попросил? Если ты не замечаешь насилия, это не значит, что его нет! Зона - это не сраный день рождения, здесь всё решается на лету - ты должен быть готов сражаться за своё место, потому что следующий ублюдок не задумываясь всадит тебе пулю в мозги.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_14">
		<text>Расслабься, я понял - ты прав.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_15">
		<text>Я лишь хочу сказать, что может существовать другой путь. По крайней мере, позволь мне попытаться убедить Бороду, что сотрудничество с нами будет лучше и для него, и для "Скадовска". Кроме того, это и для бизнеса полезно, больше людей будет на нашей стороне.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_16">
		<text>Может быть, ты все-таки не такой уж и глупый. У тебя есть ещё вопрос или мы можем приступать к делу?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_17">
		<text>Ты несчастный идиот. \n \n... \n \nХорошо, только не облажайся! Будет сложнее, если они узнают, что мы идём за ними!</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_18">
		<text>Итак, с чего мы начнём?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_19">
		<text>Иди к Филину - он подскажет тебе, что делать. Мы будем поддерживать связь, на случай если что-то произойдёт.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_20">
		<text>Погоди, у меня вопрос.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_21">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_22">
		<text>Итак, с чего мы начнём?</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_23">
		<text>Откуда мне знать? Но если ты передумаешь и захочешь следовать нашему плану - иди к Филину.</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_24">
		<text>Хорошо, я отправлюсь на "Скадовск".</text>
	</string>
	<string id="marlo_stanfield_11_25">
		<text>Хорошо, я отправлюсь на "Скадовск".</text>
	</string>




<string id="achilles_joke_0_0">	
	<text>Несколько веков назад Папа Римский постановил, что все евреи должны перейти в католичество или покинуть Италию. Еврейская община была крайне возмущена, поэтому Папа предложил сделку. Он должен был провести религиозный диспут с лидером еврейской общины. Если побеждали евреи, они могли остаться в Италии, а если побеждал Папа, они должны были обратиться в христианство или покинуть страну. Евреи собрались и выбрали пожилого и мудрого раввина, который должен был представлять их на дебатах. Но поскольку раввин не говорил по-итальянски, а Папа - на иврите, они договорились, что это будут "немые" дебаты. В выбранный день Папа и раввин сели друг напротив друга. \n
Папа поднял руку и показал три пальца. \n
Раввин оглянулся и поднял один палец. \n
Затем Папа помахал пальцем вокруг своей головы. Раввин указал на землю, где он сидел. \n
Папа принес облатку для причастия и потир с вином. \n
Раввин достал яблоко. \n
После этого Папа встал, объявил себя побежденным и сказал, что раввин был слишком умён. Евреи могут остаться в Италии!
Позже кардиналы встретились с Папой и спросили его, что произошло. Папа сказал: 'Сначала я поднял три пальца, чтобы изобразить Троицу'
'В ответ он поднял один палец, чтобы напомнить мне, что есть только один Бог, общий для обеих наших верований'. 
'Затем я помахал пальцем вокруг головы, чтобы показать ему, что Бог находится вокруг нас. 
В ответ он указал на землю, чтобы показать, что Бог также находится здесь, рядом с нами'. 
'Наконец, я достал вино и облатку, чтобы показать, что Бог отпускает нам все грехи'. 
Он вытащил яблоко, чтобы напомнить мне о первородном грехе". Он превосходил меня в каждом движении, и я не мог продолжать!' \n

Тем временем еврейская община собралась, чтобы спросить раввина, как он победил. 
'Я понятия не имею!!!' - сказал раввин. 'Сначала он сказал мне, что у нас есть три дня, чтобы выбраться из Италии, и я показал ему палец' 
'Потом он сказал мне, что вся страна будет очищена от евреев, и я сказал ему, что мы останемся здесь' 
А что потом?" - спросила женщина. 'Кто знает...' - сказал раввин. 'Он достал свой обед, и я достал свой!'</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_1">
		<text>АХАХАХА.</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_2">
		<text>Несмешно.</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_3">
		<text>Здорово пить с человеком, который понимает юмор.</text>
	</string>
	<string id="achilles_joke_0_4">
		<text>Это потому, что у тебя вместо сердца картошка, приятель. Не волнуйся, однажды я заставлю тебя улыбнуться.</text>
	</string>



------ Sidorovich -------

      <string id="sidorovich_marlo_chris_0_0">
		<text>Плохие новости, Сидорович, против тебя готовится заговор.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_2">
		<text>ЧТО??? Кто замышляет против меня?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_3">
		<text>Два Сталкера - Марло и Крис. Они попытались завербовать меня для участия.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_4">
		<text>Твою мать! Надо было прикончить их, когда была возможность... Ну, выкладывай, что они планируют?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_5">
		<text>Не знаю, я сказал им отвалить, когда узнал, что ты - цель.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_6">
		<text>Они не сказали мне ничего, только то, что ты - финальная цель. Всё, что я знаю - это их план выкрасть оружие у Наёмников.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_7">
		<text>Ты дурак! Я ценю твою преданность, но мне нужны уши и глаза, а не публичная демонстрация поддержки! Ты должен был притвориться заинтересованным, чтобы выяснить подробности!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_8">
		<text>Коварные ублюдки, они осторожны... Очень хорошо! Ты молодец, что пришёл ко мне, твоя преданность оценена! Вот тебе знак моей благодарности - а теперь возвращайся к этим змеюкам и узнай побольше...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_9">
		<text>Но разве ты не можешь просто заказать их убийство?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_10">
		<text>Друг мой, насколько мне по душе твоя верность, настолько же я вынужден удивляться отсутствию у тебя чувства интриги. Разумеется, я не могу уничтожить их, по крайней мере пока! Я ничего не знаю об их точных планах, и, что я имею в виду, я ничего не знаю об истинных масштабах этого заговора! Мне нужно знать, есть ли у них союзники, нужно знать, где они увидели мою слабину! Для этого мне нужен человек изнутри! \n \nЖаль, что ты сказал им отвалить, они не будут доверять тебе, если ты вернёшься... Мы должны найти способ вернуть тебя в их доверие... \n \nАх, да, да, я знаю способ! Мы устроим публичное оскорбление - так сказать, унижение!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_11">
		<text>Хитрые ублюдки, они осторожны... Очень хорошо! Ты молодец, что пришел ко мне, твоя преданность оценена! Вот знак моей благодарности!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_marlo_chris_0_9">
		<text>Но разве ты не можешь просто заказать их убийство?</text>
	</string>







	
</string_table>
