<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----


---- Северная лихорадка ----

<string id="barkeep_north_0_0">
		<text>Похоже, у тебя здесь полный аншлаг?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_north_0_1">
		<text>И всё благодаря тебе! Отключив "Выжигатель", ты открыл Север для всех, кто осмелится отправиться в путь! Ты спровоцировал лихорадку - и люди собираются здесь, чтобы купить припасы перед путешествием! Выпьем за счет заведения - ты это заслужил! \n \nЕсли ты хочешь подзаработать, сейчас отличная возможность! Цены взлетели, надеюсь, ты не нуждаешься в припасах, так как спрос сейчас огромный.</text>
	</string>

---- Лжестрелок ----

-- Бармен --

<string id="barkeep_scamlok_believe_0">
		<text>Эй, я только что встретил Стрелка!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_1">
		<text>Стрелок? Здесь? Ты уверен?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_2">
		<text>Да! И он собирает команду, чтобы добраться до "Исполнителя Желаний"! Плата за участие была немного великовата, но оно того стоит.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_3">
		<text>Стрелок, который набирает незнакомцев? За определенную плату? Хахахахаха \n \nТебя надули, друг мой. Стрелок никогда бы так не поступил!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_4">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_believe_5">
		<text>В Зоне полно мошенников, это может случиться с каждым... но я должен сказать, что ты принадлежишь к более наивным - Стрелок просит денег, хахаха. \n \nНе грусти, выпей за счёт заведения.</text>
	</string>
	
<string id="barkeep_scamlok_scammer_0">
		<text>Эй, я только что встретил человека, который говорит, что он Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_1">
		<text>Стрелок? Здесь? Чего он хотел?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_2">
		<text>Он сказал, что собирает команду, чтобы добраться до "Исполнителя Желаний"! Просил 10000 рублей за участие...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_3">
		<text>А, мошенник. Бывает, что приходит человек, выдающий себя за Стрелка. Настоящий никогда бы не стал доверять незнакомцам и просить у них денег. Надеюсь, ты ничего ему не отдал?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_4">
		<text>Нет, я не был уверен.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_scamlok_scammer_5">
		<text>Молодец. Я предупрежу клиентов и попрошу своих парней поискать этого самозванца.</text>
	</string>
	
	
	
	

<string id="nr_sorokin_start_dialog_0">
		<text>Здравствуй, Сталкер, ты выглядишь опытным!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_1">
		<text>Я только что отключил "Выжигатель мозгов", разумеется, я опытен!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_2">
		<text>Можно сказать, что...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_3">
		<text>Почему ты так говоришь?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_4">
		<text>Нет, я ещё новичок, осваивающийся на новом месте.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_5">
		<text>Твою же...! Ты тот самый парень! Для меня большая честь познакомиться с тобой! Я Сорокин! \n \nТы также хочешь присоединиться к Стрелку?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_6">
		<text>Приятно познакомиться! Я Сорокин. Я ищу услуги такого опытного Cталкера, как ты. Мне нужно попасть на станцию Янов, не мог бы ты мне помочь? Я здесь совсем недавно, поэтому у меня нет команды... пока что, но у меня есть деньги! Это многое бы значило, у меня есть идеальная возможность, которую я не могу упустить.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_7">
		<text>Конечно, снаряжение, но больше всего - твоё выражение лица. Я Сорокин, приятно познакомиться! \n \nВыслушай, мне нужен опытный Сталкер, чтобы довести меня до станции Янов. Я здесь недавно, поэтому у меня ещё нет команды, но у меня есть деньги! Это будет многое значить, у меня есть идеальная возможность, которую я не могу упустить. Ты заинтересован?</text>
     </string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_8">
		<text>О, я тоже! Я подумал, что со всем своим снаряжением ты выглядишь как ветеран. \n \nЯ Соркин, приятно познакомиться! Ты тоже здесь, чтобы найти проводника на Янов?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_9">
		<text>Стрелок? Ты его видел? Где он?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_10">
		<text>Зачем тебе нужно попасть на Янов?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_11">
		<text>Янов? Может быть, в какой-то момент. Почему ты спрашиваешь?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_12">
		<text>Ну... Я не должен никому об этом говорить, но, похоже, ты теперь герой Зоны. Да, я его встретил. Он не хочет привлекать к себе внимание, но да, он здесь, на Ростоке! Он собирает отряд! Ты должен с ним встретиться! Я уверен, что ты идеальный кандидат.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_13">
		<text>... Ладно, я не должен об этом говорить, но, учитывая, что ты ветеран, ты будешь отличным дополнением к группе. Полагаю, ты знаешь, кто такой Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_14">
		<text>... Ладно, я не должен об этом говорить, но раз уж мы оба здесь новички, то должны держаться вместе. Ты знаешь, кто такой Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_15">
		<text>Где он?</text>
	</string>
	
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_16">
		<text>Конечно, я знаю, кто он такой.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_161">
		<text>Конечно, я знаю, кто он такой.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_17">
		<text>Я скажу тебе, но запомни меня и, прошу, возьми меня с собой на Янов! Он в ангаре к северу от Арены.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_18">
		<text>Конечно. Сейчас он набирает людей для масштабной экспедиции в самое сердце Зоны. К "Исполнителю желаний", представляешь? Там будет отбор и прочее, но это не должно стать для тебя проблемой! Но перед тем как идти, загляни ко мне, я хочу присоединиться к тебе! Я, разумеется, заплачу, это не проблема. Ты найдёшь его в ангаре к северу от Арены.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_start_dialog_19">
		<text>Конечно, этот мужик - легенда, верно? В данный момент он набирает людей для огромной экспедиции в самое сердце Зоны. К "Исполнителю желаний", ты можешь в это поверить? Правда, там есть отбор и вступительный взнос... Но если пойдёшь, возьми меня с собой! Уверен, из нас получится отличная команда! Ты найдешь его в ангаре к северу от Арены.</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_0">
		<text>Эй, мужик, насчёт экспедиции...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1">
		<text>Ты встретился со Стрелоком? Он потрясающий, правда? И? Ты присоединишься к нам? Возьмёшь меня с собой в Янов?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2">
		<text>Да, я присоединюсь к экспедиции, и возьму тебя с собой на Янов.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3">
		<text>Нет, я не буду участвовать в экспедиции, тем не менее, я могу довести тебя до Янова.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_4">
		<text>Не хочу тебя огорчать, но этот тип не Стрелок...</text>
	</string>
	
	<string id="nr_sorokin_5">
		<text>Отлично! Сообщи мне, когда ты будешь готов отправляться, я уже готов!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_6">
		<text>Ох... ладно, у тебя, конечно, есть свои причины... но спасибо, что сопроводишь меня до Янова! Сообщи мне, когда будешь готов отправляться, я уже готов!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_7">
		<text>Что? Как... откуда ты знаешь?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_8">
		<text>Этот тип был очень подозрительным, он определенно был мошенником.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_9">
		<text>Я разговаривал с барменом, и он сказал мне, что нет никаких шансов, что парень был настоящим.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_10">
		<text>Что? Ни хрена подобного, ты пытаешься избавиться от меня, чтобы у тебя было меньше конкурентов! Да пошёл ты, я думал, что могу тебе доверять! Я найду другой способ добраться до Янова!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_11">
		<text>Что? Я имею в виду... если бармен убежден... Чёрт, это ужасно! Я... я взял кредит, чтобы присоединиться к Стрелку, в смысле, кем бы он ни был... Чёрт, я в полной заднице!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_12">
		<text>Мне нужно немного времени.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_13">
		<text>Ладно, только не затягивай, Стрелок не будет нас ждать!</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_1_0">
		<text>О сопровождении до Янова.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_1">
		<text>Да, ты готов, мы можем отправляться?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_2">
		<text>Да, можем отправляться.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_3">
		<text>Мне нужно ещё немного времени, чтобы подготовиться.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_4">
		<text>Хорошо, указывай дорогу!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_1_5">
		<text>Ладно, только не затягивай, Стрелок не будет нас ждать!</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_2_0">
		<text>Мы прибыли.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_1">
		<text>Большое спасибо! Вот деньги. Я отдохну в баре.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_2">
		<text>Ладно, я поспрашиваю, не видел ли кто-нибудь Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_2_3">
		<text>До встречи!</text>
	</string>

<string id="nr_sorokin_3_0">
		<text>Я только что говорил с Гавайцем, и, судя по всему, тип, с которым мы встречались, был не Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_1">
		<text>Откуда ему знать?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_2">
		<text>Он говорит, что Стрелок не стал бы собирать команду из незнакомцев и просить их платить. Гаваец думает, что нас просто надули.</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_3">
		<text>Этого... этого не может быть! Но он же подходил под описание?</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_4">
		<text>Гаваец сделал верное замечание, все знают какое у Стрелка снаряжение и можно одеться так же...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_5">
		<text>Блядь! О нет! Я в жопе!!! Я... - я... я взял кредит, чтобы оплатить свой гонорар! Я... я в полной жопе!</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_6">
		<text>[8.000 рублей] Сочувствую, приятель... Вот, я могу вернуть тебе деньги, которые ты мне заплатил...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_7">
		<text>Извини, приятель... Похоже, нас развели...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_8">
		<text>Спа-спасибо... Думаю, это немного поможет... но я все ещё должен буду этому ростовщику 50.000 рублей... даже если я продам всё, что у меня есть, я никогда не смогу достать такую сумму...</text>
	</string>
	<string id="nr_sorokin_3_9">
		<text>Чёрт...</text>
	</string>


<string id="nr_scamlok_start_dialog_0">
		<text>Чего ты хочешь?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_1">
		<text>Стрелок? Я искал тебя!</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_2">
		<text>Стрелок? Я слышал, что ты собираешь группу.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_3">
		<text>Ты правда Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_4">
		<text>Шшш, не так громко! Не нужно привлекать внимание целого Ростока! \n \nТак ты искал меня? Зачем? И как ты меня нашёл?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_5">
		<text>Шшш, не так громко! Не нужно привлекать внимание целого Ростока! \n \nПочему ты спрашиваешь о группе?</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_6">
		<text>Если тебе нужно спросить, ты не должен знать.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_7">
		<text>В чём проблема?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_71">
		<text>В чём проблема?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_8">
		<text>Почему? Потому что я - Стрелок! Мои враги ищут меня, даже мои поклонники докучают мне! Ты даже не представляешь, как утомительно работать здесь, когда каждый пытается что-то от тебя заполучить. \n \nНо ответь на вопросы: ты искал меня? Почему? И как ты меня нашёл?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_9">
		<text>Почему? Потому что я - Стрелок! Мои враги ищут меня, даже мои поклонники докучают мне! Ты даже не представляешь, как утомительно работать здесь, когда каждый пытается что-то от тебя заполучить.\n \nПочему ты спрашиваешь о группе?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_10">
		<text>Я хочу найти "Исполнитель желаний" - Сидорович сказал мне, что ты уже делал это раньше. Думал, что ты где-то к северу отсюда, даже отключил "Выжигатель мозгов", чтобы найти тебя. А теперь, по случайному совпадению, один парень в баре сказал мне, где тебя искать. Можешь помочь мне добраться туда?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_11">
		<text>Парень в баре рассказал мне. Он также сказал, что ты хочешь дойти до "Исполнителя желаний". Это правда?</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_12">
		<text>Я ведь никогда тебя не встречал, откуда мне знать, что это ты?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_13">
		<text>"Исполнитель желаний"? Тебе повезло, я действительно планирую добраться до него. Я собираю группу именно для этой цели - желаешь присоединиться?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_14">
		<text>Я просил их молчать обо мне и нашей группе. Кто это был? \n \nА, к чёрту, уже не важно. Да, я собираю отряд, и да - мы идем за "Исполнителем желаний". Тебе интересно?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_15">
		<text>Ты здесь новенький? Хорошо, видишь эту татуировку? Я тот, кого ты ищешь. Что тебе нужно?</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_16">
		<text>Разве у тебя уже нет своей команды? Зачем тебе незнакомцы?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_17">
		<text>Конечно я заинтересован - когда мы отправляемся?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_18">
		<text>Разве у тебя уже нет своей команды? Зачем тебе незнакомцы?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_19">
		<text>Конечно я заинтересован - когда мы отправляемся?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_20">
		<text>Ладно, я верю тебе.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_21">
		<text>Но...</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_22">
		<text>Конечно, у меня уже есть группа - самые закалённые ветераны, каких только можно себе представить... но поиск "Исполнителя желаний" - это не прогулка по парку. Нам нужно больше людей, и именно поэтому я здесь, чтобы подобрать кандидатов. \n \nВозможно, мы с тобой хорошо сработаемся?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_23">
		<text>Не так быстро. Видишь ли, это дело не прогулка по парку - я здесь, чтобы найти достойных людей, а не новичков. Поэтому придется пройти тест и заплатить.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_24">
		<text>Плата?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_25">
		<text>Тест?</text>
	</string>	
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_26">
		<text>Тогда скажи мне, чего ты хочешь?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_27">
		<text>Никаких "но"! Либо ты принимаешь это, либо катишься в задницу. В конце концов, помни, ты пришёл ко мне, а не наоборот!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_28">
		<text>Да, плата. Нам нужны припасы, оружие и броня для штурма ЧАЭС. Я знаю нескольких парней, которые продают премиум-вещи, но они также имеют премиум-цену. Так что каждый, кто хочет присоединиться, должен выложить в банк 10.000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_281">
		<text>Да, плата. Нам нужны припасы, оружие и броня для штурма ЧАЭС. Я знаю нескольких парней, которые продают премиум-вещи, но они также имеют премиум-цену. Так что каждый, кто хочет присоединиться, должен выложить в банк 10.000 рублей \n \nЧто скажешь? Ты кажется идеально подходишь для этой работы, я уверен, что ты пройдёшь отбор.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_29">
		<text>Конечно. Я не могу брать с собой новичков, поэтому будет проведен тест, чтобы отсеять слабых и ненадёжных. Первое испытание - добраться до станции Янов на севере. Там мы проведем дальнейшие тесты, чтобы понять, заслуживаешь ли ты присоединиться к нашему финальному штурму.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_291">
		<text>Конечно. Я не могу брать с собой новичков, поэтому будет проведен тест, чтобы отсеять слабых и ненадёжных. Первое испытание - добраться до станции Янов на севере. Там мы проведем дальнейшие тесты, чтобы понять, заслуживаешь ли ты присоединиться к нашему финальному штурму. \n \nЧто скажешь? Ты кажется идеально подходишь для этой работы, я уверен, что ты пройдёшь отбор.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_30">
		<text>[10.000 рублей] Рассчитывай на меня!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_31">
		<text>Я не знаю, мне нужно время подумать.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_32">
		<text>Отлично, я знал, что ты не упустишь такой шанс! Держи этот разговор в тайне - я не хочу, чтобы все узнали о моих планах. До встречи на Янове!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_33">
		<text>Мне не хочется тебя огорчать, но времени на раздумья уже нет. Я ухожу в ближайшие часы, и это твоя последняя возможность ухватиться за шанс всей твоей жизни!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_34">
		<text>Я с вами!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_35">
		<text>Тогда я вынужден отказаться.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_36">
		<text>Проваливай, несчастный дурак, ты упустил шанс всей своей жизни.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_37">
		<text>Иди на хрен.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_371">
		<text>Пошёл ты, корм для Тушканов.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_38">
		<text>Расслабься, я тебе верю! Я давно тебя искал - я хочу отправиться с тобой к "Исполнителю желаний"!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_39">
		<text>Я не знаю... ты правда Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_40">
		<text>Что за хрень? Конечно, я Стрелок! Меченый, который отключил не только "Выжигатель мозгов", но и излучатель Кайманова! Вот, видишь эту татуировку?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_41">
		<text>Татуировка? Какое отношение татуировка имеет к Стрелку?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_42">
		<text>Я нашёл твой тайник - не подскажешь, где ты его держишь?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_43">
		<text>Можешь показать мне свой пси-шлем?</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_44">
		<text>Прости, конечно, я тебе верю. Я хочу пойти с тобой.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_45">
		<text>Ч-что? Ты ни черта обо мне не знаешь и ещё смеешь меня допрашивать? Проваливай, дурак!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_46">
		<text>Что за идиотский вопрос, у меня тайники по всей Зоне - зачем мне говорить тебе о местонахождении хотя бы одного из них? Отвали мошенник!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_47">
		<text>Ты пытаешься ограбить меня ради моего пси-шлема? Отвали вор!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_48">
		<text>Ладно, я прощаю тебя. Но за свою дерзость ты заплатишь в двойном объёме!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_49">
		<text>[20.000 рублей] Хорошо, вот деньги!</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_50">
		<text>Мне нужно время, чтобы собрать сумму.</text>
	</string>
	<string id="nr_scamlok_start_dialog_51">
		<text>Я передумал, я не буду присоединяться.</text>
	</string>

<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_0">
		<text>Гаваец, ты не видел Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_1">
		<text>Стрелок? С некоторых пор нет. А что?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_2">
		<text>Я должен был встретиться с ним здесь. Он собирает группу, и первым этапом испытания было присоединиться к нему на этой станции.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_3">
		<text>Правда? Тебе стоит поговорить вон с тем парнем, Осёл, он тоже ищет... Стрелка... и он рассказал мне ту же историю... Ты тоже заплатил "Стрелку" 10.000 рублей?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_4">
		<text>Да. А что?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_5">
		<text>*Вздох* Тогда я скажу тебе то же самое, что и Ослу - я думаю, что вас развели. Я очень сомневаюсь, что человек, с которым вы разговаривали, был Стрелком, так как я не могу представить, чтобы Стрелок нанимал незнакомцев и просил у них денег.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_6">
		<text>Дерьмо! Ты уверен?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_7">
		<text>Я здесь уже довольно давно, и то, что ты и другой парень рассказываете мне, просто не похоже на Стрелка. Кроме того, Стрелка здесь нет, так что...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_8">
		<text>Но он же вполне подходил под описание Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_scamlok_0_9">
		<text>Стрелок - настоящая легенда, все знают его облик. Вероятно, кто-то, похожий на него, решил выдать себя за него и обмануть ничего не подозревающих новичков... Сожалею, что это случилось с тобой.</text>
	</string>
	

-------- Алёша ---------

<string id="st_alyosha_making_trouble_1">
		<text>Алёша Щеглов: Внимание всем Бандитам, Преступникам, Негодяям, Халявщикам и прочей мрази! Доктор Алёша Щёголев в городе - берегитесь! Советую вам прекратить свои деяния или испытайте на себе мой гнев!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_2">
		<text>Вова Блоха: Ты кто, блядь, такой?</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_3">
		<text>Алёша Щеглов: Доктор Алёша Щеглов ты безграмотный гопник! Элитный член Экологов!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_4">
		<text>Паша Дебошир: Ты берега попутал, Алёша Хуйолов?</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_5">
		<text>Алёша Щеглов: Что? Да как ты смеешь, воин клавиатуры! Ты даже не подозреваешь, кого ты оскорбляешь!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_6">
		<text>Вова Блоха: Действительно, я никогда не слышал о тебе, Еблов.</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_7">
		<text>Алёша Щеглов: Не выделывайся, а то узнаешь, каково это - есть дерьмо червей!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_8">
		<text>Паша Дебошир: Ну давай, отвечай за свой базар!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_9">
		<text>Алёша Щеглов: Я тебя не боюсь, подлец! Давай встретимся на поле к югу от Станции! Зови друзей, я научу всех вас не связываться с доктором Алёшей Щегловым! </text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_10">
		<text>Паша Дебошир: Давай, Вова, собирай своих ребят и проучим этого говнюка!</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_11">
		<text>Вова Блоха: Он будет жалеть о том дне, когда его отец встретил его мать.</text>
	</string>
	<string id="st_alyosha_making_trouble_12">
		<text>Паша Дебошир: Ты где Хуйлов? Мы здесь!</text>
	</string>

<string id="st_alyosha_making_trouble_13">
		<text>Алёша Щеглов: Эй, приятель, я здесь! Прямо за стеной этих руин!</text>
	</string>

<string id="alyosha_shyogolov_4_0">
		<text>Алёша, что за хрень ты вытворяешь?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_4_1">
		<text>Ах, %s, здорово, что ты здесь! Я знал, что кто-то не останется равнодушным к тому, как со мной разговаривают! Представляешь?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_4_2">
		<text>Алёша, это безумие! Ты не можешь так провоцировать этих гопников! Мы должны уходить, сейчас же!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_4_3">
		<text>Хм, ты прав, это безумие! Это гораздо ниже моего достоинства! Эти гопники не заслуживают моего времени, у меня есть куда более важные проблемы, которые достойны моего ранга! \n \nХорошо, что ты здесь, я делегирую тебе эту багатель, пока я нахожу своим талантам лучшее применение! Разыщи меня на станции, когда закончишь с этими червями!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_4_4">
		<text>Алёша, погоди, я не это имел в виду! Я...</text>
	</string>

<string id="alyosha_shyogolov_5_0">
		<text>Что за хрень, Алёша?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_5_1">
		<text>А, ты вернулся! Я вижу, ты все ещё под кайфом от адреналина! Так вот, мне нужно, чтобы ты остыл, надо быть хладнокровным, чтобы понять всю сложность ситуации, которую я тебе сейчас объясню.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_5_2">
		<text>Не так быстро.</text>
	</string>

<string id="alyosha_shyogolov_6_0">
		<text>Ты действительно нашёл скупщика?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_1">
		<text>Тише, друг мой, не здесь! Встретимся сегодня в 22 часа в будке охраны у восточного входа в комплекс фабрики "Юпитер"! Тогда я всё объясню!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_2">
		<text>Почему ты удивляешься? Конечно же я смог! Я заставил его вылезти из своей мышиной норы прямо в нашу маленькую ловушку!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_3">
		<text>Каков твой план?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_4">
		<text>План прост, но действенен! Ты встретишь его под мостом, а когда удостоверишься, что у него есть товар, заключишь его под арест! Сигналом для меня будет "Именем закона, вы арестованы!". Я буду выжидать на расстоянии, и если он попытается убежать, я перекрою ему путь!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_5">
		<text>Почему я? Мне казалось что, я запасной вариант? Это твой план, ты и должен с ним встречаться!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_6">
		<text>Я, разумеется, назвал ему твоё имя, и поэтому он ожидает увидеть тебя! Если он поймет, что приближаюсь я, то решит, что здесь что-то нечисто, и сбежит. </text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_7">
		<text>ЧТО? На кой хрен ты это сделал? Зачем ты использовал моё имя?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_8">
		<text>Дружище, разве это не очевидно? Я не мог назвать свое имя, никто бы не поверил, что я - сам доктор Алёша Щеглов - способен на подобное! Пришлось назвать твоё имя, учитывая, что у тебя более... прагматичная репутация!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_9">
		<text>А что, если это ловушка и он собирается нас ограбить?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_10">
		<text>Чушь собачья! Этот тип - продажный учёный, скорее всего, какой-нибудь несчастный клерк, а не бандит. Кроме того, я буду там, если это ловушка, то один взгляд на мой "Носорог" заставит их переполошиться.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_11">
		<text>Допустим, что всё идет по плану - а дальше что?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_12">
		<text>Сначала мы приступим к допросу - разумеется, только если захватим его живым. Если он умрёт во время ареста, дело осложнится... Нам придётся обыскать его труп и надеяться, что мы найдём что-нибудь, что укажет нам на возможных сообщников или добычу.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_13">
		<text>А если он сбежит или будет сопротивляться?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_131">
		<text>Не думаю, что он так поступит - полагаю, это какой-нибудь клерк, который боится тебя больше, чем ты его. Но если он что-то предпримет, приоритетной задачей, конечно, будет поймать его живым - летальная сила должна применяться только в том случае, если другие способы невозможны. Если он сбежит, нам придётся его преследовать - я буду ждать в подходящем месте, чтобы перерезать ему путь.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_14">
		<text>Как ты его выманил?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_141">
		<text>Это был плод моего дьявольского плана, хотя и довольно незатейливого! Я пустил слух, что ты хочешь купить "лишние" материалы со склада Экологов! Разумеется, незаметно, чтобы информация попала только в нужные для такого подлого дела уши, и она попала! Только через пару дней я получил сообщение на свой КПК (который я выдал за твой), и мы договорились о встрече! </text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_15">
		<text>Хорошо, я буду приманкой. Только не облажайся, займи хорошую позицию, чтобы подрезать его, если он побежит.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_16">
		<text>Отлично! Не бойся, ты же знаешь, что можешь на меня рассчитывать! Помни, что сигнал - "Именем закона, вы арестованы!".</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_17">
		<text>К черту всё это, я не стану играть роль приманки в твоем дурацком плане.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_18">
		<text>Боюсь, это исключено, не тогда, когда скупщик у нас под носом! Как ты думаешь, что я должен сказать в будущем, когда кто-нибудь спросит, почему парня не поймали, хотя он был у нас под носом? Ты действительно хоччешь, чтобы я сказал им: "Извините, но %s был слишком горд, чтобы помочь мне поймать этого засранца"? Представляешь, что о тебе подумают? \n \nКроме того, подумай о славе (и награде), когда мы его поймаем! Сахаров будет так счастлив, что ты сможешь просить его о чём угодно!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_19">
		<text>Значит, ты планируешь переложить ответственность на меня, если я не стану тебе помогать? Ты не оставляешь мне выбора, козёл. Ладно, я сделаю это.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_6_20">
		<text>Дружище, расслабься, это даёт знать о себе напряжение перед большим уловом. Не переживай, я буду рядом, чтобы вмешаться, если что-то пойдёт не так.</text>
	</string>

----- Northern Rush - comms

<string id="nr_corruption_army_0">
		<text>Эраст Фандорин: Внимание! Сталкер %s разыскивается за преступный сговор с целью кражи государственного имущества! Он подлежит немедленному задержанию! Любой Сталкер, предоставивший ему убежище или оказавший любую помощь, будет рассматриваться как соучастник. </text>
	</string>
<string id="nr_corruption_army_1">
		<text>Полковник Масахиро Сибата: Внимание! Сталкер %s разыскивается по обвинению в преступном сговоре с целью кражи государственного имущества! Он должен быть немедленно задержан! Любой Сталкер, предоставивший ему убежище или оказавший любую помощь, будет рассматриваться как соучастник.</text>
	</string>	
<string id="nr_corruption_coward_1">
		<text>Эраст Фандорин: Он пытается бежать! Люди, схватить его!</text>
	</string>
<string id="nr_corruption_self_1">
		<text>Чёрт, мне нужно бежать!</text>
	</string>
<string id="nr_corruption_self_2">
		<text>Я смог выбраться! Но, чёрт возьми, я в полном дерьме!</text>
	</string>

<string id="nr_corruption_self_3">
		<text>К чёрту мою жизнь, я не могу вернуться к Экологам, не доказав свою невиновность!</text>
	</string>	
<string id="nr_corruption_self_4">
		<text>Мне нужно найти способ оправдать себя!</text>
	</string>
<string id="nr_corruption_self_5">
		<text>Может, есть кто-то, кто разбирается в этом дерьме лучше, чем грёбаный Алёша. Я должен поискать помощь.</text>
	</string>

<string id="nr_corruption_self_6">
		<text>БЛЯДЬ!!!</text>
	</string>	
	
----- Northern Rush - Corruption - other dialogue	
	
<string id="nr_spirit_corruption_0">
		<text>Так много разговоров о коррупции среди Экологов...</text>
	</string>	
	<string id="nr_spirit_corruption_1">
		<text>И почему ты говоришь об этом мне?</text>
	</string>
	<string id="nr_spirit_corruption_2">
		<text>Ну, я знаю о твоей склонности к торговле вещами, которые тебе не принадлежат.</text>
	</string>	
	<string id="nr_spirit_corruption_3">
		<text>Что это значит? Ты меня подозреваешь? Надо ли напомнить тебе, что это Бункер на Янове вызывает проблемы, а я сижу здесь и разговариваю с тобой?</text>
	</string>
	<string id="nr_spirit_corruption_4">
		<text>Как удобно для тебя... Но только мышцы должны быть на Янове, а не мозги...</text>
	</string>	
	<string id="nr_spirit_corruption_5">
		<text>Иди ты.</text>
	</string>	
	<string id="nr_spirit_corruption_6">
		<text>Нет, но ты знаешь поговорку: "Чтобы поймать вора, нужен вор". Я хотел бы получить некоторую информацию. Судя по всему, после переброски подкрепления, ситуация на Янове сильно ухудшилась. Ты знаешь кого-нибудь подозрительного, кого перевели примерно в то же время, когда отключили "Выжигатель"?</text>
	</string>	
	<string id="nr_spirit_corruption_7">
		<text>Хм, да... был один такой, Эраст, кажется, его звали. Он был новеньким и всегда спрашивал, не знаем ли мы способа быстро заработать. Вскоре после его приезда его отправили на Север - может, это тот парень, которого ты разыскиваешь?</text>
	</string>	
	
	
--------- Strange Meat --------

<string id="st_nr_execution_0">
		<text>Барка: Ахат, ты приговорён к смерти за свои преступления. Последние слова?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_1">
		<text>Ахат: А судьи кто? Ты? Здесь нет невиновных!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_2">
		<text>Ахат: Что случилось с банками Шута Мизинец? Ты получил долю за то, что отвлек его, Такер?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_3">
		<text>Барка: Достаточно!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_4">
		<text>Ахат: А ты, как ты выжил Барка? Что случилось с Яком?</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_5">
		<text>Ахат: Съеден собаками? Или съеден...</text>
	</string>
	<string id="st_nr_execution_6">
		<text>Барка: Я сказал, хватит! Отправляйся к своему творцу Ахат, по тебе не будут скучать.</text>
	</string>

<string id="nr_barka_0_0">
		<text>Что происходит?</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_0_1">
		<text>Не вмешивайся в это Сталкер.</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_0_2">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="nr_barka_1_0">
		<text>Почему ты застрелил его?</text>
	</string>
	<string id="nr_barka_1_1">
		<text>Он хладнокровно убил Сталкера, чтобы украсть его еду. Мы не можем мириться с ворами и убийцами в нашем обществе, особенно в такие времена, как сейчас.</text>
	</string>



<string id="nr_hawaiian_0_0">
		<text>Как здесь обстояли дела, будучи отрезанными от остальной Зоны?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_1">
		<text>Ты имеешь в виду Осаду? Честно говоря, довольно скверно. "Монолит", активировав "Выжигатель мозгов", застал нас врасплох, и мы не были в достаточной мере подготовлены, так что нам не хватало буквально всего. В основном мы получали еду от Зверобоя и его людей, а оружие и припасы приходилось либо добывать, либо мастерить самим с нашими ограниченными возможностями. Но даже это стало очень трудно спустя некоторое время: живность сделала территорию очень сложной для работы.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_2">
		<text>А как же пополнение с юга?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_3">
		<text>Изредка Cталкер, у которого был шлем пси-защиты, пробивался и приносил нам вещи... Но случалось это всё реже и реже. В основном потому, что маршруты становились опаснее, так как по ним ходило все меньше Сталкеров... да и сама нестабильная ситуация здесь делала людей дикими... убийства и воровство процветали, а если кто-то в шлеме добирался сюда, что ж... он становился главной мишенью для Сталкера, который желал убраться отсюда. Ну и про Монолит с мутантами не забываем, которые делали путь через Рыжий лес очень трудным. \n \nК счастью, всё это уже позади... ну, по большей части.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_4">
		<text>А что насчёт Экологов?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_5">
		<text>Экологи? Ну, их всегда хорошо снабжали, и поначалу они были склонны к оказанию нам помощи. Но когда стало ясно, что осада продлится не недели, а месяцы, произошёл инцидент... Несколько Сталкеров пришли к Мобильной лаборатории с оружием и потребовали от Экологов отдать им шлемы пси-защиты. Ситуация вышла из-под контроля, и Экологи перестреляли большинство из них. С тех пор доступ в Мобильную лабораторию был закрыт, а открыли её только после того, как отключили "Выжигатель"...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_6">
		<text>А как же Бандиты?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_7">
		<text>Я мало что знаю об их положении, но полагаю, что им пришлось хуже, чем нам. Ведь бандиты живут изо дня в день. Тем не менее, бандитизм приобрел угрожающие масштабы! Стало очень опасно забредать далеко на юг, потому что они убивали любого на месте. Они до сих пор удерживают Южный блокпост и затрудняют снабжение...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_8">
		<text>Если ситуация для бандитов была плохой, почему их до сих пор так много?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_9">
		<text>Во время осады многие Сталкеры здесь подались в бандиты...</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_10">
		<text>Почему бы вам не выбить бандитов с Южного блокпоста?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_11">
		<text>Спроси у Ашота, это он отвечает за безопасность.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_12">
		<text>А с Наёмниками что?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_13">
		<text>Во время осады Наёмники вели себя тихо, скорее всего, у них были такие же проблемы с приапасами, как и у всех остальных здесь. У них также была сделка со "Скадвоском" - "Скадвоск" поставлял им еду, а они "Скадовску" - оружие.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_14">
		<text>Как "Скадовск"?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_15">
		<text>"Скадовску" повезло гораздо больше, чем нам. Они успели пополнить запасы незадолго до того, как "Выжигатель" снова включился, и, судя по всему, обнаружили несколько тайников с припасами "Монолита". В основном они использовали свои запасы для торговли с Наёмниками, у которых было слишком много оружия и слишком мало еды. Но это не значит, что им было легко - наоборот, постоянные атаки "Монолита" были очень тяжелы для них.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_16">
		<text>Разве "Скадвоск" не мог помочь вам во время Осады?</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_17">
		<text>Они могли, да, они могли... Слушай, я не хочу их винить, им тоже приходилось делать выбор - ситуация была сложной для всех. А ещё им пришлось сражаться с "Монолитом" - благодаря "Скадовску" у нас не было и этой проблемы. Но да, они ввели строгую политику нормирования и запретили торговать с нами, что, на мой взгляд, было неуместно. К счастью, несколько Сталкеров оттуда нарушили эту политику и продали нам немного еды - по завышенной цене, конечно - но еда есть еда. Я могу понять их.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_18">
		<text>Давай сменим тему.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_0_19">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>

<string id="nr_hawaiian_1_0">
		<text>Я только что стал свидетелем того, как Сталкеры казнили человека.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_1">
		<text>Ах да... Ахат... грустная история. До этой напасти он был неплохим парнем - всегда готов поделиться тем, что у него есть. Но потом голод взял своё, и он сорвался - задушил Сталкера ради еды. Чёртово дерьмо, за день до отключения "Выжигателя", представляешь? Если бы он потерпел ещё немного... Как только мы об этом узнали, его пришлось казнить, тут уж ничего не поделаешь.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_2">
		<text>В своих последних словах он обвинил остальных в том, что они ничем не лучше его.</text>
	</string>
	<string id="nr_hawaiian_1_3">
		<text>Эх... видишь ли, здесь царила атмосфера всеобщего недоверия и настороженности.</text>
	</string>

<string id="st_strange_meat_taste_1">
		<text>Это... очень странно на вкус...</text>
	</string>
<string id="st_strange_meat_taste_2">
		<text>На вкус это было очень странно... Мне не следует больше это есть.</text>
	</string>


<string id="hawaiian_strange_meat_0_0">
		<text>[Необычное мясо] Что это за мясо? Из какого животного оно?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_0_1">
		<text>Я не знаю, и мне всё равно. Наверное, лучше и не знать. Не стоит ждать изысканных блюд, не так ли?</text>
	</string>
	
<string id="hawaiian_strange_meat_1_0">
		<text>Я говорил с Германом! Твоё мясо - это человеческое мясо!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_1">
		<text>Что? Ты, блядь, шутишь, да? Морочишь мне голову?</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_2">
		<text>Абсолютно нет. Ты можешь попросить Германа подтвердить.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_3">
		<text>Нет, нет, я тебе верю... Чёрт! Как такое возможно? \n \nНикому ни слова об этом Сталкере, мы... мы должны держать это в секрете. Если бы кто-нибудь узнал, что я продаю человеческое мясо! Блядь! \n \nЕсли бы кто-то поверил, что я сделал это специально! Ты... Ты ведь веришь мне? Я не мог знать, ты же понимаешь, да? Я бы никогда не продал ничего подобного!!!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_4">
		<text>Расслабься, Гаваец, я тебе верю.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_5">
		<text>Ну не знаю Гаваец, может быть, ты сможешь убедить меня, показав свою доброжелательность *раскрывает руки*.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_6">
		<text>Я не знаю Гаваец, это выглядит очень странно для меня.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_7">
		<text>Я так и знал! Послушай, Сталкер, нам нужно решить эту проблему!</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_8">
		<text>Ну не знаю Гаваец, может быть, ты сможешь убедить меня, показав свою доброжелательность *раскрывает руки*.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_strange_meat_1_9">
		<text>Я не знаю Гаваец, это выглядит очень странно для меня.</text>
	</string>






-- Nitro
<string id="nr_nitro_barka_0_0">
		<text>[Пуля Яка] Ты можешь распознать эту пулю?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_1">
		<text>За 5.000 рублей могу.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_2">
		<text>[5.000 рублей] И что ты можешь мне сказать?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_3">
		<text>Возможно, позже.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_4">
		<text>К счастью, она не сильно деформировалась. Это патрон 7,62х51, не очень распространённый. В основном используется в снайперских и штурмовых винтовок, таких как Galil, FAL или SCAR.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_5">
		<text>Как пожелаешь.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_6">
		<text>Интересно. А ты не знаешь, есть ли у Барки такой ствол?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_7">
		<text>Барка? Нет, Барка полагается на советское оружие. Ты разыскиваешь убийцу?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_8">
		<text>Может, и так. Есть ли здесь кто-нибудь, кто использует такое оружие? Или, быть может, группировка, которая могла бы его использовать?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_9">
		<text>Нет... большинство здешних парней - мои клиенты, и сейчас никто такое не использует, а те, кто использовал, перешли на более распространённые калибры, потому что патроны к ним найти невозможно. Что касается группировок, то у "Свободы" есть несколько таких винтовок, но не здесь. Думаю, у Наёмников они тоже иногда бывают? "Монолит" - возможно, но я не очень хорошо знаю их арсенал. Бандиты? Могли спереть у жертвы.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_10">
		<text>Ты помнишь, чтобы кто-то использовал такой калибр за последний месяц?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_11">
		<text>Чёрт, ты действительно хочешь найти этого парня! Моя память сейчас немного подводит, почему бы тебе не вернуться позже, когда она придёт в норму?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_12">
		<text>[5.000 рублей] Может быть, это поможет вспомнить?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_13">
		<text>Безусловно, это так, хотя я не уверен, что это тебе поможет. Такой калибр никогда не был очень популярен, у большинства оружия, использующего его, есть аналоги с более распространёнными патронами. Тем не менее, людей, использующих его, было немного...\n \nДа, был один Сталкер, один из охотников Зверобоя - Фазан его звали. Однажды он ушёл на охоту или в поиски добычи и больше не вернулся - наверное, закончились патроны. А ещё был один парень из "Свободы" - Лёшик. Клялся своим Galil'ом, но после уговоров я больше не видел его с ним. Наконец, был тот парень со "Скадовска", торговец - он не назвал нам своего имени. Он очень гордился своим SCAR'ом - все время хвастался, что заключил выгодную сделку с Наёмниками. Однажды он вернулся без него и не захотел рассказывать, что случилось с его дорогой вещью. Он тоже не особо этим хвастался - должно быть, кто-то его облапошил.\n \nВот, пожалуй, и всё. Ты доволен?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_14">
		<text>Куда делся Фазан?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_15">
		<text>Блин, да что я знаю? Спроси Зверобоя, он с ним работал!</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_16">
		<text>Где найти Лёшика?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_17">
		<text>Лёшик ушёл сразу же, как только "Выжигатель" был отключён. Куда? Не знаю. Спроси у Ашота, он должен знать.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_18">
		<text>Где я могу найти этого торговца?</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_19">
		<text>Что я знаю? "Скадовск"? Спроси Гавайца, он всегда с ними вёл дела.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_20">
		<text>Я вернусь, когда ты опомнишься.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_21">
		<text>Зависит от веса твоих карманов.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_22">
		<text>Это было бы всё.</text>
	</string>
	<string id="nr_nitro_barka_0_23">
		<text>Боже, ты, конечно, не пожалел своих денег. Желаю удачи в поисках твоего человека, надеюсь, он стоит твоих хлопот.</text>
	</string>

<string id="nr_nitro_barka_1_1">
		<text>[5.000 рублей] Поможет ли это тебе вспомнить своих клиентов?</text>
	</string>

--- Зверобой ---

<string id="trapper_intro_0_0">
		<text>Каково это - быть отрезанным от Юга?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_1">
		<text>Достаточно тяжко... Зона никогда не была гостеприимным местом, и эти месяцы наглядно показали, насколько шатко наше положение здесь на самом деле. Я потерял в Зоне хороших Сталкеров - смерти, которые можно было предотвратить,как мне кажется. Но нехватка еды, припасов и людей заставляла нас идти на риск, на который мы бы не пошли в ином случае... И с каждым днём, что мы были отрезаны, Зона становилась всё более враждебной, а мы всё слабее... Мутанты снова заполонили территории, которые раньше были в наших руках, и бороться с ними становилось каждый раз труднее, так что в конце концов мы вынуждены были полностью избегать этих мест. Тем не менее многие из моих людей проявляли храбрость и шли навстречу опасностям, чтобы принести немного еды для своих товарищей, зная, что они могут не вернуться. Мне очень жаль, что я не могу найти тела моих пропавших охотников и дать им достойное погребение.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_2">
		<text>О какой борьбе ты говоришь?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_3">
		<text>Химеры! Да, дьявольские отродья... Нас беспокоят три из них... Одна из них затаилась в северных районах, хотя мы не знаем, где именно у нее логово... очень скользкая тварь. 
		\nЕщё одна поселилась в комплексе "Волхов" на юго-западе, но у меня на неё особые планы, так что не убивай её!
		\nА третий, ну, третий - это сам Чёрт. Убил моего друга Лиса... \nМы должны избавиться от них, по одному, но они - звери, требующие длительной подготовки, а у нас есть другие неотложные заботы.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_4">
		<text>Почему ты не можешь найти несколько тел?</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_5">
		<text>В основном потому, что у нас сейчас другие приоритеты - нам нужно заново отстраивать нашу жизнь здесь, а для этого мне нужен каждый имеющийся у меня человек. Понимаешь, проблема с моими пропавшими людьми двоякая: 
			\nМы не знаем, где именно они погибли, и их убило что-то, что не было ни собакой, ни кабаном. Они были опытными охотниками и так просто не сдались бы. Чтобы отыскать их, нам придётся сформировать большие поисковые отряды, а у меня попросту нет людей для этого.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_6">
		<text>У меня есть ещё вопрос.</text>
	</string>
	<string id="trapper_intro_0_7">
		<text>Конечно, что ты хочешь знать?</text>
	</string>

--- Пропавший человек ---
	
<string id="trapper_missing_men_0_0">
		<text>Я могу помочь найти твоих пропавших людей.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_1">
		<text>Такая помощь будет очень признательна! Мне нужно знать только их местоположение, мои люди могут принести трупы позже. У меня пропали три человека: Серёга Лесун, Фазан Бедовый и Андрей Лопасть.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_2">
		<text>Куда отправился Серёга Лесун?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_3">
		<text>Серёга ушёл на Цементный завод три недели назад и не возвращался. Несколько моих людей отправились на его поиски, когда он не вернулся через три дня, но так и не смогли его найти.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_4">
		<text>Куда ушёл Фазан Бедовый?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_5">
		<text>Фазан был очень смелым и отправился на восток, намереваясь исследовать некоторые туннели в надежде найти припасы. Мы пытались отговорить его, но он всегда был очень упрям. К сожалению, он так и не вернулся, и никто из моих людей не решился отправиться за ним.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_6">
		<text>Куда направился Андрей Лопасть?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_7">
		<text>Андрей отправился на запад и хотел пошарить в окрестностях Копачей. Он тоже так и не вернулся, и моим людям не удалось найти его труп...</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_8">
		<text>Я разыщу их.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_0_9">
		<text>Искренняя благодарность, Сталкер, это очень важно для меня! Я поговорю со своими людьми, мы сможем собрать немного денег, чтобы вознаградить тебя за твои труды! Но будь осторожен, эти люди погибли от чего-то, что все ещё может быть там!</text>
	</string>

<string id="trapper_missing_men_1_0">
		<text>О твоих пропавших людях.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_1">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_2">
		<text>Куда отправился Серёга Лесун?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_3">
		<text>Серёга ушёл на Цементный завод три недели назад и не возвращался. Несколько моих людей отправились на его поиски, когда он не вернулся через три дня, но так и не смогли его найти.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_4">
		<text>Куда ушёл Фазан Бедовый?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_5">
		<text>Фазан был очень смелым и отправился на восток, намереваясь исследовать некоторые туннели в надежде найти припасы. Мы пытались отговорить его, но он всегда был очень упрям. К сожалению, он так и не вернулся, и никто из моих людей не решился отправиться за ним.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_6">
		<text>Куда направился Андрей Лопасть?</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_7">
		<text>Андрей отправился на запад и хотел пошарить в окрестностях Копачей. Он тоже так и не вернулся, и моим людям не удалось найти его труп...</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_8">
		<text>Я нашёл Серёгу Лесуна. Он погиб в подвале Цементного завода от рук Кровососов.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_9">
		<text>Чёрт возьми, какое место чтобы найти свою смерть... спасибо Сталкер! Мы позаботимся о том, чтобы он покоился в подходящем месте.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_10">
		<text>Я нашёл Фазана Бедового. Он погиб в Депо поездов у Восточных туннелей. У него не было шансов - там были Псевдогигант и Бюреры.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_11">
		<text>Фазан был отличным охотником, и ему пришлось столкнуться с невозможными трудностями. Если Вальгалла существует, он заслужил своё место среди воинов... Я уважаю тебя за то, что ты смог расправиться с этими мутантам.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_12">
		<text>Я нашёл Андрея Лопасть. Он лежит в одном из развалин  дома. Контролёр и несколько Снорков достали его.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_13">
		<text>Бедный Андрей... можно только представить, через какую боль он прошёл ради нас... Спасибо, Сталкер, мы позаботимся о его теле.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_14">
		<text>Я думаю, что нашёл всех твоих людей.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_15">
		<text>Так и есть, и мы благодарны тебе! Давай выпьем за моих людей! Они погибли, делая то, что было правильно, и мы должны почтить их за это!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_16">
		<text>За Серёгу!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_17">
		<text>Пусть его кости покоятся с миром.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_18">
		<text>За Фазана!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_19">
		<text>Да будет он пить в Вальгалле!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_20">
		<text>За Андрея!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_21">
		<text>Пусть он обретет покой там, где смертный мир его подвёл!</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_22">
		<text>Теперь нам нужно обратиться к миру живых.</text>
	</string>
	<string id="trapper_missing_men_1_23">
		<text>Я согласен.</text>
	</string>

--- Химеры ---

<string id="trapper_chimera_0_0">
		<text>Я хочу помочь тебе с твоими проблемами с Химерами.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_1">
		<text>Приятно это слышать. Итак, первый шаг довольно прост: нам нужно подготовить приманку.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_2">
		<text>Приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_3">
		<text>Да, приманка! Понимаешь, за время нашего самостоятельного существования мы адаптировали наши охотничьи стратегии. Вместо того чтобы охотиться на хищника, мы заманиваем его в выбранное нами место - в ловушку! Сама приманка довольно проста: мы набиваем рюкзак мясом кабана и прикрепляем к нему звуковое устройство с записью его хрюканья. Находящаяся поблизости Химера уловит запах со звуком, и, конечно же, направится к приманке - и угодит в нашу ловушку.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_4">
		<text>Что тебе нужно для приманки?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_5">
		<text>От тебя мне нужно мясо кабана - и много! Я позабочусь о рюкзаке с электроникой и смастерю из этого приманку.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_6">
		<text>Хорошо, я соберу мясо.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_0_7">
		<text>Прекрасно. Заходи ко мне, когда будешь готов.</text>
	</string>


<string id="trapper_chimera_1_0">
		<text>[Мясо кабана] Я собрал мясо.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_1">
		<text>Хорошо! Дай мне минутку. \n \n... \n \nВот, готово! Ты поймешь, что пользоваться этим устройством очень просто. Просто положи его на землю, и он сделает всю работу за тебя! И ещё одно предостережение, если ты до сих пор этого не знал: Химеры - стремительные сволочи! После размещения приманки у тебя будет не так много времени, поэтому я бы посоветовал размещать её уже после того, как сделаешь все свои приготовления!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_2">
		<text>Всё понятно. Так где я могу найти эту Химеру?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_3">
		<text>Твоя цель выбрала для охоты северные районы, недалеко от Градирни! Я уже знаю идеальное место для ловушки, так что слушай внимательно! \n \nНа северной стороне Градирни есть небольшая территория, огороженная забором. Там есть ворота, выходящие на север - размести приманку в этом месте перед воротами! Ты сможешь занять позицию по обе стороны от комплекса - там есть лестницы, ведущие на более высокую позицию! \n \nПонятно?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_4">
		<text>Понятно.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_1_5">
		<text>Хорошо. Помни, что Химеры - ночные хищники, так что приготовься к ночной охоте. И постарайся вернуть приманку, мы сможем воспользоваться ею позже... \n \nХорошей охоты Сталкер!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_2_0">
		<text>Можешь напомнить мне место для приманки?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_2_1">
		<text>Конечно. На северной стороне Градирни есть небольшая территория, огороженная забором. Там есть ворота, выходящие на север - размести приманку в этом месте перед воротами! Ты сможешь занять позицию по обе стороны от комплекса - там есть лестницы, ведущие на более высокую позицию!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_3_0">
		<text>Твой конкурент по охоте мёртв!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_1">
		<text>Хорошая работа Сталкер, хорошая работа! Давай выпьем в честь этого! \n \nИ, конечно же, награда за Химеру!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_2">
		<text>А что насчёт другой Химеры?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_3">
		<text>Это будет посложнее, но прежде чем мы приступим к делу - удалось ли тебе вернуть приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_4">
		<text>Да.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_5">
		<text>Превосходно. Пока придержи её. Я подробно объясню тебе план до начала миссии, но смысл таков: \n \nЯ просил тебя пощадить Химеру, потому что мне нужно кое-что от неё, дабы выследить Черта - и мне нужно, чтобы ты пощадил её ещё раз. Черт, как ты уже понял, охотится за юбками. Твоя задача - не убить химеру, по крайней мере пока, а установить в её логове записывающее устройство, чтобы записать её... ну, её брачные призывы. И вот тут-то в дело вступает приманка. Ты установишь приманку возле логова, а пока её нет, проберёшься внутрь и установишь записывающее устройство. Мы подождём день, а потом ты можешь убить Химеру и забрать устройство.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_6">
		<text>Нет.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_7">
		<text>Тогда, боюсь, придётся снова добыть немного кабаньего мяса, прежде чем приступить к следующему шагу. Но суть твоей миссии будет заключаться в следующем: \n \nЯ просил тебя пощадить Химеру, потому что мне нужно кое-что от неё, дабы выследить Черта - и мне нужно, чтобы ты пощадил её ещё раз. Черт, как ты уже понял, охотится за юбками. Твоя задача - не убить химеру, по крайней мере пока, а установить в её логове записывающее устройство, чтобы записать её... ну, её брачные призывы. И вот тут-то в дело вступает приманка. Ты установишь приманку возле логова, а пока её нет, проберёшься внутрь и установишь записывающее устройство. Мы подождём день, а после ты сможешь убить Химеру и забрать устройство.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_8">
		<text>... Это безумие.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_9">
		<text>Звучит рискованно, но может сработать.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_10">
		<text>Почему мы не можем использовать приманку для Черта вместо... этого плана?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_11">
		<text>Безумие, я понимаю, почему ты так думаешь, но это наш единственный план, чтобы привлечь Черта! Если ты не хочешь этого делать, я полностью понимаю.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_12">
		<text>Нет, я сделаю это.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_13">
		<text>Отлично! Подготовься и самое главное - не убивай Химеру в комплексе "Волхов"!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_14">
		<text>Мне не нравится этот план...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_15">
		<text>Нет проблем! Если ты поменяешь своё решение, ты знаешь, где меня найти.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_16">
		<text>Конечно же это сработает! Подготовься и главное - не убей Химеру в комплексе "Волхов"!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_17">
		<text>Ах, этот старый дьявол слишком проницателен, чтобы клюнуть на нашу приманку! Поверь мне, только перспектива побаловаться заставит его отбросить всякую осторожность!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_3_18">
		<text>Я ухожу для подоготовки.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_3_19">
		<text>Сделай это! Увидимся, когда ты будешь готов. И не забудь про приманку!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_3_20">
		<text>Эм, возможно, я уже убил эту Химеру...</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_3_21">
		<text>Проклятье! Что ж, это лишь отсрочит наш план, но не изменит его. Я прикажу своим разведчикам следить за этим местом, и в какой-то момент новая Химера выберет его своим логовом. Загляни ко мне через пару дней - может, там появится новый жилец. А пока ты можешь готовиться к задаче.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_4_0">
		<text>Сможешь изготовить мне новую приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_1">
		<text>Да, у тебя есть мясо?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_2">
		<text>[Мясо кабана] Конечно.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_3">
		<text>Отлично! Я подготовлю приманку! \n \n... \n \nВот, готово!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_4">
		<text>Пока нет.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_4_5">
		<text>Тогда возвращайся, когда добудешь его.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_5_0">
		<text>[Trapper's bait] I'm ready for the mission.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_1">
		<text>Ладно, мой друг! Внимательно слушай план! \n\nЛогово самки Химеры находится в комплексе "Волхов", к юго-западу отсюда. Мои разведчики докладывают, что её драгоценная "спальная палата" находится в комнате справа от гаража! Там и нужно оставить записывающее устройство!
Устройство работает так же, как и приманка, только его нужно положить на землю. Теперь самое главное: слева от гаража есть лестница, которая ведет наружу и выходит слева от казармы! Это и есть твой путь внутрь!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_2">
		<text>Отметил. Где я должен разместить приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_3">
		<text>Мы считаем, что оптимальным местом для размещения приманки является восточный вход в комплекс, рядом с КПП! Он расположен на противоположной площадке от лестницы и должен дать тебе драгоценные секунды, чтобы разместить записывающее устройство. 
У тебя будет немного времени, прежде чем Химера поймает посланную приманку, и ещё немного, чтобы она её сожрала. Тем не менее ты должен быть быстрым - очень быстрым.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_4">
		<text>Хорошо. Что-нибудь ещё?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_5">
		<text>Да. Комплекс "Волхов" также является злачным местом для зомби и других мутантов. В твоих же интересах зачистить комплекс перед приманиванием Химеры - разумеется, бесшумно, чтобы не привлечь тварь раньше времени.
Я бы посоветовал тебе дальнобойную винтовку с глушителем. В то же время ты должен быть быстрым на ногу, поэтому не бери с собой то, что не понадобится. Вопросы?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_6">
		<text>Повтори, где находится логово?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_7">
		<text>Логово самки Химеры находится в комплексе "Волхов", к юго-западу отсюда. Мои разведчики докладывают, что её драгоценная "спальная палата" находится в комнате справа от гаража! Там и нужно оставить записывающее устройство!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_8">
		<text>Напомни, где мой вход?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_9">
		<text>Слева от казармы находится лестница, ведущая в гараж.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_10">
		<text>Ещё раз, где я должен разместить приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_11">
		<text>Оптимальное место для размещения приманки - восточный вход в комплекс, рядом с КПП!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_12">
		<text>Хорошо. Я готов идти!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_13">
		<text>Отлично! Вот записывающее устройство! Теперь запомни, что приманка будет работать только ночью, так как Химеры - ночные существа! И самое главное - не убивай её!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_14">
		<text>Мне нужно ещё немного времени.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_15">
		<text>Без проблем! Найди меня, когда будешь готов!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_5_0_alt">
		<text>[Приманка Зверобоя] Я готов к заданию.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_5_1_alt">
		<text>Отлично, но нам ещё нужно дождаться, когда там обоснуется новая самка Химеры. Приходи ко мне через пару дней.</text>
	</string>



<string id="trapper_chimera_6_0">
		<text>Можешь напомнить мне план ещё раз?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_1">
		<text>Конечно! Что ты хочешь знать?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_2">
		<text>Повтори, где находится логово?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_3">
		<text>Логово самки Химеры находится в комплексе "Волхов", к юго-западу отсюда. Мои разведчики докладывают, что её драгоценная "спальная палата" находится в комнате справа от гаража! Там и нужно оставить записывающее устройство!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_4">
		<text>Напомни, где мой вход?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_5">
		<text>Слева от казармы находится лестница, ведущая в гараж.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_6">
		<text>Ещё раз, где я должен разместить приманку?</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_7">
		<text>The optimal spot to place the bait is the eastern entry to the Complex, next to the checkpoint!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_8">
		<text>Alright, that's all.</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_6_9">
		<text>Weidmannsheil!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_7_0">
		<text>It is done!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_7_1">
		<text>Оптимальное место для размещения приманки - восточный вход в комплекс, рядом с КПП!</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_8_0">
		<text>[Записывающее устройство] Я вернул устройство!</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_8_1">
		<text>Превосходно, просто превосходно! Давай выпьем за гибель Черта!</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_8_2">
		<text>Я также убил Химеру. За неё была награда?</text>
	</string>
	<string id="trapper_chimera_8_3">
		<text>Конечно, за мёртвую Химеру всегда есть награда.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_9_0">
		<text>Я потерял устройство...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_9_1">
		<text>Нет проблем, мы можем начать заново.</text>
	</string>

<string id="trapper_chimera_10_0">
		<text>Я убил Химеру...</text>
	</string>
  <string id="trapper_chimera_10_1">
		<text>Чёрт! Что ж, теперь нам придется ждать, пока новая Химера снова не устроит своё логово... Я пришлю тебе сообщение, когда мои разведчики сообщат о новом постояльце.</text>
	</string>

<string id="st_trapper_chimera_2_recording_done">
		<text>Зверобой: Думаю, мы прождали достаточно долго. Теперь ты можешь вернуть запись.</text>
	</string>



<string id="st_trapper_chimera_2_chimera_back">
		<text>Зверобой: Логово снова обитаемо. Мы можем приступать к плану.</text>
	</string>
<string id="st_trapper_chimera_recover_failed">
		<text>Зверобой: Кажется, что-то пошло не так с записью. Мы должны всё начинать сначала.</text>
	</string>

---- Случайные ивенты ----

--- Засада Контролёра ---

<string id="nr_primakov_help_1">
		<text>Кто-то: Пожалуйста, помогите! Я внутри здания!</text>
	</string>
<string id="nr_primakov_help_2">
		<text>Кто-то: Сталкер, пожалуйста, помоги мне! Мне ужасно больно!</text>
	</string>
	<string id="nr_primakov_help_3">
		<text>Кто-то: Умоляю тебя, прошу, помоги мне!</text>
	</string>
<string id="nr_primakov_help_4">
		<text>Кто-то: Сталкер, боль! Пожалуйста, приди на помощь!</text>
	</string>

---- Саша Балтун

<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_1">
		<text>Саша Балтунов: Слушайте, парни, я плачу за раунд! Бармен, подай бутылки!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_sahsa_baltun_round_2">
		<text>Все: Ура!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_0">
		<text>Ты получил свою бутылку Сталкер?</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_1">
		<text>Пока нет, но обязательно получу, спасибо! Это очень приятно с твоей стороны!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_2">
		<text>Да, спасибо! Это очень приятно с твоей стороны!</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_start_3">
		<text>Ну, сегодня я нашёл золотую жилу, теперь я богатый человек! Наконец-то я могу покинуть это место, но прежде я хочу устроить грёбаную вечеринку! Больше не нужно дрожать от холода, больше не нужно прятаться от пуляь, больше никаких мутантов, пытающихся вспороть мой живот! Я, блядь, свободен!</text>
	</string>
	
	<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_0">
		<text>Можно мне бутылку, пожалуйста?</text>
	</string>
	<string id="nr_sahsa_baltun_barkeep_1">
		<text>Держи, Сталкер.</text>
	</string>
	
	<string id="st_nr_sahsa_baltun_murder_1">
		<text>Чёрт, это не тот парень, который раздавал выпивку?</text>
	</string>
	
---- Murder of Starik	
	
<string id="st_nr_starik_murder_1">
		<text>Кто-то: Ты, кретин, ты убил его!</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_2">
		<text>Кто-то другой: Это не моя вина! Он должен был заговорить!</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_3">
		<text>Кто-то: А теперь он вообще не может говорить!</text>
	</string>
	<string id="st_nr_starik_murder_4">
		<text>Кто-то: Как мы теперь узнаем, где он спрятал свой тайник?</text>
	</string>	
	<string id="st_nr_starik_murder_5">
		<text>Кто-то другой: Может, подсказка у него в карманах?</text>
	</string>
	
	<string id="st_nr_starik_murder_interrupted">
		<text>Кто-то: Тихо, снаружи кто-то есть!</text>
	</string>


---- Безсонник ----

<string id="nr_bezsonik_start_dialog_0">
		<text>Сталкер, я не могу спать под завывания этих долбаных собак! Можешь их приструнить? Они сводят меня с ума! Я дам тебе 5.000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_1">
		<text>Конечно, без проблем.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_2">
		<text>Отлично! Поторопись, я хочу выспаться до восхода солнца. Судя по всему, они должны быть к западу отсюда, возле дороги на Кладбище техники.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_3">
		<text>Не за 5.000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_4">
		<text>Чувак, 5.000 рублей за пару собак - это более чем достойная плата. Ладно, слушай, я накину немного еды и выпивки. Этого хватит?</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_5">
		<text>Договорились.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_6">
		<text>Отлично! Поторопись, я хочу выспаться до восхода солнца. Судя по всему, они должны быть к западу отсюда, возле дороги на Кладбище техники.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_7">
		<text>Нет.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_8">
		<text>А к чёрту, я найду кого-нибудь другого, кто возьмётся за эту работу.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_9">
		<text>Нет, мне не интересно.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_start_dialog_10">
		<text>А к чёрту, я найду кого-нибудь другого, кто возьмётся за эту работу.</text>
	</string>
	
<string id="nr_bezsonik_0_0">
		<text>Собаки мертвы.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_1">
		<text>Отлично! Вот твои деньги. А теперь позволь мне снова лечь спать.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_2">
		<text>Отлично! Вот твоя награда! А теперь позволь мне снова лечь спать.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_3">
		<text>Ты не торопился, Сталкер! Скоро взойдёт солнце. Вот немного денег за твои хлопоты, но, очевидно, я не смогу заплатить тебе полную сумму.</text>
	</string>
	<string id="nr_bezsonik_0_4">
		<text>...</text>
	</string>


<string id="nr_bezsonik_info">
		<text>Свободовец: Эй, Сталкер! Да ты! Хочешь заработать немного лёгких денег?</text>
	</string>

-- Гуталин --

<string id="meet_gutalin_info_1">
		<text>Сталкер: Сталкер! Поверни обратно! Спаси себя от этих грешных земель!</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_2">
		<text>Гуталин: Ибо белый конь осёдлан, и его всадник вставил ноги в стремя. И молитвы тех, кто продал себя Сатане, тщетны.</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_3">
		<text>Гуталин: Вы, дети человека обольщенного дьяволом, играющие с дьявольскими безделушками, ищущие сокровища Сатаны, - говорю вам: вы слепы!</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_4">
		<text>Гуталин: Проснитесь, вы мерзавцы, пока не стало слишком поздно! Растопчите дьявольские побрякушки!</text>
	</string>
<string id="meet_gutalin_info_5">
		<text>Гуталин: Проснитесь, слепцы, вы проваливаетесь в яму и тащите за собой окружающих.</text>
	</string>

<string id="bh_gutalin_start_dialog_0">
		<text>Брат мой! У тебя еще есть время покаяться! Поверни назад и покинь Зону, это место, созданное на земле самим Сатаной, чтобы искушать нас! Ничего хорошего отсюда не выйдет! Поверь мне, я знаю, я видел!</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_1">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_2">
		<text>Я говорю тебе, эти игрушки Сатаны, эти... Артефакты... они здесь не для того, чтобы помочь нам, нет, они здесь для того, чтобы извращать нас! Я видел, что они делают с людьми... что они заставляют их делать... Как жадность наполняет их сердца и как она заставляет их ополчиться на братьев своих! \n \n... \n \nЯ должен предупредить их... Я должен спасти ягнят от искушения, иначе будет ещё один Шухарт... \n \nОтступи и спаси свою душу Сталкер!</text>
	</string>
	<string id="bh_gutalin_start_dialog_3">
		<text>...</text>
	</string>


<string id="sidorovich_gutalin_0">
		<text>Я вижу, у вас теперь есть проповедник.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_1">
		<text>Не начинай. Этот тип портит мне бизнес! Чёртов кретин, его друга убили, и теперь все должны вернуться домой? \n \nОн отпугивает всю нужную мне рабочую силу. \n \nНо знаешь, что хуже всего?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_2">
		<text>Нет?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_3">
		<text>Дай угадаю... он не берёт взятки?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_4">
		<text>Безумец, твою мать, покупает артефакты и, блядь, закапывает их! Игрушки Сатаны, говорит он! Представляешь!!! Он получает охрененные пожертвования от каких-то лохов, а потом покупает артефакты по заоблачной цене!!! И - БЛЯДЬ - ЗАКАПЫВАЕТ ИХ! \n \nНет, я не могу с ним жить, он должен исчезнуть... </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_5">
		<text>Аааргх, если бы он только мог! Нет, он ничего не берёт, и портит мне бизнес! \n \nБезумец, твою мать, покупает артефакты и, блядь, закапывает их! Игрушки Сатаны, говорит он! Представляешь!!! Он получает охрененные пожертвования от каких-то лохов, а потом покупает артефакты по заоблачной цене!!! И - БЛЯДЬ - ЗАКАПЫВАЕТ ИХ! \n \nНет, я не могу с ним жить, он должен исчезнуть... </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_6">
		<text>Такова жизнь.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_7">
		<text>Это что... контракт?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_8">
		<text>Нет, к чёрту жизнь! Слушай меня... этот человек должен исчезнуть... Я хорошо заплачу тебе, если он больше не будет меня беспокоить... если ты понимаешь, к чему я клоню...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_9">
		<text>Друг мой, это... если по какой-то причине ... если Гуталин найдет свою раннюю смерть... я буду очень благодарен. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_10">
		<text>Я понимаю. Считай, что проблема решена.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_11">
		<text>Мне всё равно, он - твоя проблема.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_12">
		<text>Хорошо. Позаботься о нем, и ты будешь ужинать как король!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_13">
		<text>Мой друг, разве ты не видишь? Он угрожает нашему образу жизни! Он должен... взять отпуск.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_14">
		<text>Ладно, я понял.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_15">
		<text>Нет, Сидорович, это твоя проблема, а не моя. Я не хочу иметь с ним ничего общего.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_16">
		<text>Вот это мой человек! Позаботься о нём, и ты будешь ужинать как король!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_17">
		<text>Тьфу, здесь не от кого ожидать верности! Отлично, проваливай!!! Я сам разберусь с этой проблемой.</text>
	</string>

<string id="sidorovich_gutalin_1_0">
		<text>Гуталин произнёс свою последнюю проповедь. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_gutalin_1_1">
		<text>Отлично! Впредь уши Сталкеров не будут отравлены его словами. Сюда, Сталкер! Кажется, я обещал тебе королевский пир? Ну и деньги тоже не помешают. Но не стоит тратить их в каком-нибудь захудалом магазинчике - я уверен, что в моем отобранном вручную ассортименте ты найдёшь что-нибудь по вкусу. В конце концов, наша экономика пострадала.</text>
	</string>


<string id="fanatic_gutalin_0">
		<text>У вас появился проповедник?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_1">
		<text>Да... он немного своеобразен, но никому не вредит. А вот человеку в бункере это нравится меньше.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_2">
		<text>В чем проблема Сидоровича?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_3">
		<text>Понимаешь, Гуталин пытается убедить новичков отступить и спасти свои души и тела. К большому недовольству Сидоровича, который предпочел бы нанять этих людей... и платить им соответственно. Но, по правде говоря, лишь немногие разворачиваются и уходят домой, большинство людей здесь отчаявшиеся и не имеют особого выбора. \n \nЯ считаю, что проблема Сидоровича носит скорее философский характер.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_4">
		<text>Это как?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_5">
		<text>Наш проповедник покупает артефакты у Сталкеров, желающих уйти, не торгуясь... и закапывает их на ночь. И не для того, чтобы делать тайники, нет, он просто хочет, чтобы они исчезли, или, как он выражается, "вернуть семя отцу своему". Ты видишь, как это противоречит подходу Сидоровича.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_6">
		<text>Без шуток?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_7">
		<text>Без шуток.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_8">
		<text>Откуда у него деньги?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_9">
		<text>В основном пожертвования. Знаешь, несмотря на то, что его методы несколько эксцентричны, многие ветераны с пониманием относятся к его идеям - мы все потеряли здесь часть своей души. Поэтому есть Сталкеры, которые хотят уберечь других от того же, а некоторые пытаются искупить свои грехи, поддерживая его.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_10">
		<text>Никто не пытался проследить за ним, когда он закапывает артефакты?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_11">
		<text>Это не совсем общеизвестно. Но да, некоторые так и решили поступить, но потеряли его след в потёмках. И он не возвращается дважды в одно и то же место, он точно не дурак.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_12">
		<text>Давай сменим тему.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_gutalin_13">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>













</string_table>
