<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Požádal mě, abych ti řekl, abys zintenzivnil sledování pohybu zvěře a banditů z Temného údolí. Tady jsou speciální zařízení pro dálkový dohled. Schovej si je u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_1">
    <text>Rozumím. Jaký to je zařízení? Jak to funguje?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_2">
    <text>Neumím ti to říct. Řekl, ať to jen předám. Tak jsem to předal. Pravděpodobně ti to sám vysvětlí později.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_3">
    <text>Je to další z těch vymakaných věciček od Dlužníků?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_4">
    <text>Možná, nevím. Tak, měj se.</text>
</string>

	<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Požádal mě, abych ti řekl, abys zintenzivnil sledování pohybu svobodných stalkerů z Kordonu. Tady jsou speciální zařízení pro vzdálený dohled. Schovej si je u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_1">
    <text>Dobře. Je to jako biolokátor?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_2">
    <text>Netuším. Řekl, abych to jen předal. Řekl, že později vysvětlí, na co to je.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_3">
    <text>Chápu. To je něco! Kéž by mi poslal lepší zbraň.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_4">
    <text>Dobře, uvidíme se později.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Požádal mě, abych ti řekl, abys zintenzivnil sledování pohybu banditů z Agropromu. Tady jsou speciální zařízení pro vzdálený skenování a sledování. Schovej si je u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_1">
    <text>Dobře. Jaký to jsou zařízení? Jak se s nimi pracuje veřejně?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_2">
    <text>Kurva ví. Řekl, abych to jen předal. Asi později vysvětlí, na co to je a jak to funguje.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_3">
    <text>Škoda, že mi nepořídil nějakou výbavu.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_4">
    <text>Dobře, měj se.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Požádal mě, abych ti řekl, abys zintenzivnil sledování pohybu stalkerů z baru. Tady jsou speciální zařízení pro uzamykání a bezkontaktní sledování. Schovej si je u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_1">
    <text>Dobře. Jaký to jsou zařízení? Jsou podobná biolokátoru?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_2">
    <text>Řekl, abych to jen předal. Nevím, co to je.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_3">
    <text>Dobře, zase nějaký Duty megagadget.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_4">
    <text>Dobře, měj se.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Požádal mě, abych ti řekl, abys zvýšil sledování pohybu mutantů ze Swamplandu. Tady jsou speciální zařízení pro vzdálený monitoring mutantů. Měj je stále u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_1">
    <text>Dobře. Biolokátor nebo něco podobného?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_2">
    <text>Řekl, abych to jen předal. Nevím, co to je.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_3">
    <text>Dobře, to je typické pro něj...</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_4">
    <text>Dobře, bav se.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Máš pro mě práci?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Každopádně, tady je to. I když je Bar neutrální území, Duty hraje zde klíčovou roli. Skupina velitelů byla pověřena posílením pozic a zajištěním bezpečnosti všech. Samozřejmě, každý pracuje ve svém vlastním směru.\nMůj směr je radioinženýrství, konkrétně REB. Obrovské množství tuláků, hlubinných horníků a stalkerů všech druhů z celé Zóny sem přijde na různé obchody a jednání. V průběhu toho jsou používány různé metody a komunikační kanály. A odposlech jejich potenciálních rivalů nebo obětí je jedním z oblíbených triků žoldáků a banditů. A jiných zločineckých živlů. Proti tomu bojujeme.\nSkupina stalkerů nedávno zmizela z baru. Prostě zmizeli a hotovo, jako by nikdy neexistovali. Velmi pravděpodobně provokace ze strany gangstrů. Situace se zahřála. Stalkerové se ptají, zda Duty dokáže poskytnout ochranu a bezpečnost v baru. Musíme zjistit, kdo přesně stojí za těmito zmizeními. A odstranit hrozbu.\nK tomu ti navrhuji připojit se k mému týmu pro radio-elektronický průzkum.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>To je nesmysl. Neumím tolik o elektronickém průzkumu jako o baletu. A o baletu nevím vůbec nic. Nepoznám pájecí kolík od vypínače. Jsem ochoten pomoct, ale jak?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_22">
    <text>Zatím ne. Vrátím se později.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_222">
    <text>Sakra, to není moje práce. Omlouvám se, nejsem pro to.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>Naučíme tě všechno. Tady máme radiooperátory, oni dokážou naučit opici, jak používat skener. A ty jsi chytřejší než jakákoli opice, tak to zvládneš. Teď jdi k radiooperátorům. Udělej si malý trénink. Pak se ke mně vrať a já ti řeknu, co je plán. Jsou dole v suterénu.</text>
</string>

<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_0">
    <text>Jsem od Markova. Chci se naučit elektronickou válku.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_1">
    <text>Žádný problém. Jen si dávej pozor. Musíš projít postupným výcvikem.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_2">
    <text>Jdeme tedy?</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_3">
    <text>Vrátím se později. Teď nejsem připraven.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_4">
    <text>Vrátím se později.</text>
</string>

	
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Projdu tím kurzem. Trvalo to hrozně dlouho. Je to tak nějak k ničemu. Je to podvod. Naučil jsem se málo méně než nic.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Tady máš malou kompenzaci za svůj čas.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Je to na mé pivo nebo co? Nemůžeš mluvit vážně. A teď co?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Nyní zjistíme, jak to udělat nejlépe. Počkej chvíli.</text>
</string>

<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Tak co, už jsi se rozhodl?</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Musíš mi pomoci s elektronickým průzkumem, provádět různá měření s pomocí speciálního přístroje - osciloskopu.</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>Oscil... Co? Jste tady všichni mimo. Dostal jste se pod nějaký náraz, že? To je bláznivé. Proč někoho prostě nevystřelíme? Nebo nepřineseme artefakt? Jsem zatracený stalker.</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>Střelba není naše styl. Na to jsou bojové čtverce. Jsme elita, zpravodajství a kontrarozvědka. Provádíme elektronickou válku na několika frontách. Jednak rušíme frekvence žoldáků a jiných zločinců. Zadruhé chráníme naše vlastní komunikační kanály. To je účelem modulace a šifrování. Ty se budeš věnovat té první. Zkontroluj opuštěný hangár u jižního zátarasu. Naši chlapci z bojových čtverců ho nedávno prozkoumali a narazili na spoustu funkčního radiokomunikačního zařízení. Možná je používá některý z našich nepřátel. Tady je osciloskop. Proveď kmitočtový průzkum toho vybavení. Přineste mi výsledky. Jdi!</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Nemyslím, že jsem někdy viděl takovou legraci s osciloskopem!</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Aha? Proč tak vážná tvář?</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Čekal na mě. Žoldáci. To byla past. Někdo poskytuje informace na druhou stranu, že, Markove? Vezmeš na to slovo, ale nehovoř moc nahlas. Dej si pozor na slovní spojení. V Duty nejsou žádní zrádci, můžeš se spolehnout. Předám informace o pasti těm, kdo jsou na vrcholu, bude provedeno vyšetřování a opatření. Ty a já budeme pokračovat v práci spolu. Data budou zpracovávána a analyzována, to bude chvíli trvat. Máme pro tebe nový úkol. Máme zpravodajství, že do Skleněných nebe infiltrovali žoldáčtí špióni. Jdi za Vitalikem - je místním vůdcem Skleněných nebes. Je věrný Duty. Budete spolupracovat. Pojďme na to!</text>
</string>

	<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Mluvíš, ale nehovoř moc nahlas. Dej si pozor na slovník. V Duty nejsou žádní zrádci, tak si dej s tím pozor. Informaci o útoku předám nadřízeným, provede se vyšetřování a přijmou se opatření. Ty a já budeme pokračovat v práci spolu. Data budou zpracovávána a analyzována, bude to chvíli trvat. Máme pro tebe nový úkol. Máme zpravodajství, že do Clear Skies pronikli žoldáčtí špioni. Jdi za Vitalikem, je místním vůdcem Clear Skies. Je věrný Duty. Budete s ním spolupracovat. Pojďme na to!</text>
</string>

<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Jsem od Markova. Vyšetřování vede až k tvým lidem.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>To vím. Už jsem Markovovi řekl, že ti poskytnu veškerou spolupráci, kterou potřebuješ. Tady máš kapesní rádio s několika kanály, které používáme. Takže tady je plán. Potřebujeme zúžit oblast hledání. Jackal je buď v jižní jednotce v hřbitovním dvoře. Nebo je někde tady v Baru.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Nejsem si jistý, co dělat. Stručně mi to řekni.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Začni tím, že půjdeš do mlžných lesů. Sám to vyřešíš. Zapni rádio, pošli zprávu. Zpráva je samozřejmě falešná. Uvidíme, kdo naskočí. Potom na nejvyšší věž v Baru. Rádio je již správně nastaveno. Stačí zavolat na všech pět kanálů, které používáme k rozhovorům.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_0">
    <text>Hotovo. Vezmi si rádio. A co teď?</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_1">
    <text>Nyní čekáme na výsledky. Markov a rádioví chlapi už jsou v provozu. A máš nový úkol.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_2">
    <text>Ještě více blbostí s osciloskopem? Kdo si myslíš, že jsem? Nejsem žádný šprt. Jsem stalker!</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_3">
    <text>Osciloskop? Jaký osciloskop? O čem to mluvíš? Ne, to druhé: musíš nasbírat speciální odposlechy - jako osobní radiové štěnice. Musíme odhalit konkrétního nepřátelského agenta, jakmile zjistíme, v které z našich jednotek se skrývá. A brzy to budeme vědět, věř mi. Jdi nyní k prodejci dolgových radií a dalších potřeb. Je nahoře, třetí patro. Po stěnách jsou značky a šipky, najdeš to.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_4">
    <text>Mám.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Dej mi součástky na rádio.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Ano, vím. Vše, co potřebuješ, už mám připravené. Tady, vezmi to a podepiš se za to. Vše v nejlepším stavu. Jdi za Markovem, dá ti páječku.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>Mm-hmm.</text>
</string>

<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Potřebuji páječku, zásobovač mi řekl, že ji máš.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Tady máš. Budeš pájit štěnice, že? Můj tip pro tebe: nevynalézej kolo znovu. Nastav to na 93 a 186 a bude to v pohodě. Jsem pájil tisíce těchto štěnic s těmito nastaveními a pracují jako švýcarské hodinky. Pájíš štěnice, dej zprávu Vitalikovi. Dej mu i páječku. Brzy bude jasné, zda hledat krysy na hřbitovním dvoře nebo tady v baru. Vitalik ti řekne, je v přímém kontaktu s našimi dešifrovači.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_0">
    <text>Štěnice jsou hotové. Tady máš svařovací lampu. Co teď?</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_1">
    <text>Dobře, skvělé. Zjistili jsme, kde je krysa.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_2">
    <text>Cože?</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_3">
    <text>Na hřbitovním dvoře. Mezi našimi lidmi na hřbitovním dvoře. Tvoje práce je, abys je poslouchal, identifikoval krysu a její spojení. Krysa bude předána zpravodajské službě Duty. Bude muset být vyslýchána a jsou v tom dobří. Tvým úkolem je eliminovat osoby zodpovědné za krysu. Myslím, že se schovávají na skládce někde. Nevím, kolik jich je. Pokud to bude příliš horké, zavolej si na rádiu Duty o pomoc. Jdi být hrdinou!</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

	
	<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Hotovo. Získal jsem krysu a vyřídil jeho bosse. Jsou to bandité.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Skvělá práce. Krysa byla po výslechu postavena ke zdi. Před tím mi řekla spoustu zajímavých věcí, ale to není tvá starost. Jménem Duty bych ti rád poděkoval.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>Kolik je to vděku v penězích?</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>No dobře, tak. Tady je tvá odměna. Máš to, příteli.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_4">
    <text>No, zavolej, pokud něco budeš potřebovat.</text>
</string>

	
   <string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_0">
    <text>Řekni mi o pravidlech arény.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_1">
    <text>Máme šest druhů bojů v aréně: Duel, Hon, Ochránce, Partner, Přežití a Pomsta. O kterém bys chtěl vědět více?</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_21">
    <text>Duel...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_22">
    <text>Hon...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_23">
    <text>Ochránce...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_24">
    <text>Partner...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_25">
    <text>Přežití...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_26">
    <text>Mstitel...</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_31">
    <text>V tomto boji jdeš proti nepříteli tváří v tvář. Tvoji výstroj dostaneš ode mě a vstoupíš na arénu. Ten, kdo přežije, vyhrává, a jeho protivník opouští Arénu v rakvi. S každým novým kolem si vyberu silnějšího protivníka. V konečném pátém kole bojuješ o titul arénového mistra v třídě Duel. A pamatuj si, že dveře do arény jsou elektrizované, dokud zápas neskončí.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_32">
    <text>V tomto boji jdeš ven sám proti mutantům. Přidělím ti dostatečnou výstroj pro úspěšný lov. Tvojí úlohou je získat radioaktivní maso, ale zachovat všechno svoje. S každým novým kolem vyberu silnější monstra. V konečném pátém kole soutěžíš o titul arénového mistra ve třídě Hon. Dveře do arény jsou elektrizované, dokud zápas neskončí.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_33">
    <text>V tomto boji je tvým úkolem chránit svého neozbrojeného partnera. Vezmi svoji zbraň a zbroj a vydáš se na cestu. Aby ses dostal do výhry, musíš zabít všechny útočníky, ale obránce musí přežít. Pokud je obránce tak mrtvý jako útočníci, nedostaneš odměnu a pravděpodobně nebudeš pokračovat v boji v tomto režimu. S každým novým kolem útočníci budou silnější a početnější. V konečném pátém kole bojuješ o titul arénového mistra ve třídě Ochránce. Dveře do arény jsou elektrizované, dokud zápas neskončí.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_34">
    <text>V tomto boji je tvým úkolem společně s tvým partnerem zničit jedovaté bytosti tvého protivníka. Dej si zbraň do ruky a vrať se do boje. Aby ses dostal do výhry, musíš zajistit, aby někdo z týmu tvého protivníka nepřežil. Tvůj partner naopak musí zůstat naživu, pokud zemře, neobdržíš odměnu za boj a boj v tomto režimu nemůže pokračovat. S každým novým kolem bude tým nepřítele silnější a početnější. V konečném pátém kole soutěžíš o titul arénového mistra ve třídě Partner. Nakonec jsou dveře do arény elektrizovány až do konce zápasu.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_35">
    <text>V tomto boji jdeš ven sám proti mutantům. Přidělím ti minimální výstroj. Tvojí úlohou je přežít určitou dobu. Samozřejmě můžeš střílet na mutanti, ale pravděpodobně nebudeš mít dost střeliva na všechny a tím je jen přilákáš. S každým novým kolem vyberu silnější monstra. V konečném pátém kole soutěžíš o titul arénového mistra ve třídě Přežití. Dveře do arény jsou elektrizované až do konce zápasu.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_36">
    <text>V tomto boji je tvým úkolem jediným způsobem, jak zničit reverie tvého protivníka. Zbraně a střelivo jsou hojně k dispozici. Aby ses dostal do výhry, je nezbytné, aby někdo z týmu tvého protivníka nepřežil. S každým novým kolem bude tým nepřítele silnější a početnější. V konečném pátém kole soutěžíš o titul arénového mistra ve třídě Pomsta. Dveře do arény jsou pod elektrickým napětím až do konce zápasu.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_41">
    <text>Zajímavé.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_42">
    <text>To je legrační.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_43">
    <text>Kdo na takové věci přijde?</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_44">
    <text>Není šance.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_45">
    <text>To je legrační.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_46">
    <text>Je to vzdělávací.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_0">
    <text>Máš to? Skvěle! Odevzdej veškerou výzbroj.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_1">
    <text>Tady je, všechno je tam.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_21">
    <text>Tvá osobní výbava je v sejfu na chodbě, takže si ji můžeš vzít. Odměnu za vítězství v aréně dostaneš v hostinci nahoře.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_22">
    <text>Tvá výbava je v sejfu, jak je obvyklé.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_31">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_32">
    <text>Mám to, díky.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_0">
    <text>Chci svou odměnu za souboj v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_100">
    <text>Cokoli ti dlužím, už ti to dal.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_111">
    <text>Toto je odměna za souboj ve fázi Vraha 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_112">
    <text>Toto je odměna za souboj Vraha, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_113">
    <text>Toto je odměna za souboj Vraha, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_114">
    <text>Toto je odměna za souboj Vraha, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_115">
    <text>Toto je odměna za souboj Vraha, fáze 5.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_121">
    <text>Toto je odměna za souboj Ochránce, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_122">
    <text>Toto je odměna za souboj Ochránce, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_123">
    <text>Toto je odměna za souboj Ochránce, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_124">
    <text>Toto je odměna za souboj Ochránce, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_125">
    <text>Toto je odměna za souboj Ochránce, fáze 5.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_131">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_132">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_133">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_134">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_135">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 5.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_141">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_142">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_143">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_144">
    <text>Toto je odměna za souboj Duel, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_145">
    <text>Toto je odměna za souboj Partner, fáze 5.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_151">
    <text>Toto je odměna za souboj Hon, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_152">
    <text>Toto je odměna za souboj Hon, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_153">
    <text>Toto je odměna za souboj Hon, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_154">
    <text>Toto je odměna za souboj Hon, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_155">
    <text>Toto je odměna za souboj Hon, fáze 5.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_161">
    <text>Toto je odměna za souboj Přežití, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_162">
    <text>Toto je odměna za souboj Přežití, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_163">
    <text>Toto je odměna za souboj Přežití, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_164">
    <text>Toto je odměna za souboj Přežití, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_165">
    <text>Toto je odměna za souboj Přežití, fáze 5.</text>
</string>

 <string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_2">
    <text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_0">
    <text>Bojujete v Aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_1">
    <text>Ano, chlape.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_10">
    <text>Jsi nahoře, vrahu. Dej mi vědět, až budeš vážně připraven.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_21">
    <text>Povídej o svém specializovaném boji.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_22">
    <text>Také bych chtěl bojovat v aréně, chceš se mnou bojovat v soutěži Ochránce?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_31">
    <text>Jsem Vasya Styr z brigády Palenogo. Rozhodl jsem se rychle vydělat v aréně, ale peníze jsou dobré, jak slibuje řečník pro ochránce. Nemám žádnou zbroj, ale budu za tebou, takže mě ti klauni nemohou trefit.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_32">
    <text>Neděláme to, když mě neprovokuješ.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_421">
    <text>Je mi to jedno.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_0">
    <text>Bojujete v Aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_1">
    <text>Ano.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_10">
    <text>Jsem tady pořád, pokud si to někdy rozmyslíš.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_21">
    <text>Povídej o svém specializovaném boji.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_22">
    <text>Také bych chtěl bojovat v aréně, chtěl bys se ke mně přidat do soutěže Ochránce?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_31">
    <text>Peter Blatník, z močálů, vidíte. Dříve jsem byl bojovníkem Čistého Neba, teď ale dělám v aréně jako ochránce. Mám dobrou zbroj a přilbu, ale je to trochu nepohodlné, takže tě prosím, abys na mě dával dobrý pozor.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_32">
    <text>Jsem v pohodě, pokud jsi v pořádku ty.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

   <string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_421">
    <text>To je v pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_5">
    <text>To je v pořádku. Monolit s tebou.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_0">
    <text>Co říkáš na poslední zápas v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_100">
    <text>Ještě jsme nebojovali.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_111">
    <text>To je pekelná cesta, jak je porazit.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_112">
    <text>Dobře, ale málem jsem chytil olivu.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_113">
    <text>Slyš, kámo, pokud to takhle půjde dál, ty a já budeme nosit tenisky Versace.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_114">
    <text>Víš, málem jsem to vzdal, dej si pozor na ty preclíky. Jsi docela debil.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_115">
    <text>Hele, to je dost dobrej kšeft, teď mám na rozdávání peníze.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_121">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_122">
    <text>Jo, myslím, že to šlo celkem dobře.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_123">
    <text>Nic moc, nic moc, párkrát ještě a máme na dům na venkově.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_124">
    <text>To bude těžký, byl jsem na pokraji smrti, díky Bohu, že je vše v pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_125">
    <text>To je pěkné, teď jsem v pořádku a moje zbroj je v pořádku, ať je pochválen Monolit.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_131">
    <text>To je v pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_132">
    <text>Je to výborné, jde to opravdu dobře.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_133">
    <text>Jde to skvěle, ať je pochválen Monolit.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_134">
    <text>To je v pořádku, je to jenom trochu zbroj, nic víc.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_135">
    <text>Je to skvělé, jsem naživu a zdravý a moje zbroj je v pořádku, ať je pochválen Monolit.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_0">
    <text>Bojujete v Aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_1">
    <text>Ano, kámo.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_10">
    <text>Každopádně jsem tady, když mě budeš potřebovat.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_21">
    <text>Povídej o své specializaci.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_22">
    <text>Chtěl bych se zapojit do arénového zápasu, chtěl bys se ke mně přidat jako partner?</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_31">
    <text>Jsem Gena Lopata z brigády Sopatogo. Mám rád, víš, bojovat se svým parťákem. Moje výstroj je slabá, ale mám svoji vlastní pistoli.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_32">
    <text>Rozřežu někoho hned teď, není problém.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_421">
    <text>Jo, to je v pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_5">
    <text>Uvidíme se později. Uvidíme se v masakru.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_0">
    <text>Bojujete v Aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_1">
    <text>Ano.</text>
</string>

  <string id="bar_friend_2_naim_dialog_10">
    <text>Rozumím, budu čekat, pokud to změníš.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_21">
    <text>Povídej o své specializaci.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_22">
    <text>Chtěl bych vstoupit do arény, chtěl bys se ke mně přidat jako bojový partner?</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_31">
    <text>Kolya Lucky ze skupiny freelance stalkerů. Vydělávám si chleba bojem s partnerem. Ten kabát není úplně super, ale zbraň není špatná.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_32">
    <text>Mně to nevadí, pokud to nevadí tobě.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_421">
    <text>Jo, pro mě je to v pohodě.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, uvidíme se potom. Uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_0">
    <text>Bojujete v Aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_1">
    <text>Ano, bojuji.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_10">
    <text>Pokud to změníš, vrať se později.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_21">
    <text>Povídej o své specializaci.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_22">
    <text>Snažím se dostat do arény, chtěl bys se ke mně přidat do boje, partneru?</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_31">
    <text>Mitya Kolovorot, bývalý voják, teď dezertér a freelancer. Nevadilo by mi bojovat s pořádným partnerem. Zbroj je lehká armádní, ale zbraň je jednoduchý pistolek.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_32">
    <text>Jsem za to, pokud to pro tebe taky v pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_421">
    <text>Jo, pro mě je to v pohodě.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_0">
    <text>Co říkáš na poslední zápas v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_100">
    <text>Ještě jsme nebojovali.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_111">
    <text>Skvělé, jen toho bylo málo. Vůbec jsem se nerozehřál.</text>
</string>

   <string id="bar_friend_after_fight_dialog_112">
    <text>To je úžasné! Stačilo mi střílet z kánonu.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_113">
    <text>Kámo, fakt jsme je rozstříleli.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_114">
    <text>To bylo hrozné, kámo.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_115">
    <text>Kámo, ty a já, jsme dva Terminátoři.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_121">
    <text>Dobrá.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_122">
    <text>Dobrá, s tebou to jde dobře.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_123">
    <text>Skvělé, porazili jsme je.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_124">
    <text>Nebylo to špatné, ale není na škodu mít oči vzadu.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_125">
    <text>To je ono, jsme šampioni! Teď už nás čekají všechny ženy, jen je musíme najít.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_131">
    <text>Není to špatné, pohybuješ se dobře, dobře kryješ.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_132">
    <text>Stále líp, rozhodně budeme spolupracovat.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_133">
    <text>Dobrá! Ty a já, jsme jako speciální jednotky, dali jsme je všechny.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_134">
    <text>Bylo to náročné, ale dostali jsme ty zločince dolů.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_135">
    <text>Dobrá, jsme bratrští šampioni.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_0">
    <text>Potřebuji lékařskou péči.</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_1">
    <text>Žádný problém, nech mě se podívat...</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_11">
    <text>[dále...]</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_2">
    <text>Jsi v pořádku, zdravý!</text>
</string>
<string id="bar_stard_dialog_barman_text">
    <text>Hele, kámo, šťastného hrbolání. Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_0">
    <text>Chci se zapsat na zápas.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_1">
    <text>Na jaký druh zápasu tě mám zapsat?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_10">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_21">
    <text>Chci se zapsat na Duel.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_22">
    <text>Chci se zapsat na Honičku.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_23">
    <text>Chci se zapsat na Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_24">
    <text>Chci se zapsat na zápas - Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_25">
    <text>Chci se zapsat na Survival.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_26">
    <text>Chci se zapsat na zápas - Pomstitele.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_27">
    <text>Nevím, radši ještě chvíli počkám na smrt.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_311">
    <text>Ok, zapisuju tě na první kolo, Duel.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_312">
    <text>Zapisuju tě na druhé kolo Duelu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_313">
    <text>Zapisuju tě na třetí kolo Duelu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_314">
    <text>Ok, zapisuju tě na čtvrté kolo, Duel.</text>
</string>

  <string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_315">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na páté kolo Duelu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_321">
    <text>Ok, zapisuju tě na první kolo Honičky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_322">
    <text>Dobře, zapisuju tě na druhé kolo Honičky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_323">
    <text>Dobře, zapisuju tě na třetí kolo Honičky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_324">
    <text>Dobře, zapisuju tě na čtvrté kolo Honičky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_325">
    <text>Dobře, zapisuju tě na páté kolo Honičky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_331">
    <text>Ok, zapisuju tě na první kolo Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_332">
    <text>Ok, zapisuju tě na druhé kolo Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_333">
    <text>Ok, zapisuju tě na třetí kolo Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_334">
    <text>Ok, zapisuju tě na čtvrté kolo Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_335">
    <text>Ok, zapisuju tě na páté kolo Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_337">
    <text>Na tenhle zápas potřebuješ partnera na ochranu. Udělej dohodu s jedním ze stalkerů. Bývají obvykle v tunelu poblíž fanoušků.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_338">
    <text>Již jsem ti řekl, udělej dohodu se stalkerem, aby byl v zápase.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_339">
    <text>Bohužel tvůj klient je mrtvý a nikdo další se s tebou nechce zaměřit.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_341">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na první kolo Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_342">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na druhé kolo Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_343">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na třetí kolo Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_344">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na čtvrté kolo Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_345">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na páté kolo Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_347">
    <text>Na tenhle zápas potřebuješ partnera. Udělej dohodu s jedním ze stalkerů. Bývají obvykle v tunelu poblíž fanoušků.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_348">
    <text>Již jsem ti řekl, udělej dohodu se stalkerem, aby byl v zápase.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_349">
    <text>Bohužel je tvůj partner mrtvý a nikdo další se s tebou nechce zaměřit.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_351">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na první kolo Survivalu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_352">
    <text>Dobrá, zapisuju tě na druhé kolo Survivalu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_353">
    <text>Ok, zapisuju tě na třetí kolo Survivalu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_354">
    <text>Dobře, zapisuju tě na čtvrté kolo boje ve stylu Survival.</text>
</string>

  <string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_355">
    <text>Dobře, zapisuju tě na páté kolo boje ve stylu Survival.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_361">
    <text>Dobře, zapisuju tě na první kolo boje Vylepšení.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_362">
    <text>Dobře, zapisuju tě na druhé kolo boje Vylepšení.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_363">
    <text>Ok, zapisuju tě na třetí kolo boje Vylepšení.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_364">
    <text>Ok, zapisuju tě na čtvrté kolo boje Vylepšení.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_365">
    <text>Ok, zapisuju tě na páté kolo boje Vylepšení.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_5">
    <text>Osobní věci v trezoru.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_6">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_7">
    <text>Tady máš svou výbavu pro zápas.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_811">
    <text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_812">
    <text>Ano. [Chuckles]</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_813">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_814">
    <text>Mm-hmm.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_815">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_821">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_822">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_823">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_824">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_825">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_831">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_832">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_833">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_834">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_835">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_841">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_842">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_843">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_844">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_845">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_851">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_852">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_853">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_854">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_855">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_861">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_862">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_863">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_864">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_865">
    <text>Pojď.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_9">
    <text>Hodně štěstí!</text>
</string>

   <string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_0">
    <text>Arena funguje?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_1">
    <text>Ano, a co víc, rozšířili jsme ji. V aréně nyní probíhá několik druhů bojů, každý s pěti etapami.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_2">
    <text>Skvělé, rád bych se zapojil do bojů.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_3">
    <text>Žádný problém, podrobnosti a pravidla ti sdělí můj asistent Stoner. Je dole u vstupu do arény. Od něj také můžeš získat výbavu potřebnou pro tvé zápasy. Za výhry v bojích dostaneš odměny ode mě.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_4">
    <text>Rozumím, tak se zase potkáme.</text>
</string>
<string id="esc_medic_need_health_care_111">
    <text>Tak, to je dobré. Zůstanete naživu.</text>
</string>

	
	<!------------------------------------------------------------------------>
	<!--------------------------- ŃŢĆĹŇÍŰĹ ÄČŔËÎĂČ ÁŔĐŔ ---------------------->
	<!------------------------------------------------------------------------>
	
	<!------------>
	<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_0">
    <text>Uf, to bylo těsné! Jsi tady šéfem?</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_1">
    <text>Dnes je to docela vyhecované, nelíbí se mi to. Já jsem Malandrinus. Tady vede situaci. A ty kdo jsi?</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_2">
    <text>Jsem Savan. Můj partner je Borland.</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_3">
    <text>Borlanda znám, vím o něm. Dobře, rozumím. Skidan mi řekl, že se objevíte. Tak se uvelebte, dostanete se do kupy. Po skončení si s vámi promluvíme. Mám pro vás úkol.</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_4">
    <text>Půjdu si na chvíli odpočinout. Zhruba 600 minut.</text>
</string>

	
	
	<string id="bar_doc_barmen_dialog_0">
    <text>V laboratoři X5 pod Kordonem jsme našli dokumenty. Jsou to všechno pěkné věci, grafy, vzorce, plány. Bez půllitru to ani nelze přečíst. Skidan řekl, abychom ti je předali. Samozřejmě ne zadarmo.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_1">
    <text>Ukaž mi, co máš.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_111">
    <text>Dokument číslo jedna.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_112">
    <text>Dokument číslo dvě.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_113">
    <text>Dokument číslo tři.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_2">
    <text>Při pohodlí si je prohlédnu. Pokud budou obsahovat něco užitečného, dám ti vědět. Skoro bych zapomněl, tady je něco pro tvou tvrdou práci.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_3">
    <text>To je všechno.</text>
</string>



	
	<!------------>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_0">
    <text>Tak co je to za případ?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_1">
    <text>Skidan mi řekl, že ti mám pomoct s hledáním artefaktu Pendulum. Hele, nezkoušej dělat že jsi o něm neslyšel. Každej druhej ho hledá. Víš jak to tady chodí… Zóna šeptá rychlejc než rádio. A když se kolem motá taková odměna, lidi by si pro ni klidně vrazili kudlu do zad. Ale k věci — nedávno se mi dostaly do ruky dost zajímavý informace o tomhle kousku. Zajímá tě to?</text>
</string>

<string id="bar_new_details_barmen_dialog_2">
    <text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_3">
    <text>Anonymní, ale velmi bohatý sběratel artefaktů ohlásil neuvěřitelnou odměnu pro toho, kdo najde artefakt Pendulum. Napíšu vám ty čísla na ubrousek. Překvapeni? Skidan vám určitě řekl jinou sumu, že? Ten starý lišák neumí držet hubu. Snaží se vtáhnout každého. Nechápe, že tady si tajemství udržet nejde. Pravda se vždycky vyjeví. No, ať ho soudí Bůh. K návratu k našemu případu: ví se, že soukromá armádní společnost "Spectrum" organizovala expedici za tímto artefaktem, ale nepodařilo se jí ho najít. Někteří stalkeři tvrdí, že monoliti stále chrání tento artefakt a že je někde v tajuplných zákoutích Zóny. V jedné z podzemních laboratoří. Nevíme v které. Každý byl ohromen částkou peněz, kterou bylo vyhlášeno za jeho objevení. Bandité, žoldáci, svobodní stalkeři, osamělci se toulají po podzemí, lezou do anomálií a umírají, jen aby našli "Pendulum". Už jich je ohromné množství mrtvých. Na začátku jsem si je sčítal, ale pak jsem to vzdal. Každý den někdo zemře při hledání Pendulumu.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_4">
    <text>Spectrum, co? Potkal jsem je na vrakovišti. Byli agresivní. Musel jsem je napomenout. K věci. Víte, kde najít artefakt?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_5">
    <text>Zatím to nevím, ale brzy to budu vědět. Mám rozsáhlou síť zvědů, spoustu svých nejlepších stalkerů a hledačů pracujících pro mě, sbírají informace. A vše to analyzuji. A brzy budu vědět jistě.\nTakže, Savane, mohu vám důvěřovat? Jsi s Borlandem? Potřebuji, abyste artefakt přinesli mně. Ne Skidanovi, mně. Je to jasné? A odměna bude mnohem, mnohem větší než ta stará liška z Kordonu vám slíbil. Řekněme desetkrát tolik.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_6">
    <text>Slibovali jsme to Skidanovi, rozumíš. Ale vzhledem k novým informacím ohledně ceny..... Musím se poradit s Borlandem. Tohle nemohu rozhodnout sám.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_7">
    <text>Dobře, dám vám pár dní na rozmyšlenou. Jen to neprodlužujte. Mám v plánu i další. Jediný důvod, proč vám to jako prvním navrhuji, je ten, že znám Borlanda už roky. A když jste s ním, musíte být také spolehliví. A Skidan si vás velmi chválí. Což je extrémně vzácné. Nevím, co mu udělali. Každopádně o tom popřemýšlejte, udělejte si představu. Máte na to dva dny, to je vše.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_8">
    <text>Potkáme se později.</text>
</string>

	
    <!------------>
	
<string id="bar_new_details_barland_dialog_0">
    <text>Jsou, jsi vzhůru. Ty jsi výrobce polštářů, závidím ti.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_1">
    <text>Jak se máš? Stále ti šplouchají žábry? Myslel jsem, že jsme mrtví. Ale podívej - přežili jsme. Teď máme důležitou věc, kterou je třeba rozhodnout. Malandrinus nás žene do práce.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_2">
    <text>Není mi zatím dobře. Stále se zotavuji z otravy. Nemohu spát, zavřu oči a nic. Žádný spánek. Co od nás Malandrinus chce?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_3">
    <text>Malandrinus je ochoten nám dát informace o možné poloze artefaktu Pendulum. Ale budeme muset ten artefakt přinést Malandrinovi, ne Sidorovi. Platba je desetkrát vyšší. Co myslíš, souhlasíme?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_4">
    <text>O tom se mluví po celém baru. Říkají, že se po Zóně prochází spousta lidí. Už je spousta stalkerů mrtvých. Někteří zastřeleni bandity, někteří shořeli v anomálii. A někteří prostě zmizeli bez stopy. Také šeptají o nějakém Spectru.\nJsem dobrodružství už unavený, Savane, mám z toho dost. A nelíbí se mi to celé zvýšení desetkrát. Není to dobré, cítím to v páteři. Malandrinus je ochoten překonat Sidorovo nabízení, to se nikdy nestalo. Je to velmi zlá situace, víš? Ne, není to pro mě. Ne, to není pro mě, Savane. Bez závisti. Jsem zvyklý žít. Seberu si věci a vrátím se na pevninskou zemi. Sem bych se neměl vracet. Rozhodl jsem se a omlouvám se, bratře. A radím ti, abys se vystřídal ze Zóny. K čertu s ním, s pendulem.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_5">
    <text>Takže nejdeš se mnou?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_6">
    <text>Ne, ne, ne - ani nemluv mi do toho. Malandrinus je parazit. Proč myslíš, že tě vybral? Protože ho nezajímá, koho pošle na smrt, aby otestoval své teorie. On neví, kde artefakt je. Kdyby věděl, tak ten pendulum už měl v trezoru. Řekl ti, že jsi zvláštní a výjimečný stalker, a dokonce tě Sidor chválil? Řekl? A ty na to skočil? To říká každému stalkerovi. Dokonce ani text nemění.\nNe, to je vše bez mě. Omlouvám se za to.\nPáskovou zbroj a zbraň vrátím Skidanovi sám, neměj obavy.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_7">
    <text>Zkusím své štěstí, kamaráde. Tak zatím.</text>
</string>

	
   <!------------>	
   
 <string id="bar_expectation_barmen_dialog_0">
    <text>Tady jsem.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_1">
    <text>Co si myslíš?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_2">
    <text>Jsem ochoten spolupracovat podle tvých podmínek.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_3">
    <text>Skvělé, kde je tvůj kámoš? Boorland.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_4">
    <text>Rozhodl se nezapojuj. Má zdravotní potíže. Jede do nemocnice na pevninské zemi. Nebo sanatoria.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_5">
    <text>To je v pořádku, více pro tebe. Dobrá. Dutyovi chytili jednoho z lidí Logopeda u své základny, šéfa banditů na Cordonu, musel jsi se s ním někde potkat. Teď je tvým úkolem jít a promluvit s velitelem Duty, kapitánem Ivantsovem. Z toho gangu dostali nějaké informace při výslechu, než tomu parchantovi dali na zobák.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_6">
    <text>Je to vše? Mám jen jít za ním a mluvit s ním?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_7">
    <text>Ano, zatím to je vše. Udělej to. Já budu muset projít svými kanály a prověřit tvé soubory.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_8">
    <text>Nemohl jsi ho sám kapitán Ivantsov nezeptat? Byl by ochotnější ti říct. Já ho vůbec neznám.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_9">
    <text>Jak jsi tak chytrý? Když ti řeknu, ať jdeš, je to správně. Vstal jsem a šel. Nadšený. No tak, dej se do toho.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_10">
    <text>Dobře, jdu.</text>
</string>


   <!------------>	
   
 	<string id="bar_expectation_voronin_dialog_0">
    <text>Dobrý den vám! Malandrinus mě poslal. Požádal mě, abych vás na něco zeptal.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_1">
    <text>Tak to jsi ty, Severn... ten, kdo začal tenhle celý nepořádek. Vím, co Malandrinus zajímá. Řeknu vám, co jsme dostali z toho parchanta, žádný problém. Jen za to budete muset něco udělat. Jdete do toho?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_2">
    <text>Nemám na výběr.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_3">
     <text>V kostce, pod továrnou Rostock, kde se právě nacházíme, je podzemní komplex - tajná laboratoř X14. Odtud vede přímá podzemní železnice do uzavřeného města Kurchatov. Neznám nikoho, kdo by se z tohoto Kurchatova vrátil živý. Kolují zlověstné zvěsti o tomto městě, stalkeri ho nazývají "Město mrtvých". Proč mafiáni mají o Kurchatov zájem, stále nerozumíme, proč zkoumali cestu tam - není jasné. Vězeň nám to nestihl říct. Ukázal se jako slabý a zemřel během výslechu. Do těchto katakomb se vstupuje dveřmi s kódovým zámkem v suterénu naší základny. Tam jsme přistihli banditu. Nyní monitorujeme tyto dveře nepřetržitě... jen tak pro jistotu. Tři jednotky Quad, které jsme vyslali na průzkum, se nevrátily. Nevíme, co tam je. Klíč k dveřím zmizel, můj bojovník, který měl klíč, je nepatrně nezvěstný. Bohužel. Nebo naštěstí. Smrt v těchto katakombách, smrt všem.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_4">
    <text>To je osvěžující. Co vám dlužím za tuto informaci?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_5">
    <text>Je to hračka! Potřebuji, abyste hlídal severní zátaras se svými kluky. Zpravodajské zprávy říkají, že v Divokých zemích je hnízdo mutanti. A budou se snažit dostat na Bar. Je to pravděpodobné. Děláte 24 hodin a pak můžete jít.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_6">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_7">
    <text>Dám vám vědět, kdy začíná váš směna. Jednou za 24 hodin měníme bojovníky na zátarasu, obvykle ve 18:00. Buďte připraveni. Zkontrolujte munici. Nehoďte se příliš daleko od Baru.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_8">
    <text>Máte to.</text>
</string>

	
	
 	<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_dialog_0">
    <text>Ahoj. Poslouchejte. Budete tady stát 24 hodin s mými muži. Očekáváme útok z Divokých zemí. Neoprávněný odchod z vaší pozice je považován za dezerci a podléhá válečnému právu. Rozuměli?</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_dialog_1">
    <text>Rozumím. Jsem na tom.</text>
</string>

<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_0">
    <text>No, hrdino, naši kluci tě trochu dostali. Chvíli jsi omdléval, ale teď jsi zase zelený jako okurka! Stejně zelený!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_1">
    <text>Trochu, co?! Mám pořád ten zvonění v hlavě a levé oko mi cuká.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_2">
    <text>Nezlob se, člověče. Hlavní je, že jsi naživu. Splnil jsi svou povinnost. Můžeš jít.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_3">
    <text>Jdu.</text>
</string>

	

 <string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_0">
    <text>Dopřej mi něco na zahnání žízně. Mám suché hrdlo a v hlavě mi hučí.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_1">
    <text>Jsi v pořádku?! Viděl jsem, jak tě sem přinesli. Myslel jsem, že jsem Savane zbývajícího. Jsi zatvrzelý jak pseudo-pes. Tak mi řekni, co jsi zjistil od kapitána Ivantsova.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_2">
    <text>Je to trochu drsné, není to poprvé. Každopádně říká, že pod Barem jsou podzemní katakomby. Nějaká laboratoř. Zamknuto kódovými dveřmi. Slyšel jsi o Kurchatovu?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_3">
    <text>Hmm... Zajímavá shoda okolností. Nedávno jsem tam poslal skupinu stalkerů na průzkumnou misi. Prošli vojenským skladištěm a nepřihlásili se týden. Někde po cestě asi zahynuli. A byli to zkušení stalkeři, v dobré zbroji a s výbornými zbraněmi. Takže není možný způsob, jak se dostat do Kurchatova shora. Myslím, že by bylo bezpečnější jít do města skrz tyto katakomby.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_4">
    <text>Kapitán Ivantsov řekl, že tři čtyřčata z Duty zmizela beze stopy v těchto katakombách. A ty mě posíláš sám. K jisté smrti, co? Řekl, že to město je mrtvé. Nikdo se z něj nevrátil.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_5">
    <text>Jsi stalker, nebo co? Nechal ses nachytat na lži a strachy kapitána Ivantsova? Mohl bys být jediný, kdo by se tam mohl dostat. Máš šanci, na rozdíl od ostatních. Všichni ostatní šli naslepo, ale ty půjdeš podle mapy. Mám mapu podzemních průchodů do Kurchatova, ty staré sovětské. Chyběly některé části – myši pozřely právě místo, kde byly označeny sestupy pod zem poblíž továrny Rostock. Podle kapitána Ivantsova mohou tyto podzemní katakomby spojovat Bar s Kurchatovem. A vstup na základně Dutya. Hodně štěstí! Dám ti mapy, nebudeš se muset toulat. A podle mého informace je artefakt v této podzemní laboratoři, hned u východu do Kurchatova.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_6">
    <text>Kapitán Ivantsov řekl, že průchod je zamčen kódovým zámkem. A klíč ztratili.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_7">
    <text>Kapitán Ivantsov něco ztratil. Heh. Jsi naivní jako chukotský chlapec. Lže. Nechce tě do laboratoře. Ale já mám nějaké myšlenky...</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_8">
    <text>Nezdržuj mě napětím.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_9">
    <text>Máme kyselou bažinu nedaleko odsud, za mlhavým lesem, kde žije šílený muž v chatce. Nevím, kdo je nebo odkud je. Pravdu řečeno, nemám to moc za starosti. Lidé říkají, že dříve pracoval v laboratořích DISKUZE a prováděl experimenty na lidech. To je ten druh práce, který ho údajně přivedl k šílenství. To samozřejmě nevěřím. Ale měl bys to zkontrolovat. Jdi za ním, zjisti, jestli ví, jak se dostat do podzemní laboratoře pod Barem.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_10">
    <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>

	

 	<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_0">
    <text>Pozdravy, milý příteli. Už jsem tě dlouho neviděl. Musí to být prací, obchodem... Jak se má žena?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_1">
    <text>Cože?!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_2">
    <text>Tak stůj, Senko, nehraj si se mnou!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_3">
    <text>Strýčku, jsem tu kvůli práci. Potřebuji klíče do laboratoře. Můžeš mi udělat laskavost?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_4">
    <text>Pst... Ticho, venku je vždy zima. Zhasnuto. Můžu ti dát kódový klíč. Vsadím se, že se můžeš dozvědět o nemocnici. Nemocnice je v Limansku. Nikomu ani slovo.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_5">
    <text>Dívej se sem, dívej se sem. Jedna, jedna. Soustřeď se. Klíč k předním dveřím. Je to kód. Od dveří laboratoře. Kde je?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_6">
    <text>Ha-ha, tužka, ořezávátko, bahenní artefakt! Výměna. Směna je možná, ano. Placeno z vládních peněz. Kroutím to. Rychle, rychle! Slyším hlas, slyším hlas.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_7">
    <text>Co ještě?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_8">
    <text>Artefakty! Artefakty!!! Vše se spojuje, nemohu se soustředit. Je to jako sen. Nejsme ve snu, že ne? Jsem bdělý!!!!!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_9">
    <text>Ne, nejsme. Chceš artefakty? Vyměním ti je za klíč.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_10">
    <text>Jo... ne, jo, jo. Vyměním. A klíč je zlato! Všechny bytosti na Zemi z něj pocházejí. Jsem původní základ světa. Pst! Je to velká záhada. Jsme sledováni, sledují mě... stále sledují...</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_11">
    <text>No, chlap... dobře, jsi na hraně. Takže chceš ty artefakty? Jdu si je jenom v tvém bahenním bažině vyzvednout. Potom mi klíč dáš. Ano? Nebo si ho vezmu sám.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_12">
    <text>Jo, jo. Směna... Směna... Mrak... Okno...</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_13">
    <text>Počkej tady.</text>
</string>

<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_0">
    <text>Ahoj zase.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_1">
    <text>Proč jsi pokrytý bahnem? Fuj... a smrdíš.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_2">
    <text>Ale-ale-ale já jsem se vykoupal v bažině. U toho u šíleného dědy doma, Bůh s ním.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_3">
    <text>Co to za "pochvalování"? Zabil jsi ho nebo co?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_4">
    <text>Nedělal jsem to schválně. Je v koncích. Moc špatně na tom je. Říkal nesmysly. Byl agresivní. Jakkoliv. Každopádně mám klíč k těm dveřím. Proč jsi mě volal?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_5">
    <text>Pokud máš klíč, znamená to, že se chystáš jít do podzemní laboratoře. Co nebo kdo tě tam čeká, nevím. Mám zájem o to, abys přežil a vrátil se sem s artefaktem, takže ti dávám zbraň a balistickou vestu zdarma. Jen se nerozeběhni a neprodávej je! Jsou vzácné... ano, ano. Pokud se objeví u obchodníků, budu to první vědět a budeš za to nést následky. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_6">
    <text>Nejsem hloupý. Jdu.</text>
</string>

	
	
	<string id="bar_npc_nimble_dialog_0">
    <text>Ahoj!</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_1">
    <text>Jsi z Sipy?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_2">
    <text>Seamy?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_3">
    <text>Dobře, nevadí. Čekám tu na jednoho chlapa. Možná jsi o něm slyšel?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_4">
    <text>Ne, neslyšel. Kdo jsi a co tady děláš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_5">
    <text>Kdo se ptá? Identifikuj se.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_6">
    <text>Jsem Sawan. Procházel jsem tudy a uviděl lidi. Vypadáte přívětivě, myslím si. Přemýšlel jsem, že se jich zeptám, kdo jsou. Možná najdu práci.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_7">
    <text>To není úřad práce. Jdi za Malandrinusem, ten ti vždy rád dá práci.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_8">
    <text>Díky, už jsem byl u Malandrinuse. Vidím, že nemáš náladu na rozhovor.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_9">
    <text>Máš hodně starostí. Čisté nebe. Jsme poslední přeživší z naší skupiny. Slyšel jsi o ní?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_10">
    <text>Ano, slyšel jsem, ale ne konkrétně.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_11">
    <text>Jsi tu nový?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_12">
    <text>Co myslíš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_13">
    <text>Jsi v pořádku. Každopádně, byla tu skupina na Everglades. Dělali jsme různé věci. Většinou naši vědci zkoumali artefakty a my zajišťovali celou událost. Pracovali jsme v tom všichni až nás čert donutil jet do Černobylu. Je to dlouhý příběh, možná o něm jednou napíšu knihu, můžeš si ji přečíst. No, tam nás zasáhlo super vichřice. Většina lidí to nečekala a logicky to vzdala na místě. Já měl dost rozumu a schoval jsem se někde v suterénu. Když jsem vyšel ven, byly tam jen mrtvoly. Tak jsem sebral ty, co se také schovali a přežili, a vrátil se sem do baru. To je celý příběh. Tady žijeme od chleba k vodě. Duty nás najímá na různá místa. Není o čem mluvit.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_14">
    <text>Na co čekáš? Na Velikonoce? Proč nejdeš do baru?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_15">
    <text>Jde o místo setkání. Sem přicházejí všichni přeživší z Černobylu. Myslíme na to, že bychom mohli jít na naše staré hnízdníky. Tam, kde Lebeděv a Suslov skrývali artefakty. Zkoumali artefakty a pak je vraceli Zóně. Nevím, proč to dělali. Tam se teď připravujeme na pochod. Poté prodáme artefakty, rozdělíme zisky a půjdeme na pevninskou hroudu. Máme Zóny dost. Omlouvám se, ale nepozvu tě s sebou, to je věc pro čisté nebe.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_16">
    <text>Také hledáš ten artefakt, Pendulum, že?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_17">
    <text>Samozřejmě, že ano. No, podívej se na to, takové peníze, proč to nezkusit. Naše střelivo a zbraně jsou skvělé, naše brnění je jedno z nejlepších, domácí výroby. Máme skenery. Trénink také dovoluje - nejsme první rok v Zóně, našli jsme desítky, pokud ne stovky artefaktů. Jen čekáme na Sieplyho, takže když narazíš na něj, řekni mu, že na něj čekáme. Vyrazil na průzkumnou misi a zmizel z radaru. To se mi nelíbí.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_18">
    <text>Když ho uvidím, řeknu mu. Nashledanou.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_19">
    <text>A nekašli.</text>
</string>



	
	
</string_table>
