<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
   <string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_0">
    <text>Stůj, kdo je to!? Co jsi tam dělal? Nedoporučuji lhát.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_1">
    <text>Jmenuji se Savannah, nezávislý stalker. Měl jsem tam s sebou partnera Borlanda. On se dostal ven dříve než já. Skidan, obchodník z Cordonu, nám ukázal cestu do laboratoře X5.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_2">
    <text>Vy dva jste blbci. A taky Skidan. Tvůj partner má vážné otravy. Musel být jedováním. A není zaručeno, že jsi se jím taky neprošel. Je to jedovatý plyn, proč jste tam, do pekla?</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_3">
    <text>Není tak jedovatý, pokud jsme stále naživu.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_4">
    <text>Když budete živí alespoň do zítra, máte opravdu štěstí. Nikdo neví, co to za plyn je, ale pokaždé zabije kopáče. Vyjdou živí, a pak za hodinu zemřou. V hrozných bolestech.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_5">
    <text>Všichni zemřeli?</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_6">
    <text>Jeden z nich se zdá být naživu, ale nikdo neví, jak to udělal. Pokud ho najdete, můžete si pomoci vám i vašemu příteli Borlandovi.</text>
</string>
 <string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_7">
    <text>Kde najdeme toho přeživšího kopáče?</text>
</string>
 <string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_8">
    <text>K čertu, nevím. Někde. Na smetišti.</text>
</string>
 <string id="gar_a2_bagretcev_start_dialog_talking_9">
    <text>Zatím ahoj.</text>
</string>
	
	<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_101">
    <text>Není mi dobře, Sawan. Myslím, že jsme v podzemí dýchali nějaký zvláštní shit. Dostal jsem do sebe dvě celé vojenské lékárničky, ale nepomáhá to. Zhoršuje se to stále víc.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_0">
    <text>Vím, Borlande, cítím se taky hrozně. Ale longshoremanský říkal, že je tady nějaký kopáč, co se s tímhle otravováním vypořádával. Neměl bys o tom nějaké info? Kde ho na smetišti můžu najít?</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_1">
    <text>Slyšel jsem, že je nedaleko nádrží smetí. No, aspoň jsem slyšel, že je někde v té oblasti. Spousta lidí to zkoušela, ale nikdo nenašel jeho úkryt.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_2">
    <text>Nemáme moc na výběr. Pokud nemůžeš jít, najdu ho sám.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_3">
    <text>Drž se, hrozí, že mě Zóna sežere. Zbohem, možná tě už neuvidím.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_start_dialog_talking_4">
    <text>Vydrž, hned se vrátím.</text>
</string>

  <string id="gar_a2_borland_second_dialog_talking_0">
    <text>Shroud, věděl jsem, že dodržíš slovo.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_second_dialog_talking_1">
    <text>Dobře, Borlande, tady máš antidotum.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_second_dialog_talking_2">
    <text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="gar_a2_borland_second_dialog_talking_3">
    <text>Ty jen se postav na nohy, já si promluvím s místními úřady.</text>
</string>
	
	
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_00">
    <text>Cítíš to, Savannah? Přichází bouřka neslýchané síly. Super-bouřka. Vědci vydali varování. Jediné místo, kde se před ní dá schovat, jsou sklepy v baru. Pokud nechceš zemřít, pojď s námi do baru, abys měl kryt. Rozhodni se teď. Pokud ne, zavřeme Junkyard Bar, aby nás nepřišli mutanty. Tady na smetišti není žádný přeživší.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_0">
    <text>Bar je jediné místo, kde se dá přežít? Jsi si jistý?</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_1">
    <text>Se takovými věcmi se nepiluje. Pokud sis všiml, smetiště už je teď prázdné. Všichni, komu na životě záleží, už evakuovali.</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_2">
    <text>Jak daleko je Bar odtud? Můžeme to stihnout? Neznám cestu. Poprvé jsem tady. Můj partner Borland asi ví, jak se tam dostat...</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_3">
    <text>Není čas na dlouhé řeči. Senzory jdou úplně do škály. Rozhodni se. Půjdeš s námi?</text>
</string>
<string id="gar_a2_bagretcev_second_dialog_talking_4">
    <text>Ano.</text>
</string>


<string id="gar_a2_dolg_guard_dialog_0">
    <text>Pospěš si, začne to! Počkáme na dalšího Quada a budeme tě následovat. Stručně řečeno, po celou dobu na cestě a v běhu. Pojďme!</text>
</string>
<string id="gar_a2_dolg_guard_dialog_1">
    <text>Hodně štěstí.</text>
</string>

    
</string_table>
