<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>


<string id="esc_sidor_start_dialog_text">
    <text>Nepůjčuji peníze! Co chceš? </text>
</string>

<string id="esc_borland_start_dialog_text">
    <text>Ahoj, Savane. </text>
</string>

<string id="esc_bandit_logoped_start_dialog_text">
    <text>Co chceš, kámo? </text>
</string>

<string id="esc_bandit_tick_start_dialog_text">
    <text> No co, jak se máš? </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_0">
    <text>Stůj! Kdo jsi? </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_1">
    <text>Jsme vědci na kontraktu... </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_2">
    <text>Znáš postupy! Doklady k prohlídce! ale jen pěkně pomalu. Pokud se něco stane, střílím bez varování! </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_3">
    <text>Tady jsou.</text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_4">
    <text>Podívejme se... Razítka a podpisy na svém místě. Vypadá to, že je vše v pořádku... Ale proč jste tady pěšky? Kde je nějaký doprovod? Kde je major Polischuk? </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_5">
    <text>Naše auto se porouchalo, a on zůstal s ním. Není to daleko, jen pár kilometrů. Rozhodli jsme se jít pěšky, protože dál už nemůžeme jet. </text>
</string>

<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_6">
    <text> Kdy už vymění tenhle kus šrotu? Co si myslí, pro Boží milost? Měli tu být už včera.. No dobrá, tady jsou tvé papíry. Můžete projít. </text>
</string>



<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_7">
    <text>Díky. </text>
</string>
<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_8">
    <text>Co je to! Co jsi si natřel ruku, inkoustem? Stůj! Dej sem. Dej mi to! Razítko je rozmazané! Je to padělek! No, modli se, ničemo! </text>
</string>
<string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_9">
    <text>Ne! Ne střílej!!!</text>
</string>
<string id="esc_barman_patogen_about_zone_0">
    <text>Řekni mi o Zóně. </text>
</string>
<string id="esc_barman_patogen_about_zone_1">
    <text>Našel jsi toho pravého člověka, kterého se ptát! Ptá se na to vědci, oni to zkoumají pod mikroskopem a dávají to na rentgen. Ale já vím něco málo o Zóně... Umožňuje mi vydělat dost peněz na to, abych si za dva roky koupil vlastní pozemek s vinicí na pobřeží. To je vše. </text>
</string>
<string id="esc_borland_fee_dialog_1">
    <text>Díky, bratře! Zachránil jsi mě - nezapomenu si to! Omlouvám se, nemám teď žádné peníze. Ale později ti to vrátím! A teď mi dovol, abych ti dal souřadnice skrýše. Schovával jsem tam skvělou uřezanou brokovnici při své poslední cestě. Cokoli najdeš, je tvé. Dlužím ti za svůj život, Savane. Jsem ti v dlužnej. </text>
</string>
<string id="esc_borland_fee_dialog_2">
    <text>No tak, nemusíš se omlouvat. </text>
</string>
<string id="esc_borland_fee_dialog_3">
    <text>Věř mi, ne každý by riskoval svůj život pro někoho, koho téměř nezná. Tady v Zóně je obvykle každý sám za sebe. Každopádně mířím do Auto parku, mám tam nějaký obchod. Uvidíme se později, myslím. Měj se hezky! </text>
</string>
<string id="esc_borland_fee_dialog_4">
    <text>Tobě taky, měj se hezky! </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
    <text>Tady jsi. Prohledali jsme celý tábor. Tak co, jsi naživu a zdráv? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
    <text>Jo. Potkal jsem tam nové lidi. Z bažin. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
    <text>Mluvíš o Dimovi? No, známe se už hodně let, jen jsme se dlouho neviděli. A tady - příjemné překvapení. Tak pojďme do vesnice a proberme náš obchod? Našel jsem něco v poznámkách od Logopeda, co si myslím, že tě zajímá. Mimochodem, měj na paměti své věci, nemůžu je nosit pořád. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
    <text>Podívejme se rychle, hladovím - nemám už žádnou sílu. </text>
</string>
 <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_0">
    <text>Naštěstí to všechno vyšlo. Mohli tě zabít. Varoval jsem tě, abys se neptal přímo na člena Svobody. Každopádně se na to nerozpakujme. Zjistil jsem tu spoustu věcí. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_1">
    <text>Například? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_10">
    <text>Tady je místní obyvatel, starý muž, který je posedlý hodinami. Prý je mistrem hodinářem. Říkají, že žije v této vesnici od jejího založení, dokonce před první katastrofou v roce 1986, dokážeš si to představit? A přežil i druhou katastrofu. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_11">
    <text>Co nám to pomůže? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_12">
    <text>Jen poslouchej. V poznámkách Logopeda byly nějaké plány starých komunikačních systémů: trubky, tunely, větrací šachty. Zjistil jsem, že jeden z těchto tunelů vede přímo pod domem toho Hodináře. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_13">
    <text>Co tím navrhuješ? Vloupat se do domu starého muže a prohledat ho? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_14">
    <text>Jsi debil v sobotu nebo co? Proč bychom se vloupali? Nevloupáme se. Zeptáme se ho hezky. Možná starý muž něco potřebuje a my mu to přineseme, jako sklenici vody nebo něco podobného. Můžeš jít a promluvit si s Hodinářem? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_15">
    <text>Proč já? Nejsem vyjednavač, jsem jen obyčejný voják. </text>
</string>



<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_16">
    <text>Vím, že nejsi žádný diplomat, to je jisté. Ale musím jít k Šamanskému urgentně, abych mu dal laptop od Logopeda. Je na něm stále spousta užitečných informací pro svobodné Stalkery. Nemůžu nikomu jinému důvěřovat, ani tobě. Nezlob se. Neměj obavy, smazal jsem všechny informace o katakombách z laptopu. Teď o těchto podzemních průchodech neví nikdo kromě nás. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_17">
    <text>Dobře, promluvím si s tím starým mužem. Proklatě. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_2">
    <text>Zjistil jsem, kde chytili člena Freedomu. Můžeš si to vůbec představit? Bandité ho vzali skoro přímo u nováčkovské vesnice. </text>
</string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_3">
    <text>Takže právě tady? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_4">
    <text>Téměř. Na kopci je železná chata. Tam ho vzali. Můžeš si to představit, bandité se dosud nikdy tak daleko do území stalkerů nepustili. Zdá se, že freelancera sledovali dlouho. Pro něco byl pro ně velmi důležitý. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_5">
    <text>O jakou chatu jde? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_6">
    <text>Jen obyčejná chata, jako transformátor nebo něco podobného. Jenže k ní nevedou elektrické dráty, což je divné. Bůh ví, proč tam byla postavena. Možná na ventilaci? Je nemožné to zjistit, dveře jsou zavařené. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_7">
    <text>Tak co pro nás má v záloze? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_8">
    <text>A tady to začíná být zajímavé. Znáš Hodináře? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_9">
    <text>Kdo to je? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_0">
    <text>Tady jsi. Tak, zjistil jsi něco o podzemí od Hodináře? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_1">
    <text>Jo, a nejen že jsem zjistil, ale dostal jsem i klíč ke dveřím, které vedou do podzemí. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_2">
    <text>Výborně, nečekal jsem, že to bude tak snadné. Za co ti to dal? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_3">
    <text>Nic. Klíč mi dal jen tak z laskavosti. Tak co, Borlande, chceš prozkoumat to podzemí? </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_4">
    <text>Ptáš se. Samozřejmě! </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_5">
    <text>Dejme se do toho. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_0">
    <text>Savane, jsi naživu?! Ty jsi něco jiného! Nikdy jsem neviděl takový výkon, ani v cirkusu. Jak jsi to dokázal spadnout?</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_1">
    <text>Ach... naživu, naživu... Co mohu dělat? Vymknul jsem si nohu.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_2">
    <text>No tak, jsi špatný horolezec. Jak můžeš být tak nešikovný... Počkej! Slyšel jsem něco.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_3">
    <text>Um, co?</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_4">
    <text>Psst! Jdi za mnou. Nedělej žádný hluk. Připrav si zbraň.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_5">
    <text>Jdeme vpřed, já za tebou.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_0">
    <text>Cože? Poprvé slyším o něčem jako o obráceném artefaktu. Myslíš, že je to pravda, Savane?</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_1">
    <text>Ptáš se mě? Kdo je tady zkušený stalker, co? Nejsem si jistý tím artefaktem. Možná existuje, možná ne. Ale o příběhu o Označeném už jsem slyšel dříve. Na jiném místě, v jiném čase, s méně detailů. Myslel jsem si, že je to jen hezká pohádka. Zdá se, že jsem byl špatný... Tady se něco vážného děje. A nelíbí se mi Skidan, zjevně nám něco před námi skrývá. Chce nás použít naslepo. To je to, co chceme?</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_2">
    <text>No, dejme tomu. Přišli jsme do Zóny kvůli penězům. Pokud je ten artefakt opravdu tak cenný, jak říká Skidan, pak můžu s velkými penězi odejít zpět do Velké Země.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_3">
    <text>Máš pravdu. Přišli jsme do Zóny kvůli penězům. Pokud je ten artefakt opravdu tak cenný, jak říká Skidan, pak můžeme s velkými penězi odejít zpět na Velké Země.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_4">
    <text>No, to taky funguje. Peníze jsou stejně dobrým motivem jako jakýkoli jiný. Tak tě chápu. Můj motiv je ale jiný - dostat se k jádru tajemství Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_5">
    <text>Dobře, pojďme dál do laboratoře. Podle plánů jsou před námi zapečetěné dveře s kódovým zámkem. Potřebujeme kartu a kód. Skidan to pravděpodobně má, ale nechci se ho ptát. Nedá nám ji jen tak, bude požadovat něco na oplátku, jako službu nebo peníze. Počkej tady, zeptám se Hodináře na kartu. Musí ji mít.</text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_0">
    <text>Ale teda! Vidím, že jsi se oblékl. Skidan na tom nešetřil. Vrhací výstroj a dobrá pistole. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_1">
    <text>Představ si, někdo vloupal do domu Hodináře a ukradl mu přístupovou kartu do laboratoře. Takže tam dole nebudeme sami. </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_2">
    <text>Koho to zajímá? Pokud nato dojde, zabijeme všechny. Teď by se měli všichni bát nás, jsme jako dva terminátoři. Pojď za mnou! </text>
</string>
<string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_3">
    <text>Pojďme.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_0">
    <text>Tady jsme, v Kordonu. Říkal jsem ti, že se mnou se neztratíš. Znám tady každou stezku nazpamět. Není to moje první cesta. Teď ta nejdůležitější věc: nedělej si legraci. Vojáci si nedělají srandu. Budou střílet první a ani tě nezeptají na jméno. Přistupme klidně, ukážeme naše doklady a odejdeme. Nezapomněl jsi na příběh, že ano?</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_1">
    <text>Můžeš to radši ještě zopakovat?</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_10">
    <text>Chvíli počkej. Nech mě zkontrolovat tvé doklady. K čertu, inkoust na tvém průkazu ještě nezaschl. Pokud se při kontrole rozmázne, jsme hotoví. Dobře, zkus být opatrný, nedotýkej se razítka prsty. Jsi připravený? </text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_11">
    <text>Připraven. </text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_2">
    <text>No, to je zbytečné. A pamatuj si: pokud něco půjde špatně, tyhle falešné průkazy nás namísto Zóny zavedou rovnou na hřbitov. Nebo do vězení. Nevím, co je horší.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_3">
    <text>Myslíš, že si toho nevšimnou?</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_4">
    <text>Neměli by, ale může se stát cokoli. Skutečnost, že vojáci nezačali okamžitě střílet, je dobrý znak. Ale pokud dojde na to, mohou střílet. A pak říct, že to bylo odůvodněné. Není to tady neobvyklé, dokonce i stalkeři s opravdovými průkazy byli zastřeleni. Jako "dobré ráno". Zóna to zakryje.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_5">
    <text>Je tu nějaká naděje? Mám strach.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_6">
    <text>Naděje tu vždycky je. Ale, jak nám řekli, šance nejsou na naší straně.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_7">
    <text>Jsou nějaké jiné možnosti? Nelíbí se mi myšlenka skončit ve vězení, natož na hřbitově.</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_8">
    <text>No, je tu ještě jedna možnost. Pokud vojáci nebudou úplně ztuhlí, budou chtít peníze. Které my nemáme. Takže si udrž obličej jednoduchý a nebloudi očima. Dívej se dopředu, ale ne upřeně. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="esc_borland_start_dialog_start_game_9">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_0">
    <text>Na co se díváš, šeredo? Myslel sis, že jsi ten nejchytřejší? Viděl jsem za poslední měsíc desítky jako ty.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_1">
    <text>Nestřílejte. Prosím, nestřílejte! Dovolte mi mluvit!</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_2">
    <text>Co můžeš říct, ty ničemo? Proč jsi se pokusil dostat do Zóny ekologické katastrofy přes střežený obvod?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_3">
    <text>Nebudu lhát, chtěl jsem vydělat nějaké peníze.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_4">
    <text>Chceš s námi udělat dohodu, co? Tak mi dej peníze - a uděláme dohodu.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_5">
    <text>Kolik?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_6">
    <text>Kolik jsi ochoten zaplatit za svůj život a život svého přítele? Řekněme, 15 000 rublů za každého, to je pořád dobrá dohoda. On zůstane tady s náma prozatím. Ale pokud s náma vyjebeš, useknu mu hlavu a pošlu zprávu svobodným stalkerům, kdo ho prodal. Pak bude Zóna vypadat jako slepá ulička pro tebe.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_7">
    <text>Pokusím se vydělat požadovanou částku. Zvládnu to! Kolik času mám?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_8">
    <text>Možná to dokážeš. Pokud nebudeš blbnout, mohl bys to vydělat za pár dní, myslím si. Jen fakt nedělej žádné kraviny.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_9">
    <text>Přinesu ty peníze.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_0">
    <text>Přinesl jsem ty peníze.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_1">
    <text>Aha, náš sponzor dorazil. Na tebe jsme čekali.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_10">
    <text>Škoda, to znamená, že tvůj partner zůstane s námi. Dostane od nás to, co si zaslouží. A pokud ne, osobně se ho zbavím. Za to dostanu výjimečnou dovolenou. Nebo medaili.</text>
</string>

<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_11">
    <text>Počkejte, prosím! Nedotýkejte se Borlanda! Možná existují jiné možnosti?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_12">
    <text>Hmm. Existují dvě možnosti! Buď odevzdáš svou výbavu, nebo uděláš pár misí pro Armádu "a jsme kvit," jak říká Skidan. Co si vybereš?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_13">
    <text>Dobře, vezměte si tu výbavu. Doufám, že se už nikdy neuvidíme.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_30">
    <text>Udělám vaše úkoly, žádný problém.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_31">
    <text>Takže, nováčku, ztratili jsme jednoho ze svých poručíků. A některé cenné dokumenty, které měl na svém PDA. Vyšetřování ukázalo, že byl naposledy spatřen v oblasti severozápadní věže a v tu dobu útočila Chiméra na hlídku. Už několik dní sledujeme tohoto rychlého tvora poblíž bažin, ale nemůžeme ho chytit. Možná má nory poblíž, a je možné, že s sebou vzal i poručíka. Tvým úkolem je získat dokumenty a zabít Chiméru.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_32">
    <text>Mě poslat na jistou smrt?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_33">
    <text>Jsi stalker! Přišel jsi do Zóny stejně zemřít! Tak se do toho dejme bez řečí. Nebo jsi zapomněl, s kým máš co dělat?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_34">
    <text>Pamatuji si, pamatuji si... Jdu.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_2">
    <text>Jak bylo dohodnuto, tady je 30 kusů.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_22">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_3">
    <text>Že jsi přines peníze je fajn. Ale zatímco jsi byl pryč, cena stoupla. Tvůj přítel chtěl utéct. Zlomil nos seržantovi a pokusil se mu vzít pistoli. Ale v ničem neuspěl. Takže teď není 30, ale celkem 40 kusů od tebe. Jako náhrada za ztráty.</text>
</string>

<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_40">
    <text>Že jsi přines peníze je fajn. Ale zatímco jsi byl pryč, cena stoupla. Takže teď to není 30, ale celkem 50 kusů ode tebe.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_4">
    <text>Ach, ty... Dobře, tady je dalších 10 000, vezmi si je. Jsi spokojený?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_41">
    <text>Ach, ty... Dobře, tady je dalších 20 000, vezmi si je. Jsi spokojený?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_5">
    <text>Samozřejmě! Je hezké jednat s vědomým stalkerem, na rozdíl od některých. Takže pokud projdeš - zastav se.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_6">
    <text>Ne, ne, ne. Jednou to stačilo. Přálo by se mi, abych tě už nikdy neviděl.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_7">
    <text>No, jak chceš. Jsi svobodný. Mimochodem, nezapomeň si na svou výbavu - je v bedně tady dole v prvním patře. A pokud se rozhodneš se vrátit, nezapomeň, kde nás najdeš! Ha-ha-ha! Dám vědět svým klukům, že tě nedotknou, takže přijď, pokud potřebuješ nějakou práci, v Zóně skutečně potřebujeme vlastní Stalkery.</text>
</string>
   <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_8">
        <text>To si budu pamatovat.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_9">
        <text>To je všechno, co mám! Nemám nic jiného.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_0">
        <text>Zastav se! Polož zbraň! Ruce nahoru!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_1">
        <text>Jsem tu, abych viděl plukovníka. Mám schůzku.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_2">
        <text>Zůstaň stát a nehýbej se. Sundej batoh a zbraň - dostaneš vše zpět při odchodu. Plukovník na tebe čeká ve své kanceláři. A pozor, žádné hlouposti!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_3">
        <text>Neodkládej mé věci příliš daleko.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_4">
        <text>Kdo si myslíš, že jsi, když mi říkáš, co mám dělat? Náš velitel byl nalezen! Naučím tě lekci...</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_5">
        <text>Už dost, zklidni se!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_0">
        <text>Proč jsi tak vyděšený? Co se stalo?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_1">
        <text>Stalkeři, pomozte mi! Naléhavě potřebuji sehnat spoustu škváry! Můžeš mi půjčit 30 000? Vrátím ti je, přísahám! Je to naléhavé... Záleží na životě a smrti mého kamaráda.</text>
    </string>
	
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_2">
        <text>No tak, uklidni se! Řekni mi, co se přesně stalo.</text>
    </string>
	

<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_3">
    <text>Jsem po krk v problémech! Nebo spíše řečeno, já a můj kámoš. Na kontrolním stanovišti jsme byli odhaleni s falešnými doklady, inkoust se rozmazal, zatímco vojáci prováděli kontrolu. Teď chtějí peníze. Nebo zabijí toho mého kamaráda. A pak pravděpodobně i mě...</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_4">
    <text>Kolik po tobě chtějí?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_5">
    <text>Jak jsem řekl - 30 tisíc, 15 tisíc za osobu. Tak co, půjčíš mi chlape?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_6">
    <text>Půjčovat nikomu nebudu, a pochybuju že někdo tady.. My tady totiž fakt nejsme nejsme žádná banka. Ale nabídnu ti možnost si vydělat sám. Do kdy ti řekli, ať přineseš ty peníze?</text>
</string>

	
	<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_7">
    <text>Do 48 hodin, nebo... ani si nechci představovat, co se pak stane.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_8">
    <text>Neboj se, všechno bude v pořádku. Ale neměl bys to odkládat, nikdy nevíš, co udělají tvému příteli. Vidím, že jsi nový v Zóně?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_9">
    <text>Jo, je to tak zřejmé?</text>
</string>
	
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_10">
        <text>Ha! Samozřejmě. Běháš kolem, jako bys byl v ohni. Dobře, už dost řečí. Tak co, začneme vydělávat?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_11">
        <text>Začněme! Co musíme udělat?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_12">
        <text>Máme tu horkou hlavu - říkají mu Dubolom. Je to slibný chlapec, ale tak impulzivní jako průjem. Chce všechno dělat rychleji než kdokoli jiný. Když jde o zabíjení mutantů, je v první linii. Když jde o hledání artefaktů, je nezbytný. Není tu ani týden a už šel na Smetiště. Myslí si, že je zkušený, ale je stále velmi zelený.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_13">
        <text>No, právě jsem dorazil z Velké země. Není to pro mě brzy jít na Smetiště? Obzvláště když ani nevím, kde je.</text>
    </string>
   <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_14">
        <text>Nepanikař předčasně. Nikdo tě neposílá na Smetiště. Ten chlápek stalker už je tady, v Kordonu. Před pár hodinami mi poslal zprávu, že se vrací do tábora. Napsal, že na Smetišti našel něco zajímavého a chce to prodat Skidanovi, místnímu obchodníkovi. A já stále od něj neslyšel, i když je to jen dvacet minut chůze.</text>
</string>

<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_15">
    <text>Co potřebujete ode mě? Najít ho?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_16">
    <text>Ano. Nejlépe živého a nepoškozeného. Ale pokud se mu něco stalo, přines alespoň jeho batoh nebo jiné věci.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_17">
    <text>Kde bych měl hledat?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_18">
    <text>V jeho poslední zprávě napsal, že chce jít skrz "elektrický vlak," naši místní atrakci. Začni své hledání odtamtud.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_19">
    <text>Zatím neznám oblast. Kde to je přibližně?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_20">
    <text>Nejprve musíš překonat železniční násyp. Protože jsi tady nový, je pro tebe lepší jít tunelem na západ od výtahu. Buď opatrný, jsou tam tvrďáci - vybírají poplatek od každého, kdo projde.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_21">
    <text>Tvrďáci? Bandité, myslíš? Kolik si účtují?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_22">
    <text>Záleží na tom, kdo prochází. Teď nemají co brát od tebe, tak se pokusme s nimi vyjednávat. Kluci u tunelu mají rádi nováčky za límci, tak tady máš láhev, nebo dvě láhve vodky, aby sis byl jistý. Pokud jim to dáš, myslím, že tě nechají projít bez problémů. Můžeš se vrátit přes "elektrický vlak" - stačí vylézt na vagon a přeskočit ostnatý drát na druhé straně.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_23">
    <text>Jsou i jiné možnosti? Opravdu bych se s bandity setkat nechtěl.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_24">
    <text>Samozřejmě jsou i jiné možnosti! Můžeš jít pod mostem. Ale i zkušení stalkeři se bojí jít tam, natož pak někdo jako ty. Je tam tak horko, že jediný špatný krok by mohl být tvůj poslední. A pokud se nespálíš, rychle se proměníš v zlatou kůru. Takže je lepší jít tunelem - bude to bezpečnější.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_25">
    <text>A bandité mě jistě nebudou týrat?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_26">
    <text>Ne, nebudou tě týrat ty vole. Jsou to úplní idioti, aby zabili slepici, která snáší zlatá vajíčka? My stalkeři jsme jejich jediným způsobem, jak vydělat peníze. Nevyhledávají sami artefakty, ale berou si svůj podíl od nás. To jsou pravidla zde, pro stalkery je snazší platit za průchod než se dostávat do konfliktů. A neříkej jim bandité, urazí se.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_27">
    <text>No, je to teda nepříjemná situace. Každopádně jdu.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_28">
    <text>Počkej! Kam jdeš bez výbavy, hlupáku? Tohle není zábavní park - lidé si dokonce nosí zbraně na záchod. Tady, vezmi si ten začátečnický balíček zdarma. Bude to stačit na chvíli, a pak si můžeš sehnat vlastní věci. Umíš zacházet se zbraní?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_29">
    <text>Měl jsem nějakou zkušenost v armádě. Díky za pistoli! Jdu hledat tvého ztraceného přítele.</text>
</string>


<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_0">
    <text>Co jsi našel?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_1">
    <text>Nalezl jsem batoh. Stalkera jsem nenašel. Upřímně řečeno, neměl jsem moc času na hledání - tam jsou divocí vepři. Takže, asi Duboloma zabili vepři. Omlouvám se.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_2">
    <text>Je naživu, Dubolom je naživu! Přijel před deseti minutami. Jeho oči jsou za pět rublů - nemůže říct nic souvislého. Poslali jsme ho do sklepa uzdravit se vodkou. A ty jsi hrdina! Při této příležitosti si vezmi bonus ode mě. Kromě toho, když jsi byl pryč, mluvil jsem s místním obchodníkem. Nabízí nějakou práci. Plat není skvělý, ale je stabilní. Tak jdi za ním, pokud jsi to ještě neudělal. Jmenuje se Skidan a bydlí v bunkru za vesnicí. Pokud máš další otázky, přijď za mnou.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_3">
    <text>Co mám dělat s věcmi?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_4">
    <text>Jen je dej Dubolomovi. I když kdybychom byli spravedliví, neměli bychom mu jeho věci vracet a měli bychom mu dát lekci. Ale nevadí, už se potrestal sám.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_5">
    <text>Díky za pomoc, Pooch. Uvidíme se!</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_6">
    <text>Nikdo tam není. Našel jsem poblíž ohniště roztrhaný batoh. Ale je prázdný. Zřejmě si vepři vzali všechny věci. Stalkera jsem také neviděl. Pravděpodobně ho také vepři dostali.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_7">
    <text>To je škoda. Ale neměj obavy o Duboloma - je zpět. Je vystrašený a mumlá něco. Ale nevadí, je to jeho vlastní chyba. Už se nebude bezdůvodně předvádět.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_8">
    <text>Správně. Tak vezmeš tu práci?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_9">
    <text>Jasně. Tady, vezmi si to za svou pomoc.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_x">
    <text>Ahoj, Pooch. Šel jsem k "elektrickému vlaku".</text>
</string>

<string id="esc_dybolom_habar_dialog_0">
    <text>Hej, hrdino! Přinesl jsem ti tvoje věci. Nechal jsi je v batohu poblíž "Elektrického vlaku".</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_habar_dialog_1">
    <text>Oh, další. Co bys dělal ty, kdybys řešil něco a ty zkurvený prasata vyletěli z keře jak kdyby měli v prdeli nějakou Sovětskou vrtuli. Neměl bych pak na svůj batoh čas. Ani si nepamatuju, jak jsem se na ten vlak dostal. Zvířata se zbláznily. Dokážeš si to představit? Když jsem šel od Smetiště, ze všech keřů na mě něco vybaflo. Téměř jsem nemohl utéct. Wolf mi o tobě řekl. Díky za hledání, to respektuju. A nech mi ty věci, ten hadr už nepotřebuju. Koupím si novou výbavu - neuvěříš, co všechno!</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_habar_dialog_2">
    <text>Radost vidět, že jsi v pořádku. Díky za výstroj.</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_habar_dialog_3">
    <text>Není problém. Počkej, vyměníme si kontakty. Tady máš souřadnice mého úkrytu - tam je ukrytá automatická puška a náhradní náboje. Vezmi si to, za poctivost!</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_habar_dialog_4">
    <text>Wow. Tak díky. Hodně štěstí!</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
    <text>Hej, chlapče, dostal tě ta exploze? Omlouvám se, moji kluci to přehnali.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
    <text>Oh, hlava se mi točí... Co to je kurva za den. Díky, že jsi jste mě nezabili hoši.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_10">
    <text>Děláš si srandu? Jsi vtipný chlápek. Šaman nás zavolal o pomoc. Právě jsme uvažovali o tom, že se přesuneme na tvoji pozici u Kordonu. Postarali jsme se také o bandity a osvobodili tě. Nejsi šťastný?</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_11">
    <text>Šťastný? Samozřejmě! Díky za záchranu, nezapomenu na to.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
    <text>Dělám si srandu? To znamená, že jsi naživu. Jak se jmenuješ?</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
    <text>Říkají mi Savan. A ty?</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
    <text>Kouř.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_5">
    <text>A kdo jste vlastně vy? Nikdy jsem vás tady předtím neviděl.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_6">
    <text>No, ne mnoho lidí slyšelo o naší skupině, i během svého rozkvětu. A teď, nikdo nás vůbec nezná. Někteří nás nazývají "Bažanty," ale ve skutečnosti jsme vším, co zbylo z skupiny "Jasná obloha." Výzkumná vědecká skupina. Bylo to... a pak to zmizelo. Ale nyní se to vrací. A my to dokončíme.</text>
</string>


 <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_7">
    <text>Jak to bylo to? a pak to nebylo? Vole kurva co se stalo?</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_8">
    <text>No, nevíme ani co se tehdy stalo. Dodnes to nedokážeme pochopit. Nestarej se o to, jenom si tím rozbiješ hlavu. Lidi chytřejší než ty nad tím přemýšleli, ale nepřišli na nic.</text>
</string>
<string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_9">
    <text>Tak co tě sem přivedlo? Jen tak projíždíš? Z vesnice Myshkino do Monte Carlíčka?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_">
    <text>?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_1">
    <text>Slyšel jsem, že obchoduješ s informacemi, je to pravda?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_10">
    <text>Dobře, zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_11">
    <text>Co mi můžete říct o Šamanovi?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_12">
    <text>500 rublů a řeknu ti všechno, co vím.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_13">
    <text>Dobře, tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_14">
    <text>Šaman je slušný chlap, byl kdysi zvláštní jednotka nebo něco podobného. Samozřejmě, nemůže se rovnat Wolfovi, ale v Zóně putuje mnoho let a snadno předčí mnoho stalkerů o stovku bodů. Je to opravdový vůdce a stalkerové se na něj spoléhají jako na skálu - v nouzi je neopustí a podělí se s nimi o poslední kousek chleba. Je to poctivý, přímočarý chlap s rozumnou hlavou - skutečný génius taktiky a strategie. Jeho operace jsou úžasné! Zkrátka, je to důvěryhodný chlap a opravdový stalker.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_15">
    <text>Víte něco zajímavého o Markovi?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_16">
    <text>Za tvé peníze ti povím cokoli. Dej mi 500 rublů.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_19">
    <text>Víte něco o Borlandovi? Rád bych se o něm dozvěděl víc.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_2">
    <text>To je přehnané, jen trochu prodávám. Co chceš vědět?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_20">
    <text>Za tuhle informaci si vždy účtuji 500 rublů.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_21">
    <text>Dáš mi výměnu za tisícovku?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_22">
    <text>Borland byl slavný stalker. To jsi nevěděl? He-he. Byl bývalý závodník na motocyklech a pouliční závodník. Hrál na kytaru jako bůh. V Zóně byl zapamatován pro mnoho věcí. Zabil vůdce marauderů zvaného Lavash. Tady žil bezprávný člověk, kterého se starší stalkerové pamatují. Poté celá banda marauderů padla. Je těžké pro šakaly žít spolu. Borland bojoval proti frakci Monolit, ne sám, samozřejmě. Operace "Horizont událostí". Neslyšel jsi o tom? Kolem ohně se stále vyprávějí legendy. Každopádně strávil 7 let v Zóně a pak opustil všechno. Pravděpodobně se unavil. A teď je zřejmě zpět. Proč, na to se mě neptej, nevím. Bývalí stalkerové sem zřídka vrací, velmi zřídka. Protože důvodem návratu do Zóny musí být velmi závažný, víš. Také říkají, že Borland měl bohatý úkryt na bažině poblíž Agropromu a pravděpodobně ho zanechal nedotčený, když Zónu navždy opustil. Takže otázka zní, proč? Pokud to nepotřebuje, rozdá to zdarma nebo prodá. Samozřejmě, jde o byznys, rozumíš. I když, pokud plánoval návrat, pak to dává smysl.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_23">
    <text>Nevím, koho bych se jinak mohl zeptat. Můžete mi něco říct o Zóně? Jste tu již dlouho, takže jistě něco o tomto místě chápete?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_24">
    <text>Ach, Savane, to je to, co chceš vědět. Dej mi 500 rublů a poslouchej.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_25">
    <text>Všechny uši.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_26">
    <text>Tak s Zónou je to takhle: pokud se vrátíš s kořistí - je to zázrak, pokud se vrátíš naživu - je to štěstí, pokud tě minuta samotné kule nezasáhne - je to štěstí a vše ostatní je osud. Víš, co se říká - čím dál do Zóny, tím blíže k nebi. To jsi neslyšel? No, všechno je před tebou. Jsi stalker a stalkerové smí do ráje bez čekání ve frontě. Zóna je živá, má svůj vlastní život a my jsme zde nováčci - taháme kaštany z ohně. Artefakty, nezáleží... A vše závisí na tom, jestli máme štěstí nebo ne. Pro planetu Země Zóna prošla beze stopy. Samozřejmě, není vyloučeno, že náhodným taháním kaštanů z tohoto ohně nakonec vytáhneme něco, co udělá život nejen zde, ale také na celé planetě jednoduše nemožným. To by bylo smůla. Nicméně, to vždy byla hrozba pro lidstvo. I když... Já už dlouho nepřemýšlím o lidském druhu jako o celku...</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_27">
    <text>Můžete mi něco říct o skupině Strelok? Třeba o Pripyatu?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_28">
    <text>Dej mi 500 rublů.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_29">
    <text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_3">
    <text>Pověz mi o Wolfovi: kdo je, odkud pochází?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_30">
    <text>Duch byl narozený špión - dokázal se dostat kamkoli beze stopy. Není divu, že dostal takové jméno. Je jen škoda, že zemřel. Vstoupil do laboratoře pod Jezeře Yantar a nikdy se nevrátil ven. Ach, co škoda - byl zkušený stalker.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_4">
    <text>Informace, Stalkere, také stojí peníze. Dej mi 500 rublů.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_5">
    <text>No tak, tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_6">
    <text>Wow, není to hodně za jednoduchý rozhovor? Nemám na tolik peněz.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_7">
    <text>Začal jsem psát své vzpomínky ve svém volném čase a je tu celá kapitola o Wolfovi. Dovol mi ti ji přečíst: "Sergej Jekimov (Wolf) a jeho rodina měli vždy smůlu. Jeho žena ho opustila, když byl propuštěn z práce. Nejprve hodně pil. Ale jednoho dne, když se jeho mladší bratr Petr Jekimov dostal do špatné společnosti a byl brutálně zbity, zlomen nos a paže - Wolf vybuchl. Vzal si starý otcův brokovnici, našel útočníka svého bratra a zastřelil ho. Po zvážení bratři odešli do Zóny. Nejprve neměl Sergej přezdívku a stále ho volali "Šedý", dokud jeden zkušený stalker neudělal vtip a zarecitoval rým: "Šedý Wolf, Šedý Wolf, u chlebovádce - klik." A tak se Sergej stal Psem. S časem rostla jeho zkušenost a respekt stalkerů k Wolfovi také rostl. Stal se mentorem nováčků ve vesnici. Prošel celou Zónou a byl považován za téměř legendu Zóny." No, co říkáš? Mohu písmena převádět na slova?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_8">
    <text>Znáš ještě něco? Prodáváš cenné informace, co?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_9">
    <text>Ach, chápu. No, díky za informace.</text>
</string>
<string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_0">
    <text>Ahoj tam, Stalkere. Jsi připraven vyrazit s námi na safari?</text>
</string>
<string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_1">
    <text>Jistě!</text>
</string>
<string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_2">
    <text>Tak se nám neztrácej z dohledu a kryj zbytek kluků. Připravený?</text>
</string>
<string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_3">
    <text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_0">
    <text>Mohu se nyní přidat ke klanu Svobodných Stalkerů? Přijmete mě?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_1">
    <text>Samozřejmě! Už jsem tě od začátku měl rád... ale víš, jak to chodí: důvěřuj, ale prověřuj! No, po tom, co jsi udělal, jsem připraven přijmout tě do našeho klanu bez otázek. Připravený?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_2">
    <text>Vždycky jsem připraven! Co může být lepšího než život Svobodného Stalkera?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_3">
    <text>No, třeba pivo Smoky a horký písek na pláži u oceánu. Ach, nevadí... Doufám, že ti nemusím vyprávět o Stalkerově kodexu?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_4">
    <text>Je lepší, když mi to řekneš, aby nebyly později žádné otázky.</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_5">
    <text>Je to jednoduché. Být Stalkerem znamená být člověkem. Pomáhat druhovi v těžké chvíli, nebýt podraz, nepáchát zradu. Sdílet lék nebo kousek chleba, kryt si vzájemně záda v boji, sdílet noc u ohně. A naším hlavním nepřítelem jsou nyní bandité, kteří se živí našimi Stalkerovými bratry. Jsme neutrální vůči ostatním klanům v Zóně. \nNemáme Armádní strukturu, ale komunitu svobodných lidí. Můžeš si svobodně rozhodnout, co dělat v každém okamžiku. A nikdo ti nedává rozkazy, ani já. Nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_6">
    <text>Žádné otázky, všechno je jasné.</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_7">
    <text>Tak tě už nebudu obtěžovat. Gratuluji všem přítomným k příchodu našeho nového druha do naší přátelské komunity! Žádné drápy, žádné anomálie pro tebe, Stalkere Savane!</text>
</string>

<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_8">
    <text>Dobře, tak půjdu za svými stalker záležitostmi...</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_9">
    <text>Přemýšlím o tom. Nejsem si jistý, zda to potřebuji.</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_0">
    <text>Jak se mohu přidat k vašemu klanu?</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_1">
    <text>Snadno! Pokud uvidím, že jsi dobrý člověk a můžeš být důvěryhodný, ozvu se ti jedním z nás. Víš, říkají, že se kamaráda pozná v bídě. No, my teď bídu máme. Pomoz nám a uvaž to za zdárně složený test.</text>
</string>
<string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
    <text>Máte chvíli?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
    <text>Co chcete? Buďte rychlí, čas jsou peníze.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
    <text>Slyšel jsem zvěsti, že vaši bratři bojovníci nedávno někoho dostali. Byli vzati tady, na Korodonu. Chci vědět, kde přesně.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
    <text>Ramses z toho udělal bordel? Jste blázni, rozumíte, kde jste a s kým mluvíte? Jste nesmrtelní, nebo co?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
    <text>Omlouvám se, moje chyba. Jdu teď.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_0">
    <text>Jsem tady. Volal jsi mně?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_1">
    <text>Ah, jsi to ty. Mám pro tebe nabídku, kluku. Připojíš se k naší brigádě? Nyní máme zoufale málo bojovníků. Jsi nový v Zóně, takže je to buď my, nebo ti svobodní. Základně to tam chybí, každý tam zabije, koho chce. Ale my žijeme podle určitých pravidel a učíme ostatní, za co si bere svůj podíl. Na Smetišti je vše v pořádku, nyní je čas pro Kordon. Už jsme ovládli polovinu. Abychom úplně ovládli tuto oblast, stačí vyhnat základnu stalkerů na Autopark a ukázat, kdo je skutečný šéf. A vesnice nováčků - tam jsou jen slabochové. Když se na ně podíváš přísně, sami se pro nás položí. Takže se k nám přidat vyplatí. Netlačím na tebe, rozmysli si to. Tak co říkáš?</text>
</string>

  <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_10">
    <text>Poslal jsem ti jeho souřadnice na tvůj PDA a máš vybavení, takže by neměly být žádné problémy.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_11">
    <text>Dobře, udělám to hned.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_12">
    <text>Rád bych s vámi pracoval, ale nevolte mě do svého týmu, raději pracuji sám.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_13">
    <text>Je to škoda, ale nebudu tě nutit. Mám však vždy pro tebe nějakou práci, pokud ji potřebuješ.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_14">
    <text>Pokračuj, poslouchám.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_15">
    <text>Musíme vytáhnout stalkera, který převáží cenný předmět Temným údolím. Pokud to uděláš, můžeš si ten předmět nechat a dokonce ti za to zaplatím navíc. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_16">
    <text>Jistě, žádný problém.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_17">
    <text>Poslal jsem ti jeho souřadnice na tvém PDA a máš zbraň, takže by neměly být žádné problémy. Budu čekat na dobré zprávy.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_18">
    <text>Budu hotový rychle, jen na mě čekej.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_2">
    <text>Ne, omlouvám se, raději pracuji sám.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_3">
    <text>Děláš chybu, kluku. Ale je to tvé rozhodnutí. Jdi teď, dokud jsem stále shovívavý.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_4">
    <text>Dobrá, jdu teď.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_5">
    <text>Ano, vždy jsem snil o této dobrodružné výpravě.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_6">
    <text>Skvělé, pak budeš muset projít testem, skutečným s krví. Náhodou mám práci jako tuto.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_7">
    <text>Jsem v pohotovosti.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_8">
    <text>Budeš muset zabít stalkera, nese pašované zboží z Temného údolí. Zabij ho a pašované zboží si můžeš nechat pro sebe.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_9">
    <text>Žádný problém.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_0">
    <text>Zabil jsem toho stalkera a pašované zboží jsem si ponechal.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_1">
    <text>Práce byla udělána na výbornou! Tady je malá finanční odměna.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_2">
    <text>Pokud budeš potřebovat něco dalšího, dej mi vědět.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_0">
    <text>Zabil jsem toho stalkera a pašované zboží jsem si ponechal.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_1">
    <text>Práci jsi odvedl dobře, žádné otázky. Ale vše to šlo příliš hladce, což mě dělá podezřelým. Takže pokračuj a procházej Zone, zatímco já provedu nějaké šetření. Pokud se vše ověří, ozvu se ti na tvém PDA.</text>
</string>

<string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_0">
    <text>Potřebuji lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_1">
    <text>No tak, nech mě se na tebe podívat...</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_11">
    <text>[Pokračování...]</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_111">
    <text>Tak, teď už jsi v pořádku.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_2">
    <text>Podívejme se... Tvá játra jsou přirozeně zvětšená, ale to je profesionální... Jinak jsi zdravý jako Burer!</text>
</string>
<string id="esc_moskit_dialog_0">
    <text>Ahoj, mrtvej muži! Vysypej si kapsy a předej svůj úplatek.</text>
</string>
<string id="esc_moskit_dialog_1">
    <text>Nerozumím! Co ode mě chceš?</text>
</string>
<string id="esc_moskit_dialog_2">
    <text>Co na tom nerozumíš? Dej mi věci nebo zemři!</text>
</string>
<string id="esc_moskit_dialog_3">
    <text>Dobře, tady máš. Mám jen ten artefakt, který stojí 1300 rublů, ale pamatuj si, že ho nebudeš mít snadné prodat.</text>
</string>
<string id="esc_moskit_dialog_4">
    <text>Dobře, dám ti pokoj a nechám tě žít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_0">
    <text>Zastav se tady. Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_1">
    <text>Jsem od Skidana, s platbou.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_2">
    <text>Dobře, pojď dál.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_3">
    <text>Tady je ta taška. Pečeť je nedotčená, přesně jak jsme se dohodli. Můžeš si obsah spočítat, pokud chceš.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_4">
    <text>Skvělé. Nechám si zkontrolovat číslo... vše v pořádku. Nepočítám to znovu - Skidan vždy dodržuje slovo. Takže pojedeš s námi, nebo tady zůstaneš?</text>
</string>

  <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_5">
    <text>Začni se pohybovat a uvidíme. Neboj se, nebudu ti stát v cestě.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_0">
    <text>Jak to jde s Shmygou?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_1">
    <text>Přišel jsi právě včas - žoldáci už jsou na cestě. Odpočinul sis?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_10">
    <text>Zorientuju se, až tam dorazím. Tak můžu jít teď?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_11">
    <text>Počkej. Pokud vše půjde hladce, dám ti štědrou odměnu 10 000 rublů. Za takovou práci to stojí. Takže teď můžeš jít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_12">
    <text>Jsi docela štědrý, Skidan. Půjdu nyní udělat svoji práci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_2">
    <text>Na druhé straně si odpočineme!</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_3">
    <text>Rád tě slyším! Takže tady je situace: nedaleko tábora těch degenerátů, kamarádů Shmygy, na tebe budou čekat nějací žoldáci. Dám jim za tuhle práci slušné peníze. Tady, vezmi tu tašku s penězi. Předej ji vůdci té skupiny. A dej si pozor, abys nic nepokazil! Ta taška má na sobě pečeť, a já už poslal žoldákům číslo. Pokud se něco pokazí, střelí tě na místě. Tak buď opatrný s nimi.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_4">
    <text>Ale určitě mě nezabijí, že? Jen vezmou peníze a řeknou, že udělali práci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_5">
    <text>Ne, Savane, žoldáci jsou vážní lidé. Když přijmou zakázku, udělají ji dobře. Jinak je už nikdo nikdy nepostaví. Ale pokud s nimi v budoucnu v Zóně někdy přijdeš do styku, raději se jim vyhni. Pokud zasáhneš do jejich smlouvy, bez rozmyslu tě postřílejí. Rozumíš, co říkám?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_6">
    <text>OK. Ale pokud je to tak komplikované s žoldáky, proč jsi nepožádal nějaké svobodné stalkery? Jsou blíže a nebudou chtít tolik peněz.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_7">
    <text>Vše by mělo probíhat dokonale, a na takovou práci nelze důvěřovat nikomu jinému než profesionálům. Stalkery jsou kamarádští lidé, ale nemohou držet pusu. OK, už dost řečí. Najatí střelci na tebe budou čekat nedaleko skal poblíž tábora Shmygy. Dej jim peníze, nemusíš bojovat. Nejdůležitější je najít Shmygu a odebrat mu můj kufřík.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_8">
    <text>Jsi si jistý, že tam bude kufřík? Co když ho Shmyga už otevřel?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_9">
    <text>Neotevřel ho. Jsem si jistý. Má zámek, který umí vybrat jen jeden mistr v Zóně. Ale už jsem ho informoval o krádeži, takže Shmyga se nepokusí ho samostatně otevřít. I když ho může schovat někde poblíž, aby byl stále po ruce. Takže pokud kufřík s Shmygou nenajdeš, hledej ho v táboře.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_0">
    <text>Tak, Skidane, oslavuj! Vypořádal jsem se se Shmygou.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_1">
    <text>Kde je kufřík?!</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_2">
    <text>Tady, tady! Vezmi si svůj kufr, Skrblíku McKačko. Hehe!</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_3">
    <text>Ach! Chvála Černému Stalkerovi! Dobrá práce, Savane! Vezmi si svou zaslouženou odměnu. Ah, teď budeme žít!</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_4">
    <text>No tak vás nebudu rušit ve vaší radosti.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_0">
    <text>A co bandité?</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_1">
    <text>Tak jak to celé dopadlo?</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_2">
    <text>Neměli ani čas se divit.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_3">
    <text>Zatím se nic nestalo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_4">
    <text>Takže si nedáváš na čas. Dobrá.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_5">
    <text>Díky moc! Tady je tvá odměna!</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_0">
    <text>Poslal mě Šaman. Potřebujete nějakou pomoc?</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_1">
    <text>Potřebujeme pomoc? Ano, potřebujeme. Víš, právě jsme zřídili svou základnu a ještě jsme nestihli vyčistit okolí. Bandité jsou všude a okrádají stalkerů, kteří mi přinášejí zásoby. Tímto tempem mi nezůstane nic k obchodování. Teprve včera se objevila další skupina banditů. Drzí si tábor přímo před naší základnou! Mohl bys se o ně postarat za nás?</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_2">
    <text>Žádný problém! Vše bude vyřešeno.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_3">
    <text>Víš co, možná jindy.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_0">
    <text>Mohu ještě s něčím pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_1">
    <text>Ano, máme problém. Zeptej se našeho obchodníka, vysvětlí ti situaci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_2">
    <text>OK.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_0">
    <text>Puh, přinesl jsem vám vybavení. Je těžké.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_1">
    <text>Skvělé, Savane. Nyní to nastavíme. Hlavní je, aby to fungovalo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_2">
    <text>Mohu s něčím dalším pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_3">
    <text>Ano, Savane, ale později. Zatím se postarej o své vlastní záležitosti. Jen nechod moc daleko, brzy budeme potřebovat tvou pomoc. Buď v kontaktu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_4">
    <text>Rozumím. Neodejdu daleko od Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_0">
    <text>Co je naléhavé? Stěpa mi o tom řekl.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_1">
    <text>Posaď se. Je to vážná záležitost. Patogen mi řekl o našem mrtvém kontaktu. Nevím, jestli to Logoped věděl, nebo to udělal sám Špala, ale už mě to nebaví. Je na čase těmto parchantům udělat konec. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_2">
    <text>Samozřejmě. Co od mě chcete, abych udělal?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_3">
    <text>Vlastně nepotřebujeme mnoho. Máme dost zbraní, dost střeliva a brnění pro všechny. Ale máme opravdu málo lidí. Jak vidíš, tady u Auto parku nás není mnoho. Nováčky z vesnice nepočítám, jsou všichni nezkušení. Abychom se jednou provždy postavili banditům, potřebujeme spojence. Armáda nám nepomůže, jsou příliš hrdí. Frakce Duty se nezajímá o naše problémy, bojují s mutanty. Frakce Svoboda dokonce ani neví, co se tady děje, a jsou neutrální vůči banditům. Takže jsme úplně sami proti těmto zloduchům.</text>
</string>

<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_4">
    <text>Tak co mám udělat?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_5">
    <text>Mám nápad, kdo by nám mohl pomoci. Můžeš jít za Skidanem a něco pro nás získat?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_6">
    <text>Jistě, žádný problém. Co přesně potřebujete?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_7">
    <text>Skidan o tom ví. Teď ho budu kontaktovat a on ti dá to, co potřebuješ. A samozřejmě to nikomu jinému neříkej. Musíme to udržet v tajnosti, abychom zachovali překvapení. Takže můžeš jít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_8">
    <text>Rozumím. Moje držka jse zapečetěná. Jdu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_0">
    <text>Hej Skidane, Šaman mě poslal pro něco. Nevím ale, co přesně.</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_1">
    <text>Jo, vím, co to je. Tady máš svoji krabici. Zkoušíš si udělat kamarády se bažanty nebo co?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_2">
    <text>O čem to mluvíš? Nemám tušení. Wow, tahle krabice je těžká. A kdo jsou bažanti?</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_3">
    <text>Ach, pokud nevíš, tak ti nepokazím překvapení. Zjistíš to, až přijde čas. Hehe. A dávej si pozor, ať tu krabici nespadneš, je v ní cenné vybavení!</text>
</string>
<string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_4">
    <text>Budu se snažit, aby mi moc nespadla.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_0">
    <text>Moc ti děkuji, Savane. Řeknu všem ve našem táboře, jak jsi mi pomohl. Jdi za Šamanem, odmění tě.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_1">
    <text>Dobrá, ale jak jsi na tom ty? Jsi v pořádku?</text>
</string>

  <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_2">
    <text>Uzdraví se to jako pes, medkit fungoval. Cítím se trochu lépe. Myslím, že půjdu k lékaři a nechám si své rány ošetřit.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_3">
    <text>Pečuj o sebe, Leshy. A zvaž změnu povolání.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_0">
    <text>Hej. Myslel jsem, že už nepřijdeš. Poslal tě Wolf že?</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_1">
    <text>Ano. Takže jsi tady ten nejlepší lovec, že?</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_2">
    <text>Omlouvám se, jsem jediný lovec. Říkají mi Lesní duch ale jmenuju se Leshiy. Poslouchej mě pečlivě - vše, co řeknu, uděláš bez veškerých otázek: pokud řeknu, abys stál, zastavíš se; pokud ti řeknu, abys ležel, lehneš; pokud řeknu, abys políbil vepře na zadek, políbíš vepře na zadek.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_3">
    <text>Nešel bys, starý chlapče?!</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_4">
    <text>Jen si dělám legraci! Nebuď naštvaný. Jen se snaž neudělat hluk a postupuj za mnou krok za krokem. Jdeme lovit vepře. Je tady jeden, co je silný jak medvěd. Už zabil několik lidí. Potřebujeme ho uklidnit. Jsi připravený?</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_5">
    <text>Vepř tam vepř sem. Ukáž mi cestu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_hanter_dialog_0">
    <text>Toho čuníka jsme viděli naposledy nedaleko železniční tratě. Je tam malá sníženina - i během slunečných dnů je tam vždycky vlhko. Nejpravděpodobněji je vepř tam. Až budeme blíže, jdi nahoru na kopci vpravo a já půjdu na levou stranu. Až uvidíš vepře, donuť ho, ať jde ke mně - já ho zastavím svou brokovnicí. A dávej pozor - mohou tam být taky mutanti.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_hanter_dialog_1">
    <text>Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_0">
    <text>Kruci, kruci, kruci! Bolí to jak čert, jak by mi roztrhali břicho. To mě zabije. Máš medkit? Jinak umřu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_1">
    <text>Tady máš lékarničku. Nejsi stvořený pro lov, Leshy. Jsi k ničemu. Měl bys změnit povolání, dokud jsi ještě naživu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_2">
    <text>Omlouvám se, nemám u sebe ani jednu lékarničku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_3">
    <text>Díky za lékarničku, Savane. Podcenil jsem svoje síly... Je dobře, že jsi byl v blízkosti. Poslyš, dokážu se dostat do tábora sám, žádný problém. Ale zrovna teď nejsem moc střelec. Mohl bys mě vzít do Auto parku? Může tam ještě nějaká zvířata číhat v křoví.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_4">
    <text>Žádný problém. Drž se, Leshy, jsme téměř u tábora.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_0">
    <text>No, no, koho pak to tu máme, Savane.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_1">
    <text>Nějaké problémy?</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_2">
    <text>Žádné problémy, Savane. Chtěl jsem s tebou mluvit jako vedoucí stalkerů v Zóně. Oficiálně, víš. Jsem tady starší, i když mezi volnými stalkery je to jen formalita, jak si umíš představit.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_3">
    <text>Mluv, Šamane, poslouchám pozorně.</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_4">
    <text>Petya si o tobě hodně myslí. A teď vidím sám, že nejsi jen tak nějaký chlap - pomohl jsi Leshiyovi v těžkém okamžiku. Tady máš malou odměnu."</text>
</string>
<string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_5">
    <text>Díky za brokovnici - na jednu jsem dlouho toužil.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_0">
    <text>Borlande! Rád tě vidím živého a zdravého! Jak se ti podařilo zbavit se vojáků?</text>
</string>

  <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_1">
    <text>V tomhle světě jsou stále dobrí lidé. Šamanovi stalkeři mě zachránili. Hned jsem věděl, že bys nemohl sehnat tolik peněz za dva dny. A Kolyazin není blázen. Druhý den, kdy se blížil termín, přišel ke mně a začal se ptát, kdo jiný by mohl zaplatit výkupné za mě. Vždycky se na tebe dá spoléhat, ale tak rychle tolik peněz neušetříš. Takže jsem poslal zprávu Šamanovi a on poslal posla s výkupným. Ale Kolyazin na tebe stále žárlí, takže si nedělej problémy s vojáky. A buď opatrný, nikdy nevíš, co se může stát.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_10">
    <text>Dobře, půjdu si popovídat s někým. Uvidíme se později!</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_2">
    <text>Ach, co za pohromu. Téměř jsem měl shromážděnou potřebnou částku, ale nestačilo to. A Kolyazin mi neustále posílal hrozby na pageru. A pak napsal, že tě krmi mutanty, a teď je řada na mně. No, začal jsem se bát a couvl.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_3">
    <text>Jo, je to nepříjemná situace. Plukovník se nyní pokusí dostat k tobě - je tvrdohlavý. Teď si hlídej záda častěji.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_4">
    <text>To je pravda, ale nezabývejme se smutnými věcmi. Jak se máš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_5">
    <text>Mám se dobře, i když mě vojáci několikrát postřelili. Není to nic vážného, prošel jsem horšími věcmi. Proč jsem tě volal? Budeš mým partnerem? V Zóně jsem už mnoho let, s tebou se neztratíme. Zkušenosti, jak se říká, jsou něco, co si nemůžeš koupit! Můj předchozí partner se rozhodl, že opustí Zónu a půjde někam jinam, možná do Spojených států nebo kamkoliv jinam. Už měl dost, víš. A tady si vydělal dost peněz, dost na zbytek svého života a dokonce i na své vnuky. Dokonce jsem s ním chtěl jít do Ameriky, ale v poslední chvíli jsem změnil názor - nemůžu žít bez adrenalinu! Takže jsem se rozhodl vrátit se do Zóny a najít si nového partnera někde tady. A pak jsem tě viděl, jak se plazíš dírou ve plotě a vedle bylo minové pole. Myslel jsem, no, to je to - kočka je skončená. A já taky, protože mě pošlou kvůli výbuchu na stráži. Proto jsem se rozhodl tě zachránit. Byla to jen náhoda. A teď vidím, že nejsi úplný blbec, rychle si věci osvojuješ a umíš se rychle přizpůsobit situaci. A co je nejdůležitější - nebrečíš. Naučím tě několik triků obchodu a staneš se vynikajícím stalkerem. Takže jsi pro?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_6">
    <text>Nemám nic proti tomu. Vypadáš jako spolehlivý chlap. Máš plán na to, co bude dál? Mám dost Kordonu a uvědomil jsem si, že tady není moc peněz k vydělání. Měli bychom spolu jít na sever? Nebo možná směrem do centra Zóny? Slyšel jsem různé věci o centru, nevím jestli jsou pravdivé. Ale zdá se, že tam je všechno z čistého zlata. Nebo něco podobného.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_7">
    <text>Počkej, na jaké centrum Zóny můžeme dorazit s naší zbabranou skupinou? Nejdříve potřebujeme nějaké vybavení a lepší zbraně. V centru Zóny nejsou žádné zlato, ale můžeme se tam zbohatnout. A vytvořit tam taky ploutve. Dokonce rychleji než zbohatnout. Proto potřebujeme dobré...</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_8">
    <text>Takže, jaký je tvůj plán?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_9">
    <text>Můj plán je čistá termonukleární bomba! Ne... Jen si dělám srandu. Mám plán. Půjdu si promluvit se s Skidanem. Požádal mě o nějakou službu, jít někam nebo něco takového. Nemůžu odmítnout - urazí se. Ale pokusím se s ním vyjednat nějaké levné vybavení jako protihodnotu. Takže budu asi den nebo dva pryč. Nejde jen tak sedět a nic nedělat. Jdi za Patogenem a Šamanem, něco zahájili, ale nefungovalo to. Možná budou potřebovat pomoc. Kdo ví, možná si i něco vyděláš. Každej rublásek nám teď přijde vhod.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_frend_0">
    <text>Ahoj kámo! Jak se máš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_0">
    <text>Kde jsi byl?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_1">
    <text>Ani si nedokážeš představit, co se mi stalo!</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_10">
    <text>Nejprve mi to dovol. Takže... Mm-hmm... Wow... To je všechno? To je zajímavé... Jaký druh artefaktu od Monolitu ukradli? A o laboratoři jsem nikdy neslyšel. Tady jsou nějaké servisní tunely, ale nikdo neví, kam vedou. A nejzajímavější je, že agent Monolitu nosil masku Svobody. Nikdo ti neuvěří, pokud jim to řekneš!</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_11">
    <text>Myslíš, že to, co je napsáno v PDA, je pravda? Myslím tím, ohledně artefaktu a laboratoře?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_12">
    <text>Pokud by tam byl artefakt, někdo ho už pravděpodobně našel a prodal Skidanovi nebo někomu jinému. Ale nevadilo by mi prověřit informace o laboratoři. Dokážeš si představit, že tam byl ještě žádný stalker? Mohli bychom tam sebrat tolik věcí! A nepotřebovali bychom žádný Kondyk artefaktu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_13">
    <text>Tak co dál?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_14">
    <text>Zkusím zjistit něco o katakombách od Skidana. Seděl tak dlouho ve svém sklepení, že je prakticky jedním z prvních stalkerů. Musí něco vědět. A tvým úkolem, kámo, je nejdůležitější - jít za Logopedem. Máš s ním nějaký spor, nebo si s ním mluvíte normálně? Pokus se od něj vytáhnout informace o zajatci z Svoboda. Bratři stalkeři ještě nevědí, že měli v zajetí agenta z Monolitu. Zkus zjistit, kde ho chytili, možná je vstup do katakomb poblíž. Jen buď opatrný, nemahej si s bratry...</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_15">
    <text>Udělám, co budu moci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_2">
    <text>Dělali ti problémy mutanti? Nebo tě přepadli bandité?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_3">
    <text>Neuvěříš tomu! Někdo se pokusil rozbít moji lebku u výtahu! Někdo se ke mě přiblížil zezadu a udělal mi úder přímo do hlavy. Stále mi v uších píská. Byl jsem v bezvědomí, ale nic mi nevzali. Všechno je stále u mě, věřil bys tomu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_4">
    <text>Zvláštní. Co jsi dělal u výtahu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_5">
    <text>Hledal jsem tam Stěpku, měl mi otevřít Stalker PDA. A našel jsem ho. Ale bylo už pozdě - Stěpka byl zabit.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_6">
    <text>Wow! Kdo zabil kurva Stěpku?! A co bylo v PDA? Řekni mi všechno postupně.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_7">
    <text>Uvolnil jsem Stalkera z zajetí banditů a místo toho, aby poděkoval, střelil se do hlavy. Vzal jsem mu PDA a hledal jsem Stěpku, abych ho otevřel a zjistil, co je uvnitř.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_8">
    <text>A?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_9">
    <text>Tady je PDA. Neporozuměl jsem ani hovno. Nějaké šifrování, nerozuměl jsem ani polovině slov, byli tam jen znaky. Možná to ty budeš schopen rozluštit?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_0">
    <text>Slyšel jsem, že nabízíš práci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_1">
    <text>Slyšel jsem, že v Limansku dojí krávy! Ha-ha! No, mám nějaké problémy. Můžeš mi pomoct je vyřešit? Zaplatím ti dobře.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_10">
    <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_2">
    <text>Jdu do toho.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_3">
    <text>Šaman a já jsme se rozhodli, že si nemůžeme dovolit ztrácet lidi v potyčkách s bandity. Dokonce i stalkeři mají plné zuby bojů a ne každý může projít "Pekárnou". Rozhodli jsme se udělat dohodu s gangem - nechají naše lidi projít tunelem svobodně a my jim dáme procento z našich příjmů jednou týdně. Vyjednavač byl spokojený s podmínkami. Poslali jsme našeho kontaktního člověka s dohodou, ale nikdy nedošel k Logopedovi. Nemám tušení, kam mohl zmizet - vypařil se do vzduchu. Nechceme příliš rychle dělat závěry o gangu, zvláště když je to v zájmu všech, aby dohodu dodržovali. Ale náš kontaktní člověk zmizel, tak co se mu stalo?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_4">
    <text>Proč jsi ho poslal bez ochrany?</text>
</string>

<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_5">
    <text>To je ta věc - neočekávali jsme žádné lumpárny. Logopeda znám už dlouho, před několika lety jsme se potkali. Může být bandita, ale dodržuje slovo. Ale nesnáší se s naším Šamanem - měli hádku. Proto vyjednávání s Logopedem dělám já. A on s tím jasně nesouvisí.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_6">
    <text>Mohl mít Logoped nepřátele mezi svými lidmi, kteří ho chtějí zdiskreditovat?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_7">
    <text>To byla také možnost - někdo skutečně nechce, abychom uzavřeli dohodu s gangem. A mám tušení, kdo by to mohl být.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_8">
    <text>A kdo to je?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_9">
    <text>V jejich táboře mají jednoho pěkného kusu jménem Špala. Hrozil, že zabije všechny volné Stalkery, ale Logoped ho drží na krátkém vodítku. Tenhle Špala mohl něco za zády svého šéfa zinscenovat. Tady máš plán: dám ti Shpalovu rádiovou frekvenci. Náš technik Stěpka má zlaté ruce, už se dostal do všech rádií šéfů gangu. Nemají vlastního technika, tak volají Stěpku, když se něco pokazí. A Stěpka není blbec - už prolomil jejich frekvence a kódy, takže můžeme kdykoli sledovat jejich pohyby. Tak sleduj Shpalu: co dělá, kam jde a s kým mluví.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_0">
    <text>Nespustil jsem ze Špály oči.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_1">
    <text>Máš nějaké stopy po našem spojenci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_2">
    <text>Ano, ale mam špatné zprávy. Banditi ho zabili, ale nemyslím si, že by to bylo tak jednoduché.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_3">
    <text>Tohle jsem se obával. Rozhodl se Špala zradit Logopeda? Nebo věděl Logoped všechno? Ale proč pak zabili našeho chlapa? Je toho hodně otázek, ale žádné odpovědi. Tady, vezmi si to jako odměnu za svoji práci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_4">
    <text>To není všechno. Kromě tvého kontaktu a banditů tam byl ještě další stalker. Podle nášivky na jeho brnění byl z frakce "Svoboda". Ale byl úplně divný - já zabil bandity a ten ze Svobody - sebral ze země nějakou zbraň a bez jediného slova se sám zastřelil. Dokážeš si to představit? Položil si pistoli k hlavě a stiskl spoušť, aniž by řekl slovo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_5">
    <text>Co? Děláš si legraci. Sam nevěřím. Dlouho jsme tu od "Svobody" nikoho neviděli. Co tu dělají? A určitě si nemyslím, že se sám zastřelil. Možná mají rádi trávu nebo něco halucinogenního, ale spáchat sebevraždu - jsi pohádkář. Každopádně tady máš 500 rublů za svůj zajímavý příběh, jdi si koupit vodku. Já se postarám o vážnější věci - banditi nemohou zůstat nepotrestáni za zabití našeho kontaktu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_6">
    <text>Mýlíš se, Patogene, přesně jak řikám se taky stalo. Každopádně to je tvůj problém. Na shledanou zatím.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_0">
    <text>Špálu jsem sledoval.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_1">
    <text>Zjistil jsi něco o našem kontaktu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_2">
    <text>Nejsem si 100% jistý, ale pravděpodobně je mrtvý. Nepřiblížil jsem se, ale viděl jsem tam mrtvého stalkera. Nejspíš je to tvůj kontakt.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_3">
    <text>A co když to není on? I když, koho si oblíčím. Ten mrtvý chlap je pravděpodobně náš kontakt. Chudák. Ale ti banditi to nemohou uniknout, bez ohledu na to, zda Logoped o tom věděl. Ty parchanti musí být potrestáni. Tady máš svoji odměnu - díky za sledování věcí.</text>
</string>

   <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_4">
    <text>Chvíli počkej, Patogene. Ještě něco je. Spáč a bandité drží poblíž domu jednoho stalkera v zajetí. Nemůžu si být jistý, ale na nášivce na jeho brnění stojí "Svoboda". Viděl jsem to dalekohledem.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_5">
    <text>To je zajímavé. Svoboda, co. Proč by se bojovník za svobodu ztratil tak daleko od své základny? Nikdy tu nebyli... Jsme v míru se Svobodou. Měli bychom být spojenci. Chceš to vyřešit? Já taky. Odměním tě za jakoukoli informaci. Nebo za řešení.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_6">
    <text>Zajímá mě to taky. Nechci nechat muže v zajetí těchto parchantů.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_7">
    <text>Neříkám ti, co máš dělat. Pokud ho zachráníš z zajetí, přiveď ho k nám. Jen uteč, než ho bandité zbít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_8">
    <text>Už utíká.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_0">
    <text>Patogene, nevím, jak to říct. Tohle je nesmysl. Bojovník za svobodu si střelil do hlavy.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_1">
    <text>Co tím myslíš, že si vystřelil sám? Sám?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_2">
    <text>Přesně to to znamená! Odřízl jsem bandity, přistoupím k bojovníkovi za svobodu a vezme si pistoli země a vystřelí si do hlavy. Ani nestihnu nabrat dech.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_3">
    <text>Ach, bože... "To je to poslední, co potřebujeme na Kordonu. A co hrdinu bandité potřebují, když mají být neutrální? Proč si střelil do hlavy? Byl omámený? To je příběh. Záhady v temnotách. Pokud se dozvíš něco nového, stav se.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_4">
    <text>Udělám tak.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_0">
    <text>Ahoj všem s kladivem a šroubovákem! Dokážete odemknout i takové PDA?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_1">
    <text>Ahoj. Dej mi to své PDA, podívám se, co se děje. Proč je zamčené? Ukradl jsi ho nebo vzal ho mrtvému chlapovi?</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_2">
    <text>Co se děje? Nikoho jsem nezabil. Byl už mrtvý. Myslím tím majitel. Věř tomu, že jsem ho zachránil před bandity a on se přitom střelil do hlavy!</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_3">
    <text>Ach, bože. No, není to můj problém. Můžu PDA odemknout, ale bude to trvat chvíli. Vrať se za pár hodin.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_4">
    <text>Dobře, pak se vrátím.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_5">
    <text>Počkej, měl bys jít za Šamanem, má nějaký nouzový stav, možná mu můžeš pomoci, a já ti PDA odemknu zdarma.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_6">
    <text>Domluveno.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_0">
    <text>Viděl jsi Stěpku? Požádal jsem ho o laskavost a někam zmizel. To je divné.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_1">
    <text>Netuším, kam by mohl jít, nic mi neříká. Počkej chvíli. Sergej se vrátil z práce před pěti minutami a řekl něco o Stěpkovovi. Myslím, že ho téměř při zastávce na autobusy srazil, běžel někam směrem k mlýnu. Podívej se tam.</text>
</string>
<string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_2">
    <text>Díky, hned se tam běžím podívat.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_0">
    <text>Viděl jsi tady nedávno stalkera jménem Shmyga? Nebo někoho podobného? Nebo někoho podezřelého vůbec?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_1">
    <text>Shmygu jsem neviděl dva nebo tři dny. Nějak zmizel. Skidan ho hledá, nevím proč. Moc to nevypadá, že by byl slušňák, takže by mě nebolelo, kdyby zemřel. A co se týče podezřelých... Počkej. Sám jsem to neviděl, ale kluci u ohně mluvili o nějakých divných typech u mlýna. Možná se Shmyga schovává tam.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_2">
    <text>Mohlo by to být. Zeptám se někoho jiného.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_3">
    <text>Zeptej se Intestina, vždycky strká nos do věcí. Možná ti něco řekne. Je teď zrovna ve vesnici.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_4">
    <text>Zeptám se ho. Díky, Pse.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_0">
    <text>Poslyš, viděl jsi nedávno v Kordonu podezřelé postavy?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_1">
    <text>Každý druhý obličej tady je podezřelý. Tvoje třeba je velmi podezřelá. Buď konkrétnější - koho hledáš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_2">
    <text>Hledám Shmygu. Znáš ho?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_3">
    <text>Jo, znám ho. Je to nepříjemný chlap. To bylo před pár dny. Seděli jsme u ohně, a tenhle Shmyga se chlubil, jak brzy zbohatne a dostane se ven ze Zóny. Pak zmizel. Mysleli jsme si, že odešel. Ale včera ho Romka viděl poblíž opuštěného domu naproti farmě za mostem. Shmyga měl hádku s nějakými bratry, a hlasitě se hádali. Romka se rozhodl nezasahovat a vyhnul se tomu. Každopádně jdi a podívej se na kreslíře portrétů v Auto parku. Ten chlap zná všechny zvěsti: kdo, co, kde, kdy a proč. Je to jak ústní rozhlas a noviny Argumenty i Fakty, ale v jedné osobě. Pokud to neví on, nikdo neví.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_4">
    <text>Díky za tip.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_0">
    <text>Říkají, že můžeš sdílet fámu. Víš něco o stalkerovi Shmygovi?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_1">
    <text>Znám toho Shmygu. Je to zlý chlap. Ale pokud ho hledáš, tak jsi sem ke mně přišel zbytečně - nevím, kde se pohybuje, nehlásí se mi. Ale pokud je na Kordonu, je jen pár dobrých úkrytů, kde by mohl být: Mlýn, Farma za mostem a Kontrolní stanoviště na sever. Podívej se kolem těchto míst a uvidíš, jestli tam Shmyga nenajdeš. Pokud ještě žije, samozřejmě.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_2">
    <text>No, díky za to.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_3">
    <text>Dík ti nepomůže s jídlem. To ti nezměním.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_4">
    <text>Tady máš něco na svůj sendvič s červeným kaviárem. Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_5">
    <text>Nebudeš se muset bát, že zemřeš hlady.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_0">
    <text>Chtěl bys něco, ty malej parchante?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_1">
    <text>Kluci, nechci žádné problémy. Hledám tu jen jednoho člověka. Náhodou neznáte Shmygu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_2">
    <text>Kdo jsi? Co mu chceš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_3">
    <text>Mám pro něj zprávu, jen pár slov. Takže ho znáte?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_4">
    <text>Poslyš, poslíčku, ještě než to řekneš, měl bys zmizet odtud, dokud to jde.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_5">
    <text>Půjdu, žádný problém. Jen mi řekněte, jestli je Shmyga tady nebo ne.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_6">
    <text>Nechápeš to?! Ustřelím ti hlavu, pokud řekneš jediné slovo o našem vůdci.!</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_7">
    <text>Takže je Shmyga váš vůdce?</text>
</string>

   <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_8">
    <text>To je to, ty parchante, máš smůlu! Podejte si ho, kluci!!!</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_9">
    <text>Auš, sorry jako!</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_0">
    <text>Stalker Savan je tu, aby udělal tvou práci!</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_1">
    <text>Oh, jsi tak rychlý! Dobrá práce! Tady máš svou odměnu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_10">
    <text>Nemusíš se stresovat, Skidane, dám do toho maximum.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_2">
    <text>Radost tě vídat! Ale dobře, sranda je za námi. Co se děje?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_3">
    <text>Ach, Savane, nemám náladu už na žerty. Každopádně tady je stalker jménem Shmyga. Je to hloupé jméno, o tom není pochyb. Ale kdo jsem já, že bych to mohl říct? No každopádně, tenhle chlap mi dluží spoustu peněz. Hodně peněz. Nabídl se, že bude prostředníkem mezi mnou a někým... Nemusíš vědět, kdo jsou. Nezáleží na tom, kdo jsou, ale jejich kontakty jsem potřeboval zoufale. Ale to je k věci. Každopádně jsem na tomhle Shmygovi udělal pár testů. Vypadal v pořádku. Prošel všemi mými testy, všechno zvládl bez problémů. Takže jsem stalkerovi důvěřoval a požádal ho, aby předal platbu těmto lidem. Nakonec jsem dostal zboží, ale peníze nikdy nedošly k zákazníkům. Vždycky mám nějakou zásobu na horší časy, takže jsem nějak zvládl zaplatit dodavatelům. Ale mé kapsy jsou teď prázdné.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_4">
    <text>Nevidím, o čem mluvíš. Co se stalo Shmygovi? Zemřel nebo utekl?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_5">
    <text>Nejdříve jsem si myslel, že je mrtvý. Ale k čertu, je živý a zdravý. Jenomže už ho nejmenují Shmyga. Změnil si jméno. Neznám jeho nové jméno. Ale vím, že se někde pohybuje kolem Kordonu - místní kluci viděli nedávno chlápka jako on. Takže mám pro tebe velmi důležitý úkol: najdi tohoto stalkera. Ale nezabíjej ho, nemusí mít u sebe peníze. Tvým úkolem je POUZE ho najít. Ostatní je na mně. Budeš hledat?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_6">
    <text>Kolik za to zaplatíš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_7">
    <text>Dám ti 10 000. A slevu na moje zboží. Savane, pokud to skutečně potřebuješ, vezmi si to.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_8">
    <text>Dobře, najdu tvého přítele.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_9">
    <text>Pamatuj, za žádných okolností nezabijej Shmygu nebo jeho kámoše. Pokud zemře, moje peníze s ním půjdou do hrobu. A pokud uprchne na sever Zóny, nikdy ho tam nenajdeš.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_0">
    <text>Sledoval jsem Soyera a zjistil jsem, kde schovává lup. Tady jsou souřadnice.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_1">
    <text>Dobrá, Savane, tady máš svoji odměnu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_2">
    <text>Co mu hodláš udělat?</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_3">
    <text>Oběsíme ho! Jen si dělám srandu. Máme pravidla klanu a on je porušil. Takže ho musíme potrestat. Odvezeme ho někam do lesa, dáme mu zbraň a jednu ránu. To ho naučí lekci, pokud z toho vyjde živý.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_4">
    <text>Tvrdé.</text>
</string>
<string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_5">
    <text>Pravidla jsou k ničemu, pokud není trest. Nemůžeme mu dovolit projít s tím, proto jsem vůdce.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_6">
    <text>Dobrá, tak hodně štěstí s tím.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_0">
    <text>Máš pro mě práci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_1">
    <text>Pro někoho jako jsi ty, Savane, máme úkol. Na lodi je nějaká krysa. Někteří kluci začínají ztrácet věci. Soyer je podezřelý, ale nikdo ho nechytil při činu, a nikdo nemůže dokázat, že to byl on. Měli bychom ho sledovat, ale nehlučet. Jen se podívej, kam jde, a pak mi ukáži, kde je. Drž se nízko a nepoužívej násilí, pouze mu dáme lekci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_2">
    <text>Jenom mu ukážeme temnou stránku, to je vše.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_3">
    <text>To vždycky můžeme udělat. Jenomže tímto způsobem nezískáme zpět odcizené zboží. Tenhle Soyer je tvrdohlavý chlap. Posílám ti souřadnice jeho PDA. Podívej se, kam jde znovu. Drž se nízko.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_4">
    <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_0">
    <text>Uff! Pořádně jsi mě vyděsil, člověče. Proč se plížíš za lidma?</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_1">
    <text>Takže tady ukrýváš své odcizené věci.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_2">
    <text>Hele, člověče, klidně to vezmi! To jsou moje věci. Kdo do prdele jsi?</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_3">
    <text>Šaman mě poslal, abych zjistil, kde krysa skrývá zásoby. Teď už vím všechno.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_4">
    <text>Kurva! člověče, prosím, nevydávej mě Šamanovi! Nemůže dokázat nic. Nevyzrazuj mě! Dám ti peníze. Kolik ti platí? Dva tisíce? Pět? Dám ti 10k abys mě nevydal. A řekneš Šamanovi falešné souřadnice - tam je skrýš Vasky Lyutého. Tam umístím nějaké odcizené věci a všichni na něj ukážou prstem. Co řikáš ano?</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_5">
    <text>Dobře, vezmu peníze.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_6">
    <text>Tady máš peníze. Vem si své PDA, pošlu ti souřadnice skrýše Váši. Hotovo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_7">
    <text>Radím ti, uteč z Kordonu. Sbohem.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_0">
    <text>Jsi Skidanův posel? Máš to?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_1">
    <text>Jistě že ano. Tady máš svůj balík. Je to těžké, člověče. Vše je v pořádku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_2">
    <text>No, díky za tu laskavost. Už nemáme moc času, jdeme s chlapama na výlet. Objednali jsme si různé věci, ale nikdo nemá na výdej zboží. Tady je bonus ode mě za rychlost doručení.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_3">
    <text>Wow, díky! Pokud budete potřebovat něco dalšího, ozvěte se mi.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_0">
    <text>Jaká je práce? Kolik platíš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_1">
    <text>Už jsem si myslel, že jsi zmizel. Heh-heh.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_10">
    <text>No tak fajn, dej mi ten balík.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_2">
    <text>Nerozumím tvému humoru. Proč jsi mě sem povolal?</text>
</string>

  <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_3">
    <text>Potřebuješ další práci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_4">
    <text>Jistě že jo. Proč si myslíš, že jsem tady?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_5">
    <text>No, možná jsi přišel zkontrolovat nemocného starého muže. Mohl jsi přinést alespoň pár pomerančů. S tebou, bratře, se nedá vydrbat ani laskavé slovo, natož pomeranče. Nikdy se nám obchodníkům nezamlouváš. A myslíš si, že naše životy jsou čokoládové? Možná mají stejnou barvu, ale chutnají jinak. Já jdu na pevninskou stranu. Jdu na jih na odpočinek. Pak si vzpomenete, kdo byl Skidan a co pro vás udělal. Tady pro vás, jedlíci, si likviduji zdraví. Mé játro je zničené, bolely mě záda, bolely mě kolena. Měl bych jít na sanatorium, k léčivým vodám. Nebo do lázní. Když nad tím člověk přemýšlí, lázně jsou ještě lepší.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_6">
    <text>Už jsi skončil? Můžeme mluvit o obchodu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_7">
    <text>Tak fajn. Nemáš v sobě božskou jiskru. Nechci s tebou mít nic společného.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_8">
    <text>Proč jsi mě tedy, ty stará pracko, povolal? Máš práci, dělej ji. Jinak jsem tady zbytečně.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_9">
    <text>Počkej, Savane, omlouvám se. Nezlob se, musí na mě působit to počasí. Mám pro tebe práci. Nemusíš se ani nijak zvlášť namáhat - musím doručit balík stalkerovi na Auto parku. Stalker, přezdívaný Chesnok, tě bude čekat u vchodu. Zaplatím ti 3 000 rublů za práci. Samozřejmě po doručení. Deal?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_0">
    <text>Je v pořádku. Balík jsem doručil v nejlepším stavu. Stalker Chesnok mi dokonce dal bonus za rychlost.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_1">
    <text>No, když ti zaplatil, já ti už nic nedám.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_2">
    <text>Celkem parchant!</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_3">
    <text>Urážíš mě? Dělám si jenom prdel! To je můj smysl pro humor! ha-ha.. A ty mi nadáváš "sráči". Ach, ty mladí lidé, o životě nevíte nic. A tady v Zóně taky ne. Tady máš své peníze - vždycky dodržím slovo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_4">
    <text>Jsi vtipálek. Petrosian hraje v klidu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_5">
    <text>Jasně že jo! Tady bez humoru nic není! Heh-heh-heh-heh!</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_6">
    <text>Tak, "Anschlag" v suterénu. Když budeš potřebovat další práci, zavolej mi.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_0">
    <text>Skidane, co do prdele se děje?! Proč jsi mi neřekl, že tam máte partu poldů? Sebrali vám balík! Pane bože! Sám jsem se téměř zabil, abych vůbec přežil. Měl jsem tě odškodnit za riziko!</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_1">
    <text>Jdi si do hajzlu, ty parchante! Myslíš si, že mě můžeš takhle podrazit?! Myslíš si, že ti budu věřit na slovo jako malý kluk?! Ten stalker, se kterým jsi balík rozdělil, pracuje pro mě!!! Ty posranej debile! To byl test.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_2">
    <text>Skidane, já...</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_3">
    <text>Dej se v prdeli, než tě nakrmím broky! Podívej, na koho se pokoušíš házet, ty parchante! Už tě nechci vidět!</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_4">
    <text>Ano, já... Nezlob se, Várdane.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_0">
    <text>Ahoj, tuláku. Máme obchod, pojďme si promluvit.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_1">
    <text>No, tak hele, když to myslíš vážně. O jaký obchod jde?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_10">
    <text>Fajn. Jdeme tu věc otevřít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_11">
    <text>Tak teď už to mluví! Počkej, jen chvilku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_12">
    <text>No, co je?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_13">
    <text>Wow, tady je spousta věcí! Počkej, spravedlivě si je rozdělíme. Tady, podívej se, co si vezmeš: Kalash nebo helmu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_14">
    <text>Dej mi tu helmu, alespoň si jí můžu dát na hlavu. Jinak tu střílí jak na potkany.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_15">
    <text>Dej mi ten Kalash, bez zbraně to tady nejde.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_16">
    <text>Tady máš. Tak, co budeš chtít dál: sovětský samopal nebo cizí puškohled?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_17">
    <text>Dej mi ten puškohled, někam ho přišroubuju. Byl jsem nejlepší střelec ve své četě.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_18">
    <text>Dej mi ten granátomet. Mám rád takový věci. Jedna rána a všichni jdou.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_19">
    <text>Tak dobře, vezmi si ho. A k tomu jsou tu i zbraně! Co chceš, italskou pušku nebo anglickou pušku?</text>
</string>

    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_2">
        <text>Slyšel jsem, že neseš balík do ATP. Kolik ti za něj Skidan slíbil?</text>
    </string>

<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_20">
    <text>Dej mi tu pušku, tyhle pistole se mi nelíbí.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_21">
    <text>Samozřejmě, brokovnice zabíjí.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_22">
    <text>Tady jsou ještě pár artefaktů. Myslím, že si je vezmu. Zasloužil jsem si je. A tady máš oblek - Vítr Svobody. Dobrý kousek, to ti řeknu. Svoboda umí lehkou zbroj.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_23">
    <text>Stačí to?</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_24">
    <text>Ano, jsi spokojený? Je to určitě víc než za pět tisíc. Musíš se dohodnout s Skidanem.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_25">
    <text>Dobře, zbohem.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_3">
    <text>Co tě to zajímá? Nemíchej se do cizího byznysu. Kliď se.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_4">
    <text>Hej, hej, hej, klid! Nevztekej se hned, chlape! Snažím se ti pomoct, a ty nadáváš. Když to nechceš, řekni to jen tak.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_5">
    <text>Neprosil jsem o tvou pomoc. Neznám tě. Jdi už.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_6">
    <text>Pfu, jak drze! Máš vůbec tušení, co je v tom balíku? Jak to vidím, tak ne. Já vím, tam je zhruba zboží za třicet tisíc! Dobrůtky, opon, lana a různé věci. Skidan ti dává jen pět. Nebo míň? Míň? Zkusíme to. Tak tady máš můj návrh: Rozdělme ten balík napůl a řekneš prodejci, že ho ukradli nějací huligáni. Tady to kolem toho bývá. Já ti na oko dám černé oko. Co říkáš? Řekni ano! Na tohle množství zboží dostaneš jinde až příliš práci. A tady to dostaneš najednou.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_7">
    <text>Proč nezmizíš, strýčku!</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_8">
    <text>Oh! Tak dobře, když nechceš, tak ne. Nehleď na mě tak nervózně. Moje práce je nabízet, tvoje práce je odmítnout. Jen si pamatuj, že bez speciálního vybavení nemůžeš otevřít zámek na té krabici. A já zrovna to vybavení mám. Pokud to zvážíš, budu tady čekat. Přemýšlej o tom, přemýšlej o výhodě. Skidan nebude chudý, má procento na škody, rozbitá skla a všechny ceny. Rozumíš, Zóna. No, přemýšlej o tom, nemusíš nijak spěchat.</text>
</string>
<string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_9">
    <text>Joo, čumim furt na blbce!</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_0">
    <text>Čau dědo, kde tady můžu najít nějakýho dealera? Nějakýho Skidana. Prý, že mám kouknout do tohohle bunkru.</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_1">
    <text>Ha-ha-ha! Dědo?! Ha-ha-ha! Ty jsi to zvládl! Ha-ha-ha! Já nemůžu!</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_10">
    <text>Tak, chlape. Mám to, nejsem blbej. Najdu ti toho... jak se jmenuje? Artefakt. Každopádně ti sehnat ten tvůj zázračný harampádí. Jen se nezlob, budu tam brzo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_2">
    <text>Co je tak vtipné? Ty jsi ten Skidan? Dostal jsem od tebe zprávu. Nabízíš mi nějakou práci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_3">
    <text>Počkej s tou prací, ha-ha-ha! Oh, tady jsi, ti kluci mě nazývaj dědou. Ach... to mě donutí vytrysknout smíchy. Co chceš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_4">
    <text>Hledám práci, jak jsem ti řekl.</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_5">
    <text>Jak se jmenuješ? Neznám tě. Jsi tady nový?</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_6">
    <text>Je to tu můj první den. Jmenuji se Savan.</text>
</string>

   <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_7">
    <text>Tak ti povím, Savane. To je fakt hrozná přezdívka, omlouvám se, sakra. Ale jo, jak chceš. Než ti dám pořádnou práci, musím se ujistit, že jsi schopný. Pro začátek je to standardní. Přines mi nějaký artefakt. Nejlépe něco z pekárny, protože poslední dobou mě bolí spodek zad. Za takovou laskavost ti dám... řekněme... tisíc evergreen rublů. Souhlasíš?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_8">
    <text>Dědku, děláš si legraci? To není vtipné. Potřebuji třicet tisíc do dvou dnů a ty mi nabízíš tisíc. To není vážný. Udělejme to jinak: půjč mi třicet tisíc rublů, já zaplatím vojákům a osvobodím svýho parťáka, a pak se k tobě vrátím a odpracuju ti tu dlužnou sumu. Takže dohoda?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_9">
    <text>Chlape, něco ti uniklo? Buď přijmeš mou štědrou nabídku a najdeš mi nějaký ohnivý artefakt, nebo se ztrat. A já se postarám, abys v Zóně už žádný prachy nevydělal. Je to tvoje volba.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_0">
    <text>Jde o Artefakt.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_1">
    <text>Máš ho?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_10">
    <text>Tady je legrační věc. Podívej se na to. Tohle?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_11">
    <text>Dobře odvedeno, Savane. A tady máš svou zaslouženou odměnu, jak jsem slíbil. Je to dobrý začátek, ale na vážný byznys zatím nemáš. Obcházíš okolí, pokecej s lidma. Když tě budu potřebovat, napíšu ti. No, hodně štěstí, Stalkere.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_12">
    <text>Nechť tě to nechytne, Skidane.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_2">
    <text>Ne, zatím jsem ho nenašel.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_3">
    <text>Tak proč tu jsi?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_4">
    <text>Přišel jsem se podívat, co je novýho.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_5">
    <text>Skidane, tam je jako v peci! Zkusil jsem to z jedné i z druhé strany... teda, skoro jsem si spálil kalhoty. K tomu se nedá přiblížit. Ani nevím, co ti mám přinést - jak ten tvůj Afrikat vypadá? Tam je spousta harampádí, nevím, co si vzít. Tak či tak, mám prázdné ruce. Dejme si jinou práci, něco jednoduššího.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_6">
    <text>Zklamal jsi mě. Ty, nováčku. Už jsem s tebou hotový. Nemám pro tebe víc práce, omlouvám se. Ale pokud se něco objeví, určitě ti napíšu. Seď mi z očí.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_7">
    <text>Dobře, zbohem.
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_8">
    <text>Našel jsem hovno. Vypadá to jako krystal, jenže svítí nějakým zvláštním způsobem. Co s tím?
</text>
</string>
<string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_9">
    <text>Podívej, nevím, jestli je to ten pravý. Tady, tady máš balón. Je teplý. Jinak v tom nic divného nebylo.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_0">
    <text>Chci si vyzvednout svoji objednávku.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_111">
    <text>Tady máš. "Steppe Eagle! Trvalo mi chvilku, než jsem to sehnal... Jeden sběratel měl zájem, tak jsem mu to sebral před nosem. Podívej se sám: ruční práce, s klenotovou precizností. Slyšel jsi ten vtip o odstřelovačském pistoli? No, tohle není vtip. Tohle je ono. Jo, to bude dalších 2 800.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_1111">
    <text>Tady máš.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_11111">
    <text>Tu máš... Díky za objednávku!
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_1112">
    <text>Nemám tolik peněz.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_11121">
    <text>No, můžu ti zboží na chvilku uschovat. Doufám, že brzy seženeš peníze.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_1113">
    <text>Nechci to koupit.
</text>
</string>

  <string id="esc_risovalshik_get_order_11131">
    <text>Pokud odmítneš vzít svoji objednávku, nemohu spoléhat na tvé slovo příště. Budu muset zahrnout náklady na riziko do ceny a zvýšit výši zálohy.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_111311">
    <text>Nicméně tuto objednávku nepřeberu.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_1113111">
    <text>No, je to na tobě.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_1114">
    <text>Přemýšlím o tom.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_11141">
    <text>Jak chceš, samozřejmě... Držím si tvoje zboží zatím.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_112">
    <text>Tady máš, Steppenwolfe! Superprecizní stroj, na oko... Dalších 2 800.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_121">
    <text>Podívej, to je Alpine. Klidně můžu říct, že taková pistole je ve Zóně jen jedna. Je to unikátní model. Byl vyroben ve velmi omezených sériích pro jednotku speciálního určení. Nebylo to jednoduché získat, ale pár mých kamarádů ze zahraničí bylo nuceno spolupracovat... Zvětšený zásobník, vysoce odolná ocelová hlaveň, vysoce odolný polymerní závěr. Zbývajících 2 800 a je tvoje.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_122">
    <text>Tady máš Alpine, pistoli s větší kapacitou zásobníku. Zbývajících 2 800 a je tvoje.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_131">
    <text>Podívej se na to - tohle se jmenuje Marsh. Patřila nějakému žoldákovi zvanému Dogcatcher. Kompaktní, velká ráže, krátký zdvih, lehký závěr... dá se říct, že bývalý majitel byl řádný parchant, ale rozuměl zbraním... Říkají, že oblíbeným vtipem Dogfathera bylo postřílet člověka ve všech čtyřech končetinách a pak, jak padal, hlavu... Jo. Takže 2 800.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_132">
    <text>Tady, Marsh pistole. Dalších 2 800.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_211">
    <text>Podívej: Fraser samopal. Dejme si rovnou říct, že je to zbrusu nová zbraň. Ani ne sériový model - prototyp, přímo z puškohledu, kompletně ruční výroba! Ti inženýři navrhli pěknou bojovou zbraň: velká ráže, výborná rychlost střelby a přesnost. Dalších 8 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_212">
    <text>Uh-huh, vysokorychlostní Fraser samopal. Dalších 8 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_221">
    <text>Pěkný kousek, Carabiner! Jde o vojenský brokový kulomet. Umí střílet automaticky, a neposkozuje střelcem záda - uvnitř je vyvážený bezotřesový systém. Dlužíš mi zbývajících 8 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_222">
    <text>Tady, automatický kulomet Carabiner. Zbývajících 8 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_231">
    <text>Věřím, že tohle je přesně to, co potřebuješ. "Carabiner, jedna z nejnovějších verzí! Celá dávka měla mířit do střední Afriky, ale dostal jsem známého, který mi poslal jeden vzorek. Jde o automatickou brokovnici s vysokou kapacitou zásobníku a výbornou rychlostí střelby. 8 000 a je tvůj.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_232">
    <text>Samozřejmě. Automatická brokovnice "Blowback" s vysokou kapacitou zásobníku. 8 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_311">
    <text>Jistě. Tady máš: Systém automatického granátometu "Storm". Prototyp je modifikací běžné zbraně, vyrobenou striktně pro speciální jednotky působící v Zóně. Zázrak technického myšlení slovanských bratrů... 16 000 a vem si to.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_312">
    <text>Samozřejmě. Tady máš jeden: granátomet "Storm" s vysokou kapacitou zásobníku, za zbývajících 16 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_321">
    <text>Tady je Priboy. Navržený pro vojenské jednotky, speciálně pro boj s nemrtvými, na základě utlumené odstřelovací pušky. Má sníženou rychlost střelby, ale zvýšenou smrtící sílu, takže lze trefit jednoho nemrtvého za druhým, aniž by se prozradila pozice střelce. Jediná věc, která neprošla do výroby, je, že zjistili, že nemrtvé lze stejně zastavit na bariéře. Bude tvůj za zbývajících 16 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_322">
    <text>Tady je Surf, tichá odstřelovací puška s zvýšenou smrtící silou. Za zbývajících 16 000 si ji můžeš odnést.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_421">
    <text>Tady, to je SVU2-A, zkrácená odstřelovací puška s větší rychlostí střelby. Koupil jsem ji od Maxe, legendárního strážce frakce Svoboda. Takže Max přísahal, že je jediná svého druhu ve Zóně... i když by asi lhává, je určitě v těchto končinách exkluzivní. Dalších 16 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_422">
    <text>Mm-hmm. SVU2-A, zkrácená odstřelovací puška s zvýšenou rychlostí střelby. Dalších 16 000.
</text>
</string>

   <string id="esc_risovalshik_get_order_431">
    <text>Jistě. Tady, podívej se, to je Lynx. Ručně vyrobený místním expertem... který už bohužel není mezi námi, takže další takový nebude. Na první pohled se neliší od běžného modelu, ale při použití hned ucítíš rozdíl: ideální poměr přesnosti a smrtící síly! Zbývá 16 000 a bude tvoje.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_432">
    <text>Ano, Lynx je odstřelovací puška s vyšší přesností a silou. Dlužíš mi zbývajících 16 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_511">
    <text>Podívej se na to. Podařilo se mi sehnat to, co jsem plánoval - sada CH-3a a helma. Helma samotná není ničím zvláštním, ale je to dobrá základna pro nastavení mobilního taktického systému s kvalitní nočním viděním a infračerveným skenerem. Ale CHN-3a je věc sama o sobě. Dobrá ochrana před střelami a anomáliemi při zachování lehkosti a pohyblivosti se často nenajde. Celkem 32 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_512">
    <text>Jo. Sada zbroje CHN-3a a taktická helma. Celkem 32 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_611">
    <text>Speciálně pro tebe, SEVA oblek. Přesně podle tvého přání: uzavřený oběh dýchání, a k tomu odolnost vůči teplu, elektrický ochranný obvod a povrchový materiál odolný proti korozi. Navíc jsou integrované kontejnery na artefakty. Nedocenitelné pro stalkera...! Bude to 24 000, jak jsme se dohodli.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_612">
    <text>Tady máš. SEVA oblek. Jak jsme se dohodli - 24 000.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_711">
    <text>Tady je, kráska! Bojový exoskelet, v jednom kuse! Nejlepší ochrana proti střelám, drápům a střepinám, kterou lze ve Zóně najít - s výjimkou obrněných vozidel, samozřejmě... Nicméně stejně jako obrněná vozidla, musí unést váhu tvé výstroje - samozřejmě do určité míry. Za 48 000 si ho můžeš odnést jako celek - myslím tím s baterií a servomotory.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_get_order_712">
    <text>To je bojový exoskelet, v jednom kuse! 48 000 a můžeš si ho odnést.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_0">
    <text>Chci zadat objednávku.</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_1">
    <text>Žádný problém. Co potřebuješ?
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_11">
    <text>Zbraň.</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_111">
    <text>Snadné. Zbraň bude stát 3 500. Z toho potřebuji 700 jako zálohu.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_1111">
    <text>V pořádku, tady máš.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_11111">
    <text>Ozvu se ti, až bude objednávka hotová.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_1112">
    <text>Nemám teď žádné peníze.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_11121">
    <text>No... Když se seženeš, dám ti vědět.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_1113">
    <text>Víš, změnil jsem názor.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_11131">
    <text>Dobře. Jestli se rozhodneš objednat něco jiného, budeš vítán.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_112">
    <text>Víš, nejsi zrovna spolehlivý zákazník, takže zbraň bude stát 4 200. Z toho potřebuji 1 400 jako zálohu.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_113">
    <text>Obávám se, že nejlepší zbraně už jsou vyprodány. A nějakou levnější věci můžeš sehnat u Sycha.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_12">
    <text>Zbraně pro blízký boj.</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_121">
    <text>Snadné. Bude tě to stát 10 000, a potřebuji 2 000 ihned.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_122">
    <text>Poslední objednávku jsi odmítl... Takže tato tě vyjde na 12 000 a hned musíš dát 4 000 jako zálohu.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_123">
    <text>Mmm... Vím, že ti asi nepomůžu. Poptávka je příliš velká.
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_13">
    <text>Útočné zbraně.</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_131">
    <text>Velký kalibr, vysoká rychlost... Běžná cena je 20 000, z toho 4 000 je záloha. Jak to bereš?
</text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_132">
    <text>Jsi tvrdej jedinec, takže pro tebe to bude... Jo, 24 000. 8 000 je záloha. Jdeš do toho?
</text>
</string>

  <string id="esc_risovalshik_place_order_133">
    <text>Teď je problém: Vojáci dělají v Kordonu nepořádek... Nedávno na jejich zátaras útočili, takže s nimi teď není snadné jednat.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_14">
    <text>Odstřelovací zbraně.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_141">
    <text>Můžu to sehnat za 20 000, ale 4 000 z toho musí být zaplaceno předem.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_142">
    <text>Práce s tebou nese určitý riziko... Mohl bych zkusit objednat za 24 000, ale z toho bych potřeboval předem 8 000.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_143">
    <text>Omlouvám se, je to náročné. Dodavatel odstřelovacího vybavení má určité... hm... zdravotní problémy.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_15">
    <text>Ochrana zbroje.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_151">
    <text>Mám na mysli něco speciálního... Stojí 40 000, ale 8 000 z toho musí být zaplaceno předem.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_152">
    <text>Mám na mysli něco speciálního... Ale poslední objednávku jsi nevzal, takže tato tě vyjde na 48 000. A 16 000 z toho bude nutné zaplatit předem.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_153">
    <text>Nedokážu sehnat nic lepšího než poslední sada... A ta byla jedinečná.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_16">
    <text>Oblek s uzavřeným oběhem dýchání.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_161">
    <text>Je to vzácná objednávka... Nedokážu říct. Mohl bych se pokusit sehnat jeden za 30 000, ale pak bych potřeboval 6 000 jako zálohu.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_162">
    <text>Zklamal jsi mě s tvou poslední objednávkou, tak nevím... Mohl bych se pokusit sehnat jeden za 36 000, ale pak bych potřeboval 12 000 jako zálohu.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_163">
    <text>Předchozí jsem získal s velkým úsilím. Obávám se, že teď už bych nemohl najít další takový.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_17">
    <text>Exoskelet.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_171">
    <text>To je vážná volba. Předpokládám, že bych mohl sehnat bojovou verzi, ale ta by stála 60 000. Není to levné, ale stojí to za to. Dej pozor, budu potřebovat 12 000 hned teď.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_172">
    <text>S tvou poslední objednávkou sis moc nepočínal, takže tato tě vyjde na 72 000. Pamatuj, potřebuji 24 000 hned teď.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_173">
    <text>Není šance. Od doby, co závod zavřeli, jsou exoskelety většinou sundávány z mrtvých těl, ale to není můj způsob.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_18">
    <text>Zatím nic.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_place_order_2">
    <text>Omlouvám se, momentálně nepracuji. Mám malé potíže se zasíláním objednávek...
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_start_11">
    <text>Ahoj. Jsem Kreslíř. Kupuji zbraně v jakémkoli stavu levně a prodávám informace.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_start_12">
    <text>Ahoj. Máš něco na prodej?
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_start_13">
    <text>Ahoj.
    </text>
</string>
<string id="esc_risovalshik_start_14">
    <text>Tvoje objednávka bude brzy dokončena.
    </text>
</string>

   <string id="esc_risovalshik_start_15">
    <text>Tvoje objednávka byla vyřízena. Můžeš si ji teď vyzvednout.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_0">
    <text>Můžeš mi zodpovědět pár otázek?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_1">
    <text>Zeptej se mě, co chceš.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_2">
    <text>Pověz mi něco o sobě.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_22">
    <text>Pověz mi něco o Zóně.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_221">
    <text>Povím ti, co vím.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_222">
    <text>Jedna věc, kterou mi leží na srdci od prvního dne, je pravda o tom, co se říká o neustálém rozšiřování Zóny?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223001">
    <text>Co si myslíš? Samozřejmě, že je to pravda. Zóna bývala mnohem menší. Když se poprvé objevila, její hranice byla na severu tam, kde je nyní Bar. Nemohu ti říct přesně kde, a nikdo to neudělá, ale soudě podle přítomnosti anomálií začala Zóna na opuštěných vojenských skladech.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223002">
    <text>A jak rychle roste? Tady je teď docela dost anomálií, bylo jich méně dříve?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223003">
    <text>Věř nebo ne, před rokem bylo tady na Kordonu mnohem méně anomálií. A vůbec zde nebyla žádná anomální pole. A před pěti lety zde vůbec nebyly anomálie. Vojáci udržovali ochranný obvod kolem aktuálního severního zátarasu na Hřbitově. Ale pak se Zóna začala rozšiřovat. Nevím proč, zeptej se nějakých vědců, třeba něco vědí. Zóna rostla skoky a meze a z náhodného důvodu. Toto zvětšení obvykle provázely exploze. Dříve byly velmi vzácné, jednou za několik měsíců. Ale každým rokem se růst zpomalil. Výbuchy se staly slabšími, ale častějšími. Nyní duní téměř každých 24 hodin, ale za hranicí Kordonu nebyly pozorovány žádné anomálie. Ale vojáci začali stavět nový zátaras, nyní deset kilometrů od současného.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223004">
    <text>A co se stane s nynějším zátarasem? Myslím, že to není první obvod?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223005">
    <text>Máš pravdu, Savane, to není první zátaras. Teď mi dej vzpomenout... Ten zátaras s zdí na jihu Kordonu je ten třetí. Začali ho stavět, když se Zóna poprvé rozšířila. Tehdy na obvodě zemřelo mnoho lidí. Někteří byli postřeleni, ale většina byla roztrhána mutanty. Nikdo dosud neviděl tak velké množství těch stvoření, bylo jich desítky nebo dokonce stovky! Všechny blízké jednotky byly upozorněny. Ach, co to byla za řežnou! Granáty, helikoptéry, tanky, transportéry - všechno bylo najednou vystřeleno. Dokonce byly odeslány žádosti o bombardování rádiem, ale v tu chvíli už bylo všechno v klidu. Poté začali brát Zónu vážně. Rozhodli se nepostavit starý obvod znovu a rychle postavili minová pole na jihu Hřbitova. Ale také se zde nezastavili. Rozhodli se postavit druhou linii obrany, pokud by ta první selhala. Současný zátaras na jihu je bývalá druhá linie. Teď je na první linii.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223006">
    <text>Proč vojenský zátaras vypadá tak divně? Myslím, že to nevypadá jako opevněná obranná pozice. A ta zeď je divná, proč je postavena tak, že některé budovy jsou uvnitř obvodu?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223007">
    <text>Zátaras tě mate? Není to zátaras. Předtím tu nebyly žádné vojenské budovy. Před katastrofou v roce '86 byla na tomto místě autoservisní stanice. A dokonce i poté byla stále používána k tankování a opravám zařízení pracujících v Černobylu. A po vzniku Zóny se tu vojáci usídlili. V té době tu měla být dokonce zeď. Začali ji stavět poté, co byl tento zátaras prohlášen druhou linií bariéry Abnormální Zóny Černobylu. Ale inženýři se kvapem někde splašili nebo z jiného důvodu, začali stavět zeď na jih od zátarasu. Poté, co byla postavena, by všechny budovy byly uvnitř Zóny. Někdo v té době za své chyby dostal do zadku a rozhodli se otočit zeď tak, aby alespoň zakrývala některé budovy. A tak to bylo tolik rozházené.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223008">
    <text>Kde je brána? Neviděl jsem ji tam.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_223009">
    <text>Jsou pryč, strhly je mutanty před pár měsíci. Co je pozoruhodné, nenacházely se tam v ten den. Najednou se objevily hordy psů, divokých vepřů a masožravců odkudsi na severu, strhly bránu, pokopaly několik vojáků a odešly na Velkou Zemi. Když přistály helikoptéry a začaly likvidovat mutanti, něco divného se stalo - všechna stvoření se najednou otočila a vrátila se zpět do středu Zóny. Nikdo nerozuměl, co se stalo, takové něco se dosud nikdy nevidělo. Rozhodli se neobnovit brány, brzy dokončí druhou linii a vojáci budou odtud odvedeni. Jsi odtud na jihu, že? Viděl jsi druhou linii? Je to nádherné, že ano? Všechna pravidla opevnění: plamenomety, minomety, opevněné zákopy a bunkry s redutami. Druhá minová pole, žádný Turka by jimi neprojel. Investovali do toho miliardy peněz. Evropa na bezpečnost nemá, sponsoring je špičkový.
    </text>
</string>


	
   <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2231">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_224">
    <text>Dotaz 2
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_225">
    <text>Odpověď 2
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_2251">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_226">
    <text>Dotaz 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_227">
    <text>Odpověď 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_2271">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_228">
    <text>Dotaz 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_229">
    <text>Odpověď 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_2291">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_230">
    <text>Dotaz 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_231">
    <text>Odpověď 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_2311">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3">
    <text>Máš nějaký zvláštní zájem?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_33">
    <text>Pověz mi něco zajímavého.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_331">
    <text>Slyšel jsi o příběhu o amerických špionech?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_332">
    <text>Ne, jaký je to příběh?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_333">
    <text>No, poslouchej. Minulý rok dostal Skidan nabídku zorganizovat výlet Zónou pro tři cizince. Peníze byly dobré, takže obchodník souhlasil. Ale je to lstivý chlap, všechno zjišťuje. Obecně vzal informace o těchto cizincích zprávy a zjistil, že nejsou turisté, ale agenti CIA. Skidan nechtěl přijít o peníze, ale také nechtěl nastavit stalkery.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330001">
    <text>Tak co udělal?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330002">
    <text>Přišel ke mně, všechno mi vysvětlil. Měli jsme upřímnou debatu a našli jsme řešení - poslat Ilyu Muromského jako průvodce. Víš, přezdívka je vhodná. Obří chlap přes dva metry vysoký, s délkou ramen a ohromným množstvím síly. Jednou si zlomil krk divočákovi holýma rukama. Takže se umí bránit, pokud se stane něco nepředvídaného.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330003">
    <text>A co pak?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330004">
    <text>V dohodnutý čas se Ilya setkal s "turisty" a zavedl je do nejhustějších oblastí pohraničních lokalit. "Turisté" chtěli z dálky vidět nějaké mutanty, udělat si o nich fotky a pokud měli štěstí, dokonce některé postřílet. Ale Ilya anglicky neuměl dost dobře, aby rozuměl alespoň desetinu toho, co mu jeho spolucestující říkali. Jeho nahromaděné znalosti stačily pouze k tomu, aby pochopil, že hosté chtějí porazit mutanti, a Ilya se rozhodl to udělat.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330005">
    <text>Myslím, že začínám tušit.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330006">
    <text>Poslouchej, toto je teprve začátek. Tři dny táhl Ilya chudé Američany s sebou. Během té doby viděli a zažili věci, které nezažili za celou tu dobu. V podzemí Agroproma je napadl krvavýsosák a málem zabil jednoho "turistu". Ilya "náhodou" zapomněl varovat cizince před zombíky na Ambru a když se jedno polooděné mrtvé tělo začalo na koupelně zvedat na nohy ve vzdálenosti metru od špehouna, ten tam šel na koupelnu přímo. Nemluvím o několika smečkách divokých vepřů, slepých psů a masožravců, na něž Ilyu zase "náhodou" přivedl. A třetí den na cestě zpět navrhl Ilya strávit noc v nedokončeném komplexu na severu Temného údolí. Samozřejmě opět mlčel o Burerovi. Ani nevím, kdo měl tu noc větší strach - američtí špióni, kteří tak blízko viděli smrduté a špinavé trpaslíky v roztrhaných rouchách, nebo Burer, který se s "turisty" setkal, křičícími hrůzou. Když Ilya to všechno vyprávěl, málem jsme se zasmáli. Ale to nebylo vše. Druhý den se "turisté" s kalhotama plnými vzpomínek vrátili na Kordon k Skidanovi, aby je dostal přes zátaras. Ten den byla kontrolka rušná - přijeli nějací velcí páni z ciziny. Kolyazin požádal Skidana, aby pro nově příchozí zajistil speciální podmínky. Cizinci byli tři agenti CIA, kteří byli oficiálně vysláni do Zóny, aby absolvovali speciální výcvikový program. Skidan se divil, proč by CIA nejprve poslala některé své agenty jako "turisty" a pak oficiálně tři další agenty. Tyto myšlenky sdílel se "turisty", na což mu v hrůze odpověděli zlomenou ruštinou, kterou se během těchto tří dní s Ilyou naučili, že nejsou špióni, ale obyčejní turisté, prostě přišli vidět Zónu a za vouchery zaplatili nemalé peníze. Neměli nic společného s CIA.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330007">
    <text>Sakra! To znamená, že tvůj Ilya Muromský táhl opravdové turisty Zónou, zastrašoval je ve všech možných směrech, protože si mysleli, že jsou špióni? Vy jste fakt neuveritelní! Ha-ha-ha!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330008">
    <text>Jo, to je příběh. Téměř to stálo někoho život. Mimochodem, Ilyu a já poslali oficiální špióny stejnou trasou. Burerové v Temném údolí byli nadšení. Hehe!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330009">
    <text>Díky, povzbudil jsi mě.
    </text>
</string>

	
	
   <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3331">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_334">
    <text>Dotaz 2
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_335">
    <text>Odpověď 2
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3351">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_336">
    <text>Dotaz 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_337">
    <text>Odpověď 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3371">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_338">
    <text>Dotaz 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_339">
    <text>Odpověď 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3391">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_340">
    <text>Dotaz 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_341">
    <text>Odpověď 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3411">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_4">
    <text>Odkud pocházíš?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_44">
    <text>Narodil jsem se ve slavném městě Okha na Sachalinu. Doufám, že víš, kde to je. Protože dnešní mladí lidé se nezajímají o nic, natož o svou vlastní zemi.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_44001">
    <text>O Sachalinu? Samozřejmě vím, je to ostrov na Dálném východě, nedaleko Japonska. Vau, odkud jsi přišel? Co jsi tam dělal?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_44002">
    <text>Je to město pracující třídy, žije převážně z ropy a plynu. A je tam místo i pro staré řemesla, těžbu dřeva a rybaření. Takže práce bylo vždy dost. Ale už od dětství jsem měl touhu po dobrodružství, nemohl jsem sedět na jednom místě. Musel jsem prozkoumávat všechny hory a lesy kolem sebe. Ale to mi nestačilo. Jakmile mi bylo osmnáct, byl jsem rád, že jdu na vojenský úřad. V mém případě to byl jediný způsob, jak se dostat z ostrova a vidět svět.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_441">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_5">
    <text>Jak ses dostal do Zóny?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_55001">
    <text>Stále nevím, zda to byl řetězec náhod, nebo mě sem přivedla samotná Zóna. V armádě jsem se prokázal dobře. Sportoval jsem od mala, takže ani dva roky ve speciálních silách nebyly pro mě příliš. Ačkoli se mi podařilo projít afghánskou válkou, měl jsem štěstí, že jsem se neúčastnil bojů. Pak jsem na doporučení velení byl poslán na vojenský výcvik. Během studií jsem si založil rodinu. Děti jsem neměl, ale nakonec to bylo pro mě to nejlepší. Po absolutoriu jsem byl tahaný po kasárnách, na děti nebyl čas. Pak mě poslali do Čečenska. Tam jsem přišel o Marishku... Proč blbě jsem ji vzal sebou, říkali, že je na základně nebezpečno, mohli by napadnout dudajevští partyzáni. A já... idiot... neschoval jsem to.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_55002">
    <text>Omlouvám se, nechtěl jsem tě připomenout... Omlouvám se, nevěděl jsem.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_55003">
    <text>Zapomeň na to, to je moje chyba, moje minulost, můj kříž. S tím musím žít až do smrti. Možná proto mě Zóna sem přivedla, nemyslíš? Po první čečenské válce bylo mnohem víc, nemohu ti říct všechno. Ale vzhled Zóny si pamatuji tak, jak si ho pamatuji teď. Takový rozruch nemůžeš zapomenout. V prvních hodinách nikdo ani nevěděl, co se stalo: explodoval reaktor, nebo spadl meteorit, nebo možná vypukla válka. V Moskvě byl stejný rozruch jako v Kyjevě. Pak byly naše jednotky poslány do Zóny, jak bylo dohodnuto. Ten den nikdy nezapomenu, Zóna udělala, co mohla. Kvůli státním potkanům jsem ztratil téměř celý svůj oddíl. Museli zjistit, jak anomálie ovlivňují lidi. Svině. A nikdo se nás ani neptal. Jak jsme s Sergejem, Dimkou a já odtud unikli, netuším. Bylo to, jako by nás Zóna sama vedla mezi anomáliemi. Jakmile jsem se dostal do velení, postřelil jsem generála mezi oči. Už jsem si chtěl pistoli vytáhnout z holstru, ale přistihli mě. Byl bych dlouho v base, kdyby mi nevyšli přátelé z cely. Poté, co jsem opustil tábor, neměl jsem na výběr: buď se pokusit přežít ve Zóně, nebo se pokusit existovat mimo Zónu. Tak jsem si vybral svou cestu - je lepší žít v Zóně alespoň chvíli, než existovat po zbytek života ve vězení.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_55004">
    <text>Jo, to je příběh. Nestýská se ti po domově, po své vlasti?
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_55005">
    <text>Víš, zpočátku jsem to vůbec necítil, nebyl na to čas. Teď je Zóna více méně usazena, všude narazíš na někoho. Ale tehdy tu vůbec nebyl nikdo. Ačkoli jsem vojenský důstojník, viděl jsem dost hrůz během služby, ale když sleduješ, jak jsou porušovány známé zákony fyziky a vidíš svého pravého druha mizet v agonii přímo ve vzduchu, nemáš žádný smysl pro sebeovládání, strach nahrazuje všechny pocity. Ale nemůžeš přijít o svůj talent, takže jsem nějak přežil. Poté, s časem, když jsem v Zóně nabyl zkušeností, začaly se objevovat myšlenky na budoucnost. Teď se opravdu chci vrátit domů. Vidět své rodiče, pokud ještě žijí. Vidět svá rodná místa. Věř mi, byl bych dokonce ochoten jít k soudu, kdyby mi dovolili strávit alespoň jeden den ve své vlasti. Ach...
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_551">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_6">
    <text>Dotaz 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_66">
    <text>Odpověď 3
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_661">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_7">
    <text>Dotaz 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_77">
    <text>Odpověď 4
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_771">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_777">
    <text>Už jsem ti řekl vše, co vím.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_8">
    <text>Dotaz 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_88">
    <text>Odpověď 5
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_881">
    <text>Díky za informace!
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_999">
    <text>Ne, rozmyslel jsem si to.
    </text>
</string>
<string id="esc_shaman_about_info_dialog_9990">
    <text>text ve výchozím nastavení
    </text>
</string>

 <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
    <text>To je vše, chlape, usuš své pádlo.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
    <text>Co se děje?! Proč mi všichni dávají do hlavy?!
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
    <text>Máš štěstí, že jsi naživu. Myslím, že Logoped má pro tebe plány. Heh-heh.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
    <text>Hrozně mě bolí hlava. Poslechni, kámo, proč bychom se nedohodli? Můžu ti zaplatit.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
    <text>Co mi zaplatíš? Nemáš nic! A nechci mít později problémy s logopedem. To nechci.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_5">
    <text>Můj partner má peníze. On zaplatí! Cokoli řekneš, on zaplatí. Jmenuje se Borland.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_6">
    <text>Borland říkáš? Známé jméno. Slyšel jsem o něm. Stalker s autoritou. Ten by mohl zaplatit. Takže zůstaň tady a přemýšlej o svých hříších, a já se poradím s tvým kámošem. Nekamuj se odtud.
    </text>
</string>
<string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_7">
    <text>Nejde se dostat ven z klece.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_0">
    <text>Ugh! Moc jsi mě vylekal! Co tu proboha děláš?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_1">
    <text>Skidan?! Co za setkání! Co tu děláš?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_10">
    <text>Savane, vylož karty to na stůl. Vidím ti až na dno duše, předem ode mě nic neschováš. Borland ti to potvrdí.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_11">
    <text>My... my jsme... nějak...
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_12">
    <text>Řekni to, jak to je, neser mě.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_13">
    <text>Slyšel jsi o případu stalkerů z Liberty?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_14">
    <text>Případ sebevraha? Samozřejmě jsem o tom slyšel, ale celý Kordon je zneklidněn tím, že sem přijdou Libertini na vyšetřování. Nelze jim fakt prokázat, že si sám vystřelil do hlavy. Ty jsi jediný svědek. Takže co je špatného na tom stalkerovi?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_15">
    <text>On nebyl svobodný člověk. Byl tajným agentem Monolitu.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_16">
    <text>Ach, vážně?! To nemůže být. Jsi náhodou opilý nebo co? Monolit, heh. To je opravdu neuvěřitelné. Odkud to máš? Jejich frakce je dávno pryč, jejich loutkáři všichni mrtví. Monolitu už není.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_17">
    <text>O čem to mluvíš? Kdo jsou ti loutkáři?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_18">
    <text>Řeknu ti to později. Je to dlouhý příběh. Ty mi teď řekni o tom agentovi. Něco o něm jsi řekl, nemyslím, že jsi to vyndal jen tak.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_19">
    <text>Nosil u sebe PDA Monolitu, ale bylo zamčené. Požádal jsem Stěpku, ať ho odemkne. To je, když jsem k tobě přišel pro vysílačku. Když jsem se vrátil od tebe, šel jsem do Stěpkovovi boudy a ten tam nebyl. Šel jsem ho hledat... a našel jsem ho. Mohl bych si přát, abych ho nenašel.
    </text>
</string>

  <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_2">
    <text>Není to tvá starost. To je třetí alarm, který nám tento týden vyhodili. Máte, sakra, co dělat s tím, že jste tak chytrý?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_20">
    <text>Tak co? Neprodlužuj to, řekněte mi vše.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_21">
    <text>Stěpka byl zabit.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_22">
    <text>Tak to je, kde zmizel. A celý tábor ho hledal 24 hodin. Proč jsi to neřekl dříve?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_23">
    <text>Počkej, Skidane, nech mě doříct. Když jsem se skláněl nad Stěpkou, někdo mě udeřil do hlavy. Byl jsem několik hodin bezvědomý u výtahu. Když jsem se probudil, Stěpka byl mrtvý jako kdyby vůbec nebyl. A kdo by mi věřil, že jsem ho nezabil, když tady ani nebylo tělo?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_24">
    <text>Snažíš se říct, kde jsi Stěpku našel, u obilného výtahu?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_25">
    <text>Ano, včera. Proč? Máš nějakou představu, kdo mě mohl udeřit?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_26">
    <text>Jo, ale nemůžu ti to říct. Vše, co ti mohu říct, je, že jsem včera zorganizoval setkání pro velmi vážné lidi u obilného výtahu, a to setkání zhatilo. Zřejmě kvůli tobě a Stěpce. Ale kdo mohl zabít technika, zůstává pro mě záhadou. I když...
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_27">
    <text>Co? Skidane, pojď, to je vážné. Poslal jsem stalkerovi na obilný výtah. Ten na Smetišti našel zajímavý kontejner, který mí klienti ze středu Zóny hledali. Byly to jejich peníze, které ukradl Šmyga.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_28">
    <text>Jaký druh kontejneru? Co je uvnitř? A kdo je ten stalker?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_3">
    <text>Skidane, jaký alarm? To je první, co tu jsme, upřímně proboha.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_30">
    <text>Kdo kurva ví, co je v kontejneru. Neotevřel jsem ho, jen jsem se podíval na čísla na víku a hned jsem věděl, že je to kontejner, který mí klienti hledali. Stalker se jmenoval Dubolom. Byl nadšený, když jsem mu řekl o dohodě. Sám bych si nedovolil od něj kontejner koupit, takže jsem mu zařídil schůzku. Ale teď nevím, co se tam stalo - klienti nedostali kontejner, stalker zmizel a ty a Stěpka. Moji klienti by Stěpku nemohli zabít - není to jejich styl. A stalker by si na to taky nemohl dovolit. Nemůžu se ale za něj zaručit. Zbývá někdo jiný. Banditi, třeba?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_31">
    <text>Dubolom? Ach, wow! Znám ho, Wolf mě poprvé potkal, abych našel tohoto stalkera. Již tehdy mi připadal podezřelý, evidentně ho nezajímalo o jeho kořist. Ale dělá něco zlého. Možná zabil Stěpku. A pak mě udal jako svědka?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_32">
    <text>Možná to udělal, i když na mě působil jako normální chlap. Proč by ale zabil Stěpku? Nejsem si jistý. To je opravdu divný příběh. Ale ani nevím, kde teď Duboloma najít.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_33">
    <text>Ano, to je to... Kde jsem skončil? Ach jo, už si vzpomínám. Našel jsem uzamčený PDA Monolitu na Stepkově místě. Byly na něm pouze některé nedávné zprávy. Stručně řečeno, hovořilo se o nějaké skupině stalkerů, kteří ukradli artefakt od Monolitů a ti je pronásledovali. Bylo řečeno, že artefakt má destruktivní vliv na lidi, šlo o něco psychotropního, příliš složitého. Proto ho dali do kontejneru a stalkerům se podařilo ukrást tento kontejner od Monolitů.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_34">
    <text>Kontejner, říkáš? Nebyl to ten kontejner...?
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_35">
    <text>Možná ano. Každopádně, poslouchej mě. Během pronásledování bylo zabito několik stalkerů, ale zbývajícím se podařilo zmizet. Monoliti poslali své tajné agenty, aby unesené najít. Nevím, kolik těchto agentů bylo, ale jeden z tajných agentů se dostal sem na Kordon. Vystopoval jednoho ze stalkerů až do vesnice nováčků, ale dostali ho banditi. Nevím, proč to museli udělat.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_36">
    <text>Tomu nerozumím. Takže co, tak Dubolom je jeden z těch stalkerů? To nemůže být pravda. V Zóně je jen několik týdnů, na Smetiště se dostal teprve minulý den a tam zůstal jeden den a pak se vrátil. Ten samý den mi přinesl ten kontejner. Jak jsem ti řekl, co se stalo dál.
    </text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_37">
    <text>Tak Dubolom na Smetišti našel tento kontejner. Pravděpodobně stalkerům, kteří ukradli artefakt, se podařilo tento kontejner schovat a Dubolom na něj náhodně narazil. Nemohl je zabít. Nebo přece? To znamená, někdo zabil Stěpku. A pak tu je artefakt. Co myslíš, co je v kontejneru, Skidane?
    </text>
</string>

 <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_38">
    <text>Kdo ví? Artefakty vylezou každý den. Ale teď, kdy o tom tak přemýšlím, pamatuju si na jeden artefakt s podobným účinkem. Jmenuje se to kyvadlo. Ale je to extrémně vzácný artefakt, našli se jen dva. Stojí hodně peněz.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_39">
    <text>Za kolik se prodává?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_4">
    <text>Přestaň mi říkat tohle! Kdo jiný by mohl aktivovat poplach? Je určený pro lidi, ne aby ho spustil sysel nebo pes. To znamená, že na tu past musel vstoupit jen člověk. A když ne ty, tak kdo?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_40">
    <text>Ten artefakt má dvě ostří. Na jedné straně pohlcuje veškeré psi záření a na druhé straně ho vyzařuje s ohromnou silou. Póly absorpce a emise se střídají po určitou dobu, po hodině nebo tak nějak. Proto se musí neustále přetočovat, pokud ho nosíš na opasku. Tento artefakt byl poprvé objeven Brokerovou skupinou. Vlastnosti kyvadla jim nebyly okamžitě známy, takže na Amber dorazil živý jen Vývrtka. Téměř že ani na nohy nestál. Vědci ho helikoptérou odvezli na Velkou Zemi, ale samozřejmě artefakt pro sebe nechali, aby ho studovali. Několik jejich vlastních asistentů skoro umřelo, když se pokoušeli vytvořit vhodný ochranný obal. To jsem se dozvěděl později z kopie zprávy. Sakharov mi ji podstrčil. Od té doby se o prvním artefaktu nic neví. Asi ho stále studují v nějakém tajném výzkumném ústavu.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_41">
    <text>A co ten druhý?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_42">
    <text>Ach, je tu mnohem zajímavější příběh. Slyšel jsi někdy o Střelcovi?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_43">
    <text>Ne, o něm jsem neslyšel. Co to je za střelce?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_44">
    <text>Ach brácho, není to stalker, je to legenda! Nevím, kdy se v Zóně objevil, ale svou práci znal nazpaměť. Občas přinesl takové artefakty, že bys tomu nemohl uvěřit. A kde je našel, to stále nikdo nechápe. Jednoho dne se mu dostalo štěstí a našel kyvadlo. Byl chytrý chlap a jakmile se mu začalo dělat špatně, hned pochopil, že ten artefakt má negativní vliv. Nevím, kolik dní studoval artefakt, ale téměř zjistil totéž, co vědci ve svých laboratořích. A to na místě, umíš si to představit?! Potom začal tahat ten artefakt s sebou. Také díky němu přešel se svojí skupinou Vypalovač mozku. Přinesli tolik věcí, že by něma vyskládali malý ostrov v Pacifiku. Obchodníci ze všech koutů Zóny skoro stáli ve frontě kvůli artefaktům, ale on byl tvrdohlavý, prodal jich pár a zbytek nechal pro sebe nebo na něco jiného. Ach, byl to dobrý člověk.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_45">
    <text>Proč byl? Co se s ním stalo?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_46">
    <text>Před pár lety Střelec najednou zmizel. Tehdy jsme si mysleli, že zemřel při masivní emisi. Nikdy jsem nic takového neviděl. A věř mi, kolem jsem tady hodně viděl. Ale pár měsíců potom byl Střelec nalezen živý v jednom z kamionů smrti. Nikdo neví, jak se tam dostal. Sám si nepamatoval nic, dokonce ani své jméno. Neznal jsem ho ani na první pohled - vypadal strašidelně: hubený, posetý modřinami, tvář změněnou větrem, neidentifikovatelné jizvy po celém těle. A na ruce měl znamení, jako by ho značily samotné bestie - tetování S.T.A.L.K.E.R. Ale nejpodivnější bylo, že jeho PDA mělo jen jediný záznam - Zabít Střelce. To je on, umíš si to představit?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_47">
    <text>A co potom?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_48">
    <text>To nevím. Označený, jak ho Sidorovič nazýval kvůli tetování, měl svůj vlastní plán. Musel najít Streloka, aby pravděpodobně našel i jeho úkryt. Ale pro nás byla nejzajímavější cesta na sever Zóny, protože tam je Klondike artefaktů. No, Sidorovič a další obchodníci se rozhodli použít Označeného k temným účelům.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_49">
    <text>Neměl bych to za překvapení.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_5">
    <text>Skidane, upřímně, neplánovali jsme, aby se to všechno stalo. Dohodli jsme se s Hodinářem, že nám dovolí vidět tunel a katakomby. Neměli jsme v tom žádný zlý úmysl.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_50">
    <text>Ahem. Takže Označený, tedy Označený, se vydal hledat sám sebe. Tak sledoval své vlastní kroky na sever Zóny. Vědci mu pomohli s prototypem psi-blokátoru, aby mu mozek nezačal vařit. Na oplátku Označený nevědomky shromáždil pro ně veškeré informace o nedostupných částech Zóny. Zároveň byly vypnuty dvě vysílačky: jedna u jezera Amber, druhá na Radaru - právě tamten Vypalovač mozků. Cesta do Pripyati a středu Zóny byla otevřená. Neměli jsme to dělat, ale kdo věděl, jak to dopadne. Všichni v Zóně se zbláznili. Jen ten nejlenivější šel směrem k centru. Všichni chtěli být první u plniče přání. Já jsem se tehdy radoval, myslel jsem si, že cesta do Pripyati a k Jaderné elektrárně v Černobylu je otevřená, artefakty na teď tečou jako řeka. Ale nebylo úniku ven - nikdo se nevrátil. Půjčili jsme si vybavení a vydali se ke Sarkofágu. A jakmile dorazili do Pripyati, většina tam byla zavražděna - celé město bylo prostě plné monolity. A frakce s vlastními záměry zahájily znovu válku - nikdo nechtěl ustoupit, všichni chtěli jít dál. Později se přidala i armáda. V obecném smyslu začal takový rozvrat. A nakonec se stala událost, obrovská emise. Nemůžu spočítat, kolik lidí zemřelo.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_51">
    <text>A Střelec? Podařilo se mu to?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_52">
    <text>Nedokážu říct. Nikdo ho od té doby neviděl. Ani se nepodařilo najít psi-blokátor s vysílačem, i když měl GPS modul. Zřejmě ho zničila ta emise. Poslední souřadnice ukazovaly na vstup do Sarkofágu, což znamená, že se Označený tam dostal několik minut před tím, než se tam objevil. Možná přežil, ale nikdy se to nedozvíme. Uplynul rok od té doby, do centra se dostalo hodně lidí. V jednom z bunkrů poblíž Černobylu byla nalezena divná laboratoř - v kapslích ležely mrtvoly. Bylo to, jako by je zastřelili ve spánku. Stalkeři našli spoustu dokumentů - všechny dali vědcům. A v nich bylo tolik informací, že to nikdo nechtěl uvěřit. Bylo to nad rámec víry.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_53">
    <text>Co tam stálo?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_54">
    <text>Byly tam technické informace o psi vysílačích, generátorech a vypalovači mozku. Ukázalo se, že Monolith byl umělý objekt, používaný k hypnotizaci fanatiků. To vysvětlovalo skutečnost, že později už nikdo nenalezl Plnič přání - v Sarkofágu byl jen zničený reaktor. Pomocí tohoto zařízení někteří vědci z projektu "Vědomí", jak se sami nazývali v dokumentech, hypnotizovali stalkerů, kteří se příliš přiblížili k tajemství vzniku Zóny. Naverbovaní agenti dostali skryté úkoly a byli posláni na hranice Zóny. Zřejmě se Střelec nějakým způsobem stal jedním z těchto agentů a dostal úkol zabít sám sebe. Ale pak byl Monolith zničen. Fanatici Monolithu začali ztrácet rozum - několik desítek jednotek se vrátilo z centra a nic si nepamatují. Tady byli téměř hned zabiti, protože byli bývalými nepřáteli. Ale zdá se, že ne všichni se vzpamatovali z hypnózy. Soudě podle tvého příběhu, je tady spousta loutek bez loutkářů. A oni něco chystají, Pendulum nenechali v kontejneru jen tak pro nic za nic. Zajímalo by mě, jestli jde o ten samý artefakt, který patřil Střelcovi.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_55">
    <text>Měl bys psát knihy, Skidane. Byl by jsi slavný během okamžiku a získal všechny literární ceny. Mám pocit, že slyším román ve tvém vyprávění. Všechny zákony žánru: Prolog - děj - vrchol - vyústění. Opravdu to tak probíhalo? Ani tomu nemohu uvěřit. Zóna je plná zázraků. Budeme se trochu rozhlédnout, uvidíme, jestli najdeme něco zajímavého. Nevadí ti?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_56">
    <text>Chvilku, Savane. Máme tu nabídku. S ohledem na tyto události navrhuji, abych tě vybavil prvotřídními zbraněmi na své náklady, a ty najdeš Kyvadlo a prodáš mi ho, zaplatím ti dobře. Dám ti dokonce víc, než bude artefakt stát. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_57">
    <text>Nedokážu říct, Skidane. A co když nic nenajdeme? Co když je to jen příběh stalkerů? Legenda a nic víc.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_58">
    <text>No, pak ti všechno vrátíme a zaplatíš minimální nájem za svoje vybavení. Hlavní je zůstat naživu, jinak tě najdeme a zbraně ti sebereme z mrtvoli. Nebude to hezké.</text>
</string>

    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_59">
    <text>Díky, to je uklidňující. Musíme to promyslet. Pojď, vrátíme se později, ano? Mezitím se projdeme, možná najdeme Duboloma.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_6">
    <text>Chvilku počkej, takže tě Hodinář pustil dovnitř? Jakože, že jste nevlezli komínem?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_7">
    <text>Jakým komínem? Použili jsme schody. Co je to za komín?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_8">
    <text>No, to je nepříjemné, že? Někdy se můžeš tvářit jako blázen, Savane, ale lhát neumíš. To znamená, že za poslední týden tu byly tři vloupání, když tě nepočítám. Takže co jsi tu říkal, že hledáš?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_9">
    <text>Nic jsem neříkal, že něco hledáme. No tak, Skidane. Jen jsme chtěli vidět, co se tu děje, to je vše.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_0">
    <text>Přemýšlel jsem o tvé nabídce. Jsme v tom. Přineseme ti ten artefakt. Dej mi svoje skvělé zbraně a zbroj. Potřebuji také kód a klíčovou kartu na vstup do podzemního laboratoře pod Kordonem.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_1">
    <text>Tak, to je jiná řeč. No, tady mám, kde mám ukrytou věc. Takže, jak jsem ti řekl, není to nejžhavější kus v Zóně, ale v mnoha situacích se osvědčil. K dostání je pouze na objednávku z Velké země. Nebo na Baru, pokud máš štěstí. Podej mi svoje PDA, pošlu ti textovou zprávu s hlavním kódem. Je lepší než jakákoli klíčová karta. Je stoprocentně spolehlivý, na rozdíl od běžných servisních kódů. Heslo budu znát za minutu a pošlu ti ho na PDA. Tady máš munici, jak jsem slíbil. Borlandovi jsem už poskytl zbroj a zbraně a čeká na tebe dole. Chystám se ti otevřít svůj soukromý tajný průchod do katakomb pro tebe. Dobře, připravený?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_2">
    <text>Jsem připraven.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
    <text>Nezávislost je něco, co si hodně vážím, protože jsem vždy pracoval sám a jen pro sebe. Ale když jsem slyšel, že Stalkeři vytloukají vojenské a zakládají si svoji základnu, přišel jsem sem rovnou. Potkal jsem mnoho lidí v Zóně, ale pokud jde o mě, tak Stalkeři jsou nejlepší. No, jak bych to řekl... jsou normální, víš? Bez všech těch hloupých věcí s kódy a pravidly, jako v jiných frakcích. Nakonec by v Zóně měli být pouze Stalkeři: potom by byla vzájemná pomoc všude a bylo by klidněji. Tak jsem se rozhodl podpořit tyhle lidi.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
    <text>V Zóně je vzácné potkat technika. Řekni mi, co dokážeš?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
    <text>Tak, nečekej od mě žádné vymoženosti nebo věci s vysokým okázalým. Ale nečekejte ani s dechem, mám hrnec, který stále funguje, a ruce mám na správném místě.\nCokoli, co by vám mohlo zachránit život, umím to. Oprava většiny zbraní a brnění a pokud se objeví potřebné součásti, mohu dokonce zlepšit vaši zbraň nebo brnění. Pokud chcete vědět, co dělám, podívejte se na Upgrady, myslím, že to snadno pochopíte.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
    <text>Myslím, že jsi už nějaký čas v Zóně. Viděl jsi něco neobvyklého?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
    <text>Neobvyklé? Přišel jsem sem přes Agroprom hned po té mocné události. Podíval jsem se - no, zázraky... Je tam místo zohavené země na starém místě, kde předtím vůbec nic nebylo. A je to tak přehnané, že kolem něj musíte běžet. Pak mi kluci řekli, že tato anomálie je nejsilnější: energie se nevytratí jen jako fontána, ale jako Niagarské vodopády! Místo je nejnebezpečnější, ale trik spočívá v tom, že se zde nejčastěji objevují nejvzácnější artefakty. Takže pokud narazíte na toto místo, buďte opatrní.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
    <text>Jsem obchodník... začátečník. Jak vidíte, jsme tu teprve krátce. Jakmile mi Šaman řekl, že každý může být čímkoli, co chce, rozhodl jsem se, že budu obchodníkem a ne hřebíky. Proč, mám dovednosti a tady máte Skidana, živý příklad... Jestli chcete vědět, tak vysoké škole jsem měl elektronickou hračku - víte, pes, který loví kuřecí vajíčka? - prodával jsem tuto věc svým spolužákům za deset kopáků za hromadu. Mám tu žílu, víš? Ano, to byly zlaté časy... Teď se toho učím, vstupuji do obchodu, tak říkám. Beru Skidanovu zboží k prodeji, takže ceny, víte, zatím nejsou úplně skvělé. Ale něco zajímavého se najde: kluci mi už začali přinášet svoje věci.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
    <text>Ach, člověče, budeme žít jako Kristus v dlani... nebo kdokoli, kdo je nad námi hříšníky. Vojáci nás už nebudou utlačovat, teď bude všechno ve prospěch stalkrů. A po výpravě si budeme moci odpočinout na Kordonu, a vybavení se objeví... Za lup budeme také dostávat skutečné peníze, ne jako dříve: pro nás šrot a pro vojenské smetana. Počkej, znovu to vojákům zajedeme! Proč? Nemůžou si odpočinout, víš, nejsou v pohádce! Slovem, pojďme na to.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
    <text>Myslíš, že se na Kordonu změní život?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
    <text>Ach, kámo, budeme teď žít jako v Boží milosti... nebo jakýkoli nad námi hříšníky. Vojáci nás už nebudou utlačovat, teď bude všechno ve prospěch stalkrů. A po výpravě si budeme moci odpočinout na Kordonu, a vybavení se objeví... Za lup budeme také dostávat skutečné peníze, ne jako dříve: pro nás šrot a pro vojenské smetana. Počkej, znovu to vojákům zajedeme! Proč? Nemůžou si odpočinout, víš, nejsou v pohádce! Slovem, pojďme na to.</text>
</string>

	


<string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_0">
    <text>Děkuji ti moc, soudruhu Stalkere.</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_1">
    <text>Není zač, soudruhu. Odkud tě do Zóny poslali?</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_2">
    <text>Jsem z Novosibirsku. Víš, v Akademgorodku...</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_3">
    <text>Co se děje?! Proč mi to říkáš? To byla rýpavá otázka. Tak to mám za sebou, ať už tě s tím trápí ostatní. Hodně štěstí!</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_dialog_0">
    <text>Hele, studente. Jdem?</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_dialog_1">
    <text>Dobrý den, pane! Takže budeš mým doprovodem? Těší mě. Jsi zkušený stalker? Není to nebezpečné? Nevystřelí na nás bandité na cestě? A co mutanti? Slyšel jsem, že jich tam hromada je.</text>
</string>
<string id="esc_student_quest_conductor_dialog_2">
    <text>Za prvé, tady jsme všichni na kamarádské bázi. Za druhé, jdeme rychle a potichu. Zdůrazňuji potichu! Za třetí, jsem velmi zkušený stalker, takže bude v pořádku. Pojďme!</text>
</string>
	
	
 <string id="esc_tech_barkas_dialog_0">
    <text>Jsi ten nový mechanik?</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_dialog_1">
    <text>Ano, Stěpka někam zmizel, takže jsem teď na jeho místě.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_0">
    <text>Chtěl jsem se zeptat na nástroje.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_1">
    <text>Na co?</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_2">
    <text>No, měl jsem Stěpkovi přinést nějaké nástroje...</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_3">
    <text>Ano, no, ne všechny už potřebujeme, takže pokud je najdeš, přines je.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_4">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_0">
    <text>Přinesl jsem ti ty nástroje.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_1">
    <text>Skvělé! Jaké chceš sdílet?</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_11">
    <text>Pro hrubou práci.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_111">
    <text>To je skvělé! Kdybych mohl dostat ještě nějaké nástroje na jemnou práci a kalibraci...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_12">
    <text>Pro jemnou práci.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_121">
    <text>Skvělé! Kdybych mohl dostat ještě nějaké nástroje na hrubou práci a kalibraci...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_13">
    <text>Na kalibraci.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_131">
    <text>To je skvělé! Kdybych mohl dostat ještě nějaké nástroje na hrubou práci a jemnou práci...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_14">
    <text>Zatím žádné.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_141">
    <text>Skvělé! Kdybych mohl dostat ještě nějaké nástroje na kalibraci, bylo by to ideální.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_151">
    <text>Super! Kéž bych měl ještě nějaké nástroje na jemnou práci, a bylo by to ideální.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_161">
    <text>Skvělé! Kéž bych měl ještě nějaké nástroje na hrubou práci, a bylo by to ideální.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_171">
    <text>Wow! To je... Kde jsi to našel?</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_0">
    <text>Pokud jde o nástroje, mohu je sehnat.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_1">
    <text>Bylo by to skvělé! Pracuji tady jako v době kamenné. Jediná pájecí pistole z nové doby, a ta je spíše jako šamanský hůl... Pokud budu mít nástroje, udělám prvotřídní věci. A ty za to něco dostaneš.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_11">
    <text>Dobře, podívám se po něčem.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_12">
    <text>Rozmýšlím to jinak.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_3">
    <text>No tak, je to dobrý námět. Já si budu dělat věci, ty budeš mít peníze.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_1">
    <text>Ahoj. Potřebuješ nějaké nástroje?</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_2">
    <text>Ptáš se! Samozřejmě že ano. Ukážeš mi, co máš?</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_3">
    <text>Pro hrubou práci.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_4">
    <text>Oh, to je skvělé! Teď mohu upravit tvou výzbroj a zbroj.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_5">
    <text>Pro jemnou práci.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_6">
    <text>Skvělé! Teď budeme mít skvělý pokrok v místní vědě a technologii.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_7">
    <text>Na kalibraci.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_8">
    <text>Skvělé! Teď ti mohu vyrobit takový automaton... takový, za který by ti Sidorovič dal svou duši, hehe.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_9">
    <text>Zatím jsem nenašel žádné nástroje. Budu hledat dál.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_0">
    <text>Heh-heh. Vítejte v našem skromném koutě štěstí, pane. Můžete se podívat na naši cenovou nabídku.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_1">
    <text>Počkat co?</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_10">
    <text>Oh, chlapče! Jsi docela kouzelník, co? Jak se jmenoval? Kupperfield! To respektuji. Dobře, můžeš projít tunelem jednou nebo dvakrát. Já a moji kámoši se postaráme o uzdravení. Cesta je volná, můžeš jít kam potřebuješ.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_11">
    <text>Taky že jdu.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_2">
    <text>Co je? Dej mi peníze, to je co!</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_3">
    <text>No, já nemám žádné peníze.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_4">
    <text>Heh-heh. Jsi vtipný. Kam si myslíš, že jdeš bez peněz, hlupáku? Bez peněz, bez výzbroje. Bez výzbroje, bez umění. A bez umění... Co dál? Bylo to celkem fajn... Oh, neumění, žádné peníze. Oh, jo! To se nazývá bludný kruh. Rozumíš? Heh-heh. Tak proč tedy nezmizet, dokud jsi ještě v jednom kuse? Později mi poděkuješ. Podívej se na sebe, superhrdino. Heh-heh.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_5">
    <text>Kluci, já se musím dostat na druhou stranu. Opravdu musím. Proč bychom neudělali dohodu?</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_6">
    <text>On to potřebuje. Nikdy nevíš, kdo co potřebuje. Možná já potřebuji kocovinu. No, já vás svými problémy netrápím. Dej se pryč, dokud můžeš.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_7">
    <text>No, proč si nepořídíte trochu vodky? Mám.</text>
</string>

  <string id="esc_trepach_dialog_robbery_71">
    <text>Kluci, je to můj první den v Zóně. Proč mě nepustíte dál?</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_72">
    <text>Heh-heh! No, to je docela zvrat, co? Ani kočky se nenarodily pro to! Takže to platí, buď plat nebo se ztrat. Není třetí možnost!</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_73">
    <text>Tak s vámi na háku.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_8">
    <text>Vypadáš jako hodný kluk. Dej mi tu vodku. Ale stejně tě nepustím dál. Heh-heh! A myslel jsi si, že jsi v pohádce? Vypadni se odtud, dokud jsem milý.</text>
</string>
<string id="esc_trepach_dialog_robbery_9">
    <text>A hele tady další láhev. Tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_0">
    <text>Děkuji. Mutanti se teď poslední dobou dostávají do šílenství a dělají mi to těžké.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_1">
    <text>Není zač, dědečku. Ty jsi ten Hlídač, že?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_10">
    <text>Nestýkali jste se s Sovětským svazem. Ten býval zvyklý věci vracet. Oh, ano! A kopání děr do země byla hračka.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_11">
    <text>Dědečku, jak se tam dostaneš, do těch katakomb? Opravdu bych to chtěl vidět.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_12">
    <text>Né tak rychle. Proč bych tě měl pustit do tunelu? Moji nadřízení mi striktně řekli, abych nikoho nepustil bez mého vědomí.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_13">
    <text>Dědečku, jaké nadřízené? Tady už Zóna dlouho není - žádný nadřízený tu nezůstal.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_14">
    <text>Co tím myslíš, že odešli? Kdo tam dělá hluk?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_15">
    <text>Kde?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_16">
    <text>V tunelu. Každou noc tam něco hlukuje. Pokud to nejsou nadřízení, kdo to je?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_17">
    <text>Nikdy nevíš. Bytosti, mutanti. Chceš se podívat?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_18">
    <text>Snažíš se mě oklamat, že? No dobře, dlužím ti jednu. Tady máš rezervní klíč do mého místa. Jen nechtěj se dotknout ničeho v domě!</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_19">
    <text>Dobře, dědečku. Děkuji.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_2">
    <text>Ano. Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_3">
    <text>Říkají mi Savan. Hledal jsem tě.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_4">
    <text>Mě? Wow. Co pro tebe mohu udělat?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_5">
    <text>Řekni mi o tunelu pod vesnicí.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_6">
    <text>Ach, chlapče. Vidím, že jsi přímočarý. Neoblékej okolo horké kaše, jsi přímočarý. No, respektuji přímočarost. Dobře, řeknu ti to rovnou. Ale víš, nesmíš to nikomu říkat, ano?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_7">
    <text>Hrob!</text>
</string>
  <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_8">
    <text>Po Velké vlastenecké válce bylo sovětské vedení extrémně znepokojeno ochrannými opatřeními a únikovými cestami pro vysoké úředníky. Proto bylo rozhodnuto vytvořit tajnou rozsáhlou podzemní komunikační síť. Především měla tato síť poskytovat nouzovou evakuaci z obležených měst, jako je Kyjev, Minsk a Moskva. Jedna z větví této podzemní dráhy je umístěna zde, pod Zónou, a tvoří trasu Kyjev-Minsk. Kromě této větve byly postaveny také podzemní komunikace pro obsluhu vozidlového parku a pro dopravu materiálů na další důležité objekty, které byly tehdy všude nedostatečné. A bylo mi svěřeno hlídat zadní vchod. Hlídám ho dodnes.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_9">
    <text>Myslíš, že tunel pod vesnicí vede ke kolejím? To nemůže být!</text>
</string>



<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_0">
    <text>Aha, jsi tu! Co ještě chceš?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_1">
    <text>Dědečku, co se děje? Proč jsi tak naštvaný?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_10">
    <text>Synu, najdi toho parchanta, který mi prohrabal skříně bez dovolení, prosím tě. Lidé nemají stud a svědomí. A vrať mi můj klíč.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_11">
    <text>Udělám co budu moc, dědečku, neměj strach.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_2">
    <text>Proč jsi se motal v mém domě? Co jsi hledal? Peníze, cennosti? Nemám nic kromě hodinek, a ty ani nejdou.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_3">
    <text>Dědečku, no tak, nehledal jsem nic! Nemám co dělat.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_4">
    <text>A kdo mi prohrabal skříně? Duch? Ještě mi ukradli kartu.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_5">
    <text>Jakou kartu?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_6">
    <text>Přístupovou kartu. Klíč, jednoduše řečeno.</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_7">
    <text>Ne tedy dveře do podzemního laboratoře, že ne?</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_8">
    <text>Jak jsi to věděl? Určitě jsi si ji vzal. Dej mi ji zpátky!</text>
</string>
<string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_9">
    <text>Náhoda, já jsem se tě právě na ten klíč chtěl zeptat. Nemám tu kartu, dědečku. Ale myslím, že vím, kdo ti ji mohl ukrást. No, budeme si muset zajít za obchodníkem pro pomoc.</text>
</string>





<string id="esc_wolf_about_around_0">
    <text>Co je tady k vidění?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_1">
    <text>Toto místo je pro nováčky. Na okraji vesnice je obchodník jménem Skidanem. Na druhé straně je Armádní zátarasa. Odtud jsi přišel. Na druhé straně zátarasy je cesta hluboko do Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_11">
    <text>Pověz mi něco o Nováčkovské vesnici.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_111">
    <text>Co ti můžu říct o tomto místě? Všichni, kteří jsou chytřejší, si od Skidana pořídili to nejnutnější a přesunuli se na smetiště: tam jsou artefakty hustší a ne tak nebezpečné jako blíže k centru Zóny. Získat zde zkušenosti je možné. I když rychle zahyneš: mutanti, bandité, anomálie - toho je tu všude dost. Jako všude jinde, více rizika, více zisku. A jediní, kdo tu zůstali, jsou úplní... jedinci, zdvořile řečeno. Někdy se sem dostane takový zázrak - skoro v žabkách a s kabelkou. Chtěl romantiku, víš! Nebo nějaký docent, který nikdy neudržel nic vážnějšího než posuvka. Takoví kluci rychle zklamou, to je jisté. Někdy sem zavítají zkušení stalkerové, kteří Skidanovi po dlouhé cestě hodí nějaký lup, poslechnou si klepy z Velké Země a odpočinou si na den nebo dva na klidném místě. Nestává se to často, už je to dlouho, co sem někdo z severu přišel.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_1111">
    <text>Máš tady hezké místo. Jako rekreační oblast. Armáda tě neruší?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_11111">
    <text>Armáda tady netlačí, teď na nás nemají čas. Říkají, že na ty stalkerové nemá cenu plýtvat municí, stejně mohou zemřít v anomáliích. A my zase na oplátku nevystrkujeme růžky: pokud někoho hledají, nesnažíme se jim nijak bránit - při razii nebo kontrolním stanovišti z centrály se schováme v suterénech. Obecně si můžeš sám vidět, že jsme klidní a nenásilní lidé.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_22">
    <text>Pověz mi něco o Skidanovi.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_222">
    <text>Je lakomý, jako všichni obchodníci. Obchodoval na Kordonu už několik let. Jeho hlavními zákazníky jsou nováčtí stalkerové noví v Zóně. Má mnoho spojení, včetně kontaktů s vojenskými, různými frakcemi v Zóně a dokonce s bandity. Armáda mu pašuje zboží přes zátaras. To je byznys. Říká se, že obchoduje už od dětství, kdy byl studentem, prodával nelegálně slabé drogy. Možná ne slabé drogy. A dostal se kvůli tomu do trestního zákoníku. Nevím, jestli je to pravda nebo ne. Nemůžeš věřit každému slovu, víš. Stalkerové šíří klepy, jako staré babičky na lavičce před dveřmi. Téměř všichni stalkerové v Zóně začínali u Skidana, takže o každém ví a má o něm názor. Krátce řečeno, každý pes v Zóně ho zná!</text>
</string>

  <string id="esc_wolf_about_you_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_you_1">
    <text>Jsem tak trochu vedoucí této vesnice. Tak nějak mentor pro nováčky. Učím je ty zelené věci, ty skleněné brýle, aby na první pokus nebyli sežráni kostnatým. Ach, učit je těžké! Někteří jsou ve svém způsobu nevzdělavatelní. Podíváš se na jednoho a řekneš si: Co mu můžeš vůbec naučit?! Přečetl za život dvě knihy - abecedu a tuhle modrou. A logicky v první anomálii umírají, protože zapomněli hodit ořech před sebe. Už jsem sám prošel Zónou, tu zanechal kus svého života. Myslím, že odsud můžu odejít, jak dlouho se to tak dá. Jenom zlá čarodějnice nebo nějaký čert, jinak se odsud nedostanu žádným způsobem: buď vojáci s razí, nebo tam vysílají záblesky. A peníze, upřímně... někdy se objeví lukrativní nabídka práce, tak proč ji nevyužít? Víš, jak to chodí, myslíš si, že uděláš ten poslední výstup, a pak jsem venku, a pak je to pořád dokola.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_0">
    <text>Pověz mi o tomto místě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_1">
    <text>Jsme nyní na Kordonu. Na jih, za Armádní zátarasou, je vnější svět, a dále na sever je Zóna. Málo co na ni připomíná: anomálií je málo, téměř žádné artefakty a monstra jsou vzácná. Tady taky není moc hluku, protože vojenské se snaží vše udržovat pod přísnou kontrolou. Celkově je místo docela klidné - samozřejmě ve srovnání s okolní Zónou.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_1">
    <text>Jsme nyní na Kordonu. Za Armádní zátarasou je vnější svět a dále na sever je Zóna. Málo co na ni připomíná: anomálií je málo, téměř žádné artefakty a monstra jsou vzácná. Tady taky není moc hluku, protože vojenské se snaží vše udržovat pod přísnou kontrolou. Celkově je místo docela klidné - samozřejmě ve srovnání s okolní Zónou.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_1">
    <text>Jsme nyní na Kordonu. Za Armádní zátarasou je vnější svět a dále na sever je Zóna. Málo co na ni připomíná: anomálií je málo, téměř žádné artefakty a monstra jsou vzácná. Tady taky není moc hluku, protože vojenské se snaží vše udržovat pod přísnou kontrolou. Celkově je místo docela klidné - samozřejmě ve srovnání s okolní Zónou.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_111">
    <text>To je Nováčkovská vesnice. Na okraji je bunkr Skidana, obchodníka. Dál je Armáda zátarasa - tam jsi ve skutečnosti přišel ty. Na druhé straně zátarasy je cesta hluboko do Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_111">
    <text>To je Nováčkovská vesnice. Na okraji je bunkr Skidana, obchodníka. Dál je Armáda zátarasa - tam jsi ve skutečnosti přišel ty. Na druhé straně zátarasy je cesta hluboko do Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_111">
    <text>To je Nováčkovská vesnice. Na okraji je bunkr Skidana, obchodníka. Dál je Armáda zátarasa - tam jsi ve skutečnosti přišel ty. Na druhé straně zátarasy je cesta hluboko do Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_0">
    <text>Pse, přemýšlel jsem o tvé nabídce a rozhodl jsem se ti ten artefakt prodat.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_1">
    <text>Dobrá volba. Skidan by ti za něj dal polovinu toho, co já. Toho lacince znám.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_2">
    <text>Jo, viděl jsem to sám na vlastní oči.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_0">
    <text>Jaká je práce?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_1">
    <text>Je to prašná práce, přeprava pasažéra do stalkerského tábora v Auto parku. Klient je nový ve Zóně, ale má dost peněz. Platí deset tisíc. Polovinu teď, zbytek po dokončení, pokud ho přivedeš naživu. Dej pozor, že neumí moc střílet. Na cestě neočekávej žádnou pomoc. Uděláš to?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_2">
    <text>Máme dohodu. Kde je tvůj pasažér?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_3">
    <text>Je tam, říká si Student. Když dorazíš na základnu, vrať se a já ti dám druhou část peněz. Student mi dá vědět, až dorazíte do Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_4">
    <text>Dobře, vyrazíme.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_5">
    <text>Ne, Pse, omlouvám se. Já nedělám chůvu. Jsem průvodce, tak jako ty jsi baletka. Možná to může někdo jiný udělat.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_6">
    <text>Rozhodni se sám. Takové peníze nejsou snadno dostupné. A vždycky najdu někoho, kdo bude ochotný. Myslel jsem na tebe jako prvního, věděl jsem, že potřebuješ peníze rychle. Ne, nedělám to.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_7">
    <text>Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_0">
    <text>Přemýšlel jsem... Kašlu na to. Jsem ochotný toho nováčka odvést do Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_1">
    <text>Nevím, Pse, nevím. Tam je, říká si Student. Až dorazíš na Auto parku, vrať se ke mně, dám ti druhou část. Student mi dá vědět, jak dorazí do Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_2">
    <text>Neboj se, Pse, udělám to správně. Je to jen krátká procházka.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_3">
    <text>Pozdě, Savane, pozdě. Nováček už odešel. Nejsi jediný stalker v Zóně, jsou i jiní, kteří chtějí vydělat peníze. Dutyo si myslel, že přišel o zdarma práci.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_4">
    <text>Neměl jsem na to náladu.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_0">
    <text>Práce hotova. Student v Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_1">
    <text>Tak, vše v pořádku? Nic se nestalo na cestě?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_2">
    <text>Stalo se... Student se stalo. Ach, taková kukačka. Nemohl jsem si pomoct, vystřelil jsem do něj. Vidím, proč se tak dobře platí.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_3">
    <text>Ano, rád mluví. Je to skutečný šprt. Mluvíme-li o platbě, tady je druhá část, jak jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_4">
    <text>Dobře, Pse. Pokud se objeví další nabídka, dej mi vědět.</text>
</string>

	
   <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_0">
    <text>Dostal jsem tvoji zprávu. Co si přeješ?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_1">
    <text>Jo, jo. Našel jsem ti učitele. Ukaž mi své PDA, dám ti tam značku kde ho najdeš. Jmenuje se Leshiy. Je to lovec. Ne jen lovec, ale opravdová legenda Zóny. Řikáme mu "Lesní duch".</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_2">
    <text>Co s tím mám co dělat já? Já žádné krvavé sajdry nejím.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_3">
    <text>Neumíš si představit, jak máš štěstí, Savane. Lesní duch tě může naučit, kterého mutanta je nejlepší zabít. Ne každý nováček má tuhle šanci. Teď právě potřebuje parťáka, a tak jsem na tebe pomyslel.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_4">
    <text>Fajn tady je to PDA. Dej mi tam tu značku na něj.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_5">
    <text>Poslal jsem ti značku. Leschii na tebe bude čekat u silnice poblíž Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_6">
    <text>Díky, Pse.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_0">
    <text>Dostal jsem tvoji zprávu. Jakou pomoc potřebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_1">
    <text>Dobře, že jsi přišel. Mohl jsem to udělat sám, ale s tebou to bude víc zábavy. Také tě to něco naučí.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_2">
    <text>Čím ti mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_3">
    <text>No, pořídil jsem si nový detektor. Chci ho vyzkoušet v terénu, jak se říká. Pojďme hledat artefakty.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_4">
    <text>Artefakty? Kde bys je hledal?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_5">
    <text>Uvnitř Anomálie. Konkrétně anomální pole. Stručně řečeno, artefakty. Páteř celého stalkerského obchodu. A zdroj peněz. Mám tě naučit, jak sbírat artefakty?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_6">
    <text>No dobře půjdu stebou</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_7">
    <text>Tak mě následuj. Je to hned za rohem.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_8">
    <text>Vedej cestu.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_1">
    <text>Tak pojď, pověz mi, jaký druh artefaktu jsi našel.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_2">
    <text>Tady!</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_3">
    <text>No, štěstí bylo fakt na tvé straně. Artefakty jako tyhle se tady moc nenajdou. Jsi opravdu schopný student. Nikdy jsi nebyl stalkerem? Jsi si jistý? Jenom žert.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_4">
    <text>Chvástalství není můj styl. Pokud najdu ty artefakty, přinesu ti je k prodeji. Víš, kolik peněz potřebuju.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_gg_0">
    <text>Tak, našel jsem cestu do středu pole. Detektor ukazuje, že je tady artefakt. Není jen jeden. Teď je řada na tobě. Tady máš vylepšení, detektor zvaný "Medvěd". Neukazuje jen vzdálenost k artefaktu, ale také směr, kterým se díváš. Házej šrouby a obíhej anomálie. Když uvidíš signál na obrazovce, jdi stejným směrem. Jen opatrně! Artefakt nenajdeš hned. Musíš se mu nejprve přiblížit, až pak vyskočí z anomálního pole. Hodně štěstí!</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_gg_1">
    <text>Díky.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_strahovka_0">
    <text>Tady jsme. Vidíš tu díru za mnou? To je anomální pole. Tady musíš být velmi opatrný. Každý chybný pohyb a jsi mrtvý člověk. Je tu radiace a spousta gravitačních anomálií. Takže, tady je, co budeme dělat: budu zkoumat anomálii a najdu průchod, a zároveň otestuji detektor. Mezitím sleduj pečlivě mé kroky, ale nezapomínej hlídat i mutanty. Jsi připravený?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_strahovka_1">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_0">
    <text>Hej, Pse. Nevíš náhodou, kde mohu najít Hodináře? Není doma, dveře jsou zamčené, a já bych mu chtěl položit otázku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_1">
    <text>No, odešel. Předevčírem.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_2">
    <text>Jak daleko odešel?</text>
</string>

  <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_3">
    <text>Do močálů. Tam sbírá nějaké byliny a pak vyrábí tinktury. Na nachlazení je to dobré, říkám ti. A taky na jiné potíže. A jen tak na zahřátí duše.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_4">
    <text>Ó, chlapče. On se brzy vrátí, neřekl to?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_5">
    <text>Jo, dnes se vrátí. Jak dlouho to bylo? Mmm, měl už dávno být tady. Divné, nikdy neprodleně, nedávají mu přezdívku Hodinář nadarmo. Možná je něco špatně? Slyš, Savane, máš práci. Běž k tunelu u vojenského zátarasu. To je tunel, kterým se má Hodinář vrátit. Nikdy nevíš, co se děje dolů. Je to zkušený člověk, celý život v Zóně, ale věk udělá své. Poslal jsem ti souřadnice. Takže, tam můžeš jít!</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_6">
    <text>Už jsi tam.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_0">
    <text>Máš nějakou práci, napsal jsi mi?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_1">
    <text>Protože pro tebe vždycky mám něco zajímavého. Jak se cítíš ohledně safari?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_2">
    <text>Ne moc, nikdy jsem nebyl na safari.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_3">
    <text>Chceš to zkusit? No, tady to není savana, nejsou tu lvi, promiň. Ale jsou tu divoká prasata, která by tvému lvu dala zabrat. To je to, co potřebují k utišení. Začínají se rozjíždět. Wedge a jeho kluci právě odešli před několika minutami střílet nějaké mutanty kolem vesnice. Připojíš se k nim?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_4">
    <text>Asi jo.. proč ne.. Tady je hodně zvířat, stále nemůžu zapomenout na ta divoká prasata u "elektrického vlaku".</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_5">
    <text>Je to dobře, chytré rozhodnutí. Je to dobré pro tábor, a pro tebe to nebude ztráta. Mimochodem, plat za čistku je 6 000 rublů. Za každého! Takže to je slušný plat. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_6">
    <text>Stále se ptáš? Samozřejmě že ano! Kam mám jít?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_7">
    <text>Poslal jsem ti souřadnice na PDA. Právě vyšli, takže si myslím, že ještě nezačali střílet.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_8">
    <text>Tak se do toho pustím.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_0">
    <text>Dobře, máme ty mutanty!</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_1">
    <text>Už? Co říkáš na naše místní safari?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_2">
    <text>Je to skvělé. Měli bychom to někdy zopakovat.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_3">
    <text>Jsi vždy vítán. Tady je stále hodně tvorů. Nevím, odkud sem chodí. Takže, tady je tvá odměna. Pokud bude další práce, dám ti vědět. Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_4">
    <text>Díky Pse! Uvidíme se později!</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_0">
    <text>Chceš si užít, dokud klienti nejsou pryč?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_1">
    <text>Jistě. O co jde?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_11">
    <text>Řekni něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_111">
    <text>Jé, brácho, kdysi jsem byl podnikatel za dob Sovětského svazu! Byl jsem jedním z těch... těch "zatracených spekulantů." Zapletl jsem se do velkého obchodu a chytl jsem se dohromady. Dělal to, za co byl odsouzen, a udělal si nějaké kamarády mezi zloději. Když vyšel, začal pracovat s zloději, bral jejich kořist. Za tři roky jsem byl znovu chycen, a když jsem vyšel, byly to dva roky, co byli Sověti chyceni. Něco mi neklapalo podle nových pravidel, musel jsem dlouho pracovat na maličkostech, dostal jsem se do velké chudoby a pak najednou přišla Zóna. Přišel jsem sem a bylo to jako dřív, téměř jako dřív! S mými zkušenostmi je to teď nejlepší místo k prodeji. Jsem rád, že jsem tady teď.</text>
</string>

    <string id="esc_bandit_trader_questions_1111">
        <text>Dostal jsem nápad. Chceš mi ještě něco říct?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_1112">
        <text>Já to chápu. No, to by bylo dost řečí.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_12">
        <text>Co si myslíš o logopedovi?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_121">
        <text>Řeknu ti to: Logoped nemá dlouho na to, aby se stal esem. Můj instinkt říká, že ho Koba dostane, a on ho dostane. Všechno se to stane. Pakhan má velký nos, jen se předvádí. Má hada, ale nevšímá si ho, což je polovině kluků jasné. Neříkám vám to proto, abyste se zlobili nalevo a napravo: projevil jsem vám důvěru, abyste mi mohli věřit taky. Jo, takže jestli narazíš na něco zajímavého, přines mi to. Já budu vždycky na svém místě s Logopedem nebo Kobem.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_13">
        <text>Řekni mi o tom smetišti.</text>
    </string>

    <string id="esc_bandit_trader_questions_131">
        <text>Chlapci tam na tom smetišti z toho nebyli moc nadšení. Dřív tam ani nechtěli chodit: odpadky, radiace... Pak mělo pár slídilů štěstí a našli tam nějaké drahé věci. A bylo to - lidi z celé Zóny se sem hrnuli jako bolavé krky na starou slepici. Byl tu totální nepořádek, ale pak to naši chlapi uklidili. Hlavně mít pevnou ruku a tuhle verbež pevně držet. A Zóna by měla být jako zóna: buď rudá pakáž, nebo černí zloději. To si tady kluci schválili. Je nad slunce jasné, že za pořádek se musí platit. Chlapi chtějí taky jíst, tak dostanou podíl ze všeho. Já se tu nemám špatně, ale chci se dostat na lepší místo...</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_14">
        <text>Jaké jsou poslední novinky v Zóně?</text>
    </string>

    <string id="esc_bandit_trader_questions_141">
        <text>Nemám rád to slovo "nejnovější zprávy". A neměli byste je používat, abyste opravdu nevytvářeli zprávy, které budou vaše poslední. Sice tady nemáme tak strašidelné tvory, ale tuhle se objevila zpráva... Každopádně se objevil stalker - bílý jako stěna, ruce se mu třásly... Začal se zpovídat. Téma je takové: s kamarádem se vyplavili před poltergeisty, ale pak bum - vyskočila na ně smečka blbců. Tak se chlapík rozčílil, zapracoval nějaký šílený reflex, seknul po kamarádovi lanem a podřízl ho. Okamžitě se rozběhl pryč, ale blbci se vrhli na tělo - proč by běželi za masem, když ho měli připravené? A pak se mu na druhé láhvi vodky rozbušilo vědomí a začal výt na celou tu skládku: "Igore-oku, tys mi dal tenkrát jedinej medikit, a já jsem jako svině, jako poslední potvora, dodělal jsem tě...". Každopádně se v noci oběsil na opasku. To se lidem stává...</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_15">
        <text>Nejspíš to nic není.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_151">
        <text>Záleží na vás.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_0">
    <text>Mohu nějak pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_1">
    <text>Ne, děkuji, Savane. Jsme v pořádku sami. I když... Máme pro tebe práci. Ale myslím, že ji nepřijmeš.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_2">
    <text>Co je to, Patogenní? No, promluv, nechám tě na pokoji. Řekni mi všechno, jak to je, a já se rozhodnu, jestli tu práci vezmu, nebo ne.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_3">
    <text>Není moc co říct. Tady poblíž žije tvor. Pseudopes. Podlé parchant. Když se setmí, přijde na tábor a začne výt. Pěkně nás to štve. Párkrát jsme zkoušeli najít jeho díru, ale nic jsme nenašli, ani stopu po něm nebo po tvoru, jako by tam nikdo nebyl. Ale přesto v noci výtě pokračovalo.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_4">
    <text>Takže by ses s ním vypořádal večer, když přijde do tábora.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_5">
    <text>Ha, snadné to máš říct. Říkám ti, pseudopesi jsou lstiví, tenhle je vyhýbavý. A musel bys být buď blázen, nebo Chuck Norris, abys šel za mutantem v noci. Myslíš, že to zvládneš? Dám ti helmu a E.P.V. Navíc, pokud to zvládneš, můžeš tu helmu mít navždy. Přihodím ti k tomu i nějaké peníze navíc. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_6">
    <text>Tak fajn. Noční lov, co může být lepšího? Dej mi tu helmu. Vrátím se, až to dokončím.</text>
</string>

	
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_7">
    <text>Ne, díky, už nepotřebuji žádné pseudopesy.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_8">
    <text>No, řekl jsem ti, že to nedokážeš, nedokážeš.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_9">
    <text>Stačí, že vím, že to dokážu!</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_0">
    <text>Dostal jsem tvého psa, Patogenní. Měl jsi pravdu, je to lstivý tvor, nemůžeš ho trefit. Ale to je v pořádku, nejsem blbec. Už v noci nebude výt, zaručuji to.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_1">
    <text>To je duch, respektuji to! Tady máš ještě něco ode mě, zasloužíš si to. Aspoň dneska budeme mít klidnou noc. Díky, Savane. Pamětaj, tady máš vždycky otevřeno.</text>
</string>
<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_2">
    <text>Není zač, Patogenní. Pokud bude nějaký problém, víš, koho zavolat.</text>
</string>

	
	
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_2">
    <text>Žádný problém.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_3">
    <text>Dobře, ale nechtěj to dlouho.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_4">
    <text>Jdu na to.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_11">
    <text>Mně to nevadí...</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_12">
    <text>Co za debila, sám neumí... Tak jdi.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_13">
    <text>Už odešel.</text>
</string>

	
	
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_0">
    <text>Hej, šéfe, našel jsem pro brigádu mechanika, je to fajn chlapec a navíc chytrý.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_1">
    <text>Tak to platí. Teď to půjde ještě líp.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_2">
    <text>No, jak říkáš, čím víc frizního, tím víc frizního.</text>
</string>

<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_0">
    <text>Poslechni, Dubolome, co říkáš na to, stát se mechanikem na opravy zbraní?</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_1">
    <text>Mně to nevadí. Zejména proto, jak víš, s volným stalkerstvím nejsem moc dobrý, a umím vyrábět tak, že by Stěpka mohl být žárlivý. Ale počkej, Logoped nabízí práci stalkerům?</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_2">
    <text>Logopedovi nevadí, že jsi byl volný stalker. Slibuje platbu a respekt bratrstva.</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_3">
    <text>Tak já jsem v tom.</text>
</string>
<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_4">
    <text>Máš to. Řeknu to Mugwumpedovi.</text>
</string>

	
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_0">
    <text>Chiméra neutralizována, tady je PDA.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_1">
    <text>Skvělé! Získáváš novou misi. Máme vojáka, který dezertoval. Desátník Nikita Sergejevič Něfedov. Zřejmě utekl do Zóny. Zjisti, kde se skrývá, nebo se ujisti, že je mrtvý.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_2">
    <text>Dobře. Bude to určitě snazší než s tou Chimérou.</text>
</string>

<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_0">
    <text>Našel jsem dezertéra.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_1">
    <text>A kde se skrývá?</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_2">
    <text>Je mrtvý, tady jsou jeho vojenské značky sebrané z jeho mrtvého těla.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_3">
    <text>No, tak dobře, ať má klid. Ty a tvůj parťák se můžete dostat do prdele odtud.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_4">
    <text>Sbohem, doufám, že tě už nikdy neuvidím.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_10">
    <text>Skrývá se v banditském táboře za železničními tratěmi a vydává se za stalkera jménem Jizva.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_11">
    <text>Takže to je situace. Pošlu tým, aby ho zatkli. Ty a tvůj parťák můžete jít. Nedostat se znovu do problémů.</text>
</string>
<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_12">
    <text>Uděláme, co bude v našich silách.</text>
</string>

	
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_0">
    <text>Podívej se, Pse, jsi zkušený lovec. Potřebuju dostat k smrti jednu chiméru. Ta udržuje vojáky naživu. Můžeš mi říct, jak se vypořádat s chimérou sám?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_1">
    <text>Ty taky nejsi špatný lovec. Dostal jsi Leshného ven a hodně jsi pomohl s vyčištěním území od mutantů. Takže ti řeknu, lovec k lovcovi, že existuje netradiční způsob.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_2">
    <text>Netradiční? Co tím myslíš?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_3">
    <text>Slyšel o Bestiánu? Udělal repelent z moči samce chiméry. Když si ji nanesete na odkryté části těla, chiméra ucítí konkurenci a uteče. Budou utíkat a už se nevrátí. Není to však tak jednoduché.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_4">
    <text>Nou, obvykle to tak bývá. Vedlejší účinky?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_5">
    <text>Věc je taková, že čím silnější samec chiméry, tím víc speciálních látek je v moči, které signalizují sílu soupeře. Samice chiméry upřednostní útěk, slabý samec taky uteče. Ale když narazíte na silného samce, vůně konkurenta ho dostane do vzteku. Rozzuří se. A víte, rozzuřený, silný samec chiméry vás roztrhne na kusy. Roztrhne vás, jako kdybyste řekli "mňau".</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_6">
    <text>Dobře, zkusím to. Máš ten repelent? Kolik za něj žádáš?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_7">
    <text>Tady máš. Nepřijmu za to ani korunu, ani na to nemysli. Považ to za mou vděčnost za zachránění Leshného.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_8">
    <text>Děkuju, Pse.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_10">
    <text>Ne, raději se obejdu bez toho zázračného repelentu. Chiméra není dar sama o sobě, a chiméra v hněvu znamená jistou smrt. Ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne, ne.</text>
</string>

<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_0">
    <text>Nebyl tu voják jménem Nefedov?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_1">
    <text>Vojáci sem nepřicházejí. Máme napjatý vztah s nimi. Na sebe ale neútočíme, samozřejmě. Ale snažíme se s nimi nepřijít do kontaktu. Oni se k nám nepřibližují a my se k nim nepřibližujeme.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_2">
    <text>A byl tady nějaký nováček jménem Nikita?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_3">
    <text>Před nějakým časem tu byl nováček jménem Nikita. Měl takový divný přezdívku. Kaša. Nikita Kaša. Ale už před dlouhou dobou odešel do Auto parku.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_4">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
	
	
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_0">
    <text>Ahoj, Patogene. Mám pro tebe otázku. Potkal jsi stalkera jménem Kasha nebo Nikita? Nebo Nikitu Kasha? Bývalý voják. Co?</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_1">
    <text>Ne, nepotkal jsem ani Kachu ani Nikitu. A není obvyklé, aby Stalkeři používali skutečná jména.</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_2">
    <text>No, možná jsi nedávno potkal bývalého vojáka.</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_3">
    <text>Jak definuješ bývalého vojáka? Kdo je nejrychlejší, když se zazve: Vojáci, pozor!?</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_4">
    <text>Patogene, nemluv se mnou takhle. Jsi zkušený stalker, viděl jsi všechno. Nemáš oko na rozpoznání vojáka?</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_5">
    <text>Jo, byl tu jeden stalker. Měl přezdívku Pogon a jizvu na obličeji, takže rozhodně byl jedním z bývalých vojáků. A nejen podle přezdívky, ale podle toho, jak se díval na ostatní stalkery. Jako voják, který se dívá na vši. Jako Lenin, když se díval na buržoazii.</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_6">
    <text>A kde je teď?</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_7">
    <text>Kurva ví. Možná je mrtvý, možná odešel k banditům. Dlouho jsem ho tu neviděl.</text>
</string>
<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_8">
    <text>Díky za tvoji pomoc.</text>
</string>

<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_0">
    <text>Logopede, viděl jsi mezi svými lidmi někoho jménem Pogon?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_1">
    <text>Pogon? Ne policista?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_2">
    <text>Ne, vůbec ne. Je to jen přezdívka. Má jizvu na obličeji a měl být tady nedávno.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_3">
    <text>Máme tu malého muže s jizvou na obličeji. Toho nazýváme koneckonců Jizva.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_4">
    <text>Je tady teď?</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_5">
    <text>Jo, někde tady poblíž.</text>
</string>
<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_6">
    <text>Promluvím s ním.</text>
</string>

	
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_0">
    <text>Ahoj, ahoj. Mám pro tebe nabídku.</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_1">
    <text>Cože by si mohl mít se mnou?</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_2">
    <text>Nikito, dostal jsem úkol... ale nemohu to udělat sám. Potřebuji průvodce, mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_3">
    <text>No, pokud to slibuje zisk... Počkej, jak jsi mi řekl?</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_4">
    <text>Řekl jsem ti Nikito Nefedov, bývalý vojín Ukrajinské armády, nyní hledaný dezertér. Kolyazin se snaží tě najít všude.</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_5">
    <text>Kurňa, moje minulost mě asi jen tak nepustí... Poslyš, nemohu se stejně vrátit, ale pokud Kolyazin nepoleví v úsilí mě najít, tak jsem v řiti - tak mě prosím pomož. Tady máš moje klíče, dej mu je a řekni mu, co jsi našel na mém mrtvém těle. A já půjdu dál na sever, aby mě nenašli.</text>
</string>
<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_6">
    <text>Dobře, proč vlastně ne.</text>
</string>

<string id="esc_sidor_about_price_dialog_0">
    <text>Skidane vole, co se stalo s cenami?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_1">
    <text>Co, co. Nějaký chytrák ze stalkerů si zakládal s vojenskými, teď Kolyazin zvýšil poplatek za přepravu zboží přes blokádu. A ty sis divil, jak se zboží dostává ke mně? Kdybych věděl, kdo si hoví, sam bych mu utrhl hlavu. Těma rukama.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_2">
    <text>A co teď?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_3">
    <text>Nyní jsou těžké časy pro všechny Stalkery. Jídlo, uniformy, střelivo a zbraně všechno zdraželo. A není pro mě výhodné obchodovat tady na Kordonu. Tak to prostě je.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_4">
    <text>Musíme udělat něco.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_5">
    <text>Co stalkeři udělají, netuším. Pokud se situace s vojenskými nezmění, přemístím se na kontrolní stanoviště u Dyatky.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_about_price_dialog_6">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

	
<string id="esc_patogen_about_price_dialog_0">
    <text>Patogene, co se stalo s cenami?</text>
</string>
<string id="esc_patogen_about_price_dialog_1">
    <text>Kolyazin zešílel, zvýšil ceny za přepravu zboží přes kontrolní stanoviště. Teď je těžké dodávat zboží, takže ceny stouply.</text>
</string>
<string id="esc_patogen_about_price_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_0">
    <text>Antibiotiku, co se stalo s cenami?</text>
</string>
<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_1">
    <text>Kolyazin se vzepjal, zvýšil ceny za lékařské potřeby přes kontrolní stanoviště. Takže ceny šly nahoru.</text>
</string>
<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="esc_tick_about_price_dialog_0">
    <text>Klisti, co se stalo s cenami?</text>
</string>
<string id="esc_tick_about_price_dialog_1">
    <text>Koljazin, ten parchant, požaduje třikrát víc za přepravu ohřívačů skrz ostnatý drát. Musím si být jistý, že neudělám ztrátu. K čertu ten obchod.</text>
</string>
<string id="esc_tick_about_price_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

	
	<string id="esc_kusto_about_price_dialog_0">
    <text>Hele, Kusto, co se stalo s cenami?</text>
</string>
<string id="esc_kusto_about_price_dialog_1">
    <text>Kolyazin se úplně zbláznil, zvýšil ceny za přepravu zboží přes kontrolní stanoviště. Teď je těžké získat zásoby. Což znamená, že ceny stouply.</text>
</string>
<string id="esc_kusto_about_price_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_0">
    <text>Volal jsi? Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_1">
    <text>Slyšel jsem o Shmygovi a jak má dobrou dohodu. Ale nechce to dělat podle pravidel: Pokud to je dobrá dohoda, zaplať desetinu loupeže sdíleně.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_2">
    <text>Navrhuješ, abych získal podíl z Shmygy?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_3">
    <text>Jsi chytrý, ale nejenom ho zbít, ale potrestat ho za jeho aroganci a neochotu dodržovat svůj kodex.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_4">
    <text>Jaký druh trestu?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_5">
    <text>Správně, jako kluk. Krvavě ho poranit nožem, aby si to zapamatoval a ostatní nebyli poškozeni. Řekni mu, že pokud chce žít, ať vzdá svůj podíl.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_6">
    <text>Udělám to.</text>
</string>

	
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_0">
    <text>Dej mi tašku od Skidana, zasranej parchante.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_1">
    <text>Co? Nechceš klíče od bytu, kde jsou peníze? Vypadni odsud.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_2">
    <text>Jaký klíče? Nepleť mi sem nějakou sračku. Není to tvoje taška a nemůžeš ji otevřít.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_3">
    <text>Neboj, co je moje, to taky otevřu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_4">
    <text>Teď tě postřílím, zmetku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_5">
    <text>Tohle je základna bratrstva? Zabiješ se, než vytáhneš pistoli na toho správnýho.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_6">
    <text>Jo, dobře, uvidíme se.</text>
</string>

	
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_0">
    <text>Tady máš slovo parchantů: Neudělal jsi, co bylo správný, nezaplatil jsi podíl z kořisti bratrstvu. Proto ti gang nepasuje.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_1">
    <text>Kámoši? No, zatracení. Brzy budu mít svoji vlastní posádku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_2">
    <text>Ne, nebudeš. Logopéd řekl, abys tě potrestal a škrabkou namaloval tvojí drzou tvář.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_3">
    <text>Co? Bodnu tě do tváře škrabkou, ty malej parchante.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_4">
    <text>Pojďme.</text>
</string>

	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_0">
    <text>Měj slitování, nezabíjej mě, dám ti tvůj podíl.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_1">
    <text>No, to je dobré místo pro začátek. Řeknu Logopedovi, že jsi řekl ano.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_2">
    <text>Jsi si jistý, že mě nezabiješ?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_3">
    <text>Žij chvilku.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_10">
    <text>Nespěchej, parchante, tuhle sumu nedlužíš Logopedovi, dlužíš ji Skidanovi.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_11">
    <text>Ale řekl jsi, že to je podíl na společném.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_12">
    <text>Švindloval jsem! Dlužíš všechno Skidanovu lupu a svůj život. Mrtví lidé se nepotí. A tajemství se nevypovídá...</text>
</string>


<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_0">
    <text>Vypořádal jsem se s Shmygou.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_1">
    <text>Skvělé, teď už nikdo nemůže vymáhat podíl ze společného. Tady je něco málo za tvou námahu.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_2">
    <text>Nic moc, nic moc.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_10">
    <text>Ty máš odvahu, bylo ti řečeno, abys sekával, ne abys šel do krajnosti!</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_11">
    <text>Souhlasím, trochu jsem to přehnal. Ale bylo těžké odolat.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_12">
    <text>Příště dělej, co ti řeknou, nepouštěj se do zmatků. Co s lupem?</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_13">
    <text>Nejsme si jistí, Shmyga nic u sebe neměl. A kde je lup, to nikdy nezjistíme.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_14">
    <text>Ano, udělal jsi něco špatně. Pryč mi z očí, než ti rozkážu zemřít taky.</text>
</string>
<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_15">
    <text>Už jsem pryč.</text>
</string>

	
	<string id="esc_army_stepan_dialog_0">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_1">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_2">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_3">
        <text>--------</text>
    </string>
	

<string id="my_dialogs_01">
	<text>Skidane, proč máš takový sortiment? Vodka, jídlo, zbroj, první pomoc a brokovnice?</text>
</string>
<string id="my_dialogs_02">
	<text>Cokoliv si za své peníze přejete. Heh-heh. Sortiment je bohatý, to musím uznat. Vše, co pravý stalker potřebuje! Heh-heh. Nahý nováček přijde a obrátí mě vzhůru nohama. Kdybych měl peníze. Nejprodávanější věcí je samozřejmě vodka. Vezmete si pár lahví? Je čerstvá, přivezli ji až včera.</text>
</string>
<string id="my_dialogs_03">
	<text>Ne, nerozumíte. Sortiment je bídný, to tím myslím. Brokovnice a náboje ráže 12. Každý vojenský obchod na pevninském území by byl bohatší. Kde jsou kulomety, pistole, samopaly, granáty? Kupujete to pod stolem?</text>
</string>
<string id="my_dialogs_04">
	<text>Byl jste někdy ve výrobě, Savane? Vlastníte obchod v Zóně?</text>
</string>
<string id="my_dialogs_05">
	<text>Ne, samozřejmě že ne.</text>
</string>
<string id="my_dialogs_06">
	<text>To jsem si myslel. A tady máte můj rad a zdarma: Nikdy, slyšíte mě, nikdy neotevírejte obchod v Zóně. Každý zelenec vám každý den řekne, že vaše nabídka je špatná. A ceny jsou vysoké. Každý nováček ví, jak obchodovat v Zóně, jenom Skidan ne, co? Myslíte si, že jste ten první, kdo se ptá na sortiment? Každý den. Pravděpodobně to je jediný důvod, proč jsem tak plešatý. Všichni mi to vyčítali. Nejdřív jsem vysvětloval každému, že jsem seděl před vojenským checkpointem a každá provize z něj šla do mého bunkru. A všechno jsem musel dělat tady, v souladu se všemi zákony země. Mám to zaregistrované jako lovecký obchod, kombinovaný s obchodem potravin. Licence, zdravotní a kontrolní certifikáty. Vše legálně. Platím daně každý měsíc, co si myslíte?</text>
</string>
<string id="my_dialogs_07">
	<text>Daně? Sakra. Možná úplatky?</text>
</string>
<string id="my_dialogs_08">
	<text>Platím i úplatky, to je pravda. Snad jste si myslel, že zdvojnásobuji cenu všeho a zisk si strkám do kapsy pro svého stalkerského bratra, co? Mysleli jste, že Skidan je krevsajz? Mysleli jste, že jo, že? Já sotva sáhnu na konec měsíce. Moje hlavní komoditou je informace. A obchod... jsem rád, když se dostanu na nulu. Jsou měsíce, kdy prodělávám. Zbraně kupuji od stalkerů za pár šupů, vezmu je na blokpost. Na váhu. Oni to předstírají jako zabavení. A mají to dobře - splní svůj plán na zabavení neregistrovaných zbraní, dostanou hvězdy na ramenních náramcích a extra volno. A pro mě to není špatné, proto si je beru za pár šupů a prodávám je za trochu více. Alespoň mám dobrý vztah se vojáky, nepodržují mě pod tlakem. Čím hlouběji do Zóny, tím dál od blokpostů, tím širší sortiment. Když se dostanete do Bara, budete mít všechny druhy pušek a granátů, bazuk a zbroje, jakou tu nikdo ještě neviděl. To jsou základy. Teď už to nikomu nevysvětluji, jenom říkám hoši, vy všichni do prdele!\nStejný názor na vás, Savane. Do prdele!</text>
</string>
<string id="my_dialogs_09">
	<text>Skidane, omlouvám se. Nechtěl jsem to vědět. Zapomeňme na tuto konverzaci, jako by se nikdy nestala.</text>
</string>

	<string id="xolod_dialogs_01">
	<text>Kouři, už jsi na vědecké expedici několik let. Co víš o Zóně? Co to je? Odkud pochází? Proč se Zóna rozšiřuje? A jak to celé skončí?</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_02">
	<text>Bylo bych rád, kdybych věděl, jak to celé skončí. Mimochodem, před deseti lety jsem přesně věděl, jak to celé skončí. Nedobytné kordony. Pás prázdnoty padesát kilometrů široký. Vědci a vojáci, nikdo jiný. Hrozný vřed na těle planety, pevně uzamčený na místě.\nA nebyl jsem sám, kdo tak myslel. Jaké byly projevy, jaké byly přijaty zákony...! Teď si ani nepamatujete, jak se ta neochvějná rozhodnutost náhle změnila ve směs.\nZdá se, že to vše začalo, když stalkerové poprvé vynesli zóny baterie. Ano, myslím, že tam to začalo. Zejména když byly objeveny jejich vlastnosti. Vředy se ukázaly jako ne tak úplně vředy, ba dokonce ani vředy vůbec, ale spíše jako pokladnice... A teď už nikdo opravdu neví, co to je - jestli jsou to vředy, pokladnice, pekelná svodidla, Pandořina skříňka, peklo, ďábel... Postupně z toho těží.</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_03">
	<text>Chvíli počkej. Naučili se vědci za ty roky něco o artefaktech?</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_04">
	<text>Docela vtipné, že skoro nic. Objevili jsme mnoho zázraků. V některých případech jsme dokonce zjistili, jak tyto zázraky využívat ve svůj prospěch. Opice stiskne červené tlačítko a dostane banán; opice stiskne bílé tlačítko a dostane pomeranč; ale neví, jak dostat banány a pomeranče bez tlačítek. A co mají tlačítka společného s banány a pomeranči, nerozumí.\nVezměte si například artefakty. Naučili jsme se, jak je používat. Ale stále jsme nedokázali rekonstruovat žádné artefakty, nevíme, jak fungují, a nevypadá to, že bychom to brzy pochopili...\nJsem si téměř jistý, že většinu času tlučeme hřeby mikroskopy. A přesto něco používáme: "baterie", "náramky", životem stimulující artefakty... různé druhy kvazibiologických hmot, které revolucionalizovaly medicínu...\nMáme nové utišující prostředky, nové druhy hnojiv, revoluci v agronomii... Nazvěme tuto skupinu objektů užitečnými. Dalo by se říci, že do jisté míry byla lidská praxe obohacena, ačkoli bychom nikdy neměli zapomenout, že ve světě euklidovském má každá hůl dvě konce.</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_05">
	<text>Dva konce? Myslíte tím anomálie, které zabíjí? Nebo Vyloučení?</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_06">
	<text>Ne, to má víc smyslu. Smrt. Nemusíte tam chodit. O to nejde. Tohle není to, co tím myslím. Každý užitečný artefakt nám byl více či méně vysvětlen. Je to složitější s další skupinou artefaktů, složitější právě proto, že pro ně nemáme žádné využití, a jejich vlastnosti jsou podle našeho současného chápání naprosto nesrozumitelné. Krátce řečeno, artefakty v této skupině jsou pro současnou lidskou praxi naprosto nepoužitelné, ačkoliv jsou z čistě vědeckého hlediska základního významu.\nJedná se o odpovědi, které padají z nebe na otázky, které ještě neumíme položit. Nepůjdu do podrobností, ale existence těchto objektů najednou zametla celé pole nedávno kvetoucích teorií a vyvolala zcela nové myšlenky. A pak tu je třetí skupina...</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_07">
	<text>Artefakty s negativními vlastnostmi, že?</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_08">
	<text>Ne, ne, ne. Všechny by měly patřit buď do první nebo druhé skupiny. Myslím tím objekty, o kterých o ničem nevíme, nebo jen z doslechu, které jsme nikdy neměli v rukou. Co stalkerové vyškrtali před našima očima, to prodali nebo schovali. Věci, o kterých mlčí. Legendy a pololegendy: například Kyvadlo, nebo Lampa Smrti.</text>
</string>
<string id="xolod_dialogs_09">
	<text>Hmm... legendy tedy. Děkuji, Kouři, za podrobný příběh. Nepovím, že jsem něco pochopil, ale teď na věci koukám jinýma očima. Budu hodně přemýšlet.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_01">
	<text>Pse, jedna věc mě trápí. Týká se to stalkerů.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_02">
	<text>Co chceš vědět, Savane?</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_03">
	<text>Podívej, vojáci znají stalkery. Vidíte, jak se kolem blokpostu každý den hemžíte. A myslím, že víte i o těch ostatních stalkerech hluboko v Zóně. Co víc, všichni stalkerové v Zóně procházejí vojenskými kontrolami, neexistují jiné cesty. Minová pole a ty horší kolem Zóny, tam není jak. Jen přes blokposty. To znamená, že vypadá, že vojáci stalkerům do Zóny cíleně dávají. Mají bojovat se stalkery a bránit jim vstup. Jedno se však nehodí k druhému. Mám z toho zmatek.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_04">
	<text>Ale! Bylo rychlé z tebe, Savane, začít klást správné otázky. Jiní nováčci trvají měsíce, než se dostanou do téhle fáze. Máš pravdu. Vojáci znají stalkery a cíleně je vpouštějí. To je pravda. Předstírají, samozřejmě, že bojují s tímto ošklivým jevem. Ale už druhý den jsi si uvědomil, že je to jen cirkus, a vojáci se ani nesnaží nám stát v cestě. A tady je velká otázka: Proč? A je na ni odpověď. Je to dost jednoduché. Jen stalker může najít artefakt, vidět ho, vzít ho a přinést ho do lidského světa.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_05">
	<text>Co tím myslíš, jen stalker? Co je tady vidět? Zapneš skener-detektor, dostaneš se na místo, kam ukazuje šipka na obrazovce, artefakt sám vyskočí do tvých rukou. Není to věda. Neříkáš mi, že ne, Pes?</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_06">
	<text>A tady je ta nejzajímavější část Marlezónského baletu. V počátečních letech po vytvoření Zóny neexistovaly žádné detektory ani skenery. Stalkeři jednoduše viděli artefakty jako objekty ležící kolem. Nebo visící nad zemí. Nebo se od země odrazily. Svítili. Hřály. A stalkeři si je brali. Přinesli je obchodníkům, vědcům, sběratelům, špionům různých zemí, vojákům. Existuje mnoho, kdo chce získat dary Zóny. Když stalker vezme artefakt, stane se viditelným pro všechny lidi, rozumíš? Stalkeři jsou jako průvodci, oni artefakt manifestují ve světě, jako by je vytažili z... Nevím, z čeho. Z jiné dimenze, z jiného vesmíru, z jiného času? Vědci se snaží roky zjistit, ale nedošli k ničemu.\nFaktem je, že obyčejní lidé nevidí artefakty, dokud nebyly v rukou stalkeřů. Alespoň být vybavený skenery a detektory od hlavy k patě - neuvidíte. Stalkeř je vidí prostě. Cítí to. A nikdo jiný než stalkeř nevidí, jak artefakty svítí, necítí, že jsou teplé. Nevidí, jak jsou krásné. Pro zbytek lidí jsou černé kousky neznámé hmoty. Studené. Mluvil jsem s mnoha obyčejnými lidmi, nikdo z nich nevidí svit a krásu artefaktů.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_07">
	<text>Povídáš nesmysly, Pse! To neexistuje.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_08">
	<text>Zóna, bratře. To nejsou zázraky, které se stávají. Krátce řečeno, bez stalkera nejsou artefakty. Proč myslíte, že gangsteři nebo žoldáci nebo válečníci nekupují artefakty? Nevidí je. Necítí je. Ale 90% lidí v Zóně není schopných artefakty najít vůbec.To je aritmetika. Možná dokonce 99%, neznám přesné čísla. Víte, proč Skidan dává každému nováčkovi stejné první úkoly - najít artefakt? Teď už víte, že je to test. Skidan zjišťuje, zda máš ten stalker talent, nebo jdeš jen na procházku. Většina lidí test neprojde. A nemůžete předem říct, kdo bude stalker a kdo ne. Je to něco vrozeného, myslím. Teprve když najdeš artefakt, můžeš to poznat.\nVojáci a vědci nejprve zkoušeli přizpůsobit roboty k vytěžení artefaktů. Postavili malé stroje s detektory a skenery, svíracími zařízeními, olověnými kontejnery, dálkovým ovládáním, umělou inteligencí, co jen můžete. Japonské konstrukce. Spustili jich najednou pět, myslím, těch robotů. A všechny pět bylo 24 hodin pohřbeno v anomáliích a nenašly ani jeden artefakt. A ve svých olověných nádobách nashromáždily všechno možné - kameny, železo. Takže to bylo s umělou inteligencí. To byl konec robotického experimentu. Utratili za to hromadu peněz! Sakharov, vědec z Yantar, mi to říkal - byl tehdy hlavním vědcem v projektu.\nPotom jsme se rozhodli dělat vojenské stalkery. Najímali dobrovolníky mezi vojenskými kontrahenty a začali je trénovat v hledání artefaktů. Najímali free stalkery jako učitele. Byl jsem jedním z nich. Plat byl velkorysý. Ale bylo to zbytečné. Bylo dobré, když jeden z dvaceti mohl najít artefakt, mohu se pokládat za šťastného. Naučit to nemůžete. Je to jako barva očí, narodíte se s tím. Buď jste stalker, nebo nejste. V Zóně je stále mnoho vojáků, ale ne moc z nich. Proto vojáci vpouští všechny do Zóny, aby sama Zóna mohla identifikovat pravé stalker. A když se stalker prozradí, nezůstane bez práce a peněz. Myslím, že jste to už pochopil. A ujistěte se, že jak vojáci, tak SBU pečlivě sledují každého pravého stalker. Myslím, že na tebe mají složku, označenou jako tajná.</text>
</string>
<string id="wolf_dialogs_09">
	<text>No, Pse, překvapil jsi mě. Řekl bych, že jsi mě překvapil. Cítím se jako trochu mutant.</text>
</string>

</string_table>
