<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
    
	<!-- Antidote -->
<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_all_name">
	<text>Protilátka</text>
</string>
<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_all_descr">
	<text>Výkonná experimentální protilátka schopná porazit otravu vysoko koroziivními chemickými sloučeninami.</text>
</string>

<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_1_name">
    <text>Protilátka pro Borlanda</text>
</string>
<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_1_descr">
    <text>Silná protilátka. Musí být podáno Borlandovi.</text>
</string>


<!-- PDA Digger -->
<string id="st_gar_b47_digger_pda_name">
	<text>PDA Kopáče</text>
</string>
<string id="st_gar_b47_digger_pda_descr">
	<text>PDA mrtvého Kopáče. Informace na něm uložené mohou být velmi cenné.</text>
</string>

<!-- Doorkey -->
<string id="st_labx5_b10_cfo_codekey">
	<text>Klíč od dveří</text>
</string>
<string id="st_labx5_b10_cfo_codekey_descr">
	<text>Klíč od výklenku Monolitu.</text>
</string>

<!-- C1-65A Oscilloscope -->
<string id="st_bar_b10_cfo_oszillograf_name">
	<text>Univerzální osciloskop C1-65A</text>
</string>
<string id="st_bar_b10_cfo_oszillograf_descr">
	<text>Univerzální osciloskop C1-65A je navržen pro zkoumání tvaru elektrických signálů vizuálním pozorováním a měřením jejich amplitudy a časových parametrů v dílně, laboratoři a terénních podmínkách provozu. Osciloskop splňuje požadavky GOST 22261-76 a 9810-69. Co se týče přesnosti reprodukce tvaru vlny, měření časových intervalů a amplitudy, patří osciloskop C1-65A do II. třídy podle GOST 9810-69.</text>
</string>

<!-- Recorded papers 1 -->
<string id="st_labx5_quest_document_1">
	<text>Zaznamenané dokumenty</text>
</string>
<string id="st_labx5_quest_document_1_descr">
	<text>První část vojenských dokumentů z jejich uzavřeného projektu vyvíjeného v laboratoři X5. Mnoho záhadných termínů, matematických a chemických vzorců.</text>
</string>

<!-- Recorded papers 2 -->
<string id="st_labx5_quest_document_2">
	<text>Zaznamenané dokumenty</text>
</string>
<string id="st_labx5_quest_document_2_descr">
	<text>Druhá část vojenských dokumentů z jejich uzavřeného projektu vyvíjeného v laboratoři X5. Plány některých záhadných zařízení, spousta vzorců a čísel.</text>
</string>

<!-- Recorded papers 3 -->
<string id="st_labx5_quest_document_3">
	<text>Dokumenty se záznamy</text>
</string>
<string id="st_labx5_quest_document_3_descr">
	<text>Třetí část vojenských dokumentů z jejich uzavřeného projektu vyvíjeného v laboratoři X5. Částečně spáleno, ale čitelné.</text>
</string>

<!-- The codegrabber -->
<string id="st_labx5_b10_cfo_codegrabber_name">
	<text>Zachytávač Kódu</text>
</string>
<string id="st_labx5_b10_cfo_codegrabber_descr">
	<text>Zvláštní elektronické zařízení navržené pro zachytávání, rozpoznávání a dekódování rádiových signálů. Používá se k prolomení různých typů elektrických zámků.</text>
</string>

<!-- Container -->
<string id="esc_gruz_safe_name">
    <text>Kontejner</text>
</string>
<string id="esc_gruz_safe_desc">
    <text>Uzavřený kontejner</text>
</string>

<!-- PDA Colotoon -->
<string id="st_esc_quest_serious_business_pda_name">
    <text>PDA Colotoon</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_serious_business_pda_desc">
    <text>Poslední zpráva na PDA:\n"Ti parchanti si dají zábavu na našem teritoriu. Postavili si dům přímo před naší základnou. Na nic se nebojí, parchanti! Tak jo, jděte tam a berte to s nimi osobně. Když to nechápou na poprvé, můžete jim ukázat. A rychle, než jejich vůdce odejde na Smetiště!"</text>
</string>

<!-- Money case -->
<string id="esc_sidor_habar_name">
    <text>Peněženka</text>
</string>
<string id="esc_sidor_habar_desc">
    <text>Peněženka Skidana.</text>
</string>

<!-- A bag of money -->
<string id="esc_money_merc_name">
    <text>Sáček s penězi</text>
</string>
<string id="esc_money_merc_desc">
    <text>Sáček s penězi k platbě žoldákům.</text>
</string>

<!-- Key -->
<string id="esc_sidor_habar_key">
    <text>Klíč</text>
</string>
<string id="esc_sidor_habar_key_descr">
    <text>Klíč k schránce, kde je skrytý lup Skidana.</text>
</string>

<!-- Yablonsky's PDA -->
<string id="st_esc_quest_freedom_pda_name">
    <text>PDA Yablonského</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_freedom_pda_desc">
    <text>"PDA ZAMČENO."</text>
</string>

<!-- Yablonsky's PDA Updated -->
<string id="st_esc_quest_freedom_pda_upd_name">
    <text>PDA Yablonského</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_freedom_pda_upd_desc">
    <text>Zpráva 64:\n"...skupina se neobjevila v určený čas. Náš informátor neposkytl žádnou stopu. Pokus o přesun svaté části Monolitu za hranici musí být za každou cenu zmařen."\nZpráva 65:\n"Kromě nás začala lovit také frakce Spectrum. Jejich cíle a úkoly nejsou jasné, nicméně - kdokoli zapojený do krádeže musí být zničen a artefakt musí být vrácen do sarkofágu."\nZpráva 66:\n"Artefakt je extrémně nebezpečný, psi radiační hodnoty jsou mimo škálu. Služebníci Monolitu pociťují intenzivní psychický stres při kontaktu. Otevření kontejneru běžným člověkem by vedlo k okamžité smrti."\nZpráva 67:\n"Nedávno byly obdrženy souřadnice pro stalkera, který ukradl část našeho svatého kamene. Musíte se přesunout do oblasti laboratoře X5 v lokaci Cordon a přivést nepřátele Monolitu k smrti."</text>
</string>

	
	
	<!-- Schwabroid's PDA -->
<string id="st_esc_quest_shvabroid_pda_name">
    <text>PDA Schwabroida</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_shvabroid_pda_desc">
    <text>Příchozí zpráva:\n"Dostan se všanc z tohohle Libertarianu a měj to za sebou. Jen se ujisti, že je to čistý, nechceme mít později problémy s Liberty."</text>
</string>

<!-- Radio T-169-7KDNE -->
<string id="st_quest_help_nebo_radio_name">
    <text>Radio T-169-7KDNE</text>
</string>
<string id="st_quest_help_nebo_radio_desc">
    <text>Radio T-169-7KDNE zajišťuje otevřenou a kryptovanou radiokomunikaci v pásmech HF/UHF taktického radiokomunikačního sítě za extrémních operačních podmínek, včetně frekvenčního skákání. Vyrábí se v Yaroslavlské radioplantě.</text>
</string>

<!-- Sentry's house key -->
<string id="st_esc_watchmaker_key_door">
    <text>Klíč</text>
</string>
<string id="st_esc_watchmaker_key_door_descr">
    <text>Klíč od domu strážce</text>
</string>

<!-- Warrant Officer PDA -->
<string id="st_esc_quest_army_doc_name">
    <text>PDA podporučíka</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_army_doc_desc">
    <text>PDA podporučíka obsahující cenné informace pro plukovníka Kolyazina, za které mohl poslat kohokoli na smrt. Data jsou šifrovaná.</text>
</string>

<!-- Repellent for Chimera -->
<string id="st_esc_quest_chimera_repilent_name">
    <text>Prostředek na odhánění Chimér</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_chimera_repilent_desc">
    <text>Prostředek na odhánění Chimér. Vyroben z moči samce Chiméry. Odradí samice, ale naopak rozzuří samce.</text>
</string>

<!-- Deserter dog tags -->
<string id="st_esc_quest_army_brelok_name">
    <text>Identifikační štítek dezertéra</text>
</string>
<string id="st_esc_quest_army_brelok_desc">
    <text>Identifikační štítek dezertéra je důkaz smrti. Standardní informace: jméno, datum narození, krevní skupina a Rh faktor.</text>
</string>

	
<!-- Component 1 -->
<string id="st_bar_a2_juk_component_1_name">
    <text>Komponent 1</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_juk_component_1_desc">
    <text>Speciální mikroobvody potřebné pro stavbu poslouchacího zařízení.</text>
</string>

<!-- Component number 2 -->
<string id="st_bar_a2_juk_component_2_name">
    <text>Komponent číslo 2</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_juk_component_2_desc">
    <text>Kondenzátory s konkrétními značkami, potřebné pro stavbu poslouchacího zařízení.</text>
</string>

<!-- Component #3 -->
<string id="st_bar_a2_juk_component_3_name">
    <text>Komponent č. 3</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_juk_component_3_desc">
    <text>Indukční cívky s určitými značkami, nutné pro vytvoření poslouchacího zařízení.</text>
</string>

<!-- Listening device -->
<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_1_name">
    <text>Poslouchací zařízení</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_1_desc">
    <text>Domácí výroba poslouchacího zařízení, užitečné pro skrytý odposlech. Zařízení má schopnost zaznamenávat a přenášet shromážděné informace na speciální médium. Dostupný dosah je otázka.</text>
</string>

<!-- Spy Bugging device -->
<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_2_name">
    <text>Špionážní odposlouchávací zařízení</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_2_desc">
    <text>Improvizované odposlouchávací zařízení, užitečné pro skrytý odposlech. Schopno zaznamenávat a přenášet shromážděná data na vyhrazený nosič. Pracovní dosah je otázka.</text>
</string>

<!-- Lukey-853D soldering station -->
<string id="st_bar_a2_spec_juk_device_title">
    <text>Lutovací stanice Lukey-853D</text>
</string>
<string id="st_bar_a2_spec_juk_device_descr">
    <text>Výhody Lukey-853D: moderní design, kompaktní rozměry, antistatická ochrana DPS proti statické elektřině. Vestavěný mikroprocesor řídí zobrazení a nastavení teploty, rychlé zvyšování teploty a přesné nastavení. Tyto výhody jsou charakterizovány bezolovnatým pájením a demontáží, což umožňuje provádět demontáž a pájení takových teplotně citlivých součástek, jako jsou SOIC, PLCC, QFP, BGA balíčky. Příslušenství: páječky, svorka pro montáž a demontáž hrotů, držák, uživatelský manuál, páječka, držák pro páječku, napájecí kabel, testovací pero.</text>
</string>

<!-- R-250M2 Kit-M2 radio receiver -->
<string id="st_bar_b10_cfo_spec_razia_name">
    <text>Rádio přijímač R-250M2 Kit-M2</text>
</string>
<string id="st_bar_b10_cfo_spec_razia_descr">
    <text>R-250/M/M2 (R-670/M) je legendární krátkovlnné vojenské rádiové přijímače na elektronkovém základu, oblíbené mnoha radioamatéry. Rádio bylo vyráběno od roku 1948 do roku 1981 v několika modifikacích: R-250/M/M2 (Kit/M/M2) pro armádu; R-670/M (Rusalka/M) pro námořnictvo. Přijímač má přesné zrcadlové optické ladící fotonáraz, termostatický kvartzový frekvenční stabilizátor heterodynů. Počet podpásem: 12, každý 2 MHz. Výběr pásma je mechanický, typ bubnový.</text>
</string>

<!-- Key to door leading to x14 Laboratory -->
<string id="st_bar_key_door">
    <text>Klíč</text>
</string>
<string id="st_bar_key_door_descr">
    <text>Klíč ke dveřím vedoucím do laboratoře x14.</text>
</string>

<!-- Old magnetic key card -->
<string id="labx14_access_card">
    <text>Stará magnetická klíčová karta</text>
</string>
<string id="labx14_access_card_descr">
    <text>Magnetická klíčová karta, pro přístup k uzamčenému podzemnímu nádraží, kód "0519".</text>
</string>

	
	
	<!-- Container -->
<string id="city_safe_container_name">
    <text>Kontejner</text>
</string>
<string id="city_safe_container_desc">
    <text>Kontejner s radiovými součástkami.</text>
</string>

<!-- C-4 explosive -->
<string id="city_bomb_c4_name">
    <text>Plastický výbušnin C-4</text>
</string>
<string id="city_bomb_c4_desc">
    <text>Plastický výbušnin určený pro vojenské použití. Používá se pro různé destrukční úkoly a je také široce využíván jako zbraň k ničení osobního vybavení a vojenské techniky.</text>
</string>

<!-- Cash case -->
<string id="city_money_sp_name">
    <text>Peněžní kufr</text>
</string>
<string id="city_money_sp_desc">
    <text>Kufr je naplněn po okraj 500eurovými bankovkami. Zhruba 3 miliony eur jsou zde, možná o něco víc. Celé toto bohatství spolu s kufru váží 12 kilogramů.</text>
</string>

<!-- Siploch's PDA -->
<string id="st_labx14_csky_pda_name">
    <text>Siplochovo PDA</text>
</string>
<string id="st_labx14_csky_pda_descr">
    <text>Poslední zpráva: ... je zde tak ticho. Neposlechne se ani šustit, cítím, že jsem už začal chodit potichu, jindy zase mám pocit, že někdo jde poblíž. Zvuk se zvláštně ozývá od těchto dlaždicových stěn.
Nevím, kdy se odtud dostanu nahoru, nebo zda se odsud vůbec dostanu. Stále zde je naděje...
Dnes jsem se zase prošel večkou, cestu, kterou jsem už tři dny procházel: schody, tunel, schody, tunel, schody... jak se odsud dostat ven? Na koho se ptám? Na nikoho žádná odpověď. Rychle... ani jsem neřekl, kam jdu. Směšné si teď něco takového představovat, jen aby se Zóna zasmála. Nepřijdou ani na to, kde mě najdou.
Teď si dám něco plechového a trochu vodky, aby mi pomohlo usnout. V téhle temnotě a tichu mi chutnají jinak.
Dnes jsem narazil na nějaké klece a podlaha se zdála být něčím zaplavená. V koutech jsou skluzavky z bílých vypolírovaných kostí. Nenávidím si myslet, že jsou lidské. A pokud nebyly, koho byly? A kdo je tam tak pečlivě naskládal do stany?
Nevidím je, ale pořád o ně zakopávám a válejí se po podlaze sem a tam.
Svítilna mi přestala svítit před dvěma dny. 
Teď vidím dobře ve tmě, nebo tak mi to alespoň připadá. Občas vidím barevné odlesky a slyším nějaké hlasy. Jdu k nim... ale není tam nic. Temnota... všechno je temnota. Musím kráčet ve tmě a vyjít na světlo Boha. Odpouštím a prosím o odpuštění.
</text>
</string>

<!-- Report No. 1542 -->
<string id="st_labx14_doc_1_info_name">
    <text>Zpráva č. 1542</text>
</string>
<string id="st_labx14_doc_1_info_descr">
    <text>ZCELA TAJNÉ.\nPo denních intrakavitárních injekcích širokospektrálních antibiotik nevykázali subjekty žádnou pozitivní dynamiku. Rozklad tkání pokračoval rovnoměrně po celém těle; subjekty stále měly potlačené centrum pro řeč, vyslovily jednu nebo dvě fráze; výcvik a vzdělávání nevykázaly žádný zjevný úspěch - subjekty stále nebyly schopny spojit krmení s mačkáním pedálu; motorické funkce zůstaly nezměněny; agresivita vzrostla, pokud nakažené subjekty dlouho nejedly, začaly na sebe útočit, ale nebylo zaznamenáno kanibalismus.
Závěr: infekce (pokud nějaká je) nereaguje na antibiotika, nakažení se chovají jako předtím, zachovávají všechny známé základní funkce, které zachovaly po překonání "transformační" fáze. 
\n26. dubna.
</text>
</string>

	
	<!-- Report #1556 -->
<string id="labx14_doc_2_info_name">
    <text>Zpráva č. 1556</text>
</string>
<string id="labx14_doc_2_info_descr">
    <text>
        \n.
        Během dvou týdnů bylo krmění nakažených osob prováděno podle schváleného zkráceného harmonogramu, aby bylo možné určit dobu nástupu kritického vyčerpání v postiženém organismu a pokusit se stanovit vztah mezi tělesnou hmotností a časem, kdy by vyčerpání dosáhlo kritické a smrtelné úrovně. Několik dní po zahájení experimentu začaly postižené osoby vykazovat agresivní chování. Pokusy o rozlomení omezujících tyčí se staly častějšími. Pozoruhodné je, že i bez pravidelného krmení se fyzická síla nakažených nepolevovala. Dokonce se zdálo, že stoupá, protože se jim podařilo uvolnit několik tyčí. Po krmení se jedinci výrazně uklidnili. Čím déle byli lidé hladoví, tím zoufaleji se snažili dostat ven. Byla zaslána žádost příslušné službě ohledně posílení izolátoru. Viz přiložený zpráva a závěry. Pozorování pokračují.\n25. května.
    </text>
</string>

	
</string_table>
