<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table> 
 <string id="ui_gui_document_caption_1">
    <text>Dokument.</text>
</string>
<string id="ui_gui_document_caption_1_1">
    <text>Instrukce.</text>
</string>
<string id="ui_gui_razia_caption">
    <text>Rádiový přijímač R-250M2 Kit-M2</text>
</string>
<string id="bar_a2_quest_2_guk_text_1">
    <text>Šifrovaná zpráva přijata jako odpověď na požadavek. Kontrolní komunikační relace byla úspěšně navázána.</text>
</string>
<string id="bar_a2_quest_2_guk_text_2">
    <text>Šifrovaná zpráva nebyla přijata jako odpověď na požadavek. Kontrolní komunikační relace nebyla navázána.</text>
</string>
<string id="mar_a2_quest_4_guk_text_1">
    <text>Osmý, osmý. Na příjmu devátý. Body 34, 56, 21 jsou pod naší kontrolou. Dvě skupiny zaujmou pozice u kontrolního bodu 527.</text>
</string>

	
<string id="st_notepad_type_second_1_text">
    <text>
Po neúspěšném pokusu o transport „Střepu Monolitu“ a následných lokálních nehodách (viz zpráva ze dne 18.04.2010) byla část personálu urychleně evakuována za hranice Vyloučené zóny.

Evakuace druhé skupiny je plánována na 21.04.

K večeru 19.04 dosáhlo zamrznutí laboratoře přibližně 50 % pracovních prostor. Personál byl na noc ubytován v záložních místnostech se zvýšenou izolací.

Během noci z 19.04 na 20.04 došlo k prudkému nárůstu intenzity tepelné absorpce artefaktem. Několik místností bylo zmraženo i se spícími zaměstnanci. Šest osob zemřelo. Na základě krátkého ohledání těl lze usuzovat, že zemřeli současně, jako by zmražení proběhlo extrémně rychle a za obrovského teplotního rozdílu.

Ráno po odhalení incidentu byl vyhlášen poplach. Na mimořádné poradě bylo rozhodnuto o co nejrychlejším opuštění laboratoře. Nikdo nevěnoval dostatečnou pozornost nevhodnému chování mladšího zaměstnance Bykova, což následně vedlo k tragickým událostem.

K hlášení je přiložen záznam z kamerového systému laboratoře.

Čtyři lidé zemřeli na střelná zranění, včetně Bykova samotného, který si během záchvatu vzal život výstřelem do hlavy.

Během útoku se část zaměstnanců ukryla v odlehlých místnostech a vyvázla bez újmy.

Všem byla poskytnuta psychologická a lékařská pomoc.

Morálka většiny je na bodu mrazu, což přičítáme stále výraznějším psychotropním účinkům anomální formace na živé organismy. Několik zaměstnanců nezávisle na sobě popsalo halucinace stejného obsahu.

V tuto chvíli lze konstatovat, že jsme nebyli připraveni čelit artefaktu s takto ničivými účinky.

Není důvod hovořit o záchraně vybavení nebo pokračování ve výzkumu anomální formace.

S napětím očekáváme evakuaci.
    </text>
</string>
<string id="st_notepad_type_second_2_text">
<text>
Dne 10. dubna 2010 ve 23:58 zaznamenala externí monitorovací zařízení silnou zvukovou explozi a světelný výboj v blízkosti GPS bodu. Následující den bylo zjištěno, že na stejných souřadnicích byl objeven nově vzniklý objekt pod číslem #1256-XM. Domnívám se, že výše uvedené okolnosti a nalezený artefakt spolu přímo souvisejí.

Dne 11. dubna 2010 v 10:00 se na místo události vydala skupina složená ze čtyř zaměstnanců výzkumného ústavu (mladší pracovník Bykov, inženýr Savin, mladší pracovník Nilov, prof. Markeev). V blízkosti anomální formace #1256-XM byla zjištěna zóna mrazu o průměru přibližně 5 metrů. Uvnitř zaměstnanci nalezli tři zmrzlé psy a čtyři zmrzlé krysy. Polní měření ukázala, že formace nevyzařuje žádnou radiaci, psi účinky ani toxické emise.

Na základě těchto skutečností bylo rozhodnuto umístit ji do kontejneru a převézt do laboratoře X-||||||||. Při pokusu o odběr vzorku pomocí „kleští“ na manipulátoru artefakt aktivně absorboval tepelnou energii z okolního prostředí, což vedlo ke vzniku omrzlin druhého stupně na prstech pravé ruky inženýra Savina. Pro naložení anomální formace byl použit robotický manipulátor, který však částečně selhal kvůli zamrznutí mazacích kapalin v pístnicích.

Skupina se poté v plném počtu vrátila do výzkumného centra v 12:30. Savin obdržel lékařskou pomoc a jeho stav není vážný.

Na základě prvotního zkoumání artefaktu bylo zjištěno:
A) Nepravidelný tvar připomínající úlomek z kamenného materiálu, hmotnost 2,3 kg.  
B) Není radioaktivní.  
C) Není toxický.  
D) Nevyvíjí psi účinky.  
E) Vydává světelnou energii v rozsahu 440–480 nm (modré světlo).  
F) Je endotermický – to je základ jeho hlavních vlastností. Teplotní rozdíl mezi artefaktem a okolím činí -43 °C. Intenzita absorpce „pulzuje“ a algoritmus tohoto procesu nelze určit. Vyžaduje další výzkum.  
G) Při pokusu o interakci se aktivita absorpce tepla zvyšuje.

Navrhuji:
A) Provést sérii hloubkových studií anomální formace podle schématu A-405.  
B) Pojmenovat artefakt „Střep Monolitu“, jak jej již začala část laboratorního personálu nazývat kvůli jeho neobvyklému tvaru.

Chtěl bych dodat, že podobné vlastnosti formací dosud nebyly zaznamenány. Získali jsme fascinující vzorek interakce anomální energie s prostředím. Důvody jeho výskytu zůstávají nejasné, ale zdá se mi, že stojíme na prahu zásadních objevů!
</text>
</string>

	<string id="st_notepad_type_second_3_text">
	<text>
Od 11. dubna 2010 do 16. dubna 2010, po objevení, doručení a nezbytné dokumentaci artefaktu do laboratoře X-||||||||, byly provedeny následující způsoby interakce:  
A) Vysokoenergetické světlo (laser)  
B) Chemická interakce (kyseliny, zásady, neutrální kapaliny)  
C) Fyzická interakce vysoké intenzity (nárazy, stlačení atd.)  
D) Biologická (viry, živé organismy)  

Podrobnosti jsou uvedeny v přílohách této zprávy. Věnujte prosím pozornost závěrům, které naznačují, že jakákoli interakce s artefaktem spouští jeho takzvanou „obrannou reakci“ – zvyšuje se intenzita absorpce tepelné energie.

Tímto vás informuji, že kromě známých vlastností vykazuje „Střep Monolitu“ i dosud neznámé psychotropní účinky, které byly pozorovány na všech pracovnících laboratoře i na testovaných zvířatech.

Zvířata (myši, krysy, psi) po doručení artefaktu do laboratoře téměř úplně přestala spát a některá již zemřela na vyčerpání. Museli jsme je přesunout do speciálně vybaveného zařízení mimo laboratoř.

Pracovníci laboratoře, kteří přišli do kontaktu s formací č. 1256-XM, nahlásili zdravotnickému personálu následující potíže:  
A) Obecné nepohodlí  
B) Nekvalitní spánek, charakterizovaný opakujícími se abstraktními sny a nočními můrami  
C) Zvýšená úzkost  
D) Zvýšená podrážděnost  
E) Depresivní psychický stav  
F) Nevysvětlitelný pocit strachu  
G) Obsedantní stavy  

V laboratoři tak vznikla napjatá situace. Někteří zaměstnanci chtějí zařízení opustit a jednostranně ukončit smlouvy – i za cenu ztráty ročních prémií a smluvních sankcí.

Momentálně čelíme vážné situaci, kdy hrozí ztráta části personálu, bez nějž nebude možné udržet běžný provoz laboratoře. To by znamenalo její uzavření a evakuaci vybavení.

Po společném zasedání jsme dospěli k závěru, že je nebezpečné nadále uchovávat anomální formaci v naší laboratoři. Žádáme vás proto o zvážení možnosti jejího převozu do laboratoře s přísnějšími bezpečnostními opatřeními a izolovaným ubytováním pro personál co nejdříve.

Příslušné dokumenty byly zaslány dopravnímu oddělení a adresovány pověřenému vedoucímu Výzkumného ústavu AEZO.
.</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_s_text">
    <text>Pracovní fáze:</text>
</string>
<string id="st_search_pitanie">
    <text>Napájení</text>
</string>
<string id="st_search_vzlom">
    <text>Hacknout elektronický zámek</text>
</string>
<string id="ui_mm_help_1">
    <text>?</text>
</string>
<string id="st_menu_rukzak_close">
    <text>Zavřít</text>
</string>
<string id="st_menu_vzl_1_close">
    <text>Dokončit</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_caption">
    <text>"Skenovací zařízení pro elektronické hackování"</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzl_1_caption">
    <text>"Skenování a konverze frekvence"</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzl_2_caption">
    <text>"Dekódování rádiového pulsu"</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzl_3_caption">
    <text>"Generování zdrojového kódu"</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_1">
    <text>Rozpoznání</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_2">
    <text>Dekódování</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_3">
    <text>Generování</text>
</string>
<string id="st_ui_zam_about_use_item_1">
    <text>Popis první akce. Rozpoznání signálu. Po kliknutí na tlačítko se otevře identické okno, ve kterém je třeba provést konkrétní sekvenci úkonů. Během operace rozpoznání je nutné naskenovat frekvenci signálu, propustit ji přes pásmové filtry a určit nosnou frekvenci RF pulsu. Tato hodnota se pak předává LF konvertoru k přípravě na dekódování.</text>
</string>
<string id="st_ui_zam_about_use_item_2">
    <text>Popis druhé akce. Dekódování. Po kliknutí na tlačítko se otevře identické okno, ve kterém je třeba provést konkrétní sekvenci úkonů. Během této operace je třeba přijatý LF signál propustit přes sadu dekodérů. Dekódované hodnoty se převedou do binárního kódu a následně předají generátoru desetinného kódu.</text>
</string>
<string id="st_ui_zam_about_use_item_3">
    <text>Popis třetí akce. Generování výsledného binárního kódu. Po kliknutí na tlačítko se otevře nové okno, které zobrazí vygenerovaný kód a nabídne vstupní pole pro jeho zadání. Operaci lze ukončit zavřením okna.</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_1_text">
    <text>RF signál prošel pásmovým filtrem... požadovaná frekvence nalezena... převedena na LF signál</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_2_text">
    <text>Primární a sekundární dekódování dokončeno</text>
</string>
<string id="ui_mm_vzl_use_3_text">
    <text>Generování elektronického kódu dokončeno... zámek prolomen.</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_1">
    <text>Filtrování RF signálu:</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_2">
    <text>LF konvertor signálu:</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_3">
    <text>Dekódování LF signálu:</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_4">
    <text>Sekundární konverze:</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_5">
    <text>Vygeneruj sekvenci kódu:</text>
</string>
<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_6">
    <text>Zadej přijatý kód:</text>
</string>
<string id="st_vzlom_zamka_1_use_1">
    <text>Vyřešit</text>
</string>
<string id="st_vzlom_zamka_3_use_1">
    <text>Převést</text>
</string>
<string id="st_vzlom_zamka_1_use_3">
    <text>Generovat</text>
</string>
<string id="st_vzlom_zamka_1_use_2">
    <text>Hacknout</text>
</string>
<string id="st_vzlom_zamka_1_close">
    <text>Zavřít</text>
</string>

<string id="ui_gui_osc_caption">
    <text>"Osciloskop C1-65A"</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_s_text">
    <text>Fáze práce:</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_1">
    <text>Kalibrace</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_2">
    <text>V/dílek;T/dílek</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_3">
    <text>Signál</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_1_text">
    <text>Referenční parametry videosignálu: Frekvence – 1 kHz, Amplituda – 1,5 mV.</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_2_text">
    <text>Stupnice: R vstup – 1 M?, C vstup – 30 pF; X koeficient – 20 V/dílek, Y koeficient – 50 ms/dílek</text>
</string>
<string id="ui_mm_osc_use_3_text">
    <text>Tvar elektrického signálu: Sinusový, Perioda – 0,2 s, Amplituda – 20 V.</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_1_caption">
    <text>"Kalibrace"</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_2_caption">
    <text>"Stupnice"</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_3_caption">
    <text>"Signál"</text>
</string>
<string id="st_menu_oszill_1_use_1">
    <text>Nastavit</text>
</string>
<string id="st_menu_oszill_1_use_2">
    <text>Nastavit</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_1_item_1">
    <text>Nastavit F = 1000 Hz</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_1_item_2">
    <text>Nastavit A = 1500 V</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_2_item_1">
    <text>Nastavit X = 20 V/dílek</text>
</string>
<string id="ui_gui_oszill_2_item_2">
    <text>Nastavit Y = 50 ms/dílek</text>
</string>
<string id="st_ui_osc_about_use_item_1">
    <text>Popis první akce. Kalibrace. Po kliknutí na tlačítko se otevře okno se stejným názvem, ve kterém budeš muset provést určitou sekvenci kroků. Během kalibrace je třeba zadat číselné hodnoty referenčních parametrů videosignálu (amplituda a frekvence). Data se zadávají do speciálních polí. Skutečné hodnoty budou uvedeny v kalibračním okně.</text>
</string>
<string id="st_ui_osc_about_use_item_2">
    <text>Popis druhé akce. Nastavení měřítka. Po kliknutí na tlačítko se otevře okno se stejným názvem, ve kterém budeš muset provést určitou sekvenci kroků. Během této operace musíš zadat číselné hodnoty koeficientů pro osy X a Y. Data se zadávají do speciálních polí. Skutečné hodnoty budou uvedeny v okně měřítka.</text>
</string>
<string id="st_ui_osc_about_use_item_3">
    <text>Popis třetí akce. Vizualizace signálu. Po kliknutí na tlačítko se otevře okno se stejným názvem, kde se zobrazí výsledek osciloskopu. Toto okno můžeš jednoduše zavřít a tím ukončit operaci.</text>
</string>
<string id="st_menu_oszill_2_close">
    <text>Zastavit</text>
</string>
<string id="st_menu_oszill_1_close">
    <text>Potvrdit</text>
</string>
<string id="st_menu_close">
    <text>Zavřít</text>
</string>
<string id="st_menu_stop">
    <text>Zastavit</text>
</string>

<!-- Rádiové kanály -->
<string id="ui_mm_rac_s_text">
    <text>Zvol kanál:</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_use_1">
    <text>Kanál 1.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_use_2">
    <text>Kanál 2.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_use_3">
    <text>Kanál 3.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_use_4">
    <text>Kanál 4.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_use_5">
    <text>Kanál 5.</text>
</string>
<string id="ui_mm_racnpc_1_text">
    <text>Rádiová frekvence:</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_1_text">
    <text>Rozsah frekvence, číslo kanálu a typ:</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_npcs_text">
    <text>21,975 MHz</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_s1_text">
    <text>Kanál 1; frekvence 20,5 MHz; uzavřeno jednotkami mírových sil.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_s2_text">
    <text>Kanál 2; frekvence 16,5 MHz; uzavřeno skupinou "Povinnost".</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_s3_text">
    <text>Kanál 3; frekvence 11,5 MHz; uzavřeno skupinou "Svoboda".</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_s4_text">
    <text>Kanál 4; frekvence 19,5 MHz; uzavřeno skupinou "Žoldáci".</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_s5_text">
    <text>Kanál 5; frekvence 22,5 MHz; uzavřeno skupinou "Monolit".</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_sq1_text">
    <text>Kanál 1; frekvence 20,5 MHz.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_sq2_text">
    <text>Kanál 2; frekvence 16,5 MHz.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_sq3_text">
    <text>Kanál 3; frekvence 11,5 MHz.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_sq4_text">
    <text>Kanál 4; frekvence 19,5 MHz.</text>
</string>
<string id="ui_mm_rac_sq5_text">
    <text>Kanál 5; frekvence 22,5 MHz.</text>
</string>
<string id="st_razia_1_hint">
    <text>Kliknutím na tlačítko zastavíš použití zařízení.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_all">
    <text>Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního otevřeného kanálu. Přepnutí na uzavřený kanál bez speciálního firmwaru není možné.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_1">
    <text>Popis první akce. Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního uzavřeného kanálu mírových sil. Pro zastavení příjmu stiskni tlačítko "Zastavit". Během provozu nelze přepnout na jiný kanál.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_2">
    <text>Popis druhé akce. Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního uzavřeného kanálu skupiny "Povinnost". Pro zastavení příjmu stiskni tlačítko "Zastavit". Během provozu nelze přepnout na jiný kanál.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_3">
    <text>Popis třetí akce. Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního uzavřeného kanálu skupiny "Svoboda". Pro zastavení příjmu stiskni tlačítko "Zastavit". Během provozu nelze přepnout na jiný kanál.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_4">
    <text>Popis čtvrté akce. Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního uzavřeného kanálu skupiny "Žoldáci". Pro zastavení příjmu stiskni tlačítko "Zastavit". Během provozu nelze přepnout na jiný kanál.</text>
</string>
<string id="st_ui_rac_about_use_item_5">
    <text>Popis páté akce. Kliknutím na tlačítko naladíš radiostanici na příjem signálů z frekvence prvního uzavřeného kanálu skupiny "Monolit". Pro zastavení příjmu stiskni tlačítko "Zastavit". Během provozu nelze přepnout na jiný kanál.</text>
</string>

<!-- Úspěchy – Radiobattle -->
<string id="st_ach_radiobattle_descr_1">
    <text>Úroveň 1. Práce s pájecími stanicemi. Schopnost pájet mikročipy.</text>
</string>
<string id="st_ach_radiobattle_descr_4">
    <text>Úroveň 2. Práce s rádiovým vybavením, jako jsou vysokofrekvenční rádia, osciloskopy, spektrální analyzátory.</text>
</string>
<string id="st_ach_radiobattle_descr_2">
    <text>Úroveň 3. Radioelektronická rozvědka. Studium principů a základů sběru informací pomocí příjmu a analýzy elektromagnetického záření.</text>
</string>
<string id="st_ach_radiobattle_descr_5">
    <text>Úroveň 4. Radioelektronické rušení. Studium principů a základů rušení prostřednictvím aktivního i pasivního rušení, falešných cílů a pastí.</text>
</string>
<string id="st_ach_radiobattle_descr_3">
    <text>Úroveň 5. Radioelektronická ochrana. Studium principů a základů ochrany, která zajišťuje stabilní provoz elektronických systémů v přítomnosti úmyslného rušení.</text>
</string>

<!-- Tipy pro koupi -->
<string id="ui_gui_radiobattledet1_1_hint">
    <text>Za částku 1000 rublů budeš studovat základy radioelektronického rušení.</text>
</string>
<string id="ui_gui_radiobattledet1_2_hint">
    <text>Za částku 2500 rublů budeš studovat základy radioelektronické ochrany.</text>
</string>
<string id="ui_gui_radiobattledet1_3_hint">
    <text>Za částku 2500 rublů budeš studovat základy radioelektronické rozvědky.</text>
</string>
<string id="ui_gui_radiobattledet1_4_hint">
    <text>Za částku 5000 rublů budeš studovat základy komplexní technické kontroly.</text>
</string>
<string id="ui_gui_radiobattledet1_5_hint">
    <text>Za částku 5000 rublů budeš studovat možnosti elektromagnetického působení.</text>
</string>
<string id="st_rpg_attach_1">
    <text>Naučit se dovednost 1</text>
</string>
<string id="st_rpg_attach_2">
    <text>Naučit se dovednost 2</text>
</string>
<string id="st_rpg_attach_3">
    <text>Naučit se dovednost 3</text>
</string>
<string id="st_rpg_attach_4">
    <text>Naučit se dovednost 4</text>
</string>
<string id="st_rpg_attach_5">
    <text>Naučit se dovednost 5</text>
</string>
<string id="st_radiobattleachiva_form_title">
    <text>Zlepšení dovedností ve specializaci REB.</text>
</string>
<string id="st_ui_need_precondition_to_use_1">
    <text>Chybí předchozí dovednost nutná pro naučení této.</text>
</string>
<string id="st_ui_need_money_to_buy">
    <text>Nemáš dostatek peněz pro provedení této operace.</text>
</string>
<string id="st_conventer_juk_title">
    <text>Pájecí stanice Lukey-853D</text>
</string>
<string id="st_conventer_detector_title">
    <text>Osobní pájecí stanice</text>
</string>
<string id="ui_gui_guk_2_caption">
    <text>Hodnoty parametrů</text>
</string>
<string id="ui_gui_guk_1_caption">
    <text>Výpočetní úloha</text>
</string>
<string id="st_conventer_guk_attach_use1">
    <text>Výpočetní parametry</text>
</string>
<string id="st_conventer_guk_attach_use4">
    <text>Převod</text>
</string>
<string id="st_conventer_guk_attach_use2">
    <text>Referenční údaje</text>
</string>
<string id="st_conventer_guk_attach_use3">
    <text>Pájení zařízení</text>
</string>
<string id="st_need_guk1_box_text">
    <text>Pro vytvoření odposlouchávacích zařízení je potřeba mít 5 speciálních mikročipů, 15 kondenzátorů a 10 indukčních cívek, každou s vlastní specifikací.</text>
</string>
<string id="ui_gui_guk_item_1">
    <text>"Počáteční naměřené hodnoty:"</text>
</string>
<string id="ui_gui_guk_item_2">
    <text>"Přijaté vypočítané parametry:"</text>
</string>
<string id="st_guk_type_one_1_text">
    <text>Je třeba určit, v jakém rozsahu rádiových vln může náš radiopřijímač (maják) přijímat, pokud kapacita jeho rezonančního obvodu může být od 50 pF do 200 pF a indukčnost je 50 mGn.\n
Pokud je kapacita rezonančního obvodu C a indukčnost cívky L, pak se příslušné období oscilace vypočítá podle vzorce: T = 2?(LC)^0,5. Frekvence tedy n = 1/T = 1/2?(LC)^0,5 \n Možnosti rozsahu: \n 93 - 186 kHz. \n 58 - 269 kHz.</text>
</string>
<string id="st_guk_1_use_1">
    <text>Zkontrolovat</text>
</string>
<string id="st_guk_1_use_2">
    <text>Přijmout</text>
</string>

</string_table>