<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

   <string id="ws_tech_task_got_item_0">
    <text>Mám nějaké díly, potřebuješ nějaké konkrétní? Podívej.</text>
</string>
<string id="ws_tech_task_got_item_1">
    <text>Za díly na pistole, elektronické díly a díly na pušky ti budu platit. Takže pokud něco takového najdeš, přines mi to. O odměně se dohodneme.</text>
</string>

<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_0_txt">
    <text>Hej, stalker! Takže jsi ten, co se jmenuješ Glock? Dobrý den...</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_1_txt">
    <text>Ano, zdravím.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_2_txt">
    <text>Takže... doufám, že profesor ti vše potřebné řekl a jsi připraven pomoci?</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_3_txt">
    <text>Ano. Jaký máte plán? Nenašli jste zloděje? Prošli jste celý tunel?</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_4_txt">
    <text>Ne všechno je tak jednoduché... Na konci tunelu je slepá ulička, ale existuje odbočka, tam pravděpodobně také najdeme zatopený sběrač... Takže abychom se tam dostali, musíme otevřít dveřní klapku a k tomu potřebujeme najít přístupovou kartu... Kde ji hledat, netušíme, už jsme tady vše prohledali.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_5_txt">
    <text>Sakra, to je problém...</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_6_txt">
    <text>Ale o tom mluvím! ...Poslouchej, zdá se mi, že zloděje tady vlastně není, a víš proč? Protože tahle klapka byla uzavřena z této strany... A navíc, k tomu sběrači nevede žádná jiná cesta. Co si o tom myslíš?</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_7_txt">
    <text>Myslím si, že bychom teď nepohrdli "Dekodérem".</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_8_txt">
    <text>Hmm, nevěřím, že vědci mají něco takového k dispozici. Bude lepší se na to zeptat u Šikulova, právě teď se s ním spojím přes rádio.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_stalker_m15_dialog_9_txt">
    <text>Dobře.</text>
</string>

<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_zaebis_dialog_1_txt">
    <text>Jistě! Hm... Máte docela pěkné vybavení... Dovolte mi, abych vám trochu řekl o tom, co potřebujeme. Věc spočívá v tom, že nedávno naše skupina přinesla dva velmi vzácné artefakty. Srdce Oázy a Kompas. Ale neuběhl den, kdy nám někdo ukradl! Přímo před nosy! Představte si to? Podle našich stop utekl zloděj do starého komplexu M-15, který není daleko odtud. Již jsme tam poslali skupinu, ale zatím nic nenašli, možná... Možná byste nám mohli s tím pomoci? V komplexu je velké proměnlivé psi pole, které stále čeká na další výzkum, a to okamžitě... Možná jste si již všimli relativní bezpečnosti tohoto podniku? Potřebujeme prostě vaši pomoc při získání těchto vzorků. Souhlasíte s pomocí vědy?</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_huinia_dialog_1_txt">
    <text>Hm... Omlouvám se za odmítnutí, ale pochopte - s vaším vybavením nejste připraven na vstup do proměnlivého psi pole. To by vám hrozilo ničím jiným než rychlou a bolestivou smrtí. A na mou duši, o to mi není.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_dialog_0_txt">
    <text>Potřebujete pomoc, profesore?</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_dialog_227_txt">
    <text>Ano, jsem připraven pomoci vědě.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_dialog_228_txt">
    <text>Ne, ještě nejsem připraven.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_dialog_229_txt">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="atr_ecolog_quest_arts_outfit_dialog_8542_txt">
    <text>Výborně! Tak tady máte souřadnice naší skupiny. Budou na vás čekat v komplexu. Ach, a ano... Tady máte pár tablet od Psi-Izotopů, nikdy neuškodí, hodně štěstí! Doufám, že se vám to podaří!</text>
</string>

<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_1_0">
    <text>Profesore, máte balíček od Ščerbanova. Řekl, že budete vědět, o co jde.</text>
</string>
<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_1_1">
    <text>Ano-ano. Díky moc, mladý člověče. Tady je vaše odměna! Aha! Díky vám, že jste zaznamenali údaje ze skenerů - můžeme sledovat přítomnost artefaktů v těchto anomáliích. Zaregistroval jsem váš PDA na sledování. Teď budete vědět, v jaké anomálii a jaké artefakty tam jsou. Za to vám patří zvláštní poděkování, osobně ode mě.</text>
</string>
<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_1_2">
    <text>Výborně. Ještě jedna věc hotova.</text>
</string>

<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_2_0">
    <text>Máte nějakou práci?</text>
</string>
<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_2_1">
    <text>Ano, něco tu máme. Potřebuji, abyste někdo přinesl vědcovi na "VNZ" tento obal, a aby do něj nikdo zbytečně nekoukal... Berete? Balíček není naléhavý, jsou tam nějaké zprávy o anomáliích... Ale, doručte to co nejrychleji.</text>
</string>
<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_2_2">
    <text>Dobře. Předám balíček.</text>
</string>
<string id="sad_sich_quest_posilka_atr_dialog_2_3">
    <text>Tak a skvělé. Držte si zálohu, druhou polovinu dostanete od profesora. Teď mu o tobě řeknu, bude na balíček čekat.</text>
</string>

<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_0">
    <text>Možná potřebuješ ještě něco?</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_1">
    <text>Ne, brácho, díky, zvládneme to sami. I když... Máme tady jednu věc. Jenže pochybuji, že bys se do toho pouštěl.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_2">
    <text>O co jde? No povídej, nebudu ti lezti na nervy. Řekni všechno, jak to je, a já už se rozhodnu, jestli se do práce pustím nebo ne.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_3">
    <text>Nic moc na tom nemám povídat. Tady se poblíž někde usadila jedna bestie. Pseudopes... Chytrý parchant. Když setmí, přijde k táboru a začne vyjímat. Už nám to pěkně leze na nervy. Párkrát jsme se ho pokusili najít v jeho doupěti, ale nenašli jsme nic, ani stopy, ani samotné zvíře, nikdo ho ani neviděl, jako by tady vůbec nikdo nebyl. Ale vyje po nocích dál.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_4">
    <text>Tak byste s ním mohli večer vyřešit, když k táboru přichází!</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_5">
    <text>Ha, lehce řečeno. Říkám ti, pseudopesi jsou chytrá zvířata, a ten parchant je dokonce neuchopitelný. A abys večer šel za mutantom, musíš buď být posledním blbcem, nebo Chuckem Norrisem, ale ani pak to není jisté. Ty sám, co si myslíš, že zvládneš?</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_6">
    <text>A dejme tomu! Až to dokončím, vrátím se. Připrav si odměnu.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_7">
    <text>Ne, díky... To opravdu není pro mě.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_8">
    <text>No, říkal jsem, že bys to nevzal, že bys to nezvládl.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_9">
    <text>Jasně...</text>
</string>

<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_0">
    <text>Srazil jsem tvou šelmu, Duhu. Měl jsi pravdu, ten parchant je chytrý... Ale nic, nejsem žádný prst. Už nebude večer vyjímat, garantuji.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_1">
    <text>To je mladej, respekt! Drž si od mě odměnu, zasloužil sis ji. Dnes si konečně pořádně odpočineme. Díky, žoldáku. Pamětaj, tady tě vždycky rádi vidí.</text>
</string>
<string id="az_radar_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_2">
    <text>Ano, začnu. Pokud nějaké další zvíře bude obtěžovat, víš, koho zavolat.</text>
</string>

<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_0">
    <text>Práce hotová. Přinesl jsem tvou skříňku.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_1">
    <text>Díky tobě, dej ji sem co nejdřív. Vau! Všechny věci na svém místě. Kamarádi si tě oblíbí, že jsi je přivedl. No co, stalkeru? Docela jsi zapracoval. Čekáš na odměnu? Je jasné, zasloužil jsi si ji naplno. Můžu ti dát artefakty, peníze nebo sadu léků. Co ti je bližší?</text>
</string>

<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_2">
    <text>Penězi dej.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_21">
    <text>Jak chceš! Drž zaslouženou odměnu! Díky ještě jednou za pomoc!</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_3">
    <text>Artefakty dej.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_31">
    <text>Takhle prosím! Tady máš medúzy... Drž! Předávám do dobrých rukou. Tyto artefakty nejsou radioaktivní, takže si je klidně můžeš nosit mimo kontejner. Díky za pomoc!</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_4">
    <text>Sadou léků dej.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_41">
    <text>Tady! Drž! Tyhle ti určitě budou užitečné v Zóně. Díky za tvou pomoc!</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_5">
    <text>Chtěl jsem jenom pomoci.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_51">
    <text>To jsem nečekal... Díky za dobrotu. Škoda, že je jí teď s každým dnem míň a míň. No nic, to je všechno lirika. Drž tenhle kousek a trochu peněz, ode mě osobně. Stejně se to v Zóně hodí. Šťastnou cestu!</text>
</string>

	
 <string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_6">
    <text>Uh! Asi tě ten krab zapotil s takovou váhou!</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_7">
    <text>Ano, je to těžký krab, ale doufám, že to stálo za to.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_complete_quest_1_8">
    <text>Ne, nezapotil. Myslím, že to stálo za to.</text>
</string>

<string id="zat_a2_venic_start_dialog_0">
    <text>Máš pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_1">
    <text>Ano, ale malou. Těžko to nazvat prací... Spíš to bude malý úkol. Musíš si zajít pro jeden krabici. A samozřejmě ji přinést ne komu jinému, než mně osobně. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_2">
    <text>Ano. Můžeš být konkrétnější ohledně té krabice?</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_3">
    <text>Ne. Jindy pak.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_4">
    <text>Takže, zkrátím vám to. Při průzkumu s mým oddílem jsem narazil na jednu krabici. Už bylo pozdě a byla tma. Rozhodli jsme se ji schovat na bezpečné místo, aby ji nikdo neotevřel do našeho návratu. V té době bylo nebezpečné vzít s sebou navíc náklad, a na krabici byla kódová zámka. Nastavili jsme heslo na všechny případy, než jsme odešli. No dobře, kam to s tím mířím. Úkol je jednoduchý - přines tuto krabici sem. Zaplatím a samozřejmě ti dám část toho, co je uvnitř.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_5">
    <text>Brzy se vrátím.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_6">
    <text>Držím ti souřadnice krabice. A ještě něco... Na účet "hospody", napij se - vypadáš, že ti úplně chybí obličej. He-he.</text>
</string>
<string id="zat_a2_venic_start_dialog_7">
    <text>Práce? ... Stále ta samá, ohledně krabice. Vezmeš to?</text>
</string>

<string id="sad_b2_tech_util_1_0">
    <text>Náhodou nepotřebuješ poškozené zbraně na díly?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_1_1">
    <text>Potřebuju. Vidíš tu krabici nalevo ode mě? Vyhoď tam to nepotřebné železo. Při příležitosti si to proklepnu a vezmu, co budu potřebovat. Moc peněz nedám, ale zbavíš se harampádí.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_0">
    <text>Tak co, vybral jsi si něco z kovářských věcí, které jsem tu nechal?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_1">
    <text>Ano. Tady máš své peníze.</text>
</string>


<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_0_text">
	<text>Chtěl jsem se na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_1_text">
	<text>Co tě zajímá?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_2_text">
	<text>Jaké máte vztahy mezi vojáky?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_3_text">
	<text>V tuto chvíli - normální. Neobtěžují nás. A my se snažíme jim nezpůsobovat problémy. Kromě toho mám jednoho známého mezi nadřízenými.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_22_text">
	<text>Proč v Zóně posledních pár měsíců nebyl žádný příznivec frakce "Monolit"?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_33_text">
	<text>Hmm, nevím... To bys měl jít k vědcům nebo k Dugu na VŠE. Ti určitě vědí něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_222_text">
	<text>Jsou v Kupolu mnohé podzemní komunikace?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_333_text">
	<text>Ano, dokonce hodně! Ale k mnohým z nich jsou cesty již navždy uzavřeny. Po posledních vlnách "nadpřirozených" mutantů se Dugovci rozhodli mnohé nory a podzemí zničit. Občas se však tyto super potvory někde vynoří... Kdo ví, co tady prováděli před druhým výbuchem.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_2222_text">
	<text>Znáš něco o najatém střelci "Hmurovi"?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_3333_text">
	<text>Ano... Slyšeli jsme už... Říkají, že ten modrý už postavil polovinu Zóny na kolena. Sebral nějakou skupinu a teď něco hledá... Omlouvám se, ale na tuhle téma je teď hodně klepů a pověstí, mohou ti o tom něco povědět jinde.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_22222_text">
	<text>Znáš něco o "Chromém"?</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_33333_text">
	<text>Nemám ponětí, o kom mluvíš...</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_1488_text">
	<text>Jasně.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_sich_trade_info_lager_1489_text">
	<text>Nic se neděje, zapomeň na to.</text>
</string>

	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_0_text">
	<text>Potřebuji si u tebe něco koupit.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_1_text">
	<text>Bez problémů. Tady máš, všechno, co mohu nabídnout.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_2_text">
	<text>Potřebuji: opravní sadu pro zbraně.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_22_text">
	<text>Potřebuji: olej a rozpouštědlo.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_222_text">
	<text>Potřebuji: pokročilý šicí set.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_2222_text">
	<text>Potřebuji: profesionální sadu na opravy.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_3_text">
	<text>Opravní sada pro zbraně - cena: 14000 rublů.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_33_text">
	<text>Olej a rozpouštědlo - cena: 7000 rublů.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_333_text">
	<text>Pokročilý šicí set - cena: 7200 rublů.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_3333_text">
	<text>Profesionální sada na opravy - cena: 15000 rublů.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_4_text">
	<text>Tak jo. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_6_text">
	<text>Podrž to zatím u sebe. Vrátím se později.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_7_text">
	<text>Skvělé.</text>
</string>
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_8_text">
	<text>Rozmyslel jsem to. Zatím nic nepotřebuji.</text>
</string>	
<string id="kupol_a2_texnik_trade_mex_items_5_text">
	<text>Drž si své zboží.</text>
</string>

	
</string_table>