<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" standalone="yes" ?>
<string_table>
<string id="wiz_foma_about_yourself_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="wiz_foma_about_yourself_1">
    <text>K čemu to? Už dlouho šlapu po této zemi a vím, že nikomu nepovolím do své kapsy ani do své duše.</text>
</string>
<string id="wiz_foma_second_quest_0">
    <text>Možná máš nějaký úkol?</text>
</string>
<string id="wiz_foma_second_quest_1">
    <text>Jistě! Naši sběrači mi řekli, že je obtěžují mutanti, ruší je při sběru artefaktů a tak dále. Tvým úkolem je uklidnit tyto mutanti, dobře, to je jenom podle tvé specializace - lovcem! Jako odměnu za vyčištění ti získám dobrý artefakt, budeš užitečný, na to se můžeš spolehnout!</text>
</string>
<string id="wiz_foma_second_quest_2">
    <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>
<string id="wiz_foma_second_quest_22">
    <text>Někdy jindy.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_jekan_free_0">
    <text>Kdo jsi, stalker?! Jak ti mohu vůbec poděkovat?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_jekan_free_1">
    <text>Říkají ti Serpent a ty musíš být Zhekan?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_jekan_free_2">
    <text>Ano, ale... Jak mě znáš?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_jekan_free_3">
    <text>Pojď nahoru, až se dostaneme ven, pochopíš to.</text>
</string>

<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_complete_0">
    <text>To je ono, konečně spravedlnost, a já jsem už zapomněl, že vůbec existuje! Děkuji mnohokrát, Serpent!</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_complete_1">
    <text>Není zač, nemyslím si, že bychom tady měli zůstávat příliš dlouho, co myslíš?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_complete_2">
    <text>Máš pravdu. Pojďme se vrátit do tábora. Mimochodem, na táboře ti něco seženu. Zasloužil sis to.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_complete_3">
    <text>Dobře, pojďme!</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_going_to_village_0">
    <text>Myslím, že je to dobrý čas na útok.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_going_to_village_1">
    <text>Máš pravdu, zavolám kluky a pojďme se hýbat. Jsi připravený?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_going_to_village_2">
    <text>Jsem připravený.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_going_to_village_22">
    <text>Počkej, ještě něco si vezmu.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_start_0">
    <text>Zhekan je stále naživu, to je dobře. Myslím, že bychom měli zkusit ho dostat pryč od banditů, jsi s námi?</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_start_1">
    <text>Když už jsem toho tolik vyšetřil, bylo by hloupé nezúčastnit se.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_start_2">
    <text>Těší mě slyšet, přijď ke mně dnes večer a vyrazíme.</text>
</string>
<string id="wiz_free_neutral_rjaviu_start_3">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="wiz_germo_case_quest_dialog_0">
    <text>Vezmi si svého průvodce.</text>
</string>
<string id="wiz_germo_case_quest_dialog_1">
    <text>Oh! Našel jsi ho, skvělá práce, doufám, že to nebyl jediný, co tam byl v úkrytu.</text>
</string>
<string id="wiz_germo_case_quest_dialog_2">
    <text>Nejen to, byl tam také rukopis starého muže, ze kterého jsem zjistil, kde se dostat dolů do katakomb. Mimochodem, co je v téhle krabici?</text>
</string>
<string id="wiz_germo_case_quest_dialog_3">
    <text>Hadáčku, neptám se do tvých záležitostí, že ne? Také se neměj do mých. Díky za práci, můžeš jít.</text>
</string>
<string id="wiz_germo_case_quest_dialog_4">
    <text>Dobře, jak se vám zachce.</text>
</string>
<string id="wiz_gift_rjaviu_to_actor_0">
    <text>Nechci tě nijak tlačit, ale říkal jsi něco o dárku?</text>
</string>
<string id="wiz_gift_rjaviu_to_actor_1">
    <text>Ano-ano! Pamatuju si, tady, tohle je velmi dobrá a vzácná zbroj, kdysi patřila jedné z nyní zaniklých skupin zvaných Clear Sky, možná jsi o nich něco slyšel, no a tuhle zbroj si Novikov sám vyrobil, jak říkal: všechno převážeme modrou izolepou - a hotovo! Pečuj o ni.</text>
</string>
<string id="wiz_gift_rjaviu_to_actor_2">
    <text>Moc děkuji, Rusty. Představoval jsem si, že to bude nějaká zbraň, ale tady je to zbroj od skupiny, která už neexistuje. Díky ještě jednou!</text>
</string>

<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_0">
    <text>Předtím, než zemřeš, chci vědět, co jsi udělal Zhekanovi.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_1">
    <text>Je to zajímavé... infiltrátor, který dokázal vyhrabat víc informací než lidé, kteří byli přímo u něj, to jsem nečekal...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_10">
    <text>Takže i ty nosíš, co?... Svině! Dobrá, uvidíme se ve světě za hrobem...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_2">
    <text>Slyš, na tobě mi nezáleží, zajímá mě jen informace o Zhekanovi.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_3">
    <text>Bohužel je už pozdě...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_4">
    <text>Jsi si jistý? Můžeš zemřít rychle, nebo můžeš zemřít dlouho, to si mohu zařídit!</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_5">
    <text>Jsi tak krvelačný? Nezdá se mi...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_6">
    <text>Otestujeme to?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_7">
    <text>To mi je fuk, povím ti to...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_8">
    <text>Jen tak...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_9">
    <text>Zhekan je stále naživu, je vězněn bandity ve vesnici, drží ho v pivnici, to je vše, co vím. Není jisté, jestli je ještě naživu...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_0">
    <text>Ahoj, pověz mi něco o stalkerovi jménem Nazar.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_1">
    <text>Nazar? Nemůžu ti nic říct, byl to zkušený stalker, takový sběratel od Boha, jak se říká. Proč se ptáš?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_2">
    <text>Zrovna jsem našel jeho tělo a PDA.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_3">
    <text>A co z toho? Stále nechápu, co od tebe chceš!</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_4">
    <text>Nic, jen mě to zajímá, jak dlouho už spolupracuješ s modroky?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_5">
    <text>Co tím myslíš? Nepřiváděj mě do toho! Co to máš za nápad?!</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_kosta_start_6">
    <text>Nespolupracuješ? Dobře, tak tedy...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_second_0">
    <text>Serpent, řekl jsem klukům o Kostově podvodech, kluci se mnou souhlasí a taky chtějí krevní mstu.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_second_1">
    <text>Dobře, udělejme to mimo tábor a než ho zabijeme, vyslýchám ho.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_second_2">
    <text>Dobře, jdeme?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_second_3">
    <text>Ano, pojďme.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_0">
    <text>Rusty, tak tady je věc...</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_1">
    <text>Co je? Pověz mi.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_10">
    <text>Co je? Co chceš?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_11">
    <text>Taková mrcha! Jen ho prozradil... Nemyslím si, že Nazar je první, koho udal. Mimochodem, nezajal jsi našeho vůdce, Zhekana?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_12">
    <text>Ne, proč?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_13">
    <text>Zhekan šel s Kostou na loupež před týdnem, ale nevrátil se. Náš kamarád Kosta říká, že zmizel, ale před svým zmizením ho jmenoval svým zástupcem a my jsme samozřejmě měli na všechno podezření, ale tohle je Zóna, a tady se stávají věci, takže jsme mu věřili. Takže si myslím, že ho Kosta zabil, aby zaujal jeho místo.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_14">
    <text>Tak co teď budeme dělat?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_15">
    <text>Myslím, že vzorná poprava je nejlepší řešení.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_16">
    <text>Souhlasím, ale než to uděláme, myslím, že by bylo dobré zjistit, co udělal Zhekánovi a kde ho najít.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_17">
    <text>Dobře, ozvu se ti za pár hodin. Dám klukům vědět, aby nebyla žádná záměna.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_18">
    <text>Budu čekat.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_2">
    <text>Kašlu na to, že jsi se mě ptal, abych zjistil, co dělají modři tady, viď?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_3">
    <text>Jasně, pamatuju si, ne? Jo, už jsi zjistil. Řekl jsi, že hledají nějaký artefakt.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_4">
    <text>Hledají... Artefakt nic neznamená ve srovnání s tím, co jsem vyhrabal.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_5">
    <text>O čem mluvíš? Prostě mi to řekni!</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_6">
    <text>Když jsem sledoval modré, zlikvidoval jsem jejich posla, měl PDA, na začátku jsem mu nevěnoval moc pozornosti, takže když jsem ti o tom říkal, šel jsem k Ivaničovi a požádal ho, aby mi to PDA odemkl. Ivanič - odemkl, a PDA bylo vodítko, které odhalilo, že Kosta se nějak spojil s modrými, takže jsem se rozhodl počkat do setmění a šel jsem do jejich tábora, myslel jsem, že už tam nejsou, ale čekali tam na mě. Čekali na mě, protože je Kosta předem upozornil. Pošlu ti potvrzení na tvé PDA.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_7">
    <text>Kosta? Najatí vrazi? K čertu, viděl jsem, že o najatých vrazech nebyl moc hovorný, ale spolupracovat s nimi?</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_8">
    <text>Čti si, co jsem ti právě napsal.</text>
</string>
<string id="wiz_gonec_pravosudiya_rjaviu_start_9">
    <text>[Čte si archiv zpráv z Kostova PDA]</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_about_yourself_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_about_yourself_1">
    <text>Jsem, jak říkáte vy mladí, starý sovok. Pocházím původně z Doněcké oblasti, studoval jsem, šel do města jako mladý odborník do továrny a tam pracoval celý život. Sám jsem inženýr. Sem jsem se dostal náhodou, nabídla se práce a našidil mi plat... Potkal jsem chlapa na Velké Zemi a ten mi vykládal o Zóně, říkal, že tady mohu vydělat dobrý peníze, tak jsem přišel. Viděl jsem tady spoustu různých věcí, ale rozhodl jsem se, že tu zůstanu a opravovat věci pro kluky, díky mému vzdělání a zkušenostem.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_done_0">
    <text>Dostal jsem od tebe zprávu, podařilo se ti ji odemknout?</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_done_1">
    <text>Proč ne? Tady je zařízení, jsem kultivovaný technik, takže všechny informace jsou k dispozici - pusť se do toho!</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_0">
    <text>Ivaniči, mám pro tebe práci!</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_1">
    <text>Práce? Mluv, jestli si neděláš srandu.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_2">
    <text>Potřebuju odemknout PDA, můžeš mi pomoct?</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_3">
    <text>Pomůžu, samozřejmě ne zadarmo.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_4">
    <text>Za kolik?</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_5">
    <text>Dej mi jeden a půl a rozloučíme se jako lodě na moři.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_6">
    <text>Dohodnuto, tady máš PDA.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_66">
    <text>Nemám na to peníze.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_7">
    <text>Dobrá! Ozvu se ti, až budu hotový.</text>
</string>
<string id="wiz_ivanich_merc_pda_unlocking_start_77">
    <text>Až budu hotový, přijď sem.</text>
</string>

<string id="wiz_jekan_second_quest_done_0">
    <text>Tady jsou karty, o kterých jsi mluvil.</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_done_1">
    <text>Dobrá práce, Serpent! Tady máš odměnu.</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_0">
    <text>Tak, jak se cítíš po svém zajetí?</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_1">
    <text>Slyšel jsem od banditů, že v okolí je havarovaný vrtulník a na něm mapa této oblasti s různými značkami.</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_2">
    <text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_3">
    <text>Chci, abys našel právě ten vrtulník a získal z něj ty mapy, a za to ti zaplatím dobrou sumu. Měl bys ho hledat poblíž dopravního tunelu.</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_4">
    <text>Dobře, zkusím to najít.</text>
</string>
<string id="wiz_jekan_second_quest_start_44">
    <text>Je mi líto, ale mám už toho hodně na talíři...</text>
</string>
<string id="wiz_katacombs_foma_starik_die_dialog_0">
    <text>Dostal jsem tvou zprávu, co se děje?</text>
</string>
<string id="wiz_katacombs_foma_starik_die_dialog_1">
    <text>Tady je ten problém... Našli staříka, ne zcela naživu...</text>
</string>
<string id="wiz_katacombs_foma_starik_die_dialog_2">
    <text>Zkurvysyn! A co teď?!</text>
</string>
<string id="wiz_katacombs_foma_starik_die_dialog_3">
    <text>Počkej chvilku! Jeho PDA obsahovala informace o úkrytu, tady jsou souřadnice. Možná tam najdeš něco, co ti pomůže, ale budu potřebovat jednu věc z toho úkrytu, a až najdeš úkryt, tak už budeš vědět, co to je.</text>
</string>
<string id="wiz_katacombs_foma_starik_die_dialog_4">
    <text>Dohoda platí.</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_0">
    <text>Co mi můžeš říct o tomto místě?</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_1">
    <text>Tak poslouchej: jsme na území bývalého výzkumného ústavu, ale podle některých informací byl výzkumný ústav zde už před havárií v Černobylu, ale po havárii se sem usadili vojáci, co tu dělali? Ano, nevím... Ale fakt jejich přítomnost tu je, pokud vyjdeš na ulici, můžeš vidět různé vybavení. Na severovýchodě od nás je oblast nějakých opuštěných hangárů, něco jako opravárenský depo nebo tak něco, anebo možná jen autobusové nádraží, ale je tu jeden detail: v jednom z hangárů je sestup dolů, ale nikdo neví, co je tam dole! Dveře nikdo ještě nezlomil. Trochu dál od těch hangárů je stará vojenská základna, ale je to uzavřená oblast a je tam hodně anomálií, takže bych nedoporučoval tam jít. Na východ od nás je dopravní tunel, naši kluci ho hlídají, ale bandité tam často zaútočí. Dále na jihovýchodě je starý kontrolní stanoviště, kde už se usazují bandité - střílí nebo provádějí gop-stopy s každým...</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_2">
    <text>Docela zajímavé!</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_3">
    <text>Počkej, to není všechno! Na jihozápadě je stará vesnice, kde žijí Soonerové; vedle vesnice jsou nějaké anomální shluky; pak na jihovýchodě je malý tábor Soonerové a silnice, ale je tam plno anomálií.</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_4">
    <text>Počkej, takže odtud není cesta ven?</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_terr_5">
    <text>Co tím myslíš, že odsud není cesta ven? Já přišel sem, a tak to umí i naši průvodci, kteří znají cesty, které bychom sami nikdy nenašli. Takže toho nedělejme tragédii, tady se nezoufejeme, dobří průvodci znají cesty, které bychom sami nikdy nenašli. Takže tady máš.</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_yourself_0">
    <text>Řekni mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_yourself_1">
    <text>Už dlouho mě nikdo neptal... To už ani není zvyk. No, zvlášť nemám co vyprávět, j

sem obyčejný stalker jako všichni tady, začal jsem jako všichni ostatní se Sidorovičovými úkoly na Cordonu, pak jsem se připojil k partě lonerů, kteří se zabývali hledáním artefaktů na zakázku, oni mě tak říkajíc vyškolili a pak jsem začal dělat sám, ale rychle mě to omrzelo. Na Velké Zemi nemám žádné problémy, ale do Zóny jsem přišel z čistého zájmu o to, co se tady děje, a tady je něco, co mě udržuje, abych se nenudil.</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_yourself_2">
    <text>Jak ses sem dostal?</text>
</string>
<string id="wiz_kosta_about_yourself_3">
    <text>To je jednoduché, skupina stalkerů vedená Zhekanem se rozhodla prozkoumat nová místa, tak jsem se k nim přidal a tady jsme. Zhekan byl opravdu podivný, ale skvělý vůdce, ale kde je teď a jestli se vrátí, neví nikdo... Před odchodem mě dokonce jmenoval za svého zástupce a odešel na výpravu, ale proč a na jak dlouho, to nikdy nikdo nezjistil.</text>
</string>
<string id="wiz_krivoy_enemy_with_neutral_0">
    <text>Tady je ten podlý parchant, který zabil našeho kluka. Co tady kurva děláš?!</text>
</string>
<string id="wiz_krivoy_enemy_with_neutral_1">
    <text>[Ticho]</text>
</string>
<string id="wiz_krivoy_enemy_with_neutral_2">
    <text>Hraješ si na hru mlčení? Tady je bazar na nádraží! Já a moji kluci se nemusíme nijak spěchat, takže počkáme, až se rozmluvíš.</text>
</string>
<string id="wiz_krivoy_enemy_with_neutral_3">
    <text>[Ticho]</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_0">
    <text>Serpent? Co tady děláš?</text>
</string>

<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_1">
    <text>Jen si odpočívám. A co ty?</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_2">
    <text>My? Stejně jako vždy! Dostali jsme rozkaz to napravit, a dostali jsme stopu na tábor modrých.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_3">
    <text>Dobře, dobře, poručíku, půjdu.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_0">
    <text>Poručíku, mám na vás otázku.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_1">
    <text>Jděte do toho.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_2">
    <text>Nenarazil jste náhodou na nějaké klíče u kámošů modrých?</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_3">
    <text>Jeden jsem měl, nedám ho...</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_4">
    <text>Nemám moc peněz, nemám žádné vybavení, jak vidíte.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_5">
    <text>Zklidněte se... Nic takového nepotřebuji. Zajímá mě jen jedna věc: Proč jste byl zavřený s modrými? Hadu, znám tě už dlouho, takže není potřeba kroutit a vyprávět pohádky.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_6">
    <text>Na radu od stalker - Ryzí, který byl znepokojen výskytem modrých v těchto končinách, mě požádal, abych vyšetřil více informací. Takže jsem zjistil, že modří měli nějaké spojení s místním lídrem Neutralů, dozvěděl jsem se to z PDA jednoho z nich... Takže modří objednali nějaký vzácný artefakt, rozhodli se ho nehledat sami, najali místního sběratele. Sběratel artefakt našel, ale místo platby ho prostě zavraždili, a protože všichni v táboře mlčí o sběrateli, znamená to, že případ je utajený - vedení. Rozhodl jsem se shromáždit více důkazů, abych toho zrádce přivedl ke zdi, ale místo toho, abych shromažďoval důkazy, dostal jsem ránu do hlavy... Myslím, že na mě čekali...</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_7">
    <text>Myslíte správně! Zřejmě byli varováni, což znamená, že někdo další nechtěl, abyste se tu točil. Mimochodem, v PDA modrých byla nějaká korespondence, která by vás mohla zajímat, poslal jsem vám archiv těchto zpráv.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_second_8">
    <text>Děkuji vám, poručíku, sbohem.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_0">
    <text>Poručíku, mám na vás otázku.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_1">
    <text>Jděte do toho.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_2">
    <text>Nenarazil jste náhodou na nějaké klíče u kámošů modrých?</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_3">
    <text>Jeden jsem měl, nedám ho...</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_4">
    <text>Nemám moc peněz, nemám žádné vybavení, jak vidíte.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_5">
    <text>Zklidněte se... Nic takového nepotřebuji. Zajímá mě jen jedna věc: Proč jste byl zavřený s modrými? Hadu, znám tě už dlouho, takže není potřeba kroutit a vyprávět pohádky.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_6">
    <text>Modrý tady zřejmě koupil místního vedoucího Neutrálů, ten zase propustil jim zkušeného sběratele artefaktů - Nazara. Stalker tento zakázku našel nějaký vzácný artefakt, který zase někdo z modrých objednal, místo platby za objevení ho stalker zabil, tak říkajíc se to vymyká vodě, já jsem našel tělo Nazara a rozhodl jsem se shromáždit více důkazů o spolupráci modrých s místním vedením Neutrálů. Přišel sem tady v noci, a místo hledání jsem jen dostal ránu do hlavy. Takže to je vše.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_7">
    <text>Ano... Smutné slyšet, že Neutrálové prodávají své vlastní... Tak tady máte klíč a ještě Snake, v PDA modrých byla nějaká korespondence, pravděpodobně s vůdcem těchto samých Neutrálů, takže jsem vám už hodil archiv těchto zpráv.</text>
</string>
<string id="wiz_lt_krasnopolsky_enemy_with_neutral_third_8">
    <text>Děkuji, poručíku, nikdy to nezapomenu!</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_0">
    <text>Myslím, že tě to bude zajímat...</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_1">
    <text>Co máš k prodeji?</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_11">
    <text>Nazarova PDA.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_111">
    <text>Ani se nebudu ptát, kde jsi ji vzal. Dám ti 1500 zlatých.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
    <text>Dohoda.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_11112">
    <text>Ať odpočívá v pokoji, Nazare...</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_12">
    <text>PDA zvěda zásobovatele. Našel jsem ji poblíž vojenské základny.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_121">
    <text>Dám ti za ni 1000.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
    <text>Dohoda.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
    <text>Velmi zajímavé... Dobrá práce, lovče!</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_13">
    <text>Notebook z tábora žoldáků.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_131">
    <text>Dám ti za to 2000.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
    <text>Dohoda.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_13112">
    <text>To je ono! Zajímavé... Velmi zajímavé!</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_14">
    <text>PDA stalkera Rezaca.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_141">
    <text>Nabídnu ti za to 500.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
    <text>Dohoda.</text>
</string>
<string id="wiz_owl_stalker_trader_sell_items_14112">
    <text>Jak jsem tušil, nic zajímavého...</text>
</string>
<string id="wiz_rjaviu_about_yourself_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="wiz_rjaviu_about_yourself_1">
    <text>Upřímně, ani nevím, co říct... Obyčejný stalker, ne veterán, ale ani nováček, do Zóny jsem přišel před pár lety, neznám tu nikoho zvlášť. Takže to je tak.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_bsd_done_0">
    <text>Netvor je mrtvý, řekni mi, co víš o Bison skupině.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_bsd_done_1">
    <text>Byl jsem tady, ale nezůstal jsem dlouho. Koupili nějaké jídlo a munici a odešli. Slyšel jsem od hlavního muže, že jdou do tunelu, tak je tam hledej. To je vše, co vím.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_bsd_done_2">
    <text>Jo... Není toho moc, ale díky za to.</text>
</string>

<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_0">
    <text>Něco jsi chtěl, že?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_1">
    <text>Ano, chtěl jsem! Nebudu se válet kolem horké kaše, chci informace o katakombách.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_2">
    <text>O jakých katakombách mluvíš?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_3">
    <text>Kurva... Nicméně, šel jsem do tunelu, o kterém jsi mi říkal. Skupinu tam sice nebylo vidět, ale našel jsem stopy jejich přítomnosti a PDA jednoho ze členů skupiny. PDA zmínky o nějakých katakombách, které skupina vede někam dál, bohužel víc informací jsem nedostal. Proto jsem se opět přišel na tebe obrátit o pomoc.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_4">
    <text>Zajímavé... Slyšel jsem o katakombách, ale myslel jsem si, že jsou to jen pověsti. Jak se zdá, nejsou jen pověsti. Sam tu s katakombami nemohu pomoci, ale někdy se tu potuluje starý muž, a ten musí vědět, co to za katakomby jsou a kam vedou.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_5">
    <text>Skvělé, kde ho najdu?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_6">
    <text>To, co nevím, nevím. Ale řeknu ti, až se znovu objeví, samozřejmě za nějaký důvod.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_7">
    <text>Jistě, co za to chceš?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_8">
    <text>Poslouchej, nemám teď žádnou hodnotnou práci, kterou bych mohl nabídnout jako protihodnotu. Takže tu mám návrh: Až příjde na řadu nějaký případ, ty se ho ujmeš. Dohoda? Mimochodem, pokud nechceš čekat na zprávu ode mě, promluv si s chlapy, možná ti něco svěří.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_katacombs_9">
    <text>Dohoda.</text>
</string>


<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_0">
    <text>Lovec? Zajímavé! Velmi zajímavé... Proč tady stojíš? Řekni mi, proč jsi tady.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_1">
    <text>Jak víš, že jsem lovec? To je jedno! Kosta mi řekl, abych s tebou promluvil o Bizonově skupině, co mi o nich můžeš říct?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_2">
    <text>O Bizonově skupině? O moc ne, ale ty si uvědomuješ, že za informace se platí, že?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_3">
    <text>Vím, kolik to bude stát?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_4">
    <text>Ne, ne, ne, nerozumíš mi, nezajímá mě peníze, mám mnohem produktivnější nabídku.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_5">
    <text>Poslouchám...</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_6">
    <text>Nedaleko odsud je bažina a v ní se nachází stvoření, které brání našim klukům ve sbírání artefaktů z bažiny. To je právě tvůj šálek kávy.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_7">
    <text>Počkej! Já to stvoření zabiju, ty mi potom povíš všechno, co víš o Bizonově skupině, že?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_8">
    <text>Přesně tak, podívej, tohle je místo, kde to stvoření je, vrať se, až bude hotovo.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_foma_start_9">
    <text>Fajn vole jdu to udělat.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_kosta_start_0">
    <text>Nové tváře? Zajímavé! Řekni mi, kdo jsi a co tě sem přivádí.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_kosta_start_1">
    <text>Jsem lovec, říkají mi Snake, a mám práci. Hledám skupinu stalkerů vedenou Bisonem, podle mých informací měli dorazit sem k vám. Co mi o nich můžete říct?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_kosta_start_2">
    <text>Heh, to je lovec jménem Snake, pokud si dobře vzpomínám... Nejsem schopen ti říct nic. Raději zajdi za Thomasem, ten je místní obchodník, a pokud tvoji přátelé tu byli, tak s ním určitě mluvili. Mimochodem, říkají mi Kostya, kdybys měl něco na srdci.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_kosta_start_3">
    <text>Díky, půjdu za ním promluvit.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_0">
    <text>Hej, stalker! Vím, kdo jsi!</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_1">
    <text>Člověče, pleteš se! Tady jsem nikdy nebyl. Neznám tě...</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_2">
    <text>Ale ne! Ano, vím! Jsi lovec jménem Snake, když má má paměť pravdu. Spolu s Gonťovou skupinou jste vyklidili doupě snorků v Zatonu, ne?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_3">
    <text>No... Ano, já to byl, co tím?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_4">
    <text>Jsem ten stalker, kterého jsi zachránil, říkají mi Rzhavyy.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_5">
    <text>Ach, chápu, těší mě tedy. Mimochodem, jak dlouho tady jsi?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_6">
    <text>Nedlouho, teprve třetí týden, proč?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_7">
    <text>Hele, potkal jsi některé kluky ze skupiny Bizon nebo samotného Bizona?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_8">
    <text>Ale ne, bráško, radši zajdi za vůdcem nebo za obchodníkem, oni je určitě viděli, pokud tu byli.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_dialog_rjaviu_start_9">
    <text>Dobře, půjdu za nimi.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_0">
    <text>O co jde s těmi modrými (blues)?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_1">
    <text>Nic nadpřirozeného, byli najati kvůli hledání vzácného artefaktu, o jaký druh artefaktu jde, jsem se nedozvěděl. Co jsem však zjistil, je, že mají odjet. Nemusíš se tedy dál starat.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_2">
    <text>To je vše, co máš?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_3">
    <text>Samozřejmě že ne. Nezískali artefakt sami, najali nějakého stalkera, který artefakt našel, a pak ho zlikvidovali. A vůdce modrých, nazývají ho Krivoy, to je vše.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_4">
    <text>Není toho moc, ale doufejme, že zmizí. Každopádně se pokusím sehnat nějaké informace o vůdci modrých.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_5">
    <text>Zkus to, ale něco mi říká, že to je jen skupina najatá na konkrétní úkol. Lidé najatí do jednoho řádu, neznají se mezi sebou, rozptýlí se a je to. Mimochodem, co se týče mojí odměny?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_done_6">
    <text>Kdo ví... Tady máš svoji odměnu, myslím, že je to více než dost!</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_0">
    <text>Tady jsi, chceš si přivydělat?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_1">
    <text>Jasně, povídej, co mám dělat?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_2">
    <text>Vypadá to, že naši kluci se nedávno vrátili z výpravy a říkali, že viděli malou skupinu najatých vojáků. Potulovali se poblíž staré vojenské základny. Kluci počkali a viděli, jak modří potichu prolomili bránu a zmizeli na území. Tvým úkolem je zjistit, co do pekla tu modří dělají.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_3">
    <text>Modří? Jsou všude, mají kontrakty po celé Zóně, a že sem přišli, vůbec mě nepřekvapuje! Mimochodem, řekl jsi Kostovi o modrých? A proč potřebuješ vědět, co tady modří dělají?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_4">
    <text>Řekl jsem, ale jen mávl rukou a řekl, že tě se to netýká, a že do záležitostí modrých nemá smysl šťourat. Já bych se nepletl, ale právě ta přítomnost modrých poblíž našeho tábora mě trápí. Tak co?</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_5">
    <text>Kostovi máš pravdu, neměli bychom se do záležitostí modrých vměšovat, ale na druhou stranu... No nic, doufám, že odměna bude slušná.</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_6">
    <text>Nezklamu tě ohledně odměny, na to se spolehni!</text>
</string>
<string id="wiz_storyline_mercs_rjaviu_start_7">
    <text>To doufám... Protože to bude riskantní záležitost...</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_0">
    <text>Ivanoviči, mluvím o skeneru a lomítku.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_1">
    <text>Ano, co je s nimi?</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_2">
    <text>Lomítko je mrtvé, asi ho zabily mutanti, a skener byl s ním, nainstaloval jsem ho na místě, o kterém jsi mluvil.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_3">
    <text>Omlouvám se za toho stalkera, ale tohle je Zóna, nikdo tu není v bezpečí před ničím...</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_4">
    <text>Souhlasím, máte ještě nějakou jinou práci?</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_5">
    <text>Ano, mám, ale vrať se později, teď jsem zaneprázdněný.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_done_6">
    <text>Dobře, dejte se pozor.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_0">
    <text>Zdar, máte práci?</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_1">
    <text>Díky! Práce? Vždycky je co dělat, záleží na tom, v čem jste dobrý...</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_2">
    <text>Co umím? Měl jsem zkušenosti s prací s techniky vědců, pomáhal jsem jim s nastavováním zařízení a měřením anomálních polí. Také jsem dobrý v lovu divoké zvěře.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_3">
    <text>Ach, jo? Lov mě moc nezajímá, ale zkušenosti s vědci jsou pro mě dostatečné.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_4">
    <text>Tak... Nechte mě čekat, co je to za práci?</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_5">
    <text>Nu, pracoval jsem s některými vědci asi půl roku, oni mi dávají vybavení, já tam nainstaluju skenery nebo seženu lidi, kteří budou studovat nějaké komplexy. Takže řídím celou akci a je to pro mě i pro lidi dobrý obchod. Takže co se týče skenerů, poslal jsem jednoho stalkera, aby nainstaloval skener, ale už dlouho jsem od něj neslyšel a naposledy se ozval poblíž té anomálie, kde má být skener nainstalovaný. Něco mi říká, že je mrtvý, ale práci prostě udělat musíme. Takže ho najdi a sežeň ten jeho skener, místo, kam máš nainstalovat skener, ti taky označím, nemusíš se obávat odměny.</text>
</string>
<string id="wiz_tech_secondary_quest_1_go_6">
    <text>Slyším tě, vyrážím tedy.</text>
</string>
</string_table>
