<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

<string id="wiz_mercs_base_key_name">
	<text>Starý klíč</text>
</string>
<string id="wiz_mercs_base_key_descr">
	<text>Starý klíč s obráceným číslem 08803.</text>
</string>
<string id="wiz_merc_leader_base_key_name">
	<text>Klíč</text>
</string>
<string id="wiz_merc_leader_base_key_descr">
	<text>Klíč do místnosti vedení žoldnéřské skupiny.</text>
</string>
<string id="radreazer_obrazec_name">
	<text>Láhev</text>
</string>
<string id="radreazer_obrazec_descr">
	<text>Dobře uzavřená láhev. Na obalu je známka radioaktivity! S tímto je třeba být opatrný.</text>
</string>
<string id="wiz_millitary_maps">
	<text>Vojenské mapy</text>
</string>
<string id="wiz_millitary_maps_desc">
	<text>Vojenské mapy z havarovaného vrtulníku MI-24. Mapa obsahuje spoustu značek: tábory, opěrné body, základny a mnoho dalšího.</text>
</string>
<string id="dl_notes_bizon_name">
	<text>Záznam od Bizona</text>
</string>
<string id="dl_notes_bizon_descr">
	<text>A všechno začalo tak dobře, kluci byli šťastní, každý plánoval, co udělá, až to všechno skončí... Zatraceně... Kdybych věděl, jak to všechno dopadne, nepřemlouval bych kluky, ale teď co? Teď je pozdě. Cutter, Raven, Greek, Brown: odpočívejte v pokoji... Omlouvám se, kluci, měl jsem dobré úmysly.</text>
</string>
<string id="pda_sokola_name">
	<text>PDA Sokoly</text>
</string>
	<string id="pda_sokola_descr">
	<text>Mezi různými soubory, fotografiemi a poznámkami je nejvíce vynikající zápis označený jako DŮLEŽITÝ:\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Ne, myslel jsem, že to bude legrace! Ale už jsem hodně ztratil, takže to je karma...\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140,140]Souhlasil jsem s setkáním s Lovcem poblíž opuštěného kostela, teď už jen musím na něj počkat a dostat zásoby\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140,140]Zatracený... Vystřelil mi do zad! No, uvidíme, co s tím uděláme... Záznam se tu přerušuje.</text>
</string>
<string id="wiz_pda_rezaka_name">
	<text>PDA Cuttera</text>
</string>
<string id="wiz_pda_rezaka_descr">
	<text>Většina dat je uzamčena, ale stále můžete získat přístup k deníku.
Poslední záznam:\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Bison a kluci, povedlo se nám najít vstup do katakomb a skrze ně se dostaneme na místo do méně než pěti hodin, jen doufám, že nenarazíme na žádnou potvoru...</text>
</string>
<string id="dl_pda_bandita_name">
	<text>PDA vůdce Banditů</text>
</string>
<string id="dl_pda_bandita_descr">
	<text>Většina dat nemá hodnotu, ale je zde malá poznámka, která byla pořízena před nedávnem.
Poznámka:\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Ten parchant byl chycen a měli štěstí, že nestihl nic udělat, kluci ho rychle svlékli a věci dali do hrnce. Budu potřebovat čas, abych se podíval, zda tam neměl něco cenného.</text>
</string>
	<string id="val_locked_flashcard_name">
	<text>Flash disk</text>
</string>
<string id="val_locked_flashcard_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Blokováno.</text>
</string>
<string id="el_sp_flashcard_name">
	<text>Flash karta</text>
</string>
<string id="el_sp_flashcard_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Na flash mapě jsou pouze souřadnice pro opuštění anomálie.</text>
</string>
<string id="el_pda_sos_name">
	<text>PDA Nekrasova</text>
</string>
<string id="el_pda_sos_descr">
	<text>\n%c[0,193,66,66]-%c[0,193,66,66]Poznámka č. 1: Vypadá to, že skupina žoldáků hledá vstup do komplexu, zajímá mě, co tam potřebovali? Měli bychom tam poslat Leftyho, na průzkum.\n%c[0,193,66,66]-%c[0,193,66,66]Poznámka č. 2: Lefty říká, že komplex je prázdný, kromě mutantů a pár zombie.\n%c[0,193,66,66]-%c[0,193,66,66]Poznámka č. 3: Žoldáci našli vstup do laboratoře, ale zdá se, že za nimi jde další nováček, musíme být opatrní...</text>
</string>
<string id="st_ba1_pda_felix_pda">
	<text>Felixovo PDA</text>
</string>
<string id="st_ba1_pda_felix_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]PDA obsahuje několik poznámek a mapu oblasti označenou jako "Pustina". V poznámkách stalker zmiňuje projekt Prometheus a že šel do laboratoře speciálně pro jeho dokumenty. Další poznámky jsou přerušeny, ale je tam ještě jedna nezapsaná poznámka: Měl jsem si to tuvšímat! Věděl jsem, že to skončí... Žoldáci mě dohnali, munice nestačí....</text>
</string>
<string id="wiz_case_starogo_name">
	<text>Uzavřený kontejner</text>
</string>
<string id="wiz_case_starogo_descr">
	<text>Kontejner označený jako "Y-023" - Uzavřeno.</text>
</string>
<string id="wiz_old_writes_name">
	<text>"Starý rukopis."</text>
</string>
	<string id="wiz_old_writes_descr">
	<text>Mnoho záznamů už není čitelných, jednoduše zplesnivěly. Uprostřed rukopisu se ale zachovaly záznamy Starého muže:\n\
\n%c[0,153,255,255]"Záznam z 29.08.2017"\n%c[0,140,140,140,140]Tihle "zelenáči" nic nepochopí! Jen si sáhnou na smrt a pak si stěžují, že je Zóna trestá... Blázni! Hlavní je, že se mi podařilo uzavřít vstup do komplexu - tam nemají co dělat! Klíč od komplexu jsem schoval na území sestupu do komplexu.
\n%c[0,153,255,255]"Záznam z 06.09.2017"\n%c[0,140,140,140,140]Skupina stalkerů mě požádala, abych je pustil do opuštěných katakomb. Nejprve jsem odmítl, ale pak jsem si uvědomil, že je stejně nemohu od toho odradit. Pustil jsem stalkery dovnitř a vstup uzavřel, takže už tam nikdo jiný nemůže do katakomb dostat, ale problém je, že je tu ještě jeden sestup v Obyčejném ATP.</text>
</string>
<string id="st_wiz_merc_lead_notebook_name">
	<text>Zápisník žoldáků</text>
</string>
<string id="st_wiz_merc_lead_notebook_desc">
	<text>Mezi masou spamu v poštovní schránce zápisníku je jedna zpráva označená jako důležitá:\
\n%c[0,153,255,255]Obsah zprávy:%c[0,140,140,140]"Založte tábor na bývalé vojenské základně - všichni zainteresovaní se k vám dostaví. Nečekejte na Griffa: bude ve Temném údolí se svými muži, má svůj úkol. Jakmile najdete artefakt, nespěchejte s odchodem, nejdříve si všimněte stop. Neutrální vůdce je obětní beránek, splnil svůj úkol. "\nJackal</text>
</string>
<string id="val_grek_pda_name">
	<text>Řekovo PDA</text>
</string>
<string id="val_grek_pda_desc">
	<text>%c[0,153,255,255]Poslední záznam:%c[0,140,140,140]Tolik úsilí a všechno pro nic... Škoda kluků, věřili, že tenhle prokletý artefakt bude zlatý lístek k blahobytu, ale bohužel nebyl. Jsem už mrtvý člověk, a Bison, ten šel do té chatrče v bažině. Pak jsem slyšel pár výstřelů... A všechno začalo tak dobře...</text>
</string>
<string id="dl_dead_merc_pda_name">
	<text>PDA Bestie</text>
</string>
<string id="dl_dead_merc_pda_desc">
	<text>V PDA je pouze jedna zpráva:\
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Cílem je zkušený stalker s přezdívkou Bison. Byl spatřen s grupou neználků v okolí Mrtvého jezera. Tvůj úkol: Odstranit stalkera a jeho skupinu a od nich vzít veškerá média. Později označím místo setkání.</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_nazar_name">
	<text>Nazarovo PDA</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_nazar_descr">
	<text>Nazarovo PDA obsahuje několik zvukových záznamů:\
\n%c[0,153,255,255]Záznam #1:%c[0,140,140,140]Costa mi zařídil hledání, hodně vzácný artefakt na žoldácích, řekl, že "modří" slíbili dobrou odměnu.
\n%c[0,153,255,255]Záznam #2:%c[0,140,140,140]Artefakt - nalezen, kontaktoval jsem Costu, řekl, abych čekal poblíž bažiny, že přijde žoldák.
\n%c[0,153,255,255]Záznam #3:%c[0,140,140,140]"Modrý" vzal ten artefakt... A střelil... Proč oni... (kašle) K-Kos... [Zvuk se utne].</text>
</string>
<string id="st_kat_pda_stalker_unlock_name">
	<text>PDA Havran</text>
</string>
<string id="st_kat_pda_stalker_unlock_descr">
	<text>PDA bylo vyčištěno, ale v poznámkách je stále několik záznamů:\
\n%c[0,153,255,255]Záznam #2:%c[0,140,140,140]Střetl jsem pár mutantů... To bylo očekávané, byl jsem zasažen... [kašle] Kluci mě chtěli nést, ale řekl jsem jim, aby to nedělali... Raději si tady hlídnu záda než bych zatěžoval ramena. Tak jo! Připravte se, zkurvové... </text>
</string>
<string id="st_kat_pda_stalker_lock_name">
	<text>PDA Havran</text>
</string>
<string id="st_kat_pda_stalker_lock_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Zařízení:%c[0,193,66,66]Blokováno</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_merc_lock_name">
	<text>PDA žoldáka</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_merc_lock_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Zařízení:%c[0,193,66,66]Uzamčeno</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_merc_name">
	<text>PDA žoldáka</text>
</string>
<string id="st_wiz_pda_merc_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140,140]Poznámky:\n%c[0,153,255,255]- Krivoy měl skvělý nápad s tím artefaktem! Ve skutečnosti jediným viníkem smrti stalkera byl krváč. Zajímalo by mě, jak ho přesvědčil neutrální vůdce, aby tohohle tuláka poslal do náruče krváče?
\n%c[0,153,255,255]- Křivý, poslán prozkoumat cesty, aby nebyly potíže při ústupu.
\n%c[0,153,255,255]- To je vše, teď se můžete vrátit k hošanům.</text>
</string>
	<string id="st_wiz_pda_merc_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140,140]Poznámky:\n%c[0,153,255,255]- Krivoy měl skvělý nápad s tím artefaktem! Ve skutečnosti je jediným viníkem smrti toho stalkera krváč. Zajímalo by mě, jak dokázal přesvědčit neutrálního vůdce, aby poslal tohohle tuláka do náruče krváče?
\n%c[0,153,255,255]- Křivý, poslán prozkoumat cesty, aby nebyly potíže při ústupu.
\n%c[0,153,255,255]- To je vše, teď se můžete vrátit k hošanům.</text>
</string>
<string id="st_ba1_pda_yara_pda">
	<text>PDA strýce Yara</text>
</string>
<string id="st_ba1_pda_yara_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Poznámky:\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]Zajímalo by mě, jaká opatření jsou v této laboratoři potřebná? Myslím, že je třeba se na ně zaměřit.
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]Sakra, zmizeli... Musíme být opatrnější.
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]To je divné, nikoho jsem nenašel...
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]Prošel jsem celou laboratoř, ale živou duši jsem nenašel...
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]Nalezl jsem armádní rozhlasovou stanici. Po jejím zapnutí zachytila signál S.O.S. někoho jiného. Budu se muset zeptat místních na více informací o těchto nebohých bastardách.
\n%c[0,153,255,255]-%c[0,193,66,66]Sakra! Věděl jsem, že to nebude tak snadné, vypadá to, že je to u konce... Kontrolér byl odolnější, než jsem si myslel. Je to konec...</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_name">
	<text>Projekt: Prometheus - Část 5</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]To nešlo podle plánu! Projekt Prometheus je mimo kontrolu! Osobní laboranti porušili karanténní zónu. Laboratorní asistent Chistyakov Ah.V. vykonal hrdinský čin, uzavřel spodní úrovně komplexu, aby nedovolil šíření kontaminace, ale zemřel. Bohužel, financování bylo ukončeno, projekt je uzavřen a testovací subjekty jsou zapečetěny v komplexu.\n\nProfesor Zvyagintsev Ah.M\n\n\nDatum: 15.06.2016.</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_1_name">
	<text>Projekt: Prometheus - Část 2</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_1_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 10.03.2016: \n
Projekt se osvědčil poměrně dobře, ale stále jsou zde některé body, které vyžadují další vývoj a experimentování. Nejvíce doporučujeme provést terénní test projektu, protože velká část našich testovací

ch subjektů v laboratorních podmínkách ukázala docela působivé výsledky, ale po provedení terénních testů se ukázalo, že testovací subjekty jsou teprve na počáteční úrovni.\n14.03.2016: \n
Po provedení terénních testů jsme odhalili špeha, který měl na projekt destruktivní vliv, a to ne bez pomoci ostatních. Jak jsme zjistili, špehem se stal profesor Romanov. Nedařilo se zjistit, jak dlouho se proti projektu stavěl. Profesor spáchal sebevraždu. Doufejme, že ostatní spolupachatelé se zatím skryli a projekt Prometheus dosáhne svého finálního stádia.\n\nProfesor Zvyagintsev Ah.M\n\n\nDatum: 14.03.2016.</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_2_name">
	<text>Projekt: Prometheus - Část 4</text>
</string>
<string id="st_doc_ba1_info_2_descr">
	<text>\n%c[0,153,255,255]-%c[0,140,140,140]Na základě všeho výše uvedeného docházíme k závěru, že subjekt nevykazuje nekontrolovanou agresi jako jeho předchůdci.
Nejzajímavější je, že subjekt začal vydávat malé množství Psi Vln, ale nepodařilo se nám zjistit příčinu jejich vzniku. Navíc jeden z laborantů uvedl, že má neustálé bolesti hlavy, když je v bezprostřední blízkosti subjektu. Považuji za vhodné vás informovat, že Projekt Prometheus je nestabilní a vyžaduje další pozorování.\n\nProfesor Zvyagintsev Ah.M\n\n\nDatum: 09.04.2016.</text>
</string>
<string id="ex_sokol_documents_name">
	<text>Složka s dokumenty</text>
</string>
<string id="ex_sokol_documents_descr">
	<text>Složka s dokumenty, většina z nich je datována na únor 2016. Dokumenty se také zabývají nějakým projektem Prometheus.</text>
</string>
<string id="ex_sokol_treasure_name">
	<text>Ohnivzdorný kufr</text>
</string>
	<string id="ex_sokol_treasure_descr">
	<text>Není to velký odolný kufr, zdá se, že uvnitř jsou peníze.</text>
</string>
<string id="ex_scaner_radio_name">
	<text>Radioskener frekvenčního pásma.</text>
</string>
<string id="ex_scaner_radio_descr">
	<text>Radioskener frekvenčního pásma je navržen pro skenování rozsahu frekvencí nebo kanálů. Pokud skener na určité frekvenci zachytí signál, zastaví se na nastavenou dobu a poté opět pokračuje ve skenování daného frekvenčního rozsahu.</text>
</string>
<string id="pda_petruhi_lock_name">
	<text>PDA Petrukha</text>
</string>
<string id="pda_petruhi_lock_descr">
	<text>%c[0,153,255,255]•Skrytý\n\n%c[0,153,255,255]-Na PDA je nápis: Divoká skupina.</text>
</string>
<string id="pda_petruhi_unlock_name">
	<text>PDA Petra</text>
</string>
<string id="pda_petruhi_unlock_descr">
	<text>%c[0,153,255,255]-Přijata zpráva #1: Petruho, tvým úkolem je infiltrovat skupinu Tichého. Hlavním úkolem je ukrást medailon.\n%c[0,153,255,255]-Přijata zpráva #2: Za pár hodin vyprovokujeme skupinu Tichého, aby zaútočila na území. To bude tvá šance, jen za to nezaplať.</text>
	<text>%c[0,153,255,255]-Osobní poznámka: Prokletá Divoká, raději bych se bavil s těmi stalkerami sám... No nic, myslím, že to brzy skončí.</text>
	<text>%c[0,153,255,255]-Osobní poznámka: Nicméně, provokace zabrala.</text>
	<text>%c[0,153,255,255,255]-Osobní poznámka: Místo setkání není daleko od severního tunelu s Zharky.</text>
</string>
<string id="ex_gar_medaliyon_name">
	<text>Starý medailon.</text>
</string>
<string id="ex_gar_medaliyon_descr">
	<text>%c[0,153,255,255]-Starý medailon s řetězem. Na medailonu samotném je možné vidět iniciály I.Ah. Uvnitř je fotografie.</text>
</string>
<string id="real_habar_name">
	<text>Běžný turistický batoh.</text>
</string>
<string id="real_habar_descr">
	<text>Vypadá jako obyčejný turistický batoh, ale je poměrně těžký a uvnitř mohou být cennosti.</text>
</string>
	<!-- Ęâĺńňîâűĺ ďđĺäěĺňű äë˙ öčęëč÷ĺńęčő ęâĺńňîâ -->
	<string id="medkit_case_name">
	<text>Lékařský kufřík.</text>
</string>
<string id="medkit_case_descr">
	<text>Ohebný kufr s léky.</text>
</string>
<string id="alko_treasure_name">
	<text>Alkohol batoh.</text>
</string>
<string id="alko_treasure_descr">
	<text>Dost těžký batoh s palivem pro Diesel.</text>
</string>
<string id="aiamop_treasure_name">
	<text>Batoh s municí.</text>
</string>
<string id="aiamop_treasure_descr">
	<text>Dost mnoho munice v batohu.</text>
</string>
<string id="sqf_treasure_name">
	<text>Řád Jokera.</text>
</string>
<string id="sqf_treasure_descr">
	<text>Dost mnoho munice a potravin v batohu.</text>
</string>
<string id="st_dl_lab_x6_info_name">
	<text>Výzkumné dokumenty</text>
</string>
<string id="st_dl_lab_x6_info_descr">
	<text>Zpráva popisuje studium biologických vzorků a takzvaných artefaktů poslaných z Laboratoře X11. Vzorky byly vystaveny informačním polím různé intenzity. Zpráva podrobně popisuje mutace živých i neživých organismů způsobené takovými expozicemi.\nTyto dokumenty nesmí padnout do nesprávných rukou.</text>
</string>

</string_table>
