
<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R Re:Zone</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Tip #</text>
	</string>

<string id="ls_tip_1">
    <text>Pokud ti nejde prodávat, navštiv menu - Hra - Ekonomie - Minimální stav položky na prodej.</text>
</string>

<string id="ls_tip_2">
    <text>Hru si můžeš vždy nastavit dle svých potřeb, stačí zajít do menu - Hra, kde najdeš nastavení ekonomie a obtížnosti.</text>
</string>

<string id="ls_tip_3">
    <text>Základní, pokročilé a expertní nástroje potřebují mechanici pro některá vylepšení. Najdeš je často ve skrýších za splněné úkoly.</text>
</string>

<string id="ls_tip_4">
    <text>Nemáš vybavení na průchod hlídaným místem? Zkus se nepřátelům vyhnout a obejít ho. Často existuje jiná cesta přes lokaci.</text>
</string>

<string id="ls_tip_5">
    <text>V PDA - Laucher najdeš tabulku questů, achievementy a dovednosti postavy.</text>
</string>

<string id="ls_tip_6">
    <text>Chceš vědět, co vydrží tvoje výbava? Podrž Levý Ctrl a uvidíš statistiky při plné kondici.</text>
</string>

<string id="ls_tip_7">
    <text>Bez údržby v Zóně nepřežiješ. Výbavu udrží šicí sady a olej. Pokročilé sady jsou vzácné.</text>
</string>

<string id="ls_tip_8">
    <text>Pokud najdeš klidné a útulné místo, můžeš si tam postavit základnu. Nábytek můžeš nakoupit nebo vyrobit.</text>
</string>

<string id="ls_tip_9">
    <text>Potřebuješ rychle přesunout věci? Najeď myší na předmět a podrž Levý Shift.</text>
</string>

<string id="ls_tip_10">
    <text>Ztrácíš se? Otevři PDA a projdi si Re:Zone průvodce.</text>
</string>

<string id="ls_tip_11">
    <text>I stará munice má svou cenu. Ber každý náboj, i když ho teď nevyužiješ. Můžeš ho rozebrat a vyrobit ten, který potřebuješ.</text>
</string>

<string id="ls_tip_12">
    <text>Plň úkoly pro frakce a zlepšíš si reputaci. Obchodníci ti pak nabídnou lepší zboží a výhodnější ceny.</text>
</string>

<string id="ls_tip_13">
    <text>Nezapomeň, že v Menu konfigurace modů máš obrovskou svobodu, jak si hru dodatečně nastavit.</text>
</string>

<string id="ls_tip_14">
    <text>Ber na vědomí, že v PDA tabulce úloh se ti nezobrazí hlavní questy.</text>
</string>

<string id="ls_tip_15">
    <text>Batohy nejsou jen na věci. Zvyšují nosnost, dávají bonusy a poslouží i jako skrýš.</text>
</string>

<string id="ls_tip_16">
    <text>V PDA - Laucher najdeš tabulku questů, achievementy a dovednosti postavy.</text>
</string>

<string id="ls_tip_17">
    <text>Rozbilo se ti PDA při emisi? Restartuj ho podržením P.</text>
</string>

<string id="ls_tip_18">
    <text>Na základnách najdeš doktory. Vyléčí tě i zbaví radiace za pár rublů.</text>
</string>

<string id="ls_tip_19">
    <text>S vyšší reputací dostaneš těžší úkoly. Lepší odměna, ale větší riziko.</text>
</string>

<string id="ls_tip_20">
    <text>Na jihu loví nováčci. Na severu přežívají jen zkušení. Nejlepší artefakty jsou tam, kde většina umírá.</text>
</string>

<string id="ls_tip_21">
    <text>Nepodceňuj zbraně co najdeš u nepřátel. Nikdy nevíš, co budeš potřebovat. Když dojde munice, rozhoduje improvizace.</text>
</string>

<string id="ls_tip_22">
    <text>Kantýnu můžeš doplnit u pumpy nebo u zdroje vody. Použij pravé tlačítko myši a zvol Naplnit. Nezapomeň použít čisticí tablety.</text>
</string>

<string id="ls_tip_23">
    <text>Kontrolér je jasná smrt. Schovej se za překážku. Když tě nevidí, nemůže tě ovládnout.</text>
</string>

<string id="ls_tip_24">
    <text>V noci a za deště se lépe skryješ. Nepřátelé hůř vidí, ale venku číhají nebezpečí.</text>
</string>

<string id="ls_tip_25">
    <text>Je dobré mít detektor pořád po ruce. Po emisích se Zóna mění - a artefakty se rodí tam, kde předtím nebylo nic.</text>
</string>


</string_table>
