<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>
<string id="st_af_ah_o1">
	<text>Anomální vzorek "Magnet"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o1_descr">
	<text>Téměř nezformovaný artefakt složený převážně z železa, vismutu, kadmia a niklu. Vznikl v ohnivých anomáliích a nemá žádné užitečné vlastnosti. Většina stalkerů ho považuje za obyčejné haraburdí. Jedinou pozoruhodnou vlastností tohoto předmětu je jeho velmi zvláštní tvar. Kvůli stopovému množství radiace není vhodný jako suvenýr mimo Zónu a nemá žádnou významnou hodnotu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o2">
	<text>Anomální vzorek "Magnet"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_o2_descr">
	<text>Téměř nezformovaný artefakt, který se skládá ze slitiny převážně z železa, vismutu, kadmia a niklu. Vznikl v ohnivých anomáliích a nemá žádné užitečné vlastnosti. Většina stalkerů ho považuje za obyčejné haraburdí. Jedinou pozoruhodnou vlastností tohoto předmětu je jeho velmi zvláštní tvar. Kvůli stopovému množství radiace není vhodný jako suvenýr mimo Zónu a nemá žádnou významnou hodnotu.</text>
</string>


<string id="st_af_ah_h1">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_h1_descr">
	<text>Bledě zelená látka bez definitivního tvaru a užitečných vlastností. Tento artefakt náhodně přechází mezi pevným a polotekutým stavem, což ztěžuje manipulaci a skladování. Na rozdíl od podobných artefaktů, jako je "Duše", nemá sliz vylučovaný tímto artefaktem na lidské tělo žádné pozitivní ani negativní účinky.</text>
</string>	
<string id="st_af_ah_h2">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_h2_descr">
	<text>Bledě zelená látka bez definitivního tvaru a užitečných vlastností. Tento artefakt náhodně přechází mezi pevným a polotekutým stavem, což ztěžuje manipulaci a skladování. Na rozdíl od podobných artefaktů, jako je "Duše", nemá sliz vylučovaný tímto artefaktem na lidské tělo žádné pozitivní ani negativní účinky.</text>
</string>


<string id="st_af_ah_g1">
	<text>Anomální vzorek "Lehký"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g1_descr">
	<text>Hrůdka seschlého jílu a organických zbytků. Oddělení jednotlivých hrudek materiálu se zdá být nemožné kvůli přítomnosti jakési neznámé a neuvěřitelně silné pojivy. Někteří vědci navrhují, že artefakt drží pohromadě gravitační anomálie obsažené uvnitř, to však zatím nebylo prokázáno. Zdá se, že Geigerův počitač při přiblížení k tomuto podivnému artefaktu nevydá téměř žádný zvuk.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g2">
	<text>Anomální vzorek "Lehký"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_g2_descr">
	<text>Hrůdka seschlého jílu a organických zbytků. Oddělení jednotlivých hrudek materiálu se zdá být nemožné kvůli přítomnosti jakési neznámé a neuvěřitelně silné pojivy. Někteří vědci navrhují, že artefakt drží pohromadě gravitační anomálie obsažené uvnitř, to však zatím nebylo prokázáno. Zdá se, že Geigerův počitač při přiblížení k tomuto podivnému artefaktu nevydá téměř žádný zvuk.</text>
</string>


<string id="st_af_ah_e1">
	<text>Anomální vzorek "Suvenýr"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e1_descr">
	<text>Úlomek křemíkového křemene s pozoruhodnou čistotou, která se pohybuje od 99,5 % do 99,9 % a vzniká výhradně v elektroanomáliích. Vzhledem k nedostatku užitečných vlastností nemá tento krásný artefakt v Zóně vysokou cenu. Sběratelé i vědci však za tuto unikátní drobnost zaplatí vysokou cenu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e2">
	<text>Anomální vzorek "Suvenýr"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_e2_descr">
	<text>Úlomek křemíkového křemene s pozoruhodnou čistotou, která se pohybuje od 99,5 % do 99,9 % a vzniká výhradně v elektroanomáliích. Vzhledem k nedostatku užitečných vlastností nemá tento krásný artefakt v Zóně vysokou cenu. Sběratelé i vědci však za tuto unikátní drobnost zaplatí vysokou cenu.</text>
</string>


<string id="st_af_ah_s1">
	<text>Umělý artefakt "Aroth-8"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_s1_descr">
	<text>Experimentální a nestabilní artefakt, vytvořený umělými prostředky. Kde a za jakých okolností vznikl, není známo. Zdá se, že zlepšuje přirozený proces hojení těla, avšak uvolňuje při tom silné vyboje záření. Nedoporučuje se pobývat v blízkosti tohoto artefaktu delší dobu.</text>
</string>

<string id="st_af_ah_f1">
	<text>Mluvící kámen</text>
</string>
<string id="st_af_ah_f1_descr">
	<text>Ještě nikdy neviděný artefakt s pozoruhodnými vlastnostmi. Zdá se, že je organického původu a je velmi symetrický; neobvyklá vlastnost pro artefakty nalezené v Zóně. Zvyšuje strukturální a tahovou pevnost jakéhokoli materiálu, s nímž se dostane do blízkosti, a když ho přiložíš k uchu, přísaháš, že slyšíš nesrozumitelné šepoty hlasy.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r1">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r1_descr">
	<text>Artefakt nalezený pouze v Mrtvém lese, jižně od laboratoře X-9, obsahující převážně rostlinnou hmotu. Předpokládá se, že tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silně ovlivnila silná psi-pole, kterým byl během svého vzniku podřízen. Díky tomu poskytuje jedinečnou příležitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r2">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r2_descr">
	<text>Artefakt nalezený pouze v Mrtvém lese, jižně od laboratoře X-9, obsahující převážně rostlinnou hmotu. Předpokládá se, že tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silně ovlivnila silná psi-pole, kterým byl během svého vzniku podřízen. Díky tomu poskytuje jedinečnou příležitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r3">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r3_descr">
	<text>Artefakt nalezený pouze v Mrtvém lese, jižně od laboratoře X-9, obsahující převážně rostlinnou hmotu. Předpokládá se, že tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silně ovlivnila silná psi-pole, kterým byl během svého vzniku podřízen. Díky tomu poskytuje jedinečnou příležitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r4">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r4_descr">
	<text>Artefakt nalezený pouze v Mrtvém lese, jižně od laboratoře X-9, obsahující převážně rostlinnou hmotu. Předpokládá se, že tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silně ovlivnila silná psi-pole, kterým byl během svého vzniku podřízen. Díky tomu poskytuje jedinečnou příležitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r5">
	<text>Anomální vzorek "Houba"</text>
</string>
<string id="st_af_ah_r5_descr">
	<text>Artefakt nalezený pouze v Mrtvém lese, jižně od laboratoře X-9, obsahující převážně rostlinnou hmotu. Předpokládá se, že tvar a vlastnosti tohoto artefaktu silně ovlivnila silná psi-pole, kterým byl během svého vzniku podřízen. Díky tomu poskytuje jedinečnou příležitost ke studiu.</text>
</string>
<string id="st_kovalev_pda_name">
	<text>Kovalevův laptop</text>
</string>
<string id="st_kovalev_pda_descr">
	<text>Laptop obsahuje data z posledního Kovalevova terénního výzkumu anomálních oblastí v okolí výzkumného ústavu Agroprom. Mezi soubory je mapa s přesnými místy anomalii, které potřebuji prozkoumat.</text>
</string>
<string id="st_pirogov_pda_name">
	<text>PDA výzkumného asistenta</text>
</string>
<string id="st_pirogov_pda_descr">
	<text>PDA zesnulého stalkera, který pomáhal kandidátovi Pirogovovi umisťovat prototypy do anomalii v okolí Smetiště. Obsahuje zbývající místa, která mám prohledat.</text>
</string>	
	
<string id="st_strelok_pda_name">
	<text>PDA zesnulého Stalkera</text>
</string>
<string id="st_strelok_pda_descr">
	<text>PDA zesnulého stalkera, který úspěšně zmapoval anomálie v Rudém lese, ale na cestě zpět k vědcům byl přepaden Monolitem. Má zaschlou krev po celém displeji a zdá se, že některá tlačítka nefungují.</text>
</string>
<string id="st_chernov_pda_name">
	<text>Výzkumná zpráva operace "Duha" č. 9: "O vzniku artefaktu"</text>
</string>
<string id="st_chernov_pda_descr">
	<text>Svazek dokumentu z laboratoře X-19. Většina stránek je vlhká a pouze titulní strana je stále čitelná. Některé obrázky a schémata se však zachovaly a ukazují, že artefakty byly nějakým způsobem "vypěstovány" na stromech v lese jižně od komplexu X-19.</text>
</string>
<string id="st_vorobushkin_pda_name">
	<text>Paměťový modul VNZ "Circle"</text>
</string>
<string id="st_vorobushkin_pda_descr">
	<text>Starý, ale robustně postavený paměťový modul, získaný z opuštěného anténního komplexu Krug. Obnovil a opravil ho profesor Vorobuškin a obsahuje spektrogram anomálních emisí v okolí stanice s podrobnou mapou jejich zdrojů.</text>
</string>
<string id="ah_gramota_info">
	<text>Dekorační dopis</text>
</string>
<string id="ah_gramota_desc">
	<text>Personalizovaný dekorační dopis, který ocení mé zásluhy o vědeckou komunitu, podepsaný osobně profesorem Skabinským. Obsahuje také doporučení zaměstnat držitele tohoto dokumentu jako vedoucího výkonného terénního výzkumníka ve Vědeckém ústavu pro výzkum černobylské anomální oblasti.</text>
</string>

</string_table>
