<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	
<string id="city_npc_army_kep_start_dialog_0">
    <text>Stůj! Polož zbraň. Jsi zatčen. Půjdeš se mnou na výslech. Tam to vyřeší.</text>
</string>
<string id="city_npc_army_kep_start_dialog_1">
    <text>Jdu, vojíne. Neboj, neuteču.</text>
</string>

<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_0">
    <text>Tak, tak! Kdo to tu máme! Dlouho jsme se neviděli, příteli Savane. Hodně vody uplynulo od té doby! Tak mi řekni, jak ses sem dostal? A kde je tvůj kamarád? Borland, pokud si dobře pamatuji?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_1">
    <text>Začalo to tak dobře... Jen já, občanský šéf. Jen jsem prošel kolem, nikoho jsem neobtěžoval. Nic nevím.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_2">
    <text>Ah, to řekneš prokurátorovi. To je vážné, brácho: jsi zločinec. A jsi tady nelegálně, na omezeném vojenském objektu. Víš, kolik let dostaneš? Patnáct. Nebo tě klidně zastřelím, pokud se pokusíš utéct. To je další možnost.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_3">
    <text>Hej, hej, nezlob se, šéfe! Možná se dohodneme?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_4">
    <text>Podplácíš mě? Zbláznil ses! Jsem na službě. Neboj, přežiješ. Ale ne na dlouho. Jen si dělám legraci. Vím, proč jsi tady. Když jsi běhal po Cordonu a vybíral výkupné, tvůj kamarád Borland mi řekl spoustu zajímavých věcí. Konkrétně o nějakém neobvyklém artefaktu a odměně za něj. A kde ho najít. Myslel si, že mu neuvěřím, že jsem si vypil mozek. Blázen. Je škoda, že tu není s tebou.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_5">
    <text>Ó wow! O tom mi neřekl.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_6">
    <text>Samozřejmě, že ne! Myslím, že se tě snažil použít ve tmě. Dal mi falešné stopy a několik mých kluků bylo zabito. A ty si myslíš, že mě zajímá chcípat na Cordonu 10 let až do demobilizace? A co potom? Ubohá ukrajinská penze na zbytek mého života? Proč bych to chtěl? Tady je příležitost, která mi padá přímo do rukou. Zkontroloval jsem své kanály, kde skrývají ten artefakt. A já a moji kluci jsme se rozhodli risknout to. Žiješ jen jednou! Pokud jsi tady, pak moje zdroje nelžou.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_7">
    <text>Očekával jsem, že artefakt najdu v kobce, u východu, kde mě chytli tvoji vojáci.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_8">
    <text>To je falešná stopa. Prověřili jsme to, nic tam není. Jen monstra. A vojáci ze SPECTRUM, kteří chytají stalkery, kteří se tam dostanou, a rovnou je zabíjejí. Neustále patrolují tu laboratoř. Mí kluci čekali, až se vrátí zpět. A pak jsi tu přišel ty. Nečekané překvapení. Měl bys být vděčný, že tě nepostříleli hned. Mohli to udělat. Každopádně, pojďme k věci: podle mých informací je artefakt na základně SPECTRUM v budově Domu kultury. To je na druhé straně tohoto okresu. Chystáme se na útok. A další zbraň by se hodila. Pokud mi pomůžeš, nechám tě jít, až to všechno skončí. Budeš svobodný a živý. Dávám ti své důstojnické slovo.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_9">
    <text>Takže nemám na výběr, že?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_10">
    <text>Vždycky je na výběr. Buď se připojíš k útoku, nebo tě postavím proti zdi hned teď. Co, zbledl jsi? Jen si dělám legraci. Poslouchej svou první bojovou úlohu: víme, na jaké frekvenci komunikuje SPECTRUM, ale naše rádio je starý sovětský šrot. Rychle jsme zařídili, aby byly z pevninské dodány potřebné rádiové součástky. Tento kit nám umožní upravit naše rádio. Před několika hodinami byl pokus o dodání součástek helikoptérou. Byla ostřelována. Naštěstí jsou všichni živí a helikoptéra se vrátila na základnu. Piloti hlásili, že se zásilka vysypala, takže teď ji musíme získat. Nechci posílat své kluky; nemáme žádné záložní. Objevil ses tu v pravý čas. Jdi prozkoumat oblast, prohledej okruh a snaž se najít bednu se součástkami. Pošlu ti přibližné souřadnice na tvé PDA. Máš jednu hodinu. Ani si nezkoušej dělat legraci – nebudeš mít čas se ani divit. Moji ostřelovači tě sledují.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_11">
    <text>Smím běžet, občanský šéfe?</text>
</string>

<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_0">
    <text>Málem mě tam zabili! Byla to léčka—hned jak jsem vzal bednu, okamžitě na mě otevřeli palbu.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_1">
    <text>Co sis myslel, že jsi v pohádce? Tohle není Cordon, kde střílíš na divočáky! Máš štěstí, že jsi přežil. Vidím, že nejsi ani zraněný. Takže máme díly. Pojďme začít poslouchat jejich kanál.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_2">
    <text>Jaké jsou další rozkazy?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_3">
    <text>Našemu průzkumníkovi, Sidorenkovi, se podařilo vymáčknout z mise sotva živý. Myslel jsem, že je po něm. Ale pořád se hýbe, takže je odolný. Přežije—alespoň do příští svatby. Nebo do příštího pohřbu. Jen si dělám legraci, zvládne to. Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_4">
    <text>Jaká byla jeho mise, pokud to není vojenské tajemství?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_5">
    <text>Nezrychluj, všechno se dozvíš. Tady je dohoda: nějakým způsobem získali SPECTRUMy BTR. Jak? To netuším. Vlastně to vím. Vojáci ze Zapolye jim ho prodali za bednu vodky! Takže tenhle BTR je pro nás vážná hrozba.\nÚkolem našeho průzkumníka bylo nasadit výbušniny na BTR. Plánovali jsme ho odpálit na dálku na začátku útoku, abychom zmátli plány nepřítele.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_6">
    <text>Asi je ty výbušniny nepostavil, že?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_7">
    <text>Presně tak. Narazil na léčku a musel utéct zadními uličkami. Nezvládl nasadit výbušniny, tak je někde zahodil blízko dětského hřiště. Říkal pod nějakým žirafím. Těch hřišť tu máme dost. Musíš najít nálož a nasadit ji na zadní část BTR. Jsi zkušený bojovník, zvládneš to. Pusť se do práce.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_8">
    <text>Rozumím!</text>
</string>

<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_0">
    <text>Úkol splněn.</text>
</string>
<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_1">
    <text>Věděl jsem, že to zvládneš. Zatímco jsi byl pryč, zachytili jsme důležitou konverzaci. Zítra ráno bude SPECTRUM přepravovat své vysoké velení zóny. A jak se ukazuje, jsou momentálně tady, ve městě. Rozumíš? Myslím, že jde o přepravu artefaktu vzduchem. Objednali dva vrtulníky, což nepřímo podporuje mou teorii. Musíme artefakt zachytit. Podle našich informací bude jejich ústup krytý sniperovou palbou a BTR, který už máme pod kontrolou. Tvoje úkol: poskytnout krytí pro můj útočný tým.</text>
</string>
<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_2">
    <text>Plánujete artefakt zajmout a pak ho prodat?</text>
</string>
<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_3">
    <text>Chápeš to správně. Pokud všechno půjde podle plánu, po dokončení operace budeš mít plnou svobodu. A už se nikdy neuvidíme.</text>
</string>
<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_4">
    <text>Opravdu doufám.</text>
</string>

<string id="city_npc_sp_leader_dialog_0">
    <text>Savane, Savane, zastav!!! .... Nezabíjej mě. Vím, co potřebuješ!</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_1">
    <text>Teď mluvíš rusky?! Jak znáš mé jméno?!</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_2">
    <text>Jsem ruský Němec. Mluvím pěti jazyky. Jestli to je důležité. Znám tvoje jméno, protože známe všechny zkušené stalkery v Zóně. Jsme soukromá vojenská společnost, SPECTRUM. Plánovali jsme převzít kontrolu nad Vyloučenou zónou a pokračovat v experimentech, které vědci z OSOZNANIE nemohli dokončit.</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_3">
    <text>Co to je za bláboly? Nepokoušej se mě přesvědčit. Kde je artefakt, ty hajzle?</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_4">
    <text>Žádný artefakt neexistuje! Rozšířili jsme fámy o tomto artefaktu. Vyhlásili jsme obrovskou odměnu za něco, co neexistuje. Všechno proto, abychom přilákali všechny zkušené stalkery, aby ho hledali. A pak jsme je zde chytli a naverbovali je k ochraně našich laboratoří.</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_5">
    <text>Viděl jsem, jak verbujete. Kulky do hlavy. Viděl jsem je. Mrtvé. Zabili jste každého, kdo pro vás představoval hrozbu. Poslední otázka: kde je artefakt, ty hajzle?</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_6">
    <text>Neexistuje! Vezmi... Vezmi tuhle tašku, je tam hodně, hodně peněz. Mnohem víc, než byla odměna, kterou jsme vyhlásili za neexistující artefakt. Prostě mě nech žít. Řekni jim, že jsi tu nikoho nenašel... prosím! Zmizím z této zóny navždy, prostě mě nech jít.</text>
</string>
<string id="city_npc_sp_leader_dialog_7">
    <text>Přesvědčil jsi mě! Dej mi tu tašku.</text>
</string>

<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_0">
    <text>Ukaž mi, co máš.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_1">
    <text>Tady, taška s penězi. Odhaduji, že tam je asi 3 miliony eur. Nebo tak něco. Tady máš. Není tu žádný artefakt. Tak co teď? Jak se odsud dostaneme?</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_2">
    <text>Jsi hloupější, než jsem si myslel.</text>
</string>
<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_3">
    <text>Co?!</text>
</string>

    
</string_table>
