<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="cyclic_quests_1_2_dialog_0">
    <text>Úkol splněn.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_2_dialog_1">
    <text>Skvělé, který to byl?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_2_dialog_2">
    <text>Případ zmizelé jednotky.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_2_dialog_3">
    <text>Výborně, tady máš odměnu.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_0">
    <text>Máš pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_1">
    <text>Podívej se na tohle:</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_22">
    <text>Případ zmizelé jednotky.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_222">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_2222">
    <text>Bohužel teď nic nemám.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_223">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_23">
    <text>Jedna z našich průzkumných jednotek zmizela v bažinách, ztratili jsme s nimi kontakt. Ač nerad to přiznávám, pravděpodobně jsou mrtví. Najdi je. Pokud jsou mrtví, přines jejich výbavu — zásoby potřebujeme, rozumíš. Jestli žijí, pomoz jim dostat se zpátky na základnu.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_1_dialog_24">
    <text>Dobře, půjdu je hledat.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_1_dialog_0">
    <text>Přišel jsem si pro balíček.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_1_dialog_1">
    <text>Dobře. Dej mi peníze a balíček je tvůj.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_1_dialog_2">
    <text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_1_dialog_3">
    <text>Skvěle, tady je balíček.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_2_dialog_0">
    <text>Úkol splněn.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_2_dialog_1">
    <text>Skvělé, tady máš odměnu.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_0">
    <text>Zdravím! Nějaká práce?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_1">
    <text>Je tu něco. Potřebuju poslíčka. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_2">
    <text>Jasně, o co jde?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_22">
    <text>Promiň, rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_223">
    <text>Momentálně nic nemám.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_23">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_3">
    <text>Jeden známý mi dodává léky z Jantaru. Bohužel se k nám nemůže dostat, takže potřebuju, abys ho místo mě potkal. Dám ti peníze na objednávku. Co zbyde, si můžeš nechat. Jen mi ten kufřík přines zpátky. Možná ti přihodím i nějaké léky jako bonus — nikdy nejsou k zahození, že?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_2_dialog_4">
    <text>Rozumím! Brzy jsem zpátky.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_1_dialog_0">
    <text>Úkol splněn.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_1_dialog_1">
    <text>Skvělé, tady máš odměnu!</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_0">
    <text>Potřebuju práci — máš něco?</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_1">
    <text>Samozřejmě, že mám!</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_2">
    <text>Naslouchám pozorně.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_22">
    <text>Víš co, rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_223">
    <text>Teď nic nemám. Zkus to později.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_23">
    <text>Dobře tedy.</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_3">
    <text>Poslouchej, tady to vedu skoro jako generál, ale seržant mě drží na uzdě — prý pro dobro pracujícího lidu, Lenin a tak. Každopádně, je tu chlapík, co mi nosí chlast, tinktury a další lahůdky z Kordonu a schovává je na smetišti. Mohl bys mi je přinést? Neboj, odměním tě. Tak šup, ať játra makaj!</text>
</string>
<string id="cyclic_quests_3_dialog_4">
    <text>Bez problému — počkej na mě!</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_0">
    <text>Ó, žoldáku! Řekni, náhodou jsi nepotkal stalkera jménem Levša?</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_1">
    <text>Ano, potkal. Ale už není mezi živými...</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_2">
    <text>To je škoda... Opravdu škoda. Měl u sebe PDA?</text>
</string>


<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_3">
    <text>Hmm... Ten tvůj smutek nevypadá moc upřímně... Něco mi říká, že jste nebyli zrovna přátelé.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_4">
    <text>Žoldáku, proč by tě to vůbec mělo zajímat?</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_5">
    <text>Upřímně? Nezajímá. Tak co nabídneš za jeho PDA?</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_6">
    <text>AS Val a pár zásobníků — ber nebo nech být.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_7">
    <text>Lákavá nabídka!</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_8">
    <text>Tak co? Máme dohodu?</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_9">
    <text>Platí. Tady to máš!</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_99">
    <text>Ještě si to promyslím...</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_0">
    <text>Jégře, platí tvoje nabídka pořád?</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_1">
    <text>Samozřejmě, jak jsme se dohodli:\nAK-74 a pár zásobníků.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_2">
    <text>[Pro sebe: Pěknej parchant...] Dobře, vezmi si to.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_22">
    <text>[Rázně] Poslouchej, dohodli jsme se na AS Val a dvou zásobnících, ne na AKčku a nábojích. Vyřešme to pořádně.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_3">
    <text>Bylo mi potěšením obchodovat s tebou.</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_33">
    <text>Hele, "modráku", to bylo *než* jsi odmítl předat to PDA. Nabídka se změnila. Nelíbí se ti to? Vrať se později a možná přihodím brokovnici. [Smích]</text>
</string>
<string id="el_eger_pda_levsha_dialog_go_44">
    <text>Ty parchante... Dobře, vezmi si to...</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_0">
    <text>Tady jsi. Tak co, Gloomy ti už všechno vysvětlil?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_1">
    <text>Tak napůl. Řekl, že většinu mi povíš ty.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_1_0">
    <text>Připravený?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_1_1">
    <text>To se mě fakt ptáš?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_1_2">
    <text>Tak vyrazíme!</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2">
    <text>Dobře, chceme si tuhle oblast zajistit a potřebujeme základnu. Nejlepší volba je stará továrna, ale usadili se tam žoldáci. Nejsou to tvoji kamarádi, takže se nemusíš bát. Úkol je jednoduchý — zlikviduj jejich jednotky a obsadíme továrnu. Jasný?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_0">
    <text>Továrna je pod naší kontrolou. Tady máš slíbenou odměnu a osobní dárek ode mě.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_1">
    <text>Jestli máš další práci, jdu do toho.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_2">
    <text>Rád to slyším!</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_3">
    <text>Nemáš další práci?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_4">
    <text>Jak jsem říkal, budujeme tu základnu. Moje jednotka je jen malá část síly. Další jsou na cestě a potřebujeme zásoby — jídlo, náboje a lékárničky.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_5">
    <text>Zásoby zní dobře, ale kde je mám sehnat? Vlastně nic neříkej — už mám nápad. Jen se mi za to nechce platit ze svého. Kolik to stojí?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_6">
    <text>Počkej, zpomal! Poslouchej — zásoby a náboje máš vyzvednout od stalkerů, se kterými už mám domluvu. Je to zaplacené, jen to přines. Celé to má hodnotu tak tři až čtyři tisíce. Jako vždy — platba po doručení.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_7">
    <text>Dobrá tedy, počkej na mě.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_2_77">
    <text>Tentokrát se na to vykašlu.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3">
    <text>Rozumím. Jaká je odměna?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_0">
    <text>Rychlej jsi, co? Vypadá to, že ti na těch dokumentech fakt záleží.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_1">
    <text>Nech si tyhle řeči. Řekni mi rovnou, co mám udělat, abych ty dokumenty získal.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_2">
    <text>Fajn, bez řečí. Jak asi víš, tahle oblast není zcela prozkoumaná. Ani místní stalkeři neznají všechno. Ukázalo se, že v budově staré administrativy, kde bývali banditi, jsou výkonné skenery. Tvým úkolem je je získat.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_3">
    <text>A na oplátku dostanu dokumenty? I když mám pocit, že to nebude tak jednoduché.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_4">
    <text>Jsi chytrej. Tak jo: dokumenty má u sebe Sapsan. Vím, že spolu nevycházíte, takže zařídím, aby je někdo přinesl místo tebe.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_3_5">
    <text>Tak se mi to líbí! Dobře, jdu hledat ty skenery.</text>
</string>

<string id="el_first_freedom_dialog_4">
    <text>Deset tisíc. Platba po dokončení, žádné zálohy ani nic podobného nečekej.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_0">
    <text>Uf... Tady máš svoje skenery.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_1">
    <text>Vypadáš bledě – co se stalo?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_2">
    <text>Skenery hlídali Burři, parchanti! Měl jsem štěstí, že jsem zareagoval včas.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_3">
    <text>Jo... Dobře, dám ti za to malý bonus. A tady jsou ty dokumenty. Doufám, že jsou to ty, co jsi hledal.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_4">
    <text>Ano, ano, to jsou ony! Hele, mohl bys přes svoje kontakty zjistit, jestli existují ještě další podobné dokumenty?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_5">
    <text>Proč ne. Ale na oplátku budeš muset trochu pomoct. Jen pokud něco najdu – nehodlám tě posílat běhat zbytečně.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_4_6">
    <text>Platí! Dej mi vědět, když se něco objeví – vracím se do tábora.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_5">
    <text>Hmm... Dobře, kdy vyrážíme?</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_6">
    <text>Hned teď. Čekali jsme už jen na tebe.</text>
</string>
<string id="el_first_freedom_dialog_7">
    <text>Tak jdeme!</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_0">
    <text>Dobře, povídej – o co jde?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_1">
    <text>Hele, když máš tak „pevné“ vybavení, nechci tě zatím posílat do ničeho extrémního. Začni tím, že najdeš stalkera jménem Nekrasov.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_2">
    <text>Rozumím. Máš nějaké tipy, kde ho hledat?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_3">
    <text>Bohužel budeš muset prohledat celou oblast „Pustiny“.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_4">
    <text>Dobře... A co když ho najdu?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_5">
    <text>Mám pocit, že už je po smrti, takže ho asi nepřivedeš zpátky. V tom případě přines jeho PDA – uvidíme, co dál.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_first_quest_dialog_6">
    <text>Dobře, rozumím.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_0">
    <text>Mise splněna! Měl jsi pravdu – je mrtvý. Ale stalo se to nedávno. Tady je jeho PDA.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_1">
    <text>Hmm... Vypadá to, že měl úzké vazby na stalkery. To je dobré – můžeme to využít a možná i zlepšit vztahy díky tomu PDA. Zatím si ho nech.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_2">
    <text>Nechceš mi říct, co plánuješ? Nehodlám jít na porážku jen tak!</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_3">
    <text>Klídek! Nikdo tě nikam neposílá umřít. Jen jim to PDA předáš. Není na něm nic citlivého, takže nejlepší možnost je navázat kontakt. A pomůže ti to s jejich „hnutím“. Jsou tady už půl roku, takže znají oblast i místní líp než my.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_4">
    <text>A co moje odměna – to jsem ho honil jen tak pro nic za nic?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_5">
    <text>To je ten Gryf, kterého znám... Tady máš menší odměnu a nějaké náboje do zbraně.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_6">
    <text>Nečekal jsem, že budeš takový skrblík. Ale pořád lepší než díra po koblihu.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_7">
    <text>Tak dost řečí! Vydej se ke stalkerům a já se pokusím zařídit, aby tě hned neodstřelili.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_fquest_done_dialog_8">
    <text>Fajn, jdu na to.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_0">
    <text>Tady jsi! Připravený na další práci?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_1">
    <text>Jasně. Říkej, o co jde.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_2">
    <text>Budeš muset pomoct pár klukům ze Svobody vyčistit starou fabriku. O odměně si promluv s nimi. Já bych šel taky, ale čekám na posla od Šakala.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_3">
    <text>Rozumím. Počkat – jaký posel?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_4">
    <text>Nemůžu říct všechno, ale jedno ti povím – může nám pomoct najít ty dokumenty.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_freedom_dialog_5">
    <text>Paráda! Dej mi vědět, jakmile něco zjistíš.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_0">
    <text>Hotovo.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_1">
    <text>Dobrá práce! Ale něco mi říká, že něco tajíš.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_10">
    <text>Jo... Tahle situace není moc růžová. Ale pořád nechápu, co máme dělat dál.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_11">
    <text>Co dál? Jednoduché – najdeme zbytek dokumentace k tomu projektu. Pak to zpeněžíme a zmizíme ze Zóny.</text>
</string>

<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_12">
    <text>Říkáš rozumné věci, ale zapomínáš, že nemáme žádné informace: kde hledat, kdo by mohl znát místo. I když si myslím, že místní stalkeři by mohli pomoct — rozhodně tu nesedí jen tak.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_13">
    <text>Vidíš? A ty jsi říkal, že na něco zapomínám. Ne, příteli, já jsem se jen rozhodl nezmiňovat to, co už sám dobře víš.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_14">
    <text>Takže navrhuješ, abych zašel za stalkery a začal je vyslýchat? Něco jako: „Hele kámo, náhodou nevíš, kde bych našel nějaké dokumenty? Ztratil jsem je tak před 10 lety a pořád nic...“ Takhle?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_15">
    <text>Ne! Ptej se nenápadně, v klidu. Věř mi, když položíš správné otázky během rozhovoru o něčem zdánlivě nesouvisejícím, dostaneš, co potřebuješ.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_16">
    <text>Dobře, zkusím to. Ale nejdřív mi řekneš všechny podrobnosti o tomhle úkolu. Nerad pracuju naslepo.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_17">
    <text>To je můj člověk, haha. Takže — tenhle úkol. Najal si nás profesor z Yantaru. Jméno neprozradil, chtěl zůstat v anonymitě. Říkal, že v „Mrtvých zemích“ je laboratoř, kde C-Vědomí provádělo pokusy na tvorbu mutantů s psi schopnostmi — v podstatě Controllerů. Taky tvrdil, že si vedli podrobné záznamy a vytvořili archiv, který rozdělili na několik částí. Kolik jich přesně je, to neřekl — i když to nejspíš ví. To je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_18">
    <text>Zajímavé. Tak jo, jdu si popovídat se stalkery a zjistit nějaké informace.</text>
</string>

<string id="el_merc_leader_st_dialog_0">
    <text>Nemyslel jsem si, že stalkeři mají se syndikátem tak napjaté vztahy.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_1">
    <text>Nebývalo to tak. To, co jsi viděl — to je výsledek toho, co se stalo, když jsme sem dorazili.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_2">
    <text>Jak to myslíš?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_3">
    <text>Nic složitého. Když jsme přišli, rozhodli jsme se ihned prozkoumat okolí. Rozdělili jsme se do dvojic, abychom pokryli větší území. Ten den byla hustá mlha — nebylo vidět na krok. Já byl se Siplym — budiž mu země lehká — a slyšeli jsme šustění v křoví. Mysleli jsme, že jsou to mutanti, a spustili jsme dávku. Ukázalo se, že to byl stalker... Od té chvíle šlo všechno do háje. Teď po nás jdou.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_4">
    <text>A vysvětlit jste si to nemohli?!</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_5">
    <text>Nechtěli nás ani poslouchat.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_6">
    <text>Mohl bych s nimi zkusit promluvit. Myslím, že stalkeři nejsou blázni — pochopí to.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_7">
    <text>Možná později. Teď pro tebe mám jiný úkol.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_8">
    <text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_9">
    <text>Je tu jeden bandita, říká si Vint. Musíš se postarat o něj i jeho skupinu.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_10">
    <text>Kolik jich je? Jaký je časový rámec a odměna?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_11">
    <text>Je jich pět, včetně cíle. Máš jeden den na splnění. Odměna je patnáct tisíc, plus bonus.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_12">
    <text>Dobře, pošli mi jejich souřadnice.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_113">
    <text>Nevím, o čem to mluvíš.</text>
</string>

<string id="el_merc_leader_start_dialog_0">
    <text>Konečně jsi vzhůru? Dobře! Tak mi řekni — jak ses sakra dostal do té laboratoře?</text>
</string>


<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_12">
    <text>Říkáš rozumné věci, ale zapomínáš na jednu podstatnou — nemáme žádné informace: kde hledat? Kdo by mohl vědět, kde to je? I když... myslím, že místní stalkeři by mohli pomoct. Nečumí tu jen tak do prázdna.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_13">
    <text>Vidíš? A tys říkal, že jsem na něco zapomněl. Ne, příteli, jen jsem pomlčel o něčem, co už stejně dobře víš.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_14">
    <text>Takže mi radíš, ať jdu za stalkery a začnu je vyslýchat? Něco jako: "Hele kámo, nevíš náhodou, kde najdu nějaké staré dokumenty? Ztratil jsem je před deseti lety a pořád je nemůžu najít..." Fakt jo?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_15">
    <text>Ne! Ptej se nenápadně, jakoby mimochodem. Věř mi, když se budeš ptát správně a u tématu, co s tím na první pohled nesouvisí, můžeš zjistit, co potřebuješ.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_16">
    <text>Dobře, zkusím to. Ale nejdřív mi řekneš všechny detaily týhle práce. Nemám rád dělat věci naslepo.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_17">
    <text>Tak to má být, můj student, hehe. Takže — najal nás profesor z Jantaru. Jméno neřeknu, chtěl zůstat anonymní. Prý je někde v „Mrtvých zemích“ laboratoř, kde C-Vědomí provádělo pokusy na vytvoření mutantů s psionickými schopnostmi — jednoduše řečeno, Controllerů. A prý si vedli podrobné záznamy a vytvořili archiv, který pak rozdělili na několik částí. Kolik přesně — to neřekl, i když to určitě ví. To je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_18">
    <text>Zajímavé. Tak jo — jdu se vetřít mezi stalkery a vytáhnout z nich nějaké info.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_2">
    <text>Hehe, máš pravdu! Našli jsme u bandity PDAčko a nějaké dokumenty. Týkají se projektu „Prométheus“. Část těch dokumentů už jsem měl, ale byly to jen poznámky nějakého vědce. Tohle ale konečně dává mnohem jasnější obrázek.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_3">
    <text>Ukaž mi to.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_4">
    <text>Tady to máš. Mimochodem, podle posledních zpráv v PDAčku, ti banditi sem přišli právě kvůli těm dokumentům — ale našli jen část. A kdo ví, kolik částí ještě zbývá...</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_5">
    <text>Huh... Sakra! To je přesně to, co jsme hledali!</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_6">
    <text>Vážně?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_7">
    <text>Naprosto. A co se týče těch banditů — věděli jsme o nich. Proto jsme tě tam poslali, abys je zlikvidoval. Mimochodem, od koho byly ty zprávy?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_8">
    <text>Od někoho, kdo si říká Mrakobes. Nic bližšího se neví.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_ko_done_dialog_9">
    <text>Sakra! Tak to je ten parchant, co nám hází klacky pod nohy! Myslel jsem, že nás trestá Zóna, ale ne — to jen Šakalova nová hračka si hraje na vlastní pěst.</text>
</string>


<string id="el_merc_leader_st_dialog_0">
    <text>Nečekal jsem, že stalkeři budou se Syndikátem v tak špatných vztazích.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_1">
    <text>Vždycky to tak nebylo. To, co jsi viděl, je jen následek našeho příchodu sem.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_10">
    <text>Kolik lidí je ve skupině? Termín a odměna?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_11">
    <text>Pět lidí, včetně něj. Termín: jeden den. Odměna: patnáct táců a něco navíc.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_113">
    <text>Nevím, o čem mluvíš.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_12">
    <text>Dobře, pošli mi jejich souřadnice.</text>
</string>






<string id="el_merc_leader_st_dialog_2">
    <text>Jak to myslíš?</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_3">
    <text>Nemá smysl to rozebírat—když jsme sem dorazili, okamžitě jsme začali prozkoumávat okolí. Rozdělili jsme se do dvojic, abychom pokryli větší území. Ten den byla hustá mlha—neviděl jsi ani na vlastní ruce. Byl jsem se Siplym, kéž mu Zóna dopřeje klid, a zaslechli jsme šustění v křoví. Mysleli jsme, že to jsou mutanti, tak jsme spustili palbu. Ukázalo se, že to byl stalker... Od té doby jsou vůči nám stalkeři ostražití.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_4">
    <text>A vysvětlit jim to? To nebyla možnost?!</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_5">
    <text>Nikdo nás ani nechtěl poslouchat.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_6">
    <text>Můžu se jim to zkusit vysvětlit. Nemyslím si, že jsou hloupí—třeba to pochopí.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_7">
    <text>Možná později. Teď pro tebe mám jiný úkol.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_8">
    <text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_st_dialog_9">
    <text>Je tu jeden bandita—říká si Vint, jestli se nepletu. Potřebujeme, abys ho i s jeho partou odstranil.</text>
</string>
<string id="el_merc_leader_start_dialog_0">
    <text>Probral ses, co? To je dobře. Tak mi řekni—jak ses dostal do té laboratoře?</text>
</string>

<string id="el_project_prometey_03_dialog_2">
    <text>Dobře, vyrazíme?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_03_dialog_3">
    <text>Jsi připravený? Možná by sis měl zkontrolovat vybavení nebo dokončit, co je třeba?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_03_dialog_4">
    <text>Ne, jsem připravený. Jdeme...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_03_dialog_44">
    <text>Jo, máš pravdu! Hned jsem zpátky...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_0">
    <text>Co to sakra?!...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_1">
    <text>Gloomy, kde jsou všichni tvoji muži?!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_2">
    <text>J-já... nevím! Měli tu na nás čekat!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_3">
    <text>Sakra! Zase nám osud hází klacky pod nohy... Hmph... Dobře, musíme pokračovat. Neztratili jsme všechen ten čas hledáním těch zatracených dokumentů jen tak pro nic za nic!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_4">
    <text>Máš pravdu, jdeme dál...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_04_dialog_5">
    <text>Dobře, otevřu přechodovou komoru.</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_0">
    <text>Griffe... Nechápu to... Jak?! Byli to profíci!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_1">
    <text>Gloomy, přestaň panikařit! Asi je přepadli. Mám jen jednu otázku...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_10">
    <text>Dobře, řeknu ti všechno, jen mi řekni — kdy tě Šakal poslal do té laboratoře?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_11">
    <text>Před asi třemi dny... Proč?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_12">
    <text>Hmph... Vypadá to, že tě taky podrazil. Dobře, poslouchej pozorně a nepřerušuj mě! Začnu od začátku. První věc, kterou musíš vědět — v té laboratoři jsi byl zhruba týden. Dále... Vaše skupina nebyla vybrána náhodně — Šakal vás měl v merku už delší dobu. Jen neměl dost důkazů, že jeden z vás je krysa. A v naší branži nebereme kontrakty na vlastní pěst — víš, jak to dopadá. Takže Šakal se rozhodl vás prověřit tímhle způsobem. Nakonec jsme zjistili, že ten zrádce je někdo jménem — Spider...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_13">
    <text>[Pokračovat]</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_14">
    <text>Takže pointa je — ten Spider očividně našel jiný klíč k uzamčenému sektoru a zlikvidoval naše lidi...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_15">
    <text>To nechápu — jak sakra jsem mohl být uvězněný v tý zasraný laboratoři skoro týden?! Bez jídla, bez vody?! JAK?!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_16">
    <text>Bohužel na to nemám odpověď... prostě nevím...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_17">
    <text>To je fuk... Tak co vlastně máme v tý laboratoři najít?!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_18">
    <text>Spidera. Najít ho a odstranit.</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_19">
    <text>Dobře tedy, jdeme dál.</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_2">
    <text>Dobře, dobře, jaká je otázka?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_3">
    <text>Jak se jejich těla dostala do uzavřeného sektoru? My jsme přece jediní, kdo má přístupovou kartu! Nechceš mi snad něco zatajit?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_4">
    <text>[Odvrátí pohled, pak se znovu podívá na Griffa] Skoro nic...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_5">
    <text>Co myslíš tím *skoro*?!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_6">
    <text>Vzpomínáš si vůbec, jak ses do tý laboratoře dostal? Proč jsi tam šel?</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_7">
    <text>Jasně. Pamatuju si, že Jackal nařídil mně a pár prověřeným lidem, abychom šli dolů a získali nějaké dokumenty. Ale jak jsme sestupovali, něco se pokazilo... Našel jsem dva z naší skupiny, ale třetího jsme už nenašli...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_8">
    <text>Dobře, že si na to vzpomínáš. Měl bys taky vědět — moji skupinu poslal Jackal, aby vás našla. Ale našli jsme jen tebe. Promiň, že jsem ti to neřekl hned — musel jsem si být jistý, že nejsi špeh.</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_05_dialog_9">
    <text>Špeh? Pátrací skupina?! Už se v tom nevyznám...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_06_dialog_0">
    <text>Co s tebou sakra je?!</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_06_dialog_1">
    <text>Cítím se... n-na nic... *kašel* *kašel*...</text>
</string>
<string id="el_project_prometey_06_dialog_2">
    <text>Sakra, tak tam půjdu sám!</text>
</string>
<string id="el_sapsan_docs_1_dialog_0">
    <text>Čau! Mám na tebe trochu neobvyklou otázku.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_docs_1_dialog_1">
    <text>Tak s ní rychle ven, mám práci.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_docs_1_dialog_2">
    <text>Jasně! Hledám dokumentaci k jednomu projektu — jmenuje se “Prometheus.” Doufal jsem, že víš, kde bych mohl najít spisy, nebo že je možná máš sám.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_docs_1_dialog_3">
    <text>Žoldáku, i kdybych ty spisy *měl*, nedal bych ti je. A co se týče informací — nevím nic. To je vše?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_docs_1_dialog_4">
    <text>Jo...</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_0">
    <text>Doporučuju ti mluvit rychle — pokud si nechceš říct o kulku.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_1">
    <text>Našel jsem stalkera, měl u sebe PDA. Z informací uvnitř je jasné, že jsi ho znal.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_2">
    <text>Stalkera? Znal jsem ho? PDA... Máš víc detailů? O kom to mluvíš?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_3">
    <text>Tady je jeho PDA.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_4">
    <text>Nekrasov?! Sakra... Počkej, jak mám vědět, že *ty* jsi ho nezabil?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_5">
    <text>Vypadám snad jako sebevražedný atentátník? Kdybych ho zabil — nebo někdo z mýho klanu — neukázali bychom se tady. To je gesto dobré vůle, nic víc.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_6">
    <text>Dobře, věřím ti. Ale nenech se unést — nechceme spolupracovat s vaším druhem.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_7">
    <text>To jsem nečekal. Jen dej mým klukům občas nakupit nějaké zásoby a munici. Nebude ti to škodit.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_8">
    <text>Fajn — ale nakupuješ ty. Pokud se na základně objeví někdo jiný, dostane jednosměrnou jízdenku do PEKLA. Bez fronty.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_first_dialog_start_9">
    <text>Rozumím, jasně a zřetelně.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_0">
    <text>Griffe, co je nového?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_1">
    <text>Mám pro tebe dvě zprávy.</text>
</string>
<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_2">
    <text>Tak? Podařilo se ti dostat kluky ven?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_3">
    <text>Podařilo, ale... skupina vyšla z "bubliny" mrtvá...</text>
</string>
<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_4">
    <text>Sakra... Ngh... Dobře, splnil jsi svůj díl dohody. Tady je přístupová karta...</text>
</string>

<string id="el_sapsan_spa_dialog_done_5">
    <text>Díky. Drž se...</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_0">
    <text>Gloomy říkal, že od tebe něco potřebuji?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_1">
    <text>Ano-ano! Griffe, nutně potřebuji pomoc, začínám ztrácet naději...</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_2">
    <text>Počkej, můžeš mi jasně vysvětlit, co se stalo? A jakou pomoc ode mě potřebuješ?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_3">
    <text>No, asi před 16 hodinami se naše průzkumná skupina dostala do prostorové bubliny. Nemyslím si, že ti musím vysvětlovat, co to je a jak to funguje... Každopádně dva kluci jsou v kritickém stavu a jeden z nich je můj velmi blízký přítel. Opravu nechci o něj přijít... Sakra, proč jsem je posílal...</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_4">
    <text>Seber se! Podívej, můžu se pokusit dostat tvoje kluky z té anomálie, ale na oplátku budu potřebovat přístupovou kartu do laboratoře pod továrnou. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="el_sapsan_trouble_01_dialog_5">
    <text>Dobře, dobře... Souhlasím se vším! Jen je dostaň ven!</text>
</string>
<string id="el_sqf_joker_dialog_0">
    <text>Tady je tvoje objednávka.</text>
</string>
<string id="el_sqf_joker_dialog_1">
    <text>Skvěle! Poslouchej, přemýšlel jsem o tom a kromě platby, kterou jsem slíbil, přihodím ještě náš uniformní kit. Myslím, že to oceníš.</text>
</string>
<string id="el_sqf_joker_dialog_2">
    <text>Docela štědré, díky.</text>
</string>
<string id="el_sqf_vasilisk_dialog_0">
    <text>Ahoj, jsem tady od Jokera.</text>
</string>
<string id="el_sqf_vasilisk_dialog_1">
    <text>Jo, jo, tady je jeho objednávka. Dávej na ni pozor, uvnitř jsou křehké a docela nebezpečné věci.</text>
</string>
<string id="el_sqf_vasilisk_dialog_2">
    <text>Rozumím...</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_0">
    <text>O čem je řeč?</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_1">
    <text>Je to trochu nepříjemné, víš, jak to mezi našimi skupinami je, ale nemáme jinou možnost.</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_2">
    <text>Ušetři mě těch sentimentálních keců. Prostě řekni, co potřebuješ.</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_3">
    <text>V podstatě má náš obchodník podezření na jednoho stalkera, ale to jsou jen řeči. Bez důkazů ho nemůžu obvinit.</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_4">
    <text>Takže ho mám zabít?</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_5">
    <text>NE! Jen musíš najít důkazy o jeho zapojení, a ještě lépe, mluv s Vasiliskem — ten ti to vysvětlí podrobněji.</text>
</string>
<string id="el_stalker_leader_first_quest_6">
    <text>Dobře, půjdu si s ním promluvit.</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_0">
    <text>Žoldáku? Dlouho jsem vaši sortu neviděl... Každopádně, dost řečí! Co chceš?</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_1">
    <text>Našel jsem nějaký zajímavý lup v továrně, jen jsem přemýšlel, komu ho mám dát...</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_2">
    <text>Lup, co?</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_3">
    <text>To netuším... Bandité mě najali, abych to našel, a dali mi jen obecnou oblast. Netuším, komu to opravdu patří.</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_4">
    <text>Bandité?! Haha, no dobře, že jsi to přinesl nám! Podaj to sem, a tady máš odměnu za to, že jsi to nedal těm bastardům — a že jsi jim pokazil plány!</text>
</string>
<string id="el_stalker_quest_rh_dialog_5">
    <text>Kdykoli. Dej vědět, jestli potřebuješ něco jiného.</text>
</string>
<string id="el_technik_dialog_hello_0">
    <text>Potřebuješ něco opravit?</text>
</string>
<string id="el_universal_dialog_hello_0">
    <text>Žoldáku, co chceš?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_0">
    <text>Vysvětlil ti Sapsan, co budeš dělat?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_1">
    <text>Ano, i když vynechal pár detailů. Radši mi pověz všechno od začátku.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_10">
    <text>Dobře, první stopa je opuštěná vesnice. Jo, vím – spousta úkrytů. Ale díky Dieselu se nám podařilo vystopovat signál od toho "pampelišky", nebo spíše místo, kam chodí nejčastěji. Druhé místo je anomální bažina – ta, kde je sestřelený vrtulník MI-6. Nemám přesnou lokaci, takže budeš muset prozkoumat celou bažinu a okolí.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_11">
    <text>Hmm… Dobře, podívám se na to. Pokud něco najdu, dám ti vědět.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_12">
    <text>Nebudeš mě moct kontaktovat – nemůžu ti teď říct proč. Takže se budeš muset vrátit osobně.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_13">
    <text>Dobře...</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_2">
    <text>Poslouchej. Do tábora nedávno přišel nový týpek – vypadá to na nevinného měkkého kluka, ale je to opravdu svině... Vypráví všechny možné příběhy, a nejen vymyšlené – přivlastňuje si úspěchy jiných lidí.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_3">
    <text>A co na tom? Jen vypráví příběhy, ne? Nebo je tam něco víc?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_4">
    <text>Je toho víc, i když jsou to zatím jen odhady... Ale můžeme je ověřit.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_5">
    <text>Už to přestaň protahovat...</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_6">
    <text>Šušká se, že ten "pampeliška" se dostal k stalkerům, kteří později buď zmizeli, nebo je našli napůl mrtvé… Ale zatím jsme nic neprokázali!</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_7">
    <text>Pokud jsem to dobře pochopil, chceš, abych našel důkazy. Je to tak?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_first_dialog_8">
    <text>Přesně! Už mám pár stop, kde by důkazy mohly být. Nevím, jak jsou spolehlivé, ale stojí to za to. Pokud něco najdeš – přines to rovnou mně!</text>
</string>

<string id="el_vasilisk_first_dialog_9">
    <text>Dobře, dej mi ty stopy, podívám se na to.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_second_dialog_0">
    <text>Podívej se, co se mi podařilo najít.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_second_dialog_1">
    <text>Podíváme se… Sakra! Je to zamčené, ale… Předám to Dieselu, ten z toho vytáhne data.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_second_dialog_2">
    <text>Co mám dělat?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_second_dialog_3">
    <text>Teď si dej odpočinek. Jakmile zjistím, co je na tom flash disku, dám ti vědět.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_second_dialog_4">
    <text>Dobře, opatruj se...</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_0">
    <text>Co je tak naléhavého?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_1">
    <text>Pamatuješ ten flash disk, který jsi mi přinesl?</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_2">
    <text>Ano, ale byl zamčený...</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_3">
    <text>Byl! Ale Diesel se dostal ke všem datům. Na základě toho, co jsme našli, jsem mohl dokázat, že ten "pampeliška" měl prsty v těch úmrtích stalkerů.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_4">
    <text>To je skvělé! Rád jsem pomohl.</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_5">
    <text>Každopádně, Sapsan nařídil, aby ti dali odměnu — tady, vezmi si to!</text>
</string>
<string id="el_vasilisk_third_dialog_6">
    <text>Oceňuji to.</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_0">
    <text>Hej, potřebuji tvoji pomoc!</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_1">
    <text>Jakou pomoc?</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_2">
    <text>Vlastně, před pár dny jsem našel docela cenný artefakt, ale nemohl jsem se k němu dostat kvůli mutantům.</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_3">
    <text>A co ode mě potřebuješ?</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_4">
    <text>Potřebuji jen, abys mi kryl záda, to je vše. Dohodneme se na půl-půl zisku.</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_5">
    <text>Zní to docela dobře… Dobře, jdu do toho!</text>
</string>
<string id="ex_b2_eger_first_dialog_6">
    <text>Tak pojďme.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_0">
    <text>No, podívejme se, kdo sem přišel! Upřímně jsem nečekal, že tě tu uvidím. Tak co tě sem přivádí?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_1">
    <text>Jen jsem si myslel, že si vezmu „dovolenou“, ale vypadá to, že to nejde moc dobře...</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_2">
    <text>Rozumím. Tak pojďme k věci. Proč jsi tady?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_3">
    <text>Krátce řečeno – Sapsan, který dočasně zastupuje vůdce skautů, mě sem poslal. Má obavy ohledně nedávné události, kdy tvoji muži zabili jednoho z jeho skautů. Samozřejmě chce vědět, proč se to stalo, a také jaký je váš záměr v této oblasti.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_4">
    <text>Ano, pamatuji si to. Ale víš, bylo to nešťastné nehoda. Co se týče toho, proč jsme tady – jsi taky žoldák, víš, jak je tohle důvěrné.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_5">
    <text>Chápu, chápu. Tak mi alespoň řekni, co se přesně stalo.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_6">
    <text>Jasně. Přišli jsme v noci. Všechno bylo klidné, tiché… ale byla taková mlha, že jsi neviděl ani vlastní ruku. Pak jsme zaslechli šustění v křoví – mysleli jsme, že to je mutant! Tak jsme vystřelili pár dávkami. Tak to bylo...</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_7">
    <text>Zajímavý příběh... Dobře, promluvím s těmi stalkery a všechno vysvětlím. Jsem si jistý, že to pochopí – nejsou to idioti.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_8">
    <text>To by bylo fajn.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_first_dialog_9">
    <text>Tak dobře, jdu.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_0">
    <text>...</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_1">
    <text>Proč jsi tak tichý?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_10">
    <text>Promluv.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_11">
    <text>Musím doručit nějaké peníze někomu.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_12">
    <text>To je všechno? Jsi tajnůstkář, prostě to řekni.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_13">
    <text>Dobře… Ten stalker, který souhlasil s doručením dokumentů – má sestru nedaleko odsud. Stačí, když jí doručíš to, co jsem mu slíbil. To je vše…</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_14">
    <text>Dobře, postarám se o to. Není potřeba žádná odměna.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_15">
    <text>Jsi si jistý?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_16">
    <text>Jo. Dej mi peníze a já jdu.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_17">
    <text>Tu máš, a děkuji.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_18">
    <text>[S úsměvem] No tak… Dlužím ti jednu.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_2">
    <text>Ano, přemýšlím o tom...</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_3">
    <text>O čem přemýšlíš?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_4">
    <text>Jak správně říct, že jsem dokončil tvůj úkol.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_5">
    <text>Uf! Už ani nevím, co si mám myslet. Dej mi prostě ty dokumenty.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_6">
    <text>Tu máš. Mimochodem, měl jsem štěstí! Nemusel jsem běhat kolem hledat dokumenty. Ukázalo se, že ten stalker je už sebral ze skrýše a držel je, pravděpodobně s úmyslem je prodat. Ale, jak jinak, dorazili jsme právě včas!</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_7">
    <text>Dobrá práce, tady máš odměnu.</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_8">
    <text>Velmi děkuji. Máš ještě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="ex_b2_hmyriy_three_dialog_9">
    <text>Je něco, ale plat je malý.</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_0">
    <text>Ty… Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_1">
    <text>To není tak důležité, co je důležité je, že mi bylo řečeno, abych ti tohle dal [Dej PDA a peníze].</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_10">
    <text>Můžu jít s tebou?</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_11">
    <text>Proč ne, jdeme.</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_111">
    <text>Bohužel ne. Omlouvám se.</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_2">
    <text>Co to je a kdo ti řekl, abys to doručil?</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_3">
    <text>To je PDA a peníze, které tvůj bratr vydělal, ale bohužel je nemohl vzít sám. Kdo mi to dal, to není důležité.</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_4">
    <text>On… Co?!...</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_5">
    <text>Omlouvám se...</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_6">
    <text>[Pláče].</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_7">
    <text>...</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_8">
    <text>[S slzami] Kam jdeš?</text>
</string>
<string id="ex_b2_kareglazaya_dialog_9">
    <text>Na Velkou Zem.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_0">
    <text>Člověče... Kašel... Kašel... Rychle... Tudy...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_1">
    <text>Ó, to je překvapení! A žádní bodyguardi? Divné, myslel jsem, že tvoje skupina tě nenechá na holičkách, nebo se něco změnilo?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_10">
    <text>Opravdu nevím. Jen mi řekli, abych ho unesl a doručil. To je vše, co vím.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_11">
    <text>Dobře, budu ti věřit. Teď mi dej medailon.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_113">
    <text>No, můžeš mě nazvat sentimentalním, ale to jsem já. Před asi týdnem mi vykradli skrýš. Samozřejmě jsem se s tím zlodějem vypořádal, ale pořád nevím, kam to, co ukradl, schoval.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_114">
    <text>Co přesně ten zloděj ukradl?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_116">
    <text>A kvůli nějakému noži chceš, abych převrátil „Skládku“ vzhůru nohama?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_117">
    <text>To není jen tak nějaký nůž, je to nůž mého dědečka. Měl ho z druhé světové války... Tento nůž je pro mě velmi cenný, jako vzpomínka.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_118">
    <text>Dobře, pomůžu ti ho najít! Máš nějaké stopy?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_119">
    <text>Ber, vezmi si tohle. Je to PDA toho stalkera, ale je na něm nějaký nesmysl! Možná se ti to podaří rozluštit.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_12">
    <text>Promiň, ale nemohu to jen tak dát. Ale mohu s tebou uzavřít dohodu a pokud uděláš vše podle potřeby, vrátím ti medailon.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_120">
    <text>Podívej, pokud ho najdu, hned ti dám vědět.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_13">
    <text>Buď mi dáš všechno teď a zůstaneš naživu, nebo...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_14">
    <text>No, jak chceš...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_15">
    <text>[Vystřelí]</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_2">
    <text>.....Dej... Mi... První pomoc... PRVNÍ POMOC...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_3">
    <text>Fajn, tady máš. Ale nic nezkoušej, jinak uvidíš peklo dřív, než si o něm začneš vůbec přemýšlet.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_4">
    <text>Díky, člověče...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_5">
    <text>Nezveličuj to, poslouchej pozorně a odpověz na otázky. Pokud odpovíš správně, zůstaneš naživu!</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_6">
    <text>Rozumím, ptej se...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_7">
    <text>Co ta skupina divochů?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_77">
    <text>Proč tě opustili?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_777">
    <text>Kde je medailon, který jsi ukradl?</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_778">
    <text>Je u mě.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_78">
    <text>Nevím. Když jsem dostal to, co mi bylo nařízeno, dorazil jsem na místo setkání, ale čekala na mě léčka. Sniper mě zastřelil z té věže a pak prostě zmizel...</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_8">
    <text>Je to skupina, které jsem byl součástí, nebo jsem byl... Teď je těžké to říct. Skupina byla vytvořena kolem velitele, bývalého vojenského člověka, který dezertoval po incidentu na Agropromu, kdy žoldáci zaútočili na komplex. Poté vytvořil skupinu těch nejzkušenějších stalkerů, s cílem převzít kontrolu nad Zonou... Vím, jeho taktika je trochu zvláštní, ale věř mi, teď kontroluje polovinu frakce Duty a s tím i jejich území.</text>
</string>
<string id="ex_b2_petruha_wounded_dialog_9">
    <text>Proč potřebují ten medailon?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_0">
    <text>No, tady jsi! Poslouchej, ještě jsme se nepředstavili. Myslím, že bychom to měli napravit, co ty na to?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_1">
    <text>Bez námitek! Jsem Grif, a ty jsi?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_2">
    <text>Říkají mi Sapsan, jsem tady něco jako vůdce, ale je to spíše formální. Skutečný vůdce šel na nájezd před pár týdny a od té doby o něm nemáme zprávy, takže jsem teď já ve vedení. Myslím, že se teď můžeme pustit do práce, pokud ti to nevadí.</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_3">
    <text>Tak jo.</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_4">
    <text>Poslouchej, před pár dny dorazil na naše území tým žoldáků. Možná si myslíš, a co na tom? Ale není to tak jednoduché. Zabíjeli jednoho z mých skautů. Co mě trápí, je, že máme s nimi příměří. Jinými slovy, nechávají nás být a my je necháváme být. Nezajímají se o naše věci a my o jejich.</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_5">
    <text>Ok, to je zajímavé! Ale pořád nechápu, co po mně vlastně chceš?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_6">
    <text>Tvoje úkol je zjistit, proč zabili mého skauta, a pokud možno přijít na to, co žoldáci potřebují v této oblasti. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_7">
    <text>Rozumím, ale mám tu pár detailů. Syndikát v Zóně může být jedním z nich, ale má mnoho vůdců. Jinými slovy, nevím, která skupina je zapojená a jestli jsou to nepřátelé. Ne všichni žoldáci se mají rádi, některé skupiny dělají jen práci, zatímco jiné začaly vlastní aktivity. Také budu potřebovat nějaké vybavení, protože to moje není v nejlepší kondici...</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_8">
    <text>Rozumím, vždycky je nějaké riziko. Co se týče vybavení, jdi za naším technikem Dieselem. Dáme ti standardní sadu vybavení. Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_first_dialog_9">
    <text>Ok. Půjdu vykoupit své „minulé hříchy“...</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_0">
    <text>No, tady jsi zase. Tak co, zjistil jsi něco?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_1">
    <text>Zjistil! Tak poslouchej [mluví o incidentu.]</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_2">
    <text>Uf... Hlava bolí... No, je to lepší než válka se žoldáky. Když mám být upřímný, asi jsme udělali chybu, když jsme poslali našeho chlapa na průzkum. Hlavní je, že to je vyřešené a zbytek nehraje roli. Mimochodem, řekli ti, proč vlastně přišli?</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_3">
    <text>Ne, a ani neřeknou. To je věc Syndikátu a je lepší se do toho nezapojovat. Řekni svým lidem, ať se drží alespoň 200-300 metrů od kostela, kluci tam jsou na nervy a můžou vystřelit. Také, tu je tip do budoucna: nikdy, za žádných okolností, se nezapojovat do věcí žoldáků! Důsledky můžou být dost špatné. Rozumíš, najímají je na vážné úkoly, a pokud selžou, stávají se z nich mrtvoly. Proto se drží pohromadě a jsou vždy na pozoru. Doufám, že to chápeš.</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_4">
    <text>Rozumím, a poradím svým lidem, aby se drželi dál od kostela. Mimochodem, když jsi byl venku, dorazil do tábora někdo jménem Tichý. Chtěl s tebou mluvit. Měl bys se s ním setkat. Také ti dávám nějaké peníze za tvé problémy. Pokud potřebuješ munici nebo vybavení, je tam skříňka [ukáže na skříňku u dveří].</text>
</string>
<string id="ex_b2_sapsan_np_second_dialog_5">
    <text>Dobře, díky. Půjdu si promluvit s tím Tichým.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_0">
    <text>Ahoj, Diesele.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_1">
    <text>Ahoj, ahoj! Jsi tu kvůli práci, nebo se jen poflakovat?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_2">
    <text>Kvůli práci. Nebudu kolem toho chodit! Potřebuji pomoc s odblokováním PDA, můžeš mi pomoct?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_3">
    <text>Jasně, žádný problém. Půjč mi to!</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_4">
    <text>Tady to máš.</text>
</string>
















































<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_5">
    <text>Tak podívej, nevezmu od tebe žádné peníze a nemám pro tebe žádné úkoly. Ale budeš muset chvíli počkat, protože mám nějaké věci, které si musím zařídit.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_6">
    <text>Hmm, nečekané! Díky, počkám, jak dlouho bude potřeba.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_done_0">
    <text>Tak co, jaký je výsledek?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_done_1">
    <text>Všechno je připravené, tady to máš.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_done_2">
    <text>Mockrát díky, pokud budeš něco potřebovat – jsem ti k službám.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_done_3">
    <text>Haha, no, nikdo tě to nevymluvil.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_dialog_pda_petruhi_done_4">
    <text>Tak jo, mizím.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_first_dialog_0">
    <text>Ahoj, cizinec. Sapsan mi říkal, že něco potřebuješ, tady to máš, a buď s tím opatrný, nebo to budeš muset vrátit! [Usmívá se]</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_first_dialog_1">
    <text>Vrátit?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_first_dialog_2">
    <text>Klid... Haha, naletěl jsi mi. Nemusíš nic vracet. Tohle je, tak říkajíc, dárek nebo záloha. Každopádně tě nebudu nudit, vezmi si ještě něco, myslím, že se ti to bude hodit.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tech_first_dialog_3">
    <text>Díky za Kalash! Tak jo, myslím, že je čas jít. Čau, a díky za Kalash!</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_0">
    <text>No, teď můžeš skákat radostí.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_1">
    <text>Začínal jsem pochybovat, ale příjemně jsi mě překvapil! Tady máš svou odměnu a dej mi svůj medailon.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_10">
    <text>Je to ale smutné...</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_11">
    <text>Poslouchej, ptáš se na všechno a posloucháš... Chápu, že taky trpíš?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_12">
    <text>Řekl bych, že ano.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_13">
    <text>Pověděl bys mi o tom?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_14">
    <text>No, můžu. Není na tom nic tajného. Před pár lety jsem byl obyčejný záchranář, pracoval, jedl, pil a nemyslel na nic. Ale jednoho dne mě malá sestra srazila auto. Víš, kdyby za to mohl řidič, nevinil bych se tak. Bohužel to všechno probíhalo hodně prozaicky, jen šla poblíž školy na hřišti a ten hajzl si zkracoval cestu... Víš, už dávno jsem si uvědomil, co se stalo a že nic nelze napravit, ale je mi víc líto matky, která přišla o svou malou holčičku... [Slza se mu koulela po tváři.]</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_15">
    <text>Omlouvám se, že ti připomínám tu vzpomínku.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_16">
    <text>Víš, jsem ti vděčný. Dělám tuhle práci už dva roky. Nikdy jsem o tom nikomu neřekl.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_17">
    <text>Grife, poslouchej! Musíš odsud odejít. Tady nic nedosáhneš, a ta bolest časem pomine, věř mi, vím to. Máš matku, udělej to pro sebe i pro ni, odejdi...</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_18">
    <text>Omlouvám se, ale moje cesta ještě není u konce.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_188">
    <text>Máte pravdu, odejdu...</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_2">
    <text>Tady to máš, a poslouchej, prozkoumal jsem medailon, a nechápu, proč mi platíš deset tisíc za nějaký zatracený medailon?!</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_3">
    <text>Víš, ani mě nepřekvapuje, že se ptáš. Jsi žoldák, tvoje nervy jsou jako ocel, a nemůžeš pochopit, co jsou to sentimentální vzpomínky...</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_4">
    <text>Možná jsem žoldák, ale jsem taky člověk, a jo, možná jsem někdy přehnal svou náladu, ale to je život, když to nejsi ty, tak to je někdo jiný. Tak, povíš mi to, nebo ne?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_5">
    <text>Tohle je rodinný dědictví, tento medailon se předával po více než 300 let... Poslední, kdo mi ho dal, byl můj otec, a jeho otec mu ho dal. Můj otec žil tady v Černobylské zóně v roce '86, tehdy jsem byl ještě dítě, ale řekl mi: "Musíš být silný, i když se ti všichni otočí zády! Musíš najít nové cesty a pamatuj, že tvoje osud tvoříš ty!" Od té doby je tento medailon pro mě velmi cenný.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_6">
    <text>Co se stalo s tvým otcem?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_7">
    <text>Zemřel... Byl mezi těmi, kdo zahynuli při výbuchu. Víš, pamatuju si tu noc, ale nemůžu si vzpomenout na tvář svého otce...</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_8">
    <text>Nemáš žádné fotky?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_done_dialog_9">
    <text>Všechno zůstalo v Pripjati... I když jsem tam už byl, byt byl úplně vykradený a nenašel jsem ani jednu fotku, nic jsem tam nenašel.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_0">
    <text>No, ahoj. Říkali mi, že mě hledáš.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_1">
    <text>Ty musíš být Grif, tak, těší mě!</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_10">
    <text>Tak jo, pokusím se najít tvůj "Medailon".</text>
</string>

<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_100">
    <text>Do háje s tím! Najdi si svůj "Medailon" sám. Je mi jedno, že hledáš v radioaktivních pustatinách nějakého skauta, který ukradl tvůj "Medailon". Sbohem.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_2">
    <text>Jo, to jsem já. Ale víš, čas jsou peníze, tak se rychle dostaneme k věci, nebo skončíš na seznamu zesnulých.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_3">
    <text>Klid, klid! Potřebuju pomoc s něčím.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_4">
    <text>Neřekl jsem jasně? Řekl jsem rychle! Nemám čas na tvoje hádanky.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_5">
    <text>Rozumím! Poslouchej: před pár dny jsme s mojí skupinou bloudili po předměstí a náhodou jsme narazili na bandu snorků, a v té chaotické situaci jsem někde ztratil svůj medailon. Šel bych si pro něj sám, ale problém je v tom, že jeden z členů skupiny ho rychle sebral a utekl s ním.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_6">
    <text>Co přesně chceš, abych udělal? A jaká je odměna?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_7">
    <text>Musíš najít tohoto stalkera a vzít mi ten medailon. Jmenuje se Petruha. Je to slušný chlap, ale něco ho k tomu muselo přimět. Jestli ho zabiješ nebo ne, to je na tobě, ale přines mi medailon. Zaplatím ti 5000 rublů.</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_8">
    <text>Vábivá nabídka! Ale teď upřesni, kde ho najdu?</text>
</string>
<string id="ex_b2_tihiy_first_dialog_9">
    <text>Ah, to je ta část, kterou nevím. Jediné, co je jisté, je, že Petruha neopustil oblast "Skládky" a pořád se někde motá poblíž.</text>
</string>
<string id="ex_b_eger_1_branch_dialog_77">
    <text>Našel jsem jeho PDA, a byla tam... docela zajímavá poznámka! Instrukce pro nálezce zněly, aby předal dokumenty tobě. (Lež.)</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_0">
    <text>Kam to spěcháš? O čem jsi se chtěl se mnou bavit?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_1">
    <text>Kam spěchám?... [Nadechne se a vysvětluje o schůzce se Sokolem a co zjistil.]</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_10">
    <text>Grife, pokud odsud odejdu, odejdu jen s tebou. Je to tvoje volba...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_11">
    <text>Nejsi tak jednoduchý, jak bys mohl vypadat... Dobře, pojďme.</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_2">
    <text>Říkal jsi, že je mrtvý... Jak jsi s ním mohl mluvit?!</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_3">
    <text>Je těžké to vysvětlit a sám tomu úplně nerozumím... Ale jak říkal Sokol, myslí si, že to souvisí s časem a místem jeho smrti. Abych to řekl jednoduše, mluvil jsem s duchem...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_4">
    <text>Ne-ne... To nemůže být!!! Lžeš!</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_5">
    <text>Pokud bych lhal, jak bych mohl vědět, že jsi jeho sestra? Mimochodem, o tom se v jeho PDA vůbec nezmiňují...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_6">
    <text>[Ticho]</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_7">
    <text>Mimochodem, o té konverzaci, o které jsem mluvil... Poslouchej, musíš odsud odejít, dokonce bych řekl, že utéct! Tady není nic dobrého, je to očistec, kde se sešli "démoni" všech druhů. To, co vidíš jako laskavost nebo soucit u někoho, je jen instinkt přežití, který je nezbytný...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_8">
    <text>Instinkt? A co tvoje činy?! Chceš říct, že ti pomohou přežít? To je nesmysl, který sis vymyslel! Ti "démoni", o kterých mluvíš, jsou jen ve tvé hlavě a nikde jinde!...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_1_branch_dialog_9">
    <text>[Usmívá se] No, možná...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_0">
    <text>Grife, kde jsi byl?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_1">
    <text>[Naštvaně] To není důležité, co chceš?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_2">
    <text>Proč jsi takový?!</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_3">
    <text>Vzdych… Promiň, prostě se toho hodně stalo za poslední den a fakt se mi nechce o tom mluvit.</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_4">
    <text>Dobře, nebudu tě trápit, jen se zeptám. Podařilo se ti najít Sokola?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_5">
    <text>Našel jsem ho... Ale bohužel je mrtvý. Podařilo se mi najít jeho PDA a získat informace o tom, kdo ho zabil, ale místo, kde by mohl být vrah, netuším, nějaký opuštěný tábor... Možná víš, kde to je? A tady, vezmi si jeho PDA a nějaké další věci...</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_6">
    <text>Počkej! To PDA chápu, ale co je v té skříňce? Co je uvnitř?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_7">
    <text>Ve skříňce jsou peníze. Sokol je chtěl předat tobě, ale nestihl to, tak jsem se rozhodl mu pomoci. Dobře, o tom si promluvíme později, ale nejdřív, víš, kde je ten opuštěný tábor?</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_8">
    <text>Hmm... Dobře... Opuštěný tábor, říkáš? No, je jeden kousek odsud, lovci tam dřív zastavovali na přestávku, ale něco se stalo a opustili ho. Tábor je na jihozápad, blízko bažiny.</text>
</string>
<string id="ex_b_kg_1_branch_dialog_9">
    <text>Díky, brzy se vrátím a musíme si promluvit, počkej na mě!</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_0">
    <text>Ahoj znovu! Sapsan řekl, že bych od tebe mohl dostat speciální kit.</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_1">
    <text>Jo-jo, samozřejmě! Tady máš.</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_2">
    <text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_3">
    <text>Poslouchej, buď opatrný, ti kluci jsou vážní. Prověřil jsem je přes své kanály, jsou to elitní jednotka nějakého Temného člověka. Říkají, že je to opravdu tvrdý chlap.</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_4">
    <text>Nejsem žádný nováček... A pravděpodobně je to jen past...</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_5">
    <text>Grife, nebyl bych si tím tak jistý… Mám info od žoldáků, jestli znáš Kapa, pochopíš, že informace jsou spolehlivé.</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_6">
    <text>Jsou to jen banditi, jsem zvyklý na problémy...</text>
</string>
<string id="ex_b_otmorozky_dizel_7">
    <text>Tak dobře, hodně štěstí, vrať se živý, nebo vůbec...</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_0">
    <text>Co se stalo?!</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_1">
    <text>Vysvětlím, ale nejdřív mi řekni, postaral ses o tu jednotku?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_2">
    <text>Postaral jsem se o ně. Našel jsem jedno PDA bandity a má to hodně zajímavou korespondenci, ale je tu problém, půlka zpráv je smazaná. Nemyslím si, že to půjde obnovit.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_3">
    <text>Do prdele... Dobře, dej mi ten PDA a poslouchej. Zatímco jsi se zabýval tým, kontaktoval mě Jackal a tvrdil, že porušujeme smlouvu. Samozřejmě jsem nesouhlasil. Ale on nechtěl poslouchat. Každopádně, najíždějící žoldáci dorazí brzy a máme jen jednu možnost.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_4">
    <text>Jakou možnost?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_5">
    <text>Utéct...</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_6">
    <text>Rychle měníš názor, ale nebudu soudit. Nikam nejdu, jsem sám žoldák a nebojím se, že přijde moje vlastní banda. Navíc, tohle byla práce, nic osobního.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_01_need_help_7">
    <text>Máte pravdu, není to vaše místo nás soudit! Ale každopádně, děkuji za pomoc. Bylo mi potěšením s vámi pracovat, hodně štěstí, Grife...</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_0">
    <text>Ahoj, Grife. Rád tě vidím! Poslouchej, neviděl jsi náhodou Yegora?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_1">
    <text>Viděl jsem ho, a dokonce vím, kde teď je...</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_2">
    <text>Kde je?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_3">
    <text>Ten bastard leží u močálu.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_4">
    <text>Je mrtvý? Kdo to udělal?!</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_5">
    <text>Nechovej se hloupě! Ty to víš dobře.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_6">
    <text>Ale pořád tomu nerozumím, proč?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_7">
    <text>[Vysvětli, co se stalo, a předlož dokumenty].</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_1_branch_dialog_8">
    <text>No… Nečekal jsem, že bude Yegor takový bastard… Dobře, díky, a tady, vezmi si to ode mě osobně, zasloužil sis to.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_0">
    <text>Grife, promiň, že tě ruším! Ale je to z dobrého důvodu.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_1">
    <text>Dobře... Mluv.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_2">
    <text>Právě teď mě kontaktoval chlápek jménem Frown a řekl, že jeho lidé zachytili komunikace banditů. Na základě toho plánují zajmout náš tábor.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_3">
    <text>Ten Frown... Počkej, co ode mě chceš?</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_4">
    <text>Potřebujeme někoho, kdo eliminuje jejich útočnou jednotku, to nám alespoň dá čas na přípravu.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_5">
    <text>Skvěle, právě jsem se chystal odejít do důchodu, a teď ze mě dělají kanónovou munici. Výborně, Sapsane!</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_6">
    <text>Přestaň žertovat! Grife, pochop to! Jestli to neuděláš teď, zítra tu nebudeme, a ne, neutečeme. Zůstaneme tu a prostě zemřeme.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_7">
    <text>Do prdele... [Vzpomene na dopis od dívky.] Dobře, pomůžu, dej mi souřadnice těch „ďáblů“...</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_8">
    <text>Děkuji, Grife. Tady máš souřadnice, a ještě jdi k Dieselu, ten ti dá speciální výstroj, budeš ji potřebovat.</text>
</string>
<string id="ex_b_sapsan_need_help_9">
    <text>Dobře, jdu.</text>
</string>

<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_1111">
    <text>Říkal jsem ti, že to není důležité!</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_11111">
    <text>Proč jsi na tomto místě tak připoutaný?</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_111111">
    <text>Přesně, nemohu na tuto otázku odpovědět, protože to ani sám nevím, ale mám podezření, že vražda je spojena s tímto místem a časem mé smrti.</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_1111111">
    <text>Dobře, myslím, že to stačí. Pojďme k věci.</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_11111111">
    <text>Dobře, poslouchej, řekni Julii, že jsi našel moje tělo, a dej jí moje PDA. Tady to je, pro jistotu. Má to souřadnice na skrýš s penězi a nějaké dokumenty. Peníze dej Julii, a dokumenty Yegorovi, pak sleduj jeho reakci. A nezapomeň mě zmínit a říct, že jsem ti to osobně předal! Rozumíš?</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_111111111">
    <text>Dobře, udělám všechno. Můžeš mi prosím říct své skutečné jméno? Neptáš se proč, nebudeš chápat proč to potřebuji. Jen mi to řekni.</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_1111111111">
    <text>Dobře, udělám všechno. Můžeš mi prosím říct své skutečné jméno? Neptáš se proč, nebudeš chápat proč to potřebuji. Jen mi to řekni.</text>
</string>
<string id="ex_b_sokol_1_branch_dialog_11111111111">
    <text>Děkuji za tvoji upřímnost! Nezklamu tě!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_0">
    <text>Oh! Už jsi vzhůru, to je dobré. Vypadá to, že jsi se opravdu dostal do problémů!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_1">
    <text>Dostal jsem se do problémů? Hm... Nemyslím si.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_10">
    <text>Tak tady je nabídka! Buď nám pomůžeš a vyděláš nějaké peníze, nebo dostaneš kulku do hlavy a najdeme si jiného hlupáka...</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_11">
    <text>[Lhát] Dobře! Řekni mi, o co jde?</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_111">
    <text>Musíš být idiot... Pokud mě chceš dostat do kouta, všechny vás tady sundám jedním mávnutím.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_112">
    <text>Do prdele... Dobře, vypadni odsud!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_113">
    <text>Sbohem...</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_12">
    <text>Tak, nedávno mi kamarád zemřel a nechal něco cenného v továrně, neřekl přesně kde, ale je známo, že skrýš je skutečná. Přines to k nám, a dám ti nějaké peníze a nechám tě jít.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_13">
    <text>Zní to zajímavě! Dobře, najdu tvou kamarádovu skrýš...</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_14">
    <text>To je dobré! Marker je už v tvém PDA, a pokud budeš potřebovat něco, jsme tady a sekretářka Cherep tě ráda přivítá kdykoliv!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_15">
    <text>Uh-huh...</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_2">
    <text>Odvážný? Jo?! Tak to spravíme...</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_3">
    <text>Heh... Vy jste vtipní, tak dost řečí! Řekni mi, co potřebuješ a zmiz!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_333">
    <text>No, modli se, kozo!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_3333">
    <text>Už jsem začal!</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_4">
    <text>Co potřebuješ? No, například, opravdu se mi líbí tvoje výstroj, už dlouho jsem něco takového chtěl! Neboj se... Nevezmeme všechno, nejsme zvířata.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_5">
    <text>Výstroj? Jsi snad úplně mimo? Mám ti taky dát klíče od mého bytu a přivítat tě u dveří s chlebem?</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_6">
    <text>Oh... Vypadá to, že chlápek nepochopil humor, no, to je jedno. Každopádně, moji kluci tě prověřili, a ukázalo se, že jsi žoldák, a jaký žoldák! Je to zvláštní, že chodíš po těch prokletých zemích sám... Nechceš se podělit?</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_7">
    <text>Podělit? Ne.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_8">
    <text>Dobře, nebudu ztrácet čas přesvědčováním tě, prostě tě dostanu do těžké situace.</text>
</string>
<string id="ex_bandit_1_branch_dialog_9">
    <text>...</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_bint_1_branch_dialog_0">
    <text>Ahoj, stalkere. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_bint_1_branch_dialog_1">
    <text>Hledám stalkera jménem Sokol, nevíš, kde ho najdu?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_bint_1_branch_dialog_2">
    <text>Omlouvám se, ne... S ním jsem se nikdy neznal.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_bint_1_branch_dialog_3">
    <text>Dobře, omlouvám se, že jsem tě rušil.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_dizel_1_branch_dialog_0">
    <text>Oh, ahoj! Jak ti mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_dizel_1_branch_dialog_1">
    <text>Nevíš náhodou, kde najdu stalkera jménem Sokol?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_dizel_1_branch_dialog_2">
    <text>Bohužel, zřídka opouštím tuto místnost, venkovní svět se mi každý den stává větší záhadou...</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_dizel_1_branch_dialog_3">
    <text>Eh... Dobrá, omlouvám se, že vás ruším.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_0">
    <text>Tak co nového, máš nějaké zajímavé zprávy?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_1">
    <text>Já? No, můžu říct, že jsem splnil svůj úkol, a ti stalkerové už jsou volní, a brzy tu budou.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_2">
    <text>Vážně?!</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_3">
    <text>Ano! Teď je na tobě, abys sdílel nějaké informace.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_4">
    <text>Dobře. Naposledy byl Sokol viděn u opuštěného kostela, ale co bylo divné, bylo to, že tam jen stál a díval se na oblohu. Nebylo to jen koukání… Volali jsme na něj, ale nereagoval... Stáli jsme tam pár minut a pak jsme odešli, báli se přiblížit, mysleli jsme si, že ho ovládnul kontrolor. Takže bys ho měl hledat tam.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_2_dialog_5">
    <text>Rozumím, doufám, že to jsou pravdivé informace. Sbohem.</text>
</string>

<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_0">
    <text>Ahoj, žoldáku! Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_1">
    <text>No, nebudu okolo toho chodit... Potřebuji vědět, kde by mohl být právě teď stalker Sokol.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_2">
    <text>Hmm... Můžu ti to říct, ale za to požaduji pomoc. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_3">
    <text>Nemůže být jinak, takže mi řekni, co mám udělat, abych získal informace.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_4">
    <text>Dobře, poslouchej. Nedávno jeden z mých lidí zachytil rádiovou zprávu od nějakých stalkerů. Z té zprávy bylo jasné, že uvízli v prostorové bublině. Tvým úkolem je zjistit, jak je dostat ven. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_5">
    <text>Jasně jako den. Takže ti pomůžu, a ty pomůžeš mně. Ale řekni mi, stojí ta informace o Sokolu za to? A je to vůbec pravda?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_6">
    <text>Neboj! Všechno je upřímné, pomůžeš mi, a já tobě.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_7">
    <text>Dobře, dej mi ty souřadnice, kde "tvůj člověk" zachytil tu zprávu.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_8">
    <text>Nevím, jestli ti to pomůže, ale tady máš. Doufám, že to pro tebe vyjde.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_eger_1_branch_dialog_9">
    <text>Ah... Nejsem jediný, kdo na to doufá...</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_0">
    <text>Ahoj, žoldáku! Něco potřebuješ?</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_1">
    <text>No, mám malý úkol.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_2">
    <text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_3">
    <text>Vlastně mě najali, abych hledal stalkera jménem Sokol, a říkali, že ho nedávno viděli tady. Jako vedoucí tohoto tábora si myslím, že bys mohl vědět něco o něm.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_4">
    <text>Ano, byl tu takový člověk, ale osobně jsem s ním nemluvil, protože jsem měl dost práce. Jestli si dobře pamatuju, zeptej se Egera, ten si s ním musel povídat.</text>
</string>
<string id="ex_help_kg_sapsan_1_branch_dialog_5">
    <text>Dobře, díky!</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_0">
    <text>Trvalo ti to, ale nevadí. Pojďme k věci, pokud ti to nevadí.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_1">
    <text>Dobře, jdeme na to.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_10">
    <text>Neměj strach, tohle neovlivní úkol.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_11">
    <text>Dobře, koho konkrétně mám hledat?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_12">
    <text>Stalker jménem Sokol byl naposledy viděn u tábora stalkerů. Takže má smysl se tam zeptat.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_13">
    <text>Dobře, chápu.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_14">
    <text>Co chceš jako odměnu za jeho nalezení?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_15">
    <text>Informace.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_16">
    <text>Jaké informace?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_17">
    <text>To se dozvíš později. Teď jdu hledat "tvého stalkera"...</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_2">
    <text>Viděl jsem, jak ses vypořádal s těmi bandity, a podle způsobu, jakým jsi to udělal, můžu říct, že jsi profesionál.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_3">
    <text>Na co narážíš?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_4">
    <text>Potřebuji pomoc a myslím, že jsi ten, kdo to zvládne.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_5">
    <text>Co přesně mám udělat?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_6">
    <text>Musíš najít jednoho stalkera.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_7">
    <text>To je vše?</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_8">
    <text>Ano.</text>
</string>
<string id="ex_kareglazaya_1_branch_1_dialog_9">
    <text>Nemyslím si, že mi něco neříkáš...</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_0">
    <text>Dizel, říkají, že máš nějaké rádio vybavení.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_1">
    <text>No... Nemám všechno, ale něco mám, proč?</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_2">
    <text>Potřebuji starý vojenský frekvenční skener, jednoduchý RFID. Neříkej mi, že ho nemáš...</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_3">
    <text>Mám jeden, ale proč bych ti ho měl jen tak dát?</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_4">
    <text>Kolik chceš?</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_5">
    <text>Pět tisíc, a to je cena.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_6">
    <text>Tady máš, dej mi skener.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_66">
    <text>Nemám ještě tolik peněz.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_7">
    <text>Tady máš, ještě teplé! He-he.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_77">
    <text>Až budeš mít peníze, vrať se!</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_1_dialog_8">
    <text>Díky...</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_0">
    <text>Jsem zpět, tentokrát s tím kouskem šrotu.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_1">
    <text>Rozbil jsi to? Stává se... Na tento produkt žádné vrácení nebo výměny!</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_2">
    <text>Hmm... Myslel jsem, že Sid, ten lakomec, nemá konkurenci, ale zjevně ji má! Dobře, dost řečí. Jsem tady kvůli práci, potřebuji z tohoto skeneru vyextrahovat a dekódovat data.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_3">
    <text>Ah, i takhle! Dobře, uděláme to. Víš, jaká je moje sazba, ale tentokrát jako pravidelný klient ti dovolím zaplatit až po extrakci a dekódování!</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_4">
    <text>Jak štědré z tvé strany! Tak jo, je to domluveno!</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_5">
    <text>Skvěle! Dej mi skener a jdi, kontaktuji tě, až to bude hotové.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_2_dialog_6">
    <text>Rozumím, čekám.</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_3_dialog_0">
    <text>Dostal jsem tvou zprávu, co se děje?</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_3_dialog_1">
    <text>Všechno je jako dnes ráno, po několika výstřelech! Lehce a pohodově, prostě jsem vyextrahoval a dekódoval info, chce to 2500 od tebe a budeme vyrovnaní. Jako bonus ti dám speciální detektor, který ti pomůže rozbít "Bublinu".</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_3_dialog_2">
    <text>Domluveno!</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_3_dialog_3">
    <text>Koordináty pro opuštění anomálie jsem ti poslal do PDA. Jakmile budeš v zóně odesílání, program bude pracovat pro tebe, stačí zapnout detektor a ten vyšle směrovaný puls, který rozbije "Bublinu".</text>
</string>
<string id="ex_sa_dizel_1_branch_3_dialog_4">
    <text>Díky, opatruj se.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_good_0">
    <text>Temné, práce je hotová.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_good_1">
    <text>Nezpochybňoval jsem tě, Grife, opravdu rád, že jsi mé kluky dostal z té nepříjemné "překvapení." Co to bylo za tvora?</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_good_2">
    <text>No, byl to krvavý sací, ale docela neobvyklý. Počkal, až jsem se přiblížil, a zaútočil, ukázalo se, že to byla zajímavá bitva...</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_good_3">
    <text>Zajímavé, zajímavé, zasloužil sis odměnu - tady máš, těžce vydělané!</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_0">
    <text>Máte nějakou práci?</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_1">
    <text>Co něco mám.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_2">
    <text>Jsem celkem k dispozici.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_3">
    <text>Podívej, nedávno se moji bojovníci vraceli z mise a narazili na krvavého sacího. Nebyl by to problém, ale tvor byl tvrdý. Moji chlapi do něj vystříleli několik zásobníků, a ani se nehnul! Dlouhý příběh, skoro celá skupina je mrtvá, ale jeden přežil a dal nám souřadnice místa útoku. Myslím, že tvor je stále tam. Vezmeš si tuto práci?</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_4">
    <text>Vezmu si to, jaká je odměna?</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_44">
    <text>Ne-ne-ne, udělej to sami.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_5">
    <text>Dobře, pokud nechceš vydělat, nech to být.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_55">
    <text>Tři tisíce, víc nedám.</text>
</string>
<string id="hmyriy_vtor_quest_1_start_66">
    <text>Dobře, počkej tady.</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_0">
    <text>Máte něco zajímavého, co byste sdíleli?</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_1">
    <text>Bohužel nemám nic zajímavého, už dlouho jsem nikde nebyl...</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_11">
    <text>Říkáš zajímavé?... No, byla tu jedna historka, přišli sem nějací kluci z Frakce Svobody, vedl je Miklukh, procházeli okolí, ptali se místních, jestli neviděli nějaké vojáky. Vojáci tu nebyli, upřímně, i když když havaroval vrtulník, jeden přežil, ale dlouho tu nezůstal, rychle odešel... Říká se, že tu někde schoval nějaký lup, ale nikdo neví kde. Často ho vídali u bažiny, a tam je díra vedoucí k nějakým místnostem, ale nikdo tam nechodí...</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_1111">
    <text>To se nezdá tak zajímavé...</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_11111">
    <text>Jo, byla tu jedna historka. Takže byli dva kamarádi - Sokil a Yegor. Sokil se rozhodl přivydělat a řekl to kamarádovi. Místo aby mu pomohl, Yegor odmítl, ale pak, když Sokil udělal celou práci a byl připravený ji odevzdat, Yegor ho zastřelil... Říká se, že s Yegorem si někdo taky poradil. Myslím, že to udělali správně, není potřeba, aby takový scum bloudil po Zóně...</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_111111">
    <text>No, šel jsem... mm... každopádně, řekli mi, že v jedné chatě je skvělé místo. Skvělé... artefakty, něco jako něčí zásoba. Došel jsem tam, zaklepal na dveře... jsou zamčené... Co to je? Zaklepal jsem znova - pořád zamčené... Tak jsem je otevřel a... samy se zavřely... Uvědomil jsem si, že mě někdo nechce pustit... Tak jsem vlezl oknem. Uvnitř jsem se nadechl, narovnal a šel zkontrolovat, kdo to s těmi dveřmi dělá... Velká místnost... stůl uprostřed... dlouhý jako dálnice... a židle vedle něj, vysoká jak věž. Pak mi někdo zašeptal do hlavy (nesrozumitelné)...</text>
</string>
<string id="stalkers_usual_dialog_1111111">
    <text>No, poslouchej. Před měsícem jsem byl já a pár mých kamarádů na procházce v Temné Dolině, narazili jsme na nějaký tábor, který tam neměl být, protože jsme prošli kolem před čtyřiceti minutami a tábor tam nebyl, a stopa taky nebyla nic moc. Tak jsme se přiblížili a viděli oheň hořet, nové stany, neprotržené, a nikdo kolem! Pomysleli jsme si, že možná šli pro dřevo nebo něco. Každopádně jsme se rozhodli počkat, sedli jsme k ohni a za pět minut jsme usnuli, i když jsme vůbec nebyli ospalí. Probudili jsme se a vedle nás stál stalker v obleku najatých vojáků a říkal: "Hm... Další skupina cestovatelů, vítejte...". Ptáme se: "Kam jdete?". On mlčí... Rozhlédneme se, a není nic, žádné stromy, žádné keře, ani tráva! Nevím, co to bylo, ale můj kamarád Kolyan říkal, že nás zkoušeli oslovit duchové. Ani nevím, jak jsme odešli... Od té doby nedůvěřuju cizím táborům, kdo ví, co tam na nás čeká...</text>
</string>
<string id="tell_us_about_yourself_bint_0">
    <text>Pověz nám něco o sobě.</text>
</string>
<string id="tell_us_about_yourself_bint_1">
    <text>No, co mám říct? Byl jsem prostě stalker, začal jsem jako všichni noví kluci na Cordonu, běhal jsem úkoly pro Sidoroviče a Vlka, pak jsem se pomalu postavil na nohy a rozhodl se jít hlouběji do Zóny. Dostal jsem se do "Pekla" – pokud to tak můžu říct, pak jsem byl zraněn a našli mě u kontrolního bodu u Baru. Jak jsem se tam dostal, nevím... Nepamatuju si to! Ale nezůstal jsem dlouho u Baru, potkal jsem tam Diesela a Sapsana. Po úplném uzdravení jsme šli na Yantar, pracovali jsme pro Vědce, dělali jsme malé úkoly, za které jsme dostávali málo peněz, ale poslední úkol od Vědců byl nejlepší, byl to lehký úkol a udělali jsme ho rychle, dostali jsme slíbenou odměnu, pak jsme sbalili a vydali se do neznámých oblastí... A teď jsme tady...</text>
</string>
<string id="tell_us_about_yourself_dizel_0">
    <text>Pověz nám něco o sobě.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_dizel_1">
    <text>Už mi dlouho nikdo takové otázky nekladl... No, tak vám povím. Nebojím se. Takže jsem bývalý vojenský inženýr. Do Zóny jsem přijel mezi prvními. Tehdy ještě ani 'Cordon' nebyl pořádně mapován. Když jsem byl ještě u vojenských jednotek, mě a pár dalších poslali na průzkum. Tak jsme vyrazili a s námi byl poručík, mladý kluk, očividně odvedenec, kterého se rozhodli poslat jako maso na frontu. Dospěli jsme do vesnice a viděli oheň! No, pomysleli jsme si, že možná nějaký vesničan zůstal a nesplnil evakuační příkaz. Šli jsme se podívat a jak jsme se přiblížili k ohni, viděli jsme stalkera, jak sedí u něj. V té době jsme nevěděli, že je to ilegál, ale vyskočil, zamířil na nás s dvojkou a zařval: 'Vy svině, nikdy jste nešli za kontrolní bod! Co to kurva umřelo v lese?!' Poručík z paniky vystřelil pár dávkami, stalker padl a poručík byl povýšen a dostal dovolenou, že zlikvidoval zvlášť nebezpečného porušovatele... Vidíte, od té doby jsem začal vnímat, že moji velitelé prováděli dost tajné činnosti, podivné rozkazy a nedostatek zbraní a munice, přestože jsme právě dostali zásoby z pevninské základny. Tak jsem se rozhodl strčit nos a zjistit, co se děje. Konfrontoval jsem velitele, ptal se, co se děje a kde je výbava. Odpověděl klidně: 'Pokud budeš otevírat pusu tam, kde to není potřeba, skončíš jako ten stalker, ležící vedle radioaktivní hromady.' Po tom jsem vzal všechno, co jsem měl, a šel dál. Po cestě jsem potkal Sapsana, a díky němu mám teď mezi stalkery a ostatními frakcemi velkou důvěru.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_dizel_2">
    <text>Celkem zajímavý příběh.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_medik_0">
    <text>Pověz nám něco o sobě.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_medik_1">
    <text>O sobě? Co k tomu říct?... Jsem prostě lékař, dříve jsem pracoval pro vládu. Do Zóny jsem přišel s vědeckou expedicí, ale kvůli neshodám a sérii neúspěchů jsem se rozhodl odejít. Dlouho jsem pracoval pro frakci 'Duty', ale pak jsem zjistil, že stalkerové shromažďují tým pro nájezd na nová území, a neměli medicinera, tak jsem se rozhodl přidat.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_sapsan_0">
    <text>Pověz nám něco o sobě.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_sapsan_1">
    <text>Nemáš co dělat? Omlouvám se, ale můj život je můj osobní příběh a nemám náladu ho sdílet s každým.</text>
</string>

<string id="tell_us_about_yourself_sapsan_2">
    <text>Rozumím, omlouvám se.</text>
</string>

<string id="el_search_af_0">
    <text>Slyšel jsem, že nabízíte kontrakt na lov artefaktů?</text>
</string>

<string id="el_search_af_1">
    <text>No, kontrakt je trochu přehnané, spíše jde o úkol na hledání a zaplacení, toť vše. I když, záleží, jak se na to podíváš. Artefakty jsou potřebné k výrobě některých lékařských produktů a pro novější, pokročilejší vybavení, něco takového.</text>
</string>

<string id="el_search_af_2">
    <text>Rozumím, jaké artefakty potřebujete?</text>
</string>

<string id="el_search_af_3">
    <text>Momentálně potřebuji artefakt zvaný "Měsíční Světlo," zaplatím za něj pořádné peníze, vezmi ho, nebudete litovat!</text>
</string>

<string id="el_search_af_4">
    <text>Najdu "Měsíční Světlo."</text>
</string>

<string id="el_search_af_5">
    <text>Rozhodl jsem se změnit názor.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_0">
    <text>Úkol dokončen.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_1">
    <text>Skvělé! Dej mi artefakt a dostaneš zaslouženou odměnu!</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_2">
    <text>Dej mi ho.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_3">
    <text>Výborně! Tady je tvoje odměna.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_33">
    <text>Výborně! Tady je tvoje odměna.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_333">
    <text>Výborně! Tady je tvoje odměna.</text>
</string>

<string id="el_search_af_done_3333">
    <text>Výborně! Tady je tvoje odměna.</text>
</string>


</string_table>
