<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="out_start_mod_skyff_dialog_0">
	<text>Tak tady máme novou tvář v zóně. Přišel další lovec artefaktů? No, jak se daří, lovče?</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_1">
	<text>Díky, zdá se, že už je to lepší, ten kontrolor mě docela slušně nakopl. A ano, přišel jsem sem za dobrodružstvím a taky by neuškodilo trochu přivydělat.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_2">
	<text>To je dobře. Ale nemusíš děkovat, pomáhali jsme si – já jsem rozptýlil mutanta a ty jsi ho dorazil. Vzájemná pomoc. Jenže pak jsi z nějakého důvodu odpadl, tak jsem tě musel nést zpátky do základny. A taky tady nějak vydělávám, dá se říct, že pracuju. Trochu se rozptýlím, pak seženu nějaké peníze a pojedu domů. Ale tady ta energie je nějaká zvláštní – jako by to tu bylo potřené medem a nějak to prostě nefunguje, jet domů se nikomu nechce. Každý, kdo přišel, říkal to samé jako ty: budu chvíli pracovat, vydělám peníze a půjdu domů. Někomu šlo o byt, někomu o auto, někdo chtěl vyřešit osobní problémy nebo finanční situaci a tak dál. Ale nakonec tu všichni pořád visí. (smích) Samozřejmě, ne všichni tu jsou jen kvůli výdělku nebo dobrodružství, spousta lidí se tu schovává, našli si klidné místo. Ale drží se izolovaně. Není to ale tak, že by to byla banda bláznů. Některé skupiny jsou lépe organizované než slavní válečníci z Duty nebo anarchisté ze Svobody. Ale to jsou jejich problémy. V našem táboře jsou všichni normální kluci, i když někteří mají v hlavě brouky, ale kdo je nemá? Někdo víc, někdo míň. Takže tady... a kdyby cokoliv, jmenuju se Skyth. Stalkři mě považují za šéfa, ale není to úplně pravda. Nemáme tady šéfy a podřízené. I když když něco řeknu, poslouchají mě a pomáhají mi s prací a plány.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_3">
	<text>Rád tě poznávám. Jmenuji se Klim. Právě jsem přišel do zóny, ale už mi vysvětlili základní bezpečnostní pravidla... Akorát zapomněli varovat před zákeřnými kontrolory... A kdyby nebylo tvé včasné pomoci, Skythe, ani nevím, jak bych teď dopadl...</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_4">
	<text>To je dobře, znamená to, že se o tebe zase nemusím starat. Do anomálií nevlez, nechtěj hladit zvířata. Když budeš mít otázky, klidně se ptej. Teď jsme v našem táboře, místo je relativně bezpečné.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_5">
	<text>Můžu ti nějak poděkovat za pomoc?</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_6">
	<text>Nemusíš, proč by dobrý člověk nepomohl? Radši ti něco povím o místním prostředí, ať tě už nezatěžuji víc. Vidím, že jsi unavený, já právě dorazil k Černobylu-1 a tady ten kontrolor je ještě horší.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_7">
	<text>To by bylo fajn, povídej mi.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_8">
	<text>Anomálií je tu dost, ale pokud máš šroubovák, žádný problém projít. Mutantů je tu hodně, radši si drž nos od míst, kam bys neměl šťourat. Navíc tu můžeš narazit na malé i velké jedince. Kluci říkali, že objevili chiméry. Kromě nás tu jsou ještě Duty. Sami chápeš, bez nich to nejde... Nedávno se objevili i žoldáci. Snažíme se se všemi žít v klidu, aby když někdo umře, nebylo to urážkou, že ho zabili právě tady. Tak nějak to je.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_9">
	<text>Jasně. Je v táboře technik, obchodník, lékař?</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_10">
	<text>Jistě. Tábor není tak velký jako v Sproutu, ale můžeš tu koupit chleba a lékárničku s obvazem, můžeš si opravit PMKU. Máme dva mechaniky – vedoucího navigátora z Duty a místního stalkera Pucka. Jo a v přízemí je bar. Tam je veselo!</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_11">
	<text>Díky, Skythe. Asi si teď trochu odpočinu, už jsem docela unavený.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_12">
	<text>Samozřejmě, odpočiň si, není každý den, kdy tě kontrolor zaútočí. Kdyby něco, budu tu pořád. Ale koukej, promluvme si o tom, možná se nějaká práce najde.</text>
</string>
<string id="out_start_mod_skyff_dialog_13">
	<text>Ruce na to.</text>
</string>

  <string id="out_info_skyff_dialog_0">
	<text>Chtěl jsem se zeptat, Skythe, jak dlouho tu už vlastně jsi?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_1">
	<text>Záleží, s čím to srovnáš. Už tu bloudím čtyři roky, a přijde mi, jako bych sem přišel před měsícem.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_2">
	<text>Odkud jsi? A co tě sem přivedlo?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_3">
	<text>Jsem z Černihova. Víš, podle povahy jsem extrémní typ. Mám rád riziko. Před tím, než jsem tu přišel, jsem dělal do kopání, horolezectví, lezl po horách a tak podobně.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_4">
	<text>Chceš tím říct, že jsi vyměnil všechny tyto životní radovánky za radiací zamořenou zónu, kde po tobě létají kulky jako mouchy kolem hnojiště?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_5">
	<text>Hele, Klime, nejsi náhodou trochu nahranej? Jo, zní to vtipně. Samozřejmě to nebylo úplně tak. Naše rodina byla velká – já jsem byl nejstarší, pak dvě sestry, dva mladší bratři a máma. Táta zmizel někde v Afghánistánu. Žádný pohřeb, žádné info... Jako by neexistoval. Máma s těmi malýma seděly, takže starost o rodinu byla na mně. Po škole jsem dostal práci ve slévárně, ale protože jsem neměl zkušenosti, platili mi málo. Kdybych byl sám, asi by to šlo, ale takhle bylo peněz opravdu málo. Rozhodl jsem se tedy pustit do "byznysu", abych rodinu uživil a obstaral. V osmdesátkách to byl v podstatě jen černý obchod – džíny, různé cetky ze západu, vinyl...</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_6">
	<text>A jak jsi k tomu přišel? Nešel jsi náhodou do ulic křičet: berte mě k černému trhu?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_7">
	<text>Ne, samozřejmě ne. Bylo to mnohem jednodušší. Můj spolužák měl druhého bratrance, jehož táta pracoval na ambasádě SSSR v Anglii. Ten brácha byl jakýsi dodavatel, my jsme byli spíš prodejci. Víš... nelituju toho. Chodil jsem v džínech, pil Fantu s Pepsi, rodině se žilo lépe. Bylo to samozřejmě nebezpečné, ale v mládí si člověk takové věci moc neuvědomuje.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_8">
	<text>A co pak?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_9">
	<text>Pak? Hodně jsme to riskovali, ale podařilo se nám navázat "kontakt" s policií a ti nás nechali být, i když naznačili, že nakonec si s námi poradí. A tak se taky stalo... Naše aktivity už překročily hranice Černihova a začaly se blížit Kyjevu. Buď jsme někomu vadili, nebo nás začala sledovat policie sama, ale...
Byl rok 1990. Vitka zemřel. Sešli jsme se v bytě na vzpomínky, byla tam dobrá atmosféra, dokud nepřišli policajti s KGB. Ne místní. Vzali nás všechny. Nakonec nás museli pustit... Neměli na nás žádné důkazy, kromě udání od našich "dobráků". Pomohlo nám, že byl veškerý zboží prodaný a dodávka zpožděná... Snažili se nás dostat, ale nemohli nic dokázat. Později jsme zjistili, že to byla osobní iniciativa jistého "gaběše" z kyjevského obvodu, o které úřady ani místní nevěděly. Přesto nás dlouho sledovali. Já jsem opravdu nechtěl skončit ve vězení, nechat život sklouznout a rodinu osudu. Tak jsem musel skončit s tou činností... asi to bylo dobře, skončilo to jen lehkým vystrašením.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_10">
	<text>Jojo... Tady máš babičku a "Jurjev den". A co pak dál?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_11">
	<text>Jo, znova jsem si našel práci, ale plat byl pořád mizerný, chtěl jsem víc svobody a nějaký blahobyt. Po rozpadu svazu jsem jel do Petrohradu, ale nepovedlo se. Zkusil jsem štěstí na jihu, jel jsem do Astrachaně. Vzhledem k mé podnikavé povaze jsem jednou potkal "potřebného" člověka, co se věnoval lovu jeseterů v Kaspiku. Tak jsem začal nový život jako pašerák. Neboj, neprodával jsem drogy, ale "blikajícím" bohatým zákazníkům – černý kaviár. Nejprve jen dodávky v Rusku, pak mi "byznys partner" navrhl rozšířit klientelu a začít do Ukrajiny. Souhlasil jsem. Zpočátku šlo vše dobře. Ale vše nelegální jednou přitáhne pozornost. Tentokrát to nebyli "právníci", ale nějací týpci. Byli chytrý, ale jeden řekl, že jejich boss nám to neodpustí. Věděli o mně a mé rodině... Nechtěl jsem je ohrozit... Musel jsem změnit činnost. Rodina to vyžadovala. Musel jsem zase najít práci, tentokrát v lokomotivním depu jako pomocník. Jezdil jsem s opraváři tratí, práce byla těžká, ale dobře placená na tu dobu. Jednou jsme opravovali destilaci na stanici Janov. Samotná stanice už nefungovala, ale jednou týdně tam byl tranzitní obchod. Byli jsme tam na služební cestě dva dny. Přespávali jsme ve spacím voze. Bylo léto, horko a nemohl jsem spát. Vyšel jsem v noci z vozu. Procházel jsem se u začátku soupravy a pak zpátky. Když jsem procházel kolem stanice, všiml jsem si uvnitř nějakého záblesku. Myslel jsem, že se mi to zdá. Záblesk se opakoval. Nevěděl jsem, co si o tom myslet. Možná tam někdo z nás zůstal, nebo někdo, kdo taky nemůže spát jako já, si to prohlížel. Divné – opuštěná stanice a světla blikají... Nejsem žádný bázlivec, tak jsem se rozhodl podívat dovnitř. Naštěstí tam bylo toho hodně zachovalého, jako by tam lidi odešli včera. Měl jsem zvláštní pocit... Pak jsem u nějakých sutin na podlaze uviděl záblesk. Přiblížil jsem se a tam blikala maják, jako by hlásil poplach. Vzal jsem to do ruky a viděl displej, na kterém byla napsaná jen tři slova a jedna věta.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_12">
	<text>A jaký to byl rok? Takový vynález v takovém zapadákově by se tu jen tak nevyskytl.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_13">
	<text>Rok 2004, pár let před druhou havárií. No, není to úplně vynález – už byl mobilní signál, ale tohle byl spíš pager, jen větší displej.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_14">
	<text>A co tam bylo napsáno?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_15">
	<text>"Najdeš mě v Pripjati." Od té doby se mi něco změnilo... kdo ho nechal, komu je zpráva určena a jak se tohle zařízení dostalo na Janov? To mě hodně zajímalo, ale starosti o rodinu byly důležitější než tyto "záhady", takže tohle se pomalu zapomnělo. Když přišla druhá havárie, vzpomínky se vrátily. Ne hned, ale zjistil jsem, že Pripjať není tak opuštěná, stejně jako zbytek zakázané zóny, jak se o tom říká a píše.
Trochu jsem o tom přemýšlel a protože se nebojím rizika, rozhodl jsem se tady projít, zvlášť že mám s kým. A taky jsem doufal, že najdu něco, co by se dalo prodat... Přijel jsem v roce 2008 a už čtyři roky hledám a prodávám, ale tu to nejde, zóna tě nepustí domů.</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_16">
	<text>No, našel jsi toho, kdo posílal zprávu a komu byla určena?</text>
</string>
<string id="out_info_skyff_dialog_17">
	<text>Ne, do Pripjati ještě nejsem odvážný jít – je tam příliš nebezpečno... Když budeš chtít, až půjdeš, můžeš to ode mě vzít, třeba to najdeš. Asi jsem toho teď řekl až moc. Ne každý rád vzpomíná na minulost, ale mě to nezastaví, když chceš poslouchat.</text>
</string>

<string id="out_skyff_hunting_dialog_0">
	<text>Skythe, já beru věci za správný konec: říkal jsi něco o práci. Něco je k mání?</text>
</string>
<string id="out_skyff_hunting_dialog_1">
	<text>Máme tady takovou věc: "Velká honba." Po emisích pořádáme společné výpravy do velkých anomálních shluků, abychom hledali artefakty. Přidej se k nám, zrovna jdeme, a pokud něco najdeš, můžeš to klidně prodat obchodníkovi a slušně vydělat.</text>
</string>
<string id="out_skyff_hunting_dialog_2">
	<text>Zajímavé. Navíc nikdy neuškodí doplnit finance.</text>
</string>
<string id="out_skyff_hunting_dialog_3">
	<text>Skvěle. Skupina tě bude čekat u východu z tábora.</text>
</string>


 <string id="actor_koldun_dialog_0">
	<text>Skvěle, stalkeři. Klim brečí, Skythe navrhl účast v "velké honbě", tak proč ne?</text>
</string>
<string id="actor_koldun_dialog_1">
	<text>Rád tě poznávám, Klime! Můžeš mi říkat Koldun. Takže plán je takový: přiblížíme se k anomální oblasti, vytáhneme bolty a detektor a budeme hledat nisťaki. Podívej, Klime, v dálce je anomální shluk, říkáme mu "spirála", protože má zvláštní "koridory", jimiž se dá projít. "Koridory" jsou jakési průchody omezené anomáliemi, vedoucí do "srdce" anomální zóny, kde lze najít nehutní artefakt. Pokud tam chceš jít, buď extrémně opatrný, zvlášť když se začínáš dostávat ven.</text>
</string>
<string id="actor_koldun_dialog_2">
	<text>Budu to mít na paměti, díky za varování.</text>
</string>
<string id="actor_koldun_dialog_3">
	<text>Tak pojďme.</text>
</string>

<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_0">
	<text>Wow, Skythe, tady byla pořádná honba, nečekal jsem, že dostanu tolik adrenalinu!</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_1">
	<text>Jak se ti líbila? To je skvělé. Jen pamatuj - na takové výpravy, pokud nemáš dost zkušeností, je lepší nechodit. Jinak tě to může zatočit tak, že se nedostaneš ven, a partner tě může zachránit, pokud nezkolabuje taky. Tak Klime, sundej tu vážnou masku, která ti nemění tvář - žertuji, ale v každém žertu je trochu pravdy.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_2">
	<text>Díky. Skythe, vidím, že jsi vážný a respektovaný muž, můžu ti důvěřovat. Můžu se tě na něco zeptat?</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_3">
	<text>Díky za důvěru. Co bys chtěl vědět?</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_4">
	<text>Hodně věcí. Asi už jsi pochopil, že jsem tu z jiného důvodu, tedy ne jen jako "hledač chabaru"? Chci vyřešit jednu záhadu.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_5">
	<text>Nepředpokládal jsem to, ale ani mě to nepřekvapuje. To k věci patří.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_6">
	<text>Poslouchej. Ještě před nehodou jsem žil v malém městečku zvaném Černobyl-1, tedy tady. Několik dní před katastrofou jsem byl svědkem příchodu zvláštní skupiny lidí s podivným vybavením a municí. Nějakou dobu se pohybovali kolem stanice, jako by něco zkoumali. Měli přenosné sondy, které mířili na stanici a prováděli měření. A co bylo nejzajímavější, tyhle lidi šířili informace o hrozné katastrofě, která měla brzy přijít a zopakovat se za dvacet let. Když jsem dostal dopis s touto informací, ač moc jí nerozuměl, rozhodl jsem se odjet s rodinou z města. O pár dní později nastala předpovězená katastrofa a ta skupina zmizela. A o dvacet let později došlo k druhé havárii, která vytvořila tuto zónu. Tehdy jsem se rozhodl vrátit, najít svůj dům a ten dopis. V něm bylo podrobně o anomáliích a jevech. Ale chápeš, že nejsme vždy silnější než okolnosti, takže i když bylo rozhodnuto rychle, podařilo se mi to uskutečnit až teď. Navíc bylo potřeba se připravit – zajistit rodinu, získat informace o zóně a podobně. Čas tedy nebyl zbytečný. A teď jsou šance na vyřešení těch záhad, které zachránily nejednoho člověka, mnohem vyšší než tehdy.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_7">
	<text>Ah, takže ti lidé věděli, co se stane. A možná mohli katastrofu i zabránit? Nebo ji sami způsobili? Zajímalo by mě, kdo to byl?</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_8">
	<text>To jsou stejné otázky, které mě sem přivedly. Musíme to zjistit. Navíc jejich příchod změnil můj osud. Pro mě je to víc než jen zvědavost.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_9">
	<text>Rozumím ti. Když se dozvím něco, co by ti pomohlo, určitě ti to řeknu. Mezitím ti doporučuji zajít za Stepanyčem, je náš, můžeš si přivydělat a prodat artefakty.</text>
</string>
<string id="out_skyff_after_hunt_dialog_10">
	<text>Dobře. Jdu, půjdu se domluvit. Je třeba navázat kontakt s místními.</text>
</string>

<string id="out_first_trader_dialog_0">
	<text>Ahoj, jak jde obchod? Jde Boyko?</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_1">
	<text>Různě to je. Když jsou dobrý stalkeři, je i obchod, když ne, tak aspoň přijdou pro vodku. Hehe.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_2">
	<text>Takže jsi v plusu, že jo?</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_3">
	<text>Jo, jen záleží, jestli to bude obyčejný nebo tučný zisk!</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_4">
	<text>Všechno jasný. Máš pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_5">
	<text>Práce je vždycky, ale obvykle ji nikomu nesvěřuju. A vidím tě poprvé, nevím, jestli ti můžu takovou věc svěřit.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_6">
	<text>Co se týče práce, Skythe mi poradil, abych se na tebe obrátil. Nejsem žádnej amatér.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_7">
	<text>Skythe říkáš... To mě mění pohled, věřím mu jako sám sobě. Pokud říká, že můžeš, tak poslouchej: potřebuji nějaké dokumenty od jedné sekretářky, dám ti souřadnice. Přivezeš je bezpečně a v pořádku – zaplatím dobře, nebudeš litovat.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_8">
	<text>Dobře, peníze nikdy nejsou k zahození.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_9">
	<text>Poslouchej. Nedávno se PDA jednoho našeho stalkera rozbilo. A informace se dostala ke mně. V PDA byla značka: "Odměna v Černobylu-1, v budově v přízemí. Na střeše je schodiště, vedle je spousta anomálií, ale projít se dá." Takže si tam najdi cache. Když souhlasíš, tak hurá. Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="out_first_trader_dialog_10">
	<text>Bez otázek. Jak něco najdu, hned dám vědět.</text>
</string>


  <string id="out_found_trader_dialog_0">
	<text>Našel jsem to. Byli tam "očité svědky" první katastrofy.</text>
</string>
<string id="out_found_trader_dialog_1">
	<text>Ehh, to je vždycky tak ... Na tip ve velkém stylu dostaneš další prehistorický harampádí, které může otrávit jen turisty a historiky, a ještě za pár korun.</text>
</string>
<string id="out_found_trader_dialog_2">
	<text>No co se dá dělat. Nic jiného tam nebylo.</text>
</string>

<string id="baron_wounded_dialog_0">
	<text>Hej, stalker, pomož, brácho, cítím ... že brzy přijde můj konec ...</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_1">
	<text>Mám s sebou jen lékárničku, obvážu tě a odtáhnu do tábora.</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_2">
	<text>Nemůžeš mě tahat ... živého ... ach ..., cítím, jak mi je zima ... bleh ...</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_3">
	<text>Co se ti vůbec stalo?</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_4">
	<text>Na tomto místě byla domluvena schůzka. Měl jsem předat nějaké dokumenty s informacemi o událostech z roku 1986 a o skupině, která tu prováděla experimenty, tady v zóně, tedy v té podobě, jaká tu byla před těmi událostmi. Všechno šlo jako vždy. Přišel jsem sám s dokumenty, jak bylo dohodnuto. To byl blázen ... Měl jsem je nechat v keši. Podívej, teď bych neměl tolik děr ... Přišli a prostě otevřeli palce ... Vzali přinesené dokumenty a odešli ...</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_5">
	<text>A kdo tam vlastně byl?</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_6">
	<text>Žoldáci ... Jejich základna je v bunkru nedaleko tábora stalkerů ... Ten bunkr se pořád nazývá "útočiště" ... Tam se prostě nedostaneš ... bezpečnost je tam ... pořád ... uh ... ar-r-th.</text>
</string>
<string id="baron_wounded_dialog_7">
	<text>Odpočívej v pokoji, příteli. Um ..., takže teď už vím, kde žijí ti žoldáci, o kterých Skythe mluvil ... Všechno je to divné ... Kvůli nějakým starým papírům snadno zabíjejí, porušují všechny dohody. Měl bych to říct Skythovi, možná se chystá nějaký zmatek.</text>
</string>

<string id="out_start_technik_dialog_0">
	<text>Salam! Tady jsem kolem základny chodil a našel PDA, skoro nezrezlé, což znamená, že bylo nedávno ztracené. Chtěl jsem do něj vylézt, ale je to všechno pod hesly. Můžeš to prolomit?</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_1">
	<text>A nezlob se. K čemu ti to je?</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_2">
	<text>Divná otázka ... třeba tam bude něco rozumného nebo prostě zajímavého. Například tip na cache nebo fotky nahých děvčat, tady bez ženy je nuda.</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_3">
	<text>Tak se ohnul. Věř mé zkušenosti technaře - nikdo zatím nenašel PDA, kde by bylo něco zajímavého, natož užitečného, a ještě k tomu s hezkýma holkama! I když ... vzhledem k tomu, že nejsi v zóně dlouho, kdo ví.</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_4">
	<text>M-daa ... a myslel jsem, že mě zase plácneš ... Vždycky tě chválí jako skvělého specialistu! No nic, snad to vezme někdo jiný ...?</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_5">
	<text>Co to je? Pochybuješ o mých schopnostech?! Tak mi to dej sem a zmizni odsud. Až skončím, dám ti vědět na PDA. Ale měj na paměti, že budu něco chtít.</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_6">
	<text>Až skončím, dám ti vědět na PDA. Ale měj na paměti, že budu něco chtít.</text>
</string>
<string id="out_start_technik_dialog_7">
	<text>Vydrž. Neboj se, počítám to - i když jsem tu nový, rychle se učím.</text>
</string>

<string id="skyff_killer_base_dialog_0">
	<text>Ahoj, Skythe. Máme na tebe naléhavou zprávu.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_1">
	<text>Přímo naléhavou?</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_2">
	<text>No ... ne tak úplně, ale myslím, že je to důležité a zaujme tě!</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_3">
	<text>Zaujal jsi mě! Opravdu jsi něco našel v jeho záležitostech?</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_4">
	<text>V dopise nic nového nebylo. Ale je tam něco, co se mi zdá důležitější. Když jsem se vracel z jeho bytu do tábora, narazil jsem na zraněného stalkera. Poskytl jsem mu první pomoc, ale zranění byla asi vážná a zemřel. Před smrtí mi však stihl něco říct. Něco podivného ... Už tu žiješ docela dlouho, řekni mi, co je to za bunkr zvaný "útočiště" ve městě? Mimochodem, podle toho stalkera tam žijí žoldáci.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_5">
	<text>Jo, kdo ví. Nikdo tam nikdy nebyl a asi to tak bude lepší.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_6">
	<text>Všechno je to dost nejasné. Vypadá to, že tady je to docela vážné.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_7">
	<text>Jo ... divné ... ale stejně díky za informace. Dobře, dokud nás nenajmou, nebudeme je rušit. Ale bude třeba všechny upozornit, aby byli na ně opatrní, a vůbec není jasné, co tady vlastně dělají.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_8">
	<text>Víš, jak se do toho bunkru dostat?</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_9">
	<text>Máš už dost života?! Radši se tam nevydávej – obejdi to místo sto mil! Obzvlášť teď, když víme něco nového.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_10">
	<text>Mám k nim záležitost. Musíme něco zjistit.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_11">
	<text>Chceš věřit, Klime, chceš nevěřit, ale já ti v tom nebudu pomocník. Nikdy jsem neposílal stalkery na jistou smrt a teď nezačnu.</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_12">
	<text>Jak je to všechno těžké ... Dobře, někdo z místních tam už byl?</text>
</string>
<string id="skyff_killer_base_dialog_13">
	<text>Ne, zdá se, že ne. Dosud nikdo k tomuto "útočišti" neměl přístup. I když ... počkej, zdá se, že Guevara měl o to "útočiště" zájem, ale už to dávno vzdal. Aspoň o tom nic neřekl. A pozor na Gueveru, i když je to dobrý stalker, je bývalý kágebeák, a bývalých není! Tak hodně štěstí!</text>
</string>


  <string id="out_wave_gevara_dialog_0">
	<text>Gevaro, můžeš mi něco říct? Co víš o tom „útočišti“ poblíž, kde se usadili žoldáci?</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_1">
	<text>Tady nemáš ani pozdrav, ani přání štěstí mé rodině. Vypadáš jako fanoušek zadarmo? Dobře, neřeš to, se všema začínám stejně, hned je jasné, jaký kdo je. Když je člověk normální, omluví se a napraví, když je to šedý pes, začne se předvádět. Pamatuju si výcvik v roce 1983... Á, hmm, co to vykládám? Nechci tě zatěžovat, někdy ti to povím. Co tě na tom místě zajímá?</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_2">
	<text>Promiň, Gevaro, jmenuju se Klim. Skythe mi poradil, abych se na tebe obrátil. Může to znít divně, ale týká se to mé minulosti, spíš mládí. Potřebuji tvoji pomoc. Potkal jsem jednoho stalkera. Chudák už měl svítilnu zhasnutou, ale ještě předtím něco řekl. Zmínil se o nějakých „žoldácích“, tak je aspoň pojmenoval, co mají základnu v „útočišti“ a zajímají se o nějaké dokumenty z roku 1986.</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_3">
	<text>No, dobře, rychle to chápeš! Skythe mi o tobě řekl, že jsi trochu slečna, a mluvil jen pozitivně. A ty jsi, vidíš, vážný chlap, protože hned jdeš k věci. Takže rád ti pomůžu, ale o tvé záležitosti nic nevím. Ale vím, jak se k tomu dostat. Pokud to opravdu potřebuješ, můžu ti navrhnout plán.</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_4">
	<text>Když není jiná možnost, tak pozorně poslouchám tvůj návrh.</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_5">
	<text>Mám zajímavý dokument jednoho, řekněme, „správce“, spíš stalkera, který pracoval pro žoldáky, než zmizel v anomálii. Zakopal jsem ho a dokument si nechal pro případ, že by něco, no a tak… prostě pro jistotu. Takže tato chvíle dlouho nepřišla. Jsi přesně včas. Většina žoldáků neví, že tenhle muž zemřel. Takže tvá legenda: ty jsi on! Co jim řekneš o tom, kde jsi byl tak dlouho, je tvoje věc. Každopádně jednej tajně a nenápadně. Nainstaluj moje zařízení v jejich doupěti. Zařízení je staré, ale v dobrém stavu. Umožňuje odposlech nejen zvukových vln, ale i rádiových signálů v určitém okruhu. Ladění je celkem jednoduché. Na spodní straně má zařízení škálu nálady a posuvníky. Po každém posunutí posuvníku je potřeba zapnout zesílení a skenovat vzduch na přítomnost signálu. Po nalezení hlavní frekvence signálu stačí udělat tři dodatečné korekce pro přesnější ladění. Je vše jasné?</text>
</string>
<string id="out_wave_gevara_dialog_6">
	<text>Jasně jako facka. Dej sem to zařízení, nebudeme ztrácet čas.</text>
</string>

<string id="killer_guard_dialog_0">
	<text>Stůj, kurva! Kam jdeš?</text>
</string>
<string id="killer_guard_dialog_1">
	<text>Uh ... nepoznal jsi mě, co? Eh, vždycky takhle. Já jsem to, Spáč!</text>
</string>
<string id="killer_guard_dialog_2">
	<text>Hm. Jo. Tak projdi. Na výstupu ti dám dokumenty, pravidla znáš.</text>
</string>
<string id="killer_guard_dialog_3">
	<text>Jasně.</text>
</string>

<string id="out_killer_ksiva_name">
	<text>Osobní průkaz.</text>
</string>
<string id="out_killer_ksiva_descr">
	<text>Takový průkaz používají žoldáci, aby rozlišili „své“ od „cizích“. Průkaz nepatří Spáči.</text>
</string>

<string id="actor_set_oscill_dialog_0">
	<text>To je vše. Habar se ozval, předal objednávku. Jdu?</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_1">
	<text>Opan není žádný hlupák. Vasko, jsi to ty? Nejprve jsem tě nepoznal, promiň. Nepoznal jsem - znamená, že budeš mít peněz dost. A kdy ses stál naším důvěrníkem?</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_2">
	<text>Ne, nejsi to ty - nejsem Vasko. Dal jsem všechno potřebné a jdu zas na nájezd.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_3">
	<text>Divné, obvykle po nájezdech odpočíváš pár dní. A pak jsi tu nebyl tak dlouho, myslel jsem, že vydržíš alespoň týden. Právě jsi přišel a za hodinu zase odcházíš. Něco nesedí.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_4">
	<text>Co je ti do toho? Já mám ještě věci na práci. Když s tebou budu pořád běhat, zůstaneš s holým zadkem.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_5">
	<text>Dneska se mi na tebe něco nelíbí. A taky jsem tě už někde viděl. No jo, Vasko z Kyjeva, tedy jsi mě zradil a pochválil, že to bylo sladké. Fakt si nepamatuješ - bylo to v roce 1987?</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_6">
	<text>Tak máš paměť! Já občas zapomenu zapnout zip a ty se potápíš do vzpomínek. Hele, nedomluvili jsme se.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_7">
	<text>A víš co, jsi chytrý přes prsty, ale chováš se jak blbec. Pustili jsme tě sem a ty žiješ jen díky nám. Tak proč se tak chováš? Nejsi náhodou z rozkazu? Jestli jsi tak chytrý, tak tohle: položím ti kontrolní otázku, každý z nás ji zná. Když uhádneš, můžeš klidně přijít do základny, když ne, dostaneš olovo. Rozumíš mi?</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_8">
	<text>Co tu není k pochopení. Rozumím.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_9">
	<text>Co chodí ráno na čtyřech, během dne na dvou a večer na třech nohách?</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_10">
	<text>To je životní cyklus člověka: miminko, dospělý a starý člověk se hůlkou.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_91">
	<text>Já, z Bodunu, moje žena a „milovaná“ tchyně.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_11">
	<text>A jsi chytrý, soudruhu, ne podle let. Tak dobře, jdi zatím. Promiň, že jsem na tebe dnes takhle.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_92">
	<text>Heh. Vidím, že rád žertuješ, kreténe. Nechtěl jsem tě dnes mlátit, ale asi budu muset.</text>
</string>
<string id="actor_set_oscill_dialog_93">
	<text>Hej, co to děláš ...</text>
</string>


  <string id="actor_gevara_inf_dialog_0">
	<text>Gevaro, udělal jsem vše podle tvých pokynů. Je něco dalšího?</text>
</string>
<string id="actor_gevara_inf_dialog_1">
	<text>Ještě není nic k potěšení. Pokračujeme dál, nikam se neženeme. Jakmile budou výsledky, dám ti vědět.</text>
</string>

<string id="out_skyff_med_dialog_0">
	<text>Říkal jsem ti, abys nevylezával tam, kde to není nutné. Gevara mi vše řekl, takže se nemusíš bát, že bych nebyl informovaný. Na tebe stříleli z IEV. Střela tě mineřila, po tečně, aniž by zasáhla životně důležité orgány. Takže si připisuj štěstí, narodil ses pod šťastnou hvězdou. Málokdo přežil zásah z diferenciálu. Měl jsi také štěstí, že Sherlock a jeho skupina, když se vraceli z pochůzky, na tebe narazili, včas ti poskytli první pomoc a pak tě dotáhli sem. A zdravotník dobře zafixoval. Jinak by teď tady ležel můj bledý kostlivec a sladce se usmíval.</text>
</string>
<string id="out_skyff_med_dialog_1">
	<text>Skythe, jak dlouho jsem byl v bezvědomí? Hodinu nebo dvě?</text>
</string>
<string id="out_skyff_med_dialog_2">
	<text>Byl jsi v bezvědomí. Jo, ty, bratře, tu meleš už týden... No nic, pojďme. A ještě… opravdu jsi chtěl vidět Gevaru, říkal, že pro tebe mám „důležité“ informace. Jo..., a nezapomeň poděkovat Sherlockovi a zdravotníkovi.</text>
</string>

<string id="actor_lekar_start_dialog_0">
	<text>Ahoj, doktore! Přišel jsem poděkovat za záchranu. Potřebuješ nějakou pomoc?</text>
</string>
<string id="actor_lekar_start_dialog_1">
	<text>Ahoj, Klime! Jak se hojí rána? Vidím, že jsi zase v akci a připraven na hrdinství? A co se týče pomoci, teď by se hodila. Poslední dobou je s léky nouze, takže si musíme osvojit léčivé vlastnosti artefaktů. Mám jich už dost, ale jednoho nemohu nikde sehnat.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_start_dialog_2">
	<text>Rána se hojí, skoro ani nebolí. A co se artefaktu týče, zkusím pomoci, koneckonců jsem ti dlužný život. Vytáhl jsem tě z toho světa.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_start_dialog_3">
	<text>Tak poslouchej, musíš získat transmutát, artefakt zvaný „pramen“. Velmi užitečný artefakt, hlavně na zranění.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_start_dialog_4">
	<text>To není problém. Brzy budeš mít ten artefakt u sebe.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_start_dialog_5">
	<text>To by bylo fajn, fakt na tebe spoléhám, Klime.</text>
</string>

<string id="actor_lekar_final_dialog_0">
	<text>Tak jsem zpátky! Neprázdný ...</text>
</string>
<string id="actor_lekar_final_dialog_1">
	<text>Klime! Opravdu jsi to sehnal?</text>
</string>
<string id="actor_lekar_final_dialog_2">
	<text>Nebudu zacházet do detailů, ale nebylo to jednoduché.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_final_dialog_3">
	<text>Klime, ani si neumíš představit, jakou jsi udělal službu. Ten artefakt zachrání mnoho životů, a to díky tobě, Klime.</text>
</string>
<string id="actor_lekar_final_dialog_4">
	<text>To je skvělé! Hodně štěstí, doktore, rád jsem pomohl.</text>
</string>

<string id="actor_sherlock_start_dialog_0">
	<text>Výborně, Sherlocku. Chtěl jsem poděkovat za záchranu.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_1">
	<text>Á, to jsi ty, Klime! Potřebuješ něco?</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_2">
	<text>Díky tobě budu zase po zemi šlapat. Možná potřebuješ pomoc? Pokud ano, jsem první, kdo se přihlásí a může začít hned teď.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_3">
	<text>Pokud tě doktor dobře ošetřil, mám jeden úkol.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_4">
	<text>Řekni.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_5">
	<text>Jeden z mých kurýrů šel s instrukcemi ke klientovi. Ale před pár hodinami jsem dostal zprávu, že kurýr k zákazníkovi ještě nedorazil. Uběhly dva dny a úkol není splněn. Nesmíš to protahovat, je potřeba situaci urgentně vyřešit. Musíme zjistit, kde kurýr uvízl a proč zákazníka zatím nedosáhl.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_6">
	<text>Bez problému, jen potřebuji vědět přibližnou trasu tvého posla.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_7">
	<text>Pošlu ti všechny dostupné informace.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_start_dialog_8">
	<text>Pojďme na to.</text>
</string>

<string id="actor_barsuk_dialog_0">
	<text>Tak co, stalkere? Nepatláš se?</text>
</string>
<string id="actor_barsuk_dialog_1">
	<text>Nevím, jak ti poděkovat. Už skoro nevydržím, byl jsem na pokraji zhroucení. Místní bandité mě už brutálně zmlátili. Kdyby je alespoň zabili, ale ne, nastražili na mě miny a nechali mě tam umřít. Moje nervy to nevydržely. Navíc si mysleli, že jestli to hned nepřeruším, zblázním se.</text>
</string>
<string id="actor_barsuk_dialog_2">
	<text>Poděkuj Sherlockovi. Poslal mě tě hledat. Říkal, že jsi zmizel a nedával o sobě vědět, úkol nebyl splněn. Mimochodem, je to s nákladem v pořádku?</text>
</string>
<string id="actor_barsuk_dialog_3">
	<text>Jo, náklad je v pořádku. Podařilo se mi ho ukrýt, bráchové si ničeho nevšimli. Teď budu pokračovat dál. Bandité šli jinudy, takže tě nemusíš tolik hlídat.</text>
</string>
<string id="actor_barsuk_dialog_4">
	<text>Tak ti přeju hodně štěstí.</text>
</string>

<string id="actor_sherlock_final_dialog_0">
	<text>Našel jsem tvého kurýra. Prý mu bandité vzali celý habar, nastražili miny, aby se nemohl pohnout z místa.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_final_dialog_1">
	<text>A jak to? Je ještě tam? Co s nákladem?</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_final_dialog_2">
	<text>Náklad je v bezpečí a nepoškozený, ukryl ho, bráchové si ničeho nevšimli. Musel jsem hodně makat, abych tvého kurýra dostal z té pasti. Teď už je na cestě a myslím, že náklad doručí, jak má.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_final_dialog_3">
	<text>Výborně, Klime. Doufám, že už na cestě nebudou další problémy. Co myslíš, nechceš se přidat k našemu malému oddílu? Ve skupině je menší riziko a dobro se vždy dělí spravedlivě.</text>
</string>
<string id="actor_sherlock_final_dialog_4">
	<text>Musím tady vyřešit jednu věc, takže promiň, nemohu s tebou jít. Sherlocku, ještě jednou díky za záchranu.</text>
</string>

	
	<string id="out_start_gevara_dialog_0">
	<text>Gevaro, zdravím! Scythian říkal, že máš pro mě informace z našeho bunkru. No, co jsi zjistil zajímavého? Je tam něco, co stojí za to?</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_1">
	<text>Nespěchej. Řeknu ti všechno. Chápeš, že to místo je rozvolněné — hledáš to, co zajímalo mnoho lidí z Velké Země už dlouhá léta: Mi-8, Massad, CIA, ruský FSB, běloruský KGB a tak dál. Jen si nemysli, že sovětská státní bezpečnost spí — máme o to velký zájem.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_2">
	<text>Takže jsi u nás „bývalý agent“?</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_3">
	<text>No, bývalý není bývalý, znám všechny podrobnosti nejen o těch službách, co jsem zmínil, ale i o celé zóně. Byl jsem v kontaktu se střelcem. No dobře, už jsi toho slyšel hodně, takže tě teď klidně můžu zabít… což asi teď udělám…</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_4">
	<text>Hele, Gevaro, co to děláš?! Já jsem to, Klime!</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_5">
	<text>Cože, rovnou vystrašit? No, v táboře říkají, že Gevara je sice „agent“, ale nikdo se ho nebojí. A to je správně — proč by se mě někdo bál? Víš, nebyl jsem vždy takový. Před vstupem do služby v KGB — to bylo v sedmdesátých letech — jsem žil v Pripjati, chodil do školy, běhal s kamarády po stavbě, vypouštěl holuby na střechy a trhal jablka a švestky ze zahrad. Byl jsem zamilovaný do sousedky, jmenovala se Anya, i když už si nevzpomínám na celé jméno, pamatuju si, že začínalo na „A“. Tak jsme žili. Pak odešla do Kyjeva a pak na východ.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_6">
	<text>Do sousedky?</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_7">
	<text>Jo, té vzdálené. Odešla do Moskvy. No, zůstala tam, aspoň myslím, a kdo ví, kam nás osud zavede. Ale to teď není podstatné. Přijde mi, že ji pořád miluju. A tehdy se na ni těžko zapomínalo. Pak ale život spěchal… Po škole jsem šel na radiotechniku do techniky, pak na moskevský institut, a potom služba v sovětské armádě. Studoval jsem, sloužil a dostal práci v KBO. Nejprve jsem byl student, pak elektrikář. Pracoval jsem tam asi rok, než jsem potkal druha, který tehdy pracoval v KGB. Šli jsme do kavárny připít na setkání. Seděli jsme, pili, povídali si. A pak mi řekl, že teď je nábor do nové jednotky KGB SSSR, která se zabývá elektronikou a informační bezpečností. Říkal: „Přidej se k nám, já zařídím, aby tě nic neblokovalo.“ Měl příbuzného na vysoké pozici. Přemýšlel jsem a souhlasil. A co to je? Navíc podle mého profilu a práce pro blaho vlasti je čest. Prošel jsem všemi procedurami a vzali mě. Nejprve jsem pracoval v Oděse, pak ve Lvově, ale jak jsem postupoval služebním žebříčkem, podařilo se mi dostat blíž k domovu, do Kyjeva. K Pripjati je to přece jen kousek.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_8">
	<text>A pak? Jak jsi se dostal k těm, co teď hledám?</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_9">
	<text>Tahle zvláštní skupina se objevila tak nečekaně, jak pak i zmizela. Všechno se stalo rychle, svědků bylo prakticky málo. Mimochodem, ty jsi jeden z těch mála, kdo byl svědkem. V té době státní bezpečnost nic nepřehlédla, zvlášť při ochraně strategických objektů. Ale v tomhle případě jsme nic nenašli. Abychom nezpůsobili paniku, rozhodli jsme se ten fakt utajit v rámci KGB. Výrazně jsme posílili ochranu stanice. I když..., jak ukázaly další události, nepomohlo to. Pak přišla nehoda... Pro obyčejné lidi se uváděla verze výbuchu čtvrtého bloku a strojníci dostali na starost. Ale to bylo jen pro ně. Pro nás to byla teprve práce. Nedokážeš si představit, kolik lidí tu bylo. V nejpřísnějším utajení sem z celé unie poslali nejlepší operativce, vyšetřovatele a zaměstnance různých výzkumných ústavů zabývajících se něčím „novým a neobvyklým“. Vyjmenovat je by trvalo dlouho, Klime, a pro tebe je to zbytečné vědět. Při intenzivním pátrání jsme objevili podzemní laboratoře plné neznámých přístrojů. Nejzajímavější bylo jedno tajné dokument. Říkalo se v něm, že jde o vážný experiment s noosférou. A pokud vše půjde podle plánu, projekt bude dokončen za pět let.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_10">
	<text>S noosférou..? Myslel jsem, že to je spíš sci-fi a v praxi neproveditelné.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_11">
	<text>I já jsem si to myslel. Nejzajímavější je, že se nepodařilo najít jediného člena té skupiny. V té době to bylo nepředstavitelné, všichni „stáli na hlavě“, ale fakta jsou fakta. A o čtyři roky později, kvůli převratu v zemi, přišly důležitější úkoly, takže politice bylo jedno, co dělají nějaké tajemné skupiny a laboratoře. Politická vášeň opadla, KGB zrušili, ale já jsem nešel do SBU — přísahu skládáš jednou za život. Přátelé mi pomohli s důchodem, za což jsem jim vděčný, nevím, kde bych jinak byl. Myšlenka na tu tajemnou skupinu mě nikdy neopustila. Něco mi na ní vadilo, ale i za něco jsem jí vděčný, protože mi pomohla zapomenout na „nevydařenou lásku“. Nepřišel jsem o přátele a po čase mi řekli, že práce té skupiny znovu začala, dokonce s větším nasazením, protože nové podmínky umožňují rozsáhlé experimenty. V roce 2006 proběhl experiment, který vytvořil zónu. Proto jsem se rozhodl sem vrátit a dotáhnout věc do konce, zjistit, co se skutečně stalo. Pravda, v jiné roli. Ale naštěstí je osud spojený s tímhle. Víš, společně to bude snazší zjistit.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_12">
	<text>Gevaro, jsi moudrý a zkušený, to je znát. Myslíš, že se podaří zjistit pravdu?</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_13">
	<text>Úroveň připravenosti našeho „nepřítele“ je neuvěřitelně vysoká, takže kdo ví, jak to dopadne. Ale nemáme ztrácet naději: i negativní výsledek je výsledek. Zatímco jsi tu nebyl, zjistil jsem něco díky našim „technickým prostředkům“. Jeden typ se objevil v bunkru, který vysílal PDA a hlásil eliminaci stalkera s důležitými informacemi.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_14">
	<text>Takže ten odstřelovač, milovník diferenciálů, je spojený s týmem z bunkru. Pomalu začíná být jasné, odkud vítr vane.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_15">
	<text>Klime, napadlo mě, že bychom se měli projít po předměstí, je tam jedno místo, které bychom měli zkontrolovat. Byl tam dočasný objekt KGB. Myslím, že tam něco zůstalo. V tom objektu nebyly jen informace na stolech, tam byly různé dokumenty, ale také spousta věcí, které byly uschovány v trezoru. Ne na podlaze, ale „maskované“, aby je nikdo nenašel. Znám takové „nájemníky“, třeba tam něco ještě je. Každá informace se teď hodí. Kromě toho je potřeba něco dalšího zkontrolovat, budu potřebovat tvou pomoc.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_16">
	<text>Gevaro, žádný problém, děláme jednu věc, takže musíme jednat současně, protože ještě není jasné, s čím nebo kým máme co do činění.</text>
</string>
<string id="out_start_gevara_dialog_17">
	<text>Máš pravdu. Teď je potřeba nejen pozornost a rozvaha. Hlavně opatrnost.</text>
</string>

<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_0">
	<text>No, co máš? Vzal jsi pušku?</text>
</string>
<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_1">
	<text>Jo, jak vidíš. Něco jsi vykopal?</text>
</string>
<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_2">
	<text>Ne. Po katastrofě všechno odvezli, dokonce i nábytek. Ale já to všechno důkladně prozkoumal, hned jak se to objevilo v zóně. A nebyl jsi sem přiveden, abys tohle budovu prohledával, promiň. Je tu mnohem vážnější věc, musím ověřit svou teorii. Nikdo o tom nesmí vědět. Chápeš, nikdo! A tvým úkolem je to zajistit.</text>
</string>
<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_3">
	<text>Ještě nevím, co přesně ode mě chceš.</text>
</string>
<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_4">
	<text>Nejdřív mě následuj. Máš pušku a náboje. Je to kousek odsud.</text>
</string>
<string id="out_gevara_kgb_building_dialog_5">
	<text>Jak víš.</text>
</string>

<string id="out_gevara_place_dialog_0">
	<text>Jsme na místě. Tak tak. Vidíš ten pětipatrový dům napravo od nás? Vylez nahoru a vyjdi na balkón, budeš mě kryt.</text>
</string>
<string id="out_gevara_place_dialog_1">
	<text>Možná bys mi mohl aspoň trochu vysvětlit, o co jde?</text>
</string>
<string id="out_gevara_place_dialog_2">
	<text>Řeknu ti to, až to uděláme. A zatím tady probereme tebe, zatímco budou běhat mutanti.</text>
</string>
<string id="out_gevara_place_dialog_3">
	<text>Tak co, mám kryt před mutanty nebo jak?</text>
</string>
<string id="out_gevara_place_dialog_4">
	<text>Především před lidmi. Musíš zajistit, aby se nikdo — ať už žoldák nebo stalker — nepřiblížil na méně než padesát metrů. Hned střílej na likvidaci. A co se mutantů týče, neboj se, pokud přiběhnou, tak je anomálie okamžitě rozpráší.</text>
</string>
<string id="out_gevara_place_dialog_5">
	<text>Takže nebudeme čekat. Zaujmu pozici a ty se pusť do práce.</text>
</string>

<string id="skyff_final_dialog_0">
	<text>Scythiane, tihle hajzlíci žoldáci, to všechno smrdí šakaly. Jen Gevara a já začali sbírat informace a jsou to přesně ti samí. No, já jsem je všechny dorazil, mám čisté svědomí, ale kde je ten gurecknar, to nechápu.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_1">
	<text>Takže... Žoldáci přecházejí do aktivní fáze akcí. To není dobré.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_2">
	<text>Nejzajímavější, co jsem zjistil, je, že ten, kdo teď vede žoldáky, je tady v zóně, a ne ve „sheltru“. Je to právě ten člověk, který byl ve skupině, která se náhle objevila v roce 1986 a pak stejně rychle zmizela. Takže odpovědi na otázky lze získat přímo od zdroje, dokud ještě žije. Ale jak se k němu dostat? A bez boje si myslím, že se nepřiblížíš. A v táboře jsou lidi mírumilovní, těžko kdo bude souhlasit s útokem na jejich pozice.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_3">
	<text>To máš pravdu, Klime, nikdo do toho nepůjde. Ale znám někoho, kdo ti může pomoct. Jo... a ještě něco, nejdřív je třeba vzít tábor nájemníků na severu lokace. Z toho místa prý chodí zásoby vybavení a jídla do „sheltru“. Takže s těmi musíš nejdřív něco udělat.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_4">
	<text>Dobře. Ty to víš líp. Mluvil jsi o pomoci. Poslouchám pozorně, protože podpora bude potřeba, a ne slabá.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_5">
	<text>Zkus kontaktovat velitele Duty, už dlouho mají na ně zuby, a vždycky byli při protiútocích. Ale myslí si, že ten čas ještě nenastal, nebo snad šetří síly. Myslím, že tvůj návrh je pro jejich velitele zajímavý.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_6">
	<text>Myslíš, že bude žít v pohodě a souhlasit?</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_7">
	<text>Myslím, že odmítnout nebude. Už o tobě tady začali zjišťovat a v dobrém světle. Když najdeš správný přístup, vůdce hned vyzve své bojovníky.</text>
</string>
<string id="skyff_final_dialog_8">
	<text>Díky, Scythiane, popřemýšlím o tom.</text>
</string>

  <string id="out_leader_final_dialog_0">
	<text>Zdravím, je tu vážná věc.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_1">
	<text>Ahoj, Stalkere. A jaká vážná věc to je, o které nic nevím?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_2">
	<text>Prý se chystáš vtrhnout na nájemnickou základnu?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_3">
	<text>Jste šikovný, my na nikoho nevtrhneme. Kdo ti takovou blbost řekl?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_4">
	<text>Scythian, vůdce stalkerů v táboře, mi poradil, abych se obrátil na vás.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_5">
	<text>Ah, tak jo. Scythian je dobrý chlap, už několikrát nám pomohl se zásobami. Důvěřovat mu lze. Už jsem si myslel, že jste nějaký provokatér, co poslal kozáky. Teď je napjatá situace, tak je třeba být ostražitý. Co přesně chceš?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_6">
	<text>Potřebuji pomoc s útokem na nájemnickou základnu. „Je to záležitost,“ řekněme, pro místního vůdce.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_7">
	<text>Ve skupině máme zkušené veterány, kteří takovou operaci zvládnou. Ale proč sis myslel, že souhlasíme vtrhnout na základnu žoldáků, a navíc pod vedením cizí osoby? Bojovníci nepůjdou do boje pod cizí vlajkou...</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_8">
	<text>Nemám nic proti tomu jít pod vedením tvého bojovníka a pod tvou vlajkou. Ale ty sám chápeš, že tam sám nezvládnu.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_9">
	<text>Do háje s tebou, ale máš jiskru odvážného člověka. Ne každý náš bojovník se tím může pochlubit. Další zbraň v takové záležitosti neuškodí. Ale poslouchej, ať pak nejsou stížnosti, že jsem tě nevaroval, pokud tě haru složí nebo dostaneš pár kulek.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_10">
	<text>Haru složí, to je polovina trápení. Kéž by jen nešlo do duše.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_11">
	<text>Vidím, že jsi pořád ten šprýmař.</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_12">
	<text>Takže jedeme spolu?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_13">
	<text>Spolu. Poslouchej. Setkáš se s velitelem našeho zpravodajského a sabotážního oddílu. Hned mu dám vědět přes rádio, aby tě nezastřelili, až přijdeš. Nejprve se pokuste co nejvíc nepřátel zlikvidovat tiše. Jakmile bude možné odstranit maximum tichým způsobem, začnete aktivní útok. No a pak už rozhodne štěstí. Je vše jasné?</text>
</string>
<string id="out_leader_final_dialog_14">
	<text>Všechno je naprosto jasné.</text>
</string>

<string id="shturm_grach_dialog_0">
	<text>Stůj! Kdo jde, ať tě ďábel pochválí!</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_1">
	<text>Klime. Navigátor měl ohlásit můj příchod.</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_2">
	<text>Jo, oznámil. Přichází cizí.</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_3">
	<text>Tak jaký je plán?</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_4">
	<text>Plán? Takový plán – budu koordinovat všechny akce. Poslouchejte mě ve všem. Nebudu trpět amatérské výkony! Všechny akce jen na povel. Má někdo otázky?</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_5">
	<text>Ne.</text>
</string>
<string id="shturm_grach_dialog_6">
	<text>Tak vyrazíme.</text>
</string>

	
 <string id="after_shturm_grach_dialog_0">
	<text>Výborně chlapi, perfektně jste to zvládli! Jaké jsou naše další plány?</text>
</string>
<string id="after_shturm_grach_dialog_1">
	<text>Jo, ale to je jen polovina. Teď míříme do „útočiště“.</text>
</string>
<string id="after_shturm_grach_dialog_2">
	<text>Jdeme.</text>
</string>

<string id="skyff_last_out_dialog_0">
	<text>Scythiane, tahle záležitost se začíná čím dál víc vyjasňovat, ale tajemství jí to neubírá. Jdu do Pripjati. Musíme jednat v rychlém sledu. Když jsme dobývali severní tábor, našel jsem v PDA zprávu od velitele severní zásobovací základny, kde protivník uvádí nějaké informace, které mu spadly do rukou, a proto spěchá do Pripjati. A při útoku na „útočiště“ jsem neviděl nikoho, hlavu základny „útočiště“, která tam byla, když jsem instaloval odposlech.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_1">
	<text>Klime, poslouchej, neměl bys to dělat? Alespoň ne sám?</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_2">
	<text>A kdo chce se toho účastnit? Tak já jsem jen „pro“! Škoda, že Gevara zmizel... teď by mi udělal společnost.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_3">
	<text>Klime, jsi dobrý člověk, bude škoda, pokud zmizíš.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_4">
	<text>Nepohřbívej mě předčasně.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_5">
	<text>Buď opatrný – v Pripjati je Monolit jako sypač. Ti fanatici nikoho nešetří. Jo, teď tam taky vtrhli žoldáci. Takže je tam teď nebezpečněji, i když tam dřív žádné lázně nebyly.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_6">
	<text>Dobře, Scythiane, nepřemlouvej mě. Stejně půjdu. Díky za všechno, až se vrátím, je ode mě bedna vodky.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_7">
	<text>Klime, chytil jsem slovo. Ale musím tě zklamat – během posledního uvolnění byl přechod, který všichni používali, zavalen, takže tam zatím žádná cesta není.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_8">
	<text>Jak to ne? Scythiane, chceš říct, že mám teď sedět tady a čekat, až se ten žoldák schová, a pak nebudeme vědět nic! Nikdy! Nevěřím, že to je jediná cesta – slyšel jsem mnohokrát, že stalkerové nechodí po stejné cestě. Opravdu není výjimka? Určitě existuje jiná cesta do Pripjati, ne jedna… zvlášť když žoldák z „útočiště“ přímo řekl, že míří do Pripjati. Takže cesty jsou…</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_9">
	<text>Jo, Klime, cest do Pripjati je hodně, ale jednotky je znají. Všichni ostatní chodí po bezpečných vyšlapaných cestách a ta dobře známá je teď neprůchozí. Máme jednoho vážného člověka, který pravděpodobně zná nejen obecnou cestu. Ale k němu se nepřiblížíš od barákové zátoky. Pokud tě poprvé nebude mít rád, už se ani neukážeš.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_10">
	<text>A kdo je to a kde teď je?</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_11">
	<text>Právě se vrátil z nájezdu, odpočívá v baru. Jmenuje se Šroubess.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_12">
	<text>Dobře, půjdu s ním mluvit, pokus není mučení. Jinou možnost nemám.</text>
</string>
<string id="skyff_last_out_dialog_13">
	<text>Přeji hodně štěstí. Malá rada: pokud tě požádá o pomoc s čímkoli, neodmítej – může to být tvá cesta k úspěchu.</text>
</string>

<string id="first_vintorez_dialog_0">
	<text>Zdravím, jsi stalker. Jmenuji se Klim.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_1">
	<text>A, no, když už jsi se rozhodl pozdravit, tak něco ode mě chceš. Dám ti ruku na to, že ne?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_2">
	<text>Hm..., no když jsi hned přešel k věci, nebudu to protahovat. Jo, mám záležitost!</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_3">
	<text>Tak co tedy chceš?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_4">
	<text>Prý znáš obchvat do Pripjati.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_5">
	<text>A? Mám ti ho jen tak říct???</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_6">
	<text>No, nebuď na mě přísný, ještě jsem neskončil. Nabízím výměnu: ty mně, já tobě. Všechno fér, navíc ti můžu i nějak pomoct v byznysu.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_7">
	<text>Kde jste všichni tak chytří? Tuhle cestu ti přinesli. Počkej, až hlavní bude v pohodě. Stalkerové jsou šikovní, zvládnou to za pár měsíců... Ha ha ha!!!</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_8">
	<text>Pár měsíců??? Ty vole... Dnes nebo zítra už musím být v Pripjati. Ee... myslel jsem, že jsi obchodník, a ty jsi jen povídač.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_9">
	<text>Jdi pryč a už se ke mně s dotazy nevracej. Guten slip, vole.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_10">
	<text>Smůla... Scythian mi říkal něco jiného. Říkal, že takový stopa v Zóně za poledne ohněm nespatříš.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_11">
	<text>Chvilku, cože, opravdu to řekl? Co ještě říkal? Scythiana si vážím, několikrát mi pomohl se zásobami a důležitými informacemi. Nemysli si špatně. Jen jsem odřezal nepotřebné lidi, aby mi nezlomili krk, můžeš říct, že je chráním před nerozvážným krokem. No, když s Scythianem „pracuješ“, pomůžu ti. Moc nepotřebuju. Dám ti info o tom přechodu za 60 tisíc. Mohu říct hned, ale... Žiju podle pravidla: ráno peníze, večer židle. Takže babky dopředu.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_12">
	<text>60 000??? Jsi blázen nebo co? Myslíš, že tady mám rozbitý rozpočet? Peněz mám sotva na zásoby, a hlaveň se musí spravit... A Scythian nic o penězích nemluvil, a už vůbec ne o takové částce...</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_13">
	<text>To není problém, mám jinou možnost...</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_14">
	<text>Kterou? Asi mám někam jít, nevím kam, něco přinést, nevím co?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_15">
	<text>Ne, není to tak složité. Nespolupracuji s každým stalkerem, tak si mysli, že dnes ti hvězdy přály.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_16">
	<text>Dobře... řekněme, že jsme v obchodě.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_17">
	<text>Tak pojďme na to. V blízkosti tábora žije velmi nebezpečný mutant – chiméra. Slyšel jsi o ní alespoň?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_18">
	<text>Slyšel. A viděl. Cestou sem jsem pomáhal Gontovi chytit chiméru. Slyšel jsi o takovém lovci mutantů?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_19">
	<text>Urážíš mě... Já jsem ho naučil, jak je správně lovit. Moje škola. Není tak těžké je lovit. Hlavní je dělat to spolu. Jeden stalker odvádí pozornost bestie a druhý je v záloze. Ten, kdo ji odvádí, musí střílet mezi oči a druhý ji dorazí z boku. Jednoduché. Ale jít sám na chiméru je sebevražda. A ještě něco, loví se jen v noci.</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_20">
	<text>Všechno jasné, ale proč ji musíme zabít hned teď?</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_21">
	<text>Za prvé, už se dostala dost blízko k táboru, za druhé, slíbil jsem Stepanychovi její dráp. Termín je, tak to musíme udělat hned. Takže čekáme na noc a do boje!</text>
</string>
<string id="first_vintorez_dialog_22">
	<text>Souhlasím. Tak zatím navečer.</text>
</string>


  <string id="after_himera_vintorez_dialog_0">
	<text>Tak takový lov. Lepší jsem už viděl.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_1">
	<text>Vidíš, nic složitého. Podle mé „technologie“ likvidace mutantů vše proběhlo na jedničku. Díky za pomoc.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_2">
	<text>To je skvělé. Povídej o té obchvatové cestě.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_3">
	<text>Jaká cesta?</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_4">
	<text>Takže, Šroube, neškubej mě. Říkal, že ti pomohu, a ty mi za to dáš informaci.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_5">
	<text>Říkal jsem, že potřebuji pomoc jen v jednom byznysu? Neřekl. Takže neobviňuj. Když si vážím tvých zásluh, dostaneš to, co ti patří. Neztrácej naději, všechno bude v pořádku a do tvého Primetingu se dostaneš ještě před tím, než stalkeři vyčistí hlavní cestu...</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_6">
	<text>Mmmm... khe-khe...</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_7">
	<text>Mezitím poslouchej dál: jeden stalker mi velmi leze na nervy. Překáží mi v práci a říká o mně různé hnusné věci. Obecně musí „zmizet“. Navždy. Ale je tu jedno malé „ale“ – není zelenáč, takže ho nebude snadné vystopovat a vypořádat se s ním.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_8">
	<text>A pak půjdu na scénu já...</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_9">
	<text>Divné, ale uhodl jsi. Už jsem na tom pracoval a něco vymyslel. Guevara mi dal pár mini-skennerů, se kterými můžeš sledovat PDA jakéhokoli stalkera. Když takový mini-skenner umístíš na vysoké místo, třeba na střechu budovy, vysokou věž, sloup, strom a tak dále, můžeš sledovat cíl. Takže už znáš úkol. Kupředu! Nastavil jsem mini-skenner tak, že reaguje jen na správnou osobu, takže se o to nemusíš bát.</text>
</string>
<string id="after_himera_vintorez_dialog_10">
	<text>Teď mi chybí už jen ta zatracená cesta do Pripjati.</text>
</string>

<string id="last_task_vintorez_dialog_0">
	<text>Tak, tvůj stalker-soupeř a Klyatznik jsou posypaní. Spíš když jsem ho našel, už byl „mrtvý“… stál na nohou, ale s propáleným mozkem.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_1">
	<text>Jsem rád, že to tak dopadlo, upřímně jsem myslel, že tě dorazí. Hm... no když to dopadlo, poslouchej dál...</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_2">
	<text>Vintorezi, ty vole, poslal jsi mě na jistou smrt? A já přežil. Takže ještě nejsi spokojený???</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_3">
	<text>Neblbni. Říkal jsem ti, že to není žádný zelenáč. Myslel jsem, že to bude stačit. Připadal mi hbitější, ale když se to stalo, tak mi to nedalo spát...</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_4">
	<text>Ty bys udělal totalizátor i ze Stepanycha.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_5">
	<text>Dobře, to byla legrace... Vidím, že jsi pořádný stalker. Hehe. Není divu, že Scythian má s tebou společné věci. S nikým jiným nevydrží a ty taky ne na dlouho. Jo... pokračujme v rozhovoru. Tenhle úkol bude důležitější a těžší než ty předchozí. Vím, že existuje podrobná mapa zóny s vyznačenými důležitými oblastmi, včetně přechodu, který potřebuješ.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_6">
	<text>Takže ani nevíš, kde je? Co za bordel?</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_7">
	<text>Poslouchej dál a nebýt nervózní. Samozřejmě, že vím, kde je, ale nejsem kartograf. A tahle mapa je hotová s veškerými poznámkami. Takže se ti bude hodit, a já z toho nemám žádný zisk. Podívej, když se ti něco nelíbí, můžu ti teď dát 60 000 a zjistit souřadnice toho přechodu.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_8">
	<text>Všechno jasné. Pojďme do práce, nebuď uražený.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_9">
	<text>Tak tady není důvod k urážkám. Jsou tu tvrdohlavé a netrpělivé povahy, ale to není nic osobního.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_10">
	<text>Zdrž, pojďme k věci. A proč má být ten úkol, jak říkáš, důležitější a těžší? Podle mě je to jen úkol, nic zvláštního.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_11">
	<text>Kde všichni tak spěcháte? Můžeš si poslechnout až do konce? Takže, co máme k té záležitosti – před měsícem se v okolí tábora potloukal jeden „hříšník“.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_12">
	<text>Pockej, takže tahle skupina už je pryč dlouho.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_13">
	<text>Neruš mě. To je jako říct, že neexistuje Duty nebo Freedom. Hříšník pořád existuje, jen teď spí na dně. Žoldáci jim hodně dlužili a dluh jim vyhlásil hon. Jenže jich teď je málo, takže se o nich moc nemluví. V nejbližší době je určitě neuvidíme. No, a kašlu na ně, podstata je jiná. Ten „hříšník“ tvrdil, že se od minulosti odřízl a vydal se na cestu napravení. Přesto ho běžní stalkeři odmítli, i když se snažil pomoci. Obecně ho nepřijali do svých řad.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_14">
	<text>Tahle historie mi je známá: kdysi jsem znal bývalého monolitu, jmenoval se Tulák. Snažil se získat důvěru Duty a Freedom, ale nikdy ji nedostal. Šel do Pripjati. Možná zpátky k Monolitu, nebo ne. Ale byl to dobrý člověk.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_15">
	<text>Nebo ti dávám klapky na oči, abys nebyl rozptylován? Možná pak souhlasíš, jinak teď budeme rozebírat vzpomínky a pak už nikdo nikam nepůjde! Slyšel jsem příběh o „ztracené“ skupině Monolitu, co přišla na Jupiter a nic si nepamatovala… Takže, jednoho dne toho hříšníka našli mrtvého. Kdo a proč s ním takto skončil, není jasné. Nikdo nešel po pravdě. Ale našli jsme u něj poznámku s informacemi o keši. Poznámka mluvila o jisté keši: „Zanechal podrobnou mapu zóny a zprávu, kde mu bylo odpuštěno za všechny hříchy.“ Máš tušení, kde ta keš je?</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_16">
	<text>Zase ta hádanka. Nesnáším tyhle rébusy.</text>
</string>
<string id="last_task_vintorez_dialog_17">
	<text>Proto bude ten úkol těžší a důležitější, jak jsem už řekl. To je poslední věc, o kterou tě žádám. Pak už můžeš klidně jít do Pripjati. Tak se snaž.</text>
</string>

<string id="provodnik_vintorez_dialog_0">
	<text>Tady máš mapu. V keši jsme našli úplně nový Šroubák, ale ten si nechám pro sebe.</text>
</string>
<string id="provodnik_vintorez_dialog_1">
	<text>No to je skvělé, našli jsme ji, jeho domovinu. Dokázal jsi, že jsi hoden znát obchvat. Splnil jsi svou část dohody naší „spolupráce“. Tak pojď, ukážu ti, kde je přechod do Pripjati. Jak jsi navrhoval: ty mně, já tobě!</text>
</string>
<string id="provodnik_vintorez_dialog_2">
	<text>Skvělé, kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="provodnik_vintorez_dialog_3">
	<text>Nejlepší čas je brzy ráno, kolem páté. V Pripjati je tehdy víceméně klid a méně nežádoucích očí.</text>
</string>
<string id="provodnik_vintorez_dialog_4">
	<text>V tom případě budu čekat.</text>
</string>

<string id="actor_sokol_dialog_0">
	<text>Klime, měl bych na tebe malou prosbu. Nejdeš náhodou směrem k baru?</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_1">
	<text>Hmm, známe se vůbec? O co jde?</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_2">
	<text>Jo, je tam jeden chlapík, kterému je třeba předat zbraň.</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_3">
	<text>Proč mu to nepředáš sám, je to padesát metrů. A vůbec, proč máš takovou důvěru k cizímu člověku?</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_4">
	<text>Víš co, Stepanych mě nemá rád. A znovu se mu radši neukazovat na oči.</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_41">
	<text>To jsou tvoje problémy. Vyřeš si to sám.</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_5">
	<text>Dobrá, řekni tedy, stejně to mám po cestě. Komu to mám předat?</text>
</string>
<string id="actor_sokol_dialog_6">
	<text>Jeden stalker, říká si Zachmuřený. Věčně s něčím nespokojený, vážný obličej, přísný pohled. Nebude těžké ho najít.</text>
</string>

<string id="actor_hmur_dialog_0">
	<text>Ty jsi ten Zachmuřený?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_1">
	<text>Ano. Co chceš?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_2">
	<text>Jeden stalker, asi tvůj známý, mě požádal, abych ti předal balíček. Tady máš.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_3">
	<text>Co? Kde... kh... kde jsi to vzal? Mluv rychle! Kdo vůbec jsi? Kde jsi vzal tuhle zbraň?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_4">
	<text>Klid, nebo ti jednu vrazím. Jeden chlápek tě požádal o doručení, říkají mu Sokol.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_5">
	<text>Ne, to není možné, to je nějaká past! Někdo si chce hrát, chytit mě do pasti!</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_6">
	<text>Co se děje? Můžeš to vysvětlit normálně?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_7">
	<text>Promiň, že jsem tak vyjel. Jen... nervy mám v háji. Je to takhle – před rokem jsem Sokola zastřelil právě touto pistolí. Byli jsme tehdy na výpravě, bylo nás pět, ale přežili jen Sokol a já. Artefakt byl hodně cenný. A pak se něco stalo – vytáhl jsem tuhle osobní zbraň a střelil mu přímo do hlavy. Měl jsem dluhy, musel jsem je nějak splatit, a půlka ceny artefaktu nestačila... No, neudělal jsem to správně, ani lidsky.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_8">
	<text>Nebudu ti kazit svědomí, vidím, že je ti i tak mizerně. Ale chápeš, že po tomhle ti už nikdo nebude věřit. Měl bys odejít ze Zóny, než tě někdo oddělá.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_dialog_9">
	<text>Mám k tobě poslední prosbu. I když... kašlu na to. Sbohem, stalkere.</text>
</string>


	<string id="last_sokol_dialog_0">
	<text>Co to mělo být? Poté, co jsem předal tu zbraň, jsem měl pocit, že musím toho Zachmuřeného zabít. S každou minutou to sílilo... byl jsem připraven ho zabít přímo v baru... Chtěl jsem se rozptýlit, ale nepomohlo to... A když odešel z baru a zamířil ke kostelu, už jsem se neovládl... Zabil jsem ho... Vysvětli mi to! Proč jsi to udělal? Proč jsi vybral právě mě?!</text>
</string>
<string id="last_sokol_dialog_1">
	<text>Promiň, Klime, že to takhle dopadlo. Asi jsem ti měl všechno říct a říct pravdu... Ale teď už na tom nezáleží. A sám, jak víš, bych toho nebyl schopen.</text>
</string>
<string id="last_sokol_dialog_2">
	<text>Sokole, nebo jak ti říkají, na tohle jsem se nepodepsal. Proč jsi mě do toho zatáhl?</text>
</string>
<string id="last_sokol_dialog_3">
	<text>Věz, že v tvých činech není hřích – neudělal jsi to z vlastní vůle. A pamatuj si ještě jedno – pokud uslyšíš telefonní hovor, který by neměl existovat, zvedni to, odpověz...</text>
</string>
<string id="last_sokol_dialog_4">
	<text>Počkej! Cože...</text>
</string>

<string id="actor_faradey_dialog_0">
	<text>Eh, takhle to chodí v Zóně. Nechceš si dát dvě deci?</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_1">
	<text>Promiň, stalkere, nepiju. A ani tobě to nedoporučuji, zvlášť kvůli tomuhle. Může tě to stáhnout a už se z toho nikdy nedostaneš. Anomálie budou jen potichu závidět... Musím ještě pár věcí dotáhnout. Ale pak se klidně uvolním a dáme si čaj.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_2">
	<text>Na tohle se nedá zapomenout. Nebylo to správné. Kdybych věděl, že to dopadne takhle, nikdy bych ten kontrakt nepodepsal.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_3">
	<text>Promiň. Můžu ti nějak pomoct?</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_4">
	<text>Ale ano! Pokud mi pomůžeš, nezůstanu ti nic dlužen. Dám ti jeden velmi vzácný artefakt, který jsme kdysi s kamarádem našli.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_5">
	<text>Díky. Ale můžeš mi to ještě vysvětlit, co se přesně stalo?</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_6">
	<text>Víš, vzali jsme kontrakt od vědců z Polesí. Dneska si na obyčejných artefaktech moc nevyděláš, ale tohle byla šance. Měli jsme dorazit na určené souřadnice a vyzvednout zařízení. Platba měla být obrovská. Byli jsme jak malí kluci – „pohoda, dojdem, vezmem, hotovo“. A za to hromada peněz! Nic nám nepřišlo divné... Vědci – ti jsou zvláštní, ale nic nás nevarovalo. Cestou jsme se domluvili, že partner vleze do metra pro zařízení a já budu krýt zvenčí. Jenže odkudsi se vynořil kontrolor a znemožnil mu to dokončit. Já jsem sotva unikl a jak jsem se dostal do tábora si ani nepamatuju... Ale kamarád tam zůstal uvězněný... Nestihl se dostat ven, a ten kontrolor ho dostal úplně. M-dá... Ten kontrakt jsme nikdy nedokončili. Prosím tě, najdi mého přítele a zastřel ho. To už není ten starý přítel, kterého jsem znal, už to ani není člověk. A já sám... to nedokážu, ruka se mi nezvedne.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_7">
	<text>Dobrá. Můžeš mi aspoň říct přibližné místo, kde jste to zařízení měli vyzvednout?</text>
</string>
<string id="actor_faradey_dialog_8">
	<text>Jistě. Tady to máš připravené.</text>
</string>

<string id="actor_faradey_final_dialog_0">
	<text>Je hotovo. Teď už zbývá jen důstojně ho pohřbít. Ale to už beze mě.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_final_dialog_1">
	<text>Díky. Tady to máš... z čistého srdce, jak jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="actor_faradey_final_dialog_2">
	<text>Díky. A pamatuj si do budoucna: jen hlupák přijme velké peníze za zdánlivě jednoduchý a bezvýznamný kontrakt. A jak víš, hlupáci v Zóně dlouho nepřežívají.</text>
</string>

<string id="follow_from_skyff_to_base">
	<text>Nový život: Následuj Skifa do základny</text>
</string>
<string id="start_talk_with_skyff">
	<text>Nový život: Promluv si se Skifem</text>
</string>
<string id="out_start_skyff_follow">
	<text>„Konečně se vracím do Černobylu-1. Myslím, že tomu stalkerovi přezdívanému Skif lze důvěřovat.“</text>
</string>

	
  <string id="actor_hmur_in_church_dialog_0">
	<text>Kdo je tam?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_1">
	<text>To jsem já, Klim.</text>
</string>	
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_2">
	<text>Ah, zase ty. Takže nejsi jen poslíček, ale i kat... no dobrá, ať je po tvém – udělej, co musíš.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_3">
	<text>O čem to mluvíš, stalkere? Co to plácáš, jaký kat?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_4">
	<text>Klime, přestaň. Dobře víš, o čem mluvím. Jinak proč bys mě následoval? Zabij mě, Klime. Osvoboď mě od těch červů, co mi hryžou duši. Možná tak odčiním svůj hřích. Sám na sebe v těchto zdech ruku nevztáhnu. Ty bys mi s tím měl pomoct. A pamatuj – nejsi vrah, jsi osvoboditel! Jen tě prosím, neprotahuj to.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_5">
	<text>Tohle je jediná cesta?</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_6">
	<text>Teď už ano. Mluvil jsi se Sokolem...</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_61">
	<text>Tak tedy... sbohem, stalkere...</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_62">
	<text>Ne. Neudělám to.</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_7">
	<text>Tak tě k tomu donutím!</text>
</string>
<string id="actor_hmur_in_church_dialog_8">
	<text>Co to má znamenat?</text>
</string>

<string id="skyff_after_sokol_information_dialog_0">
	<text>Skife, nemysli si, že mi přeskočilo nebo že jsem se sjel, ale mluvil jsem s mrtvým stalkerem a dokonce splnil jeho úkol. Všechno bylo strašně... strašně zvláštní, ale pak zmizel a dal mi ještě jednu podivnou radu. Jak to mám vysvětlit?</text>
</string>
<string id="skyff_after_sokol_information_dialog_1">
	<text>Nelam si hlavu s tím, že to chceš pochopit nebo vysvětlit... V tomhle podrážděném informačním poli Zóny, kde všechno reaguje jako přepjatý nerv, se takové věci prostě dějí. Na úkol se tě ptát nebudu, cítím, že byl dost citlivý... Ber to, jako bys mluvil s duchem. Říkáš, že ti na závěr dal radu? Tak ti dám ještě jednu – drž se té rady, až přijde chvíle. Nemyslím, že ji dostal jen tak pro nic za nic.</text>
</string>	
<string id="skyff_after_sokol_information_dialog_2">
	<text>Jo... na takovou radu se vážně nedá zapomenout...</text>
</string>

<string id="actor_first_step_dialog_0">
	<text>No, výborně! Tak jsem si řekl, že se sem podívám, trochu si orazím, tak říkajíc.</text>
</string>
<string id="actor_first_step_dialog_1">
	<text>Vidím tě tu poprvé. Ale vítej, vždycky nás těší nové tváře.</text>
</string>
<string id="actor_first_step_dialog_2">
	<text>Dopřál bych si něco k jídlu a pití.</text>
</string>
<string id="actor_first_step_dialog_3">
	<text>Poprvé je to na účet podniku.</text>
</string>

</string_table>	
