<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>

<string id="cs_b81_solomon_dialog_0_txt">
<text>No, ponuré. Jak se stalo, že jste přežili, co?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_1_txt">
<text>Nemohl jsem zemřít před tebou, blázen.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_2_txt">
<text>Ha ha ha! Ano. Vy, jako předtím ... Snažíte se žertovat - s vážnou tváří. Nic se nezměnilo.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_3_txt">
<text>Směješ se, když ti posílám a vaše přátele do pekla.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_4_txt">
<text>Oh, co jsi? Kdy se vám podařilo být tak cool? Co pro nás uděláš, idiot. A kdo jiný? Takže, Atheno, že? Oh-ho-ho! Takže pochází ze SBU. Víte, kdo vás připravil a požádal armádu, aby třes? Ne ústředí, ne. Udělal jsem ji. Řekl jsem jí, aby to udělala. Rozumíte?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_5_txt">
<text>Koho zde zajišťujete cirkus?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_6_txt">
<text>Před vámi, kámo! Komu jiné? Ha ha ha ... nech mě hádat, chcete se skládat z zóny? Odletět na vrtulník? Do šťastného života? Chtěli jste jít domů? Takže tam nikdo nemáte. Co tam děláš? Pobyt! Najdeme vás používat, nebojte se.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_7_txt">
<text>Ano, šel jsi do pekla. Proč ještě nejsem mrtvý? Dejte mi kulku do čela, už mě nebaví poslouchat vaše nesmysly.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_8_txt">
<text>Zabijte tě - bylo by to příliš nudné, pochopte. Jste takový užitečný zdroj ... a vím, jak vás přimět dělat špinavou práci, jako ve staré dobré, hm? Hehe-heh.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_9_txt">
<text>Alespoň zkuste - nebudu pro vás pracovat.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_10_txt">
<text>Ano? Ha ha ha. Slyšeli jste ty kluky? Jaký druh chlapce tady je vážný ... a pokud to uděláme jinak? Například ji zabije, ale donutíme vás, abyste našli její mrtvolu? Jaká je myšlenka? A?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_11_txt">
<text>Hloupý. Hloupý. Ještě něco? Už jsem unavený.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_12_txt">
<text>A pokud vám tato žena opravdu pomůže dostat se z zóny? Utíkáš ji, abyste ji zachránili? No tak, řekněte, že jste přestali ocenit lidi a dělat všechno pouze pro své vlastní dobro. No tak, pojď, vím, co jsi.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_13_txt">
<text>Opravdu máte problémy s hlavou. Můžete si vzít svůj jazyk alespoň trochu? Pokud mi chcete něco nabídnout, udělejte to hned. A pak jsem tu zařídil, koncert.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_14_txt">
<text>Zde. Líbí se mi tato nálada, to znamená, že jsme téměř souhlasili. Hehe-heh. Zbývá jen diskutovat o tom, co vám teď nabízím. AHEM ... jak potřebujete nápad pracovat pro nás a dělat špinavou práci výměnou za svůj život?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_15_txt">
<text>A jak se vám líbí myšlenka jít kurva spolu s vašimi návrhy?</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_16_txt">
<text>Jo ... takže? Budete se i nadále stavět v pohodě? Dobře, mutilate, vysvětlím jinak. Myron, zastřelil „strmé“ koleno. Bereme ženu a vypneme, pokud přežije, najde nás. Šel.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_17_txt">
<text>Ano, všichni jste šli do pekla, Pane, nech mě zemřít.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_177_txt">
<text>Vtip! Pojďme samozřejmě spolupracovat! Ano, jsem s oběma rukama pro lidi!</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_188_txt">
<text>Další konverzace, ponurá. Úplně jiná konverzace. Kluci, vypínáme se. Nemůžete ho zabít, tak, mírně pohladí hlavu, hehe.</text>
</string>
<string id="cs_b81_solomon_dialog_199_txt">
<text>Uh, no, lidi, mě bolí hlava, hej, no, není potřeba na hlavě!</text>
</string>

<string id="az_pidor_lider_punch_gostop_dialog_0_text">
<text>No, chlapče, pamatuješ si mě? Pamatuješ si, jak jsi mi vyhrožoval? Hehe, který je nyní na koni, bezvýznamný. Vzali jsme si vaše oblečení, ale zatím nejsou peníze. Vezměte si kolena, požádejte o odpuštění a otočte kapsy, a možná pak vás necháme naživu. Pochopil jsem všechno?</text>
</string>
<string id="az_pidor_lider_punch_gostop_dialog_1_text">
<text>Nemůžeš jít kurva? Vyřeším tě nožem. Měl jsi mě zabít, jakmile jsi mě chytil, moroni.</text>
</string>

<string id="contract_out_az_help_koval_dialog_0_text">
<text>Takže říkáte, naše vlastní úřady nás chtějí zabít ... hmm ... skutky ... i když jsem už měl podobné odhady. Děkuji, žoldák. Neočekával jsem takový čin od vás. Koneckonců, od nás už v podstatě nemá smysl a pomohli jste nám. Děkuji příteli, určitě vám dám povinnost, neváhejte, uvidíme se navzájem, nezapomenu na své přátele.</text>
</string>
<string id="contract_out_az_help_koval_dialog_1_text">
<text>Postarej se o sebe, příteli.</text>
</string>

<string id="contract_army_choice_killed_dialog_kovalskie_0_txt">
<text>Ponuré, co se stalo? Aha ... jsi za novinkou ... kámo, zatímco tichý ... my sami nevíme, co je s ústředím ...</text>
</string>
<string id="contract_army_choice_killed_dialog_kovalskie_1_txt">
<text>Plukovník! Sbírejte oddělení a odtud běžíte, už pro vás lovíte. Vysvětlím všechno na cestě na bezpečné místo, pojďme.</text>
</string>
<string id="contract_army_choice_killed_dialog_kovalskie_11_txt">
<text>Ano, tak jsem šel jednoduše.</text>
</string>

<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_0_text">
<text>Ahoj ponurý ... zkontroloval jsi? Neexistuje pro vás žádný ocas?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_1_text">
<text>Poslouchejte, pro co to je? Vzal jsem a zavolal mi sem? Co se děje? Kdo by mě mohl následovat?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_2_text">
<text>Musím ti něco říct ... pracuji pro SBU. A mám pro vás vážný rozhovor.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_3_text">
<text>Poslouchám opatrně.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_4_text">
<text>Mám pro vás práci, jen ve vaší specialitě ... Rozumíte tomu, co tím myslím? Musíte zabít některé lidi.</text>
</string>

<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_5_text">
<text>Pokračovat.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_55_text">
<text>Prototyp léku, který jste již provedli. Proč bych vám pomohl?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_555_text">
<text>Prototyp léku na virus, který stále vytváříte, bude brzy připraven?</text>
</string>

<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_6_text">
<text>Děkujeme, že jste byli připraveni mě dále poslouchat!</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_66_text">
<text>Prosím, poslouchejte mě ... oni ... oni ... zabijí mě, pokud mi nepomůžeš, prosím, jen - poslouchej mě.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_666_text">
<text>Je připraven a já vám to dám, pokud mi pomůžete, jen mě poslouchejte, prosím!</text>
</string>

<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_7_text">
<text>No, poslouchám.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_8_text">
<text>Viděl jsem armádu v blízkosti kupole. Znáte s nimi? Viděl jsem, jak jsi s nimi mluvil o něčem. Poslouchat...</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_9_text">
<text>Počkejte. Sledoval jsi mě?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_10_text">
<text>Ne ... pravda, ne. Stalo se to náhodou. Ale to není smysl. Rozumíš ... potřebuji, abys je zabil ...</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_11_text">
<text>Nejprve ne. Potřebuji je, protože jsou moje jediná cesta k Velké Zemi. Za druhé, víte, to je velmi divné. Jste ze SBU? Požádejte o zabití svého vlastního?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_12_text">
<text>Já ... nemůžu vám říct všechny podrobnosti. Počkejte, chcete se dostat za obvod? Ale co když vám s tím pomůžu.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_13_text">
<text>Jak? Nevím, kdo opravdu jsi. Proč žádáte o zabití armády, i když vy sami jste?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_14_text">
<text>Sídlo mi nařídilo ... toto odloučení nemá žádnou hodnotu více ... ano, bez ohledu na to, jak to zní hrubá, ale je jim nařízeno, aby je eliminovaly, a musíte to udělat tak, aby nevěděli, že objednávka pocházela od úřadů ... prosím, věřte mi. Co potřebujete? Zobrazit certifikát? Tady, podívej! Co ještě? Peníze? Kolik? Obrátit se mimo zónu? Co?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_15_text">
<text>Musel bych opustit zónu pro začátečníky. Tak proč, sídlo jim nařídilo, aby byli zabit?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_16_text">
<text>Prosím, neptejte se mě na důvod. To je tajné ... já sám to nechci ... ale oni mě zabijí ... také ... jako oni ... pokud nesplním objednávku.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_17_text">
<text>Vezměte si odstřelovací pušku. Naplévejte na střechu a zabijte je, co zasahuje?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_18_text">
<text>Z mě, špatný bojovník, zejména střelec ... dorazil jsem sem více jako výzkumný pracovník, měl jsem jiné cíle.</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_19_text">
<text>Teď jsem zvědavý, jak mě pošleš domů?</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_20_text">
<text>Stejně jako ti to řekli. Skrz vrtulník. Poslouchejte, řekli, že teď nemohou poslat vrtulník? Konec konců řekli, mám pravdu? Víš proč? Protože úřady již nejsou potřeba. Neznám všechny podrobnosti, ale zjevně selhali. Abych byl upřímný, nejsem si jistý svými slovy, ale tak říkají fakta. Prosím, pomozte mi ... chápu, že moje žádost není ani příjemná, ale ... já vás však mohu poslat domů. Stále mám na to síly, dávám vám slovo!</text>
</string>
<string id="contract_afina_pu_dialog_wtg_21_text">
<text>Dej mi čas na přemýšlení. Pokud něco, vrátím se.</text>
</string>

<string id="contract_army_kovalskie_heli_work_new_quest_0_txt">
<text>Plukovníka, ještě neexistují žádné zprávy?</text>
</string>
<string id="contract_army_kovalskie_heli_work_new_quest_1_txt">
<text>Existují ... ale ne radostné ... s vrtulníkem musí stále čekat, mají nějaké poruchy, peklo pochopí tyto šéfy.</text>
</string>
<string id="contract_army_kovalskie_heli_work_new_quest_2_txt">
<text>Je to jasné. Pak jsem volný, že?</text>
</string>
<string id="contract_army_kovalskie_heli_work_new_quest_3_txt">
<text>Ano ... Nebojte se, už jsem řekl, že jakmile budou zprávy, budu vás informovat. Nevím, kolik času bude trvat. Už nás už unavuje také sedět, konkrétně.</text>
</string>

<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_0_text">
<text>Chlap, snižte kufr a pomalu přijde ke mně. Uveďte dokumenty, které jste našli, a nebudeme se vás dotknout.</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_1_text">
<text>Jo! Už jsem poklekl a držel si ruce. Do prdele.</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_111_text">
<text>Dobře. Jen klidně.</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_1111_text">
<text>Oh, Morosons. Ahoj!</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_2_text">
<text>Marně, stalker ... chtěli jsme dobrým způsobem.</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_222_text">
<text>Dobrá práce. Jak jste poslušní, hehe. Uveďte dokumentaci zde.</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_333_text">
<text>Změnil jsem názor. Pojďme do pekla!</text>
</string>
<string id="lx15_killer_zasad_dialog_type_3_text">
<text>A chci to udělat.</text>
</string>

<string id="lx15_animeboy_dead_start_friend_dialog_0_txt">
<text>To je moje chyba ... pokud jsem s nimi prostě šel ... sakra ...</text>
</string>

<string id="lx15_animeboy_dead_friend_dialog_0_txt">
<text>Vaše matka ... Oleg ... Grisha ... nemohla zachránit ... zabitím ... bla ...</text>
</string>
<string id="lx15_animeboy_dead_friend_dialog_1_txt">
<text>Moje soustrast.</text>
</string>
<string id="lx15_animeboy_dead_friend_dialog_2_txt">
<text>Nech mě mě na čas jednoho ... prosím.</text>
</string>
<string id="lx15_animeboy_dead_friend_dialog_3_txt">
<text>Jak říkáte.</text>
</string>

<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_0_text">
<text>Bože žehnej! Jste naživu ... jaké je vaše zdraví? Bolí vaše hlava? Poslouchejte ... tvůj ... partner ... zemřel ... právě tady, padl a zemřel ... Nevím, co se s ním stalo!</text>
</string>
<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_1_text">
<text>Hlava nebolí, všechno je v pořádku, relaxuje - stává se mu. Hehe. Nezapomeňte to, varujte všechny, aby se nebáli. Kolik jsem byl v odpojení?</text>
</string>
<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_2_text">
<text>Legrační!? Se stane?! Jak se to stane ??? Muž zemřel tady, bez důvodu! Co se děje?</text>
</string>
<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_3_text">
<text>Ano, říkám, nemám to na paměti! Není to úplně člověk, víš? Ay, dobře, stejně to nerozumíš, ale nemám čas mi to vysvětlit.</text>
</string>
<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_4_text">
<text>Blázen ... Pane ... nerozumím ničemu ... jak se máš? Je s tebou všechno v pořádku?</text>
</string>
<string id="contract_afina_choice_wake_dialog_5_text">
<text>Všechno je nádherné. Hlava nebolí. Dobře, půjdu. Stále mám podnikání. Nedělejte tak vyděšené oči, je to jen mrtvola.</text>
</string>

<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_0_txt">
<text>Doufám, že jste se rozhodli správně. Takže ... zbývám tolik času, takže si myslím, že pokud se stále uvidíme, shromáždím mnohem více informací o tomto viru a pomůžeme vám, neváhejte.</text>
</string>
<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_1_txt">
<text>Kdo by ti pomohl ... jsi, jako anomálie ...</text>
</string>
<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_2_txt">
<text>Snažím se ... kolik jsem se už pokusil zjistit z této schizonované monolitické, co se mi děje ...</text>
</string>
<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_3_txt">
<text>Mluvíš o Chrome? Viděl jsem ho v laboratoři M-15.</text>
</string>
<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_4_txt">
<text>Ano? ... Poslouchej, řeknu ti jednu věc. Neposlouchejte tohoto idiota. Nevím, kdo to je nebo co to je, ale nemá od něj žádný smysl ... Dobře, příště, až budeme mluvit - už mám pocit, že se brzy opírám, doufám, že se setkáme. Ne chmýří!</text>
</string>
<string id="contract_choice_karp_prototip_vnz_dialog_5_txt">
<text>Uvidíme se.</text>
</string>

<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_0_txt">
<text>Athena. Když jsem sem chodil se svým partnerem, řekl mi o tomto viru hodně. Existuje šance, že mě váš lék zabije?</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_1_txt">
<text>Poslouchejte ... vždy existuje riziko, to je pravda. Navíc jsme teprve nedávno skončili s prvním testovacím „prototypem“. Víme, zda neexistují žádné experimentální, které by to v tomto případě zkontrolovaly. Ale neměl by vás zabíjet ... pravdivý a ne skutečnost, že to pomůže ... Vedlejší účinky jsou možné, ale nemělo by být zabito. Zaručuji ti.</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_2_txt">
<text>Ano. Zní to samozřejmě povzbuzující ...</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_3_txt">
<text>Ale nebudeme schopni dělat lépe ... dokud nebude zkontrolován „prototyp“. Tvoje podnikání, ponuré. Pokud nechcete, nestojí to za to. Najednou stále najdeme způsob, jak to zkontrolovat na někoho jiného.</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_4_txt">
<text>Doufám, že se nebudu proměnit v obrovského pavouka. Pojď sem, teď to zjistíme.</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_44_txt">
<text>Možná ne. Nechte to tak daleko s vámi. Možná opravdu najdu více informací o tomto viru a informuji vás.</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_55_txt">
<text>Dobře. Toto je vaše volba ... Doufám, že stále budete mít čas.</text>
</string>
<string id="contract_afina_prototip_kpp_dialog_66_txt">
<text>Ach, ale doufám.</text>
</string>

<string id="contract_karp_kpp_dialog_0_txt">
<text>Ahoj znovu, ponurý.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_1_txt">
<text>Přesvědčený. Teď ti určitě věřím. Osobně jsem viděl tvou mrtvolu ... ach peklo.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_2_txt">
<text>Solomon je naživu. A nejen on ...</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_3_txt">
<text>Co? Kde je!?</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_4_txt">
<text>Ještě nevím. Ale nedoporučuji ho hledat, protože vás hledá.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_5_txt">
<text>Takže ještě lepší. Doufám, že se setkáme co nejdříve, protože nebudu zůstat v zóně po dlouhou dobu.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_6_txt">
<text>Je nebezpečný. Ponuré, moje rada pro vás - nesnažte se ji najít, ale je lepší to dostat z zóny co nejdříve. Počkejte, co virus? Našel něco?</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_7_txt">
<text>Našel jsem o něm dokumenty. Nyní mají vědce na Reme. Měl bych mě varovat, až bude můj „lék“ připraven.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_8_txt">
<text>Jo ... dobře. Pojďme tam, když mám čas - musím s tebou něco zkontrolovat. Šel.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_9_txt">
<text>Počkejte. A co Solomon? Jak jste zjistili, že je naživu a hledá mě?</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_10_txt">
<text>S mojí zasranou reinkarnací mám čas navštívit taková místa v zóně ... že je obtížné ode mě něco skrýt. Dobře, to není smysl - chcete se s ním dokonce dostat? Tvoje podnikání. A teď jděte do VNZ.</text>
</string>
<string id="contract_karp_kpp_dialog_11_txt">
<text>Dobře. Řekneš mi na cestě všechno, co víte.</text>
</string>

<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_0_text">
<text>Jsem rád, že jste naživu, žoldák. Děkujeme, že jste pomohli navázat spojení. Nevíte, co s mými kluky, kteří šli na tento úkol?</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_1_text">
<text>Jsou mrtví. Monolity zřejmě to zkusily.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_111_text">
<text>Jeden z vašich bojovníků byl naživu, ale když jsem se zabýval monolity, spáchal sebevraždu.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_2_text">
<text>Eh ... otravné. Sakra kluci umírají, velmi mladí ... hovno ...</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_222_text">
<text>Fanatici jsou špatní ... modlili se k němu se svými modlitbami ... Sakra ...</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_3_text">
<text>A co vaše sídlo? Odpověděli?</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_4_text">
<text>Ano. Kontaktovali jsme je. Teď je moji kluci dělají cestu vzduchem, aby létali bez dobrodružství ... nové ...</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_5_text">
<text>A brzy bude nový vrtulník?</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_6_text">
<text>Ne méně než den denně. V žádném případě ... ale věříme a čekáme na to nejlepší. Jakmile je vrtulník na cestě k nám - určitě vás informuji a jak jsme souhlasili, vezmeme vás s sebou. Nenechávám svá slova do větru.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dva_dialog_7_text">
<text>Dobře. Pak počkám na zprávu od vás.</text>
</string>

<string id="contract_army_heli_glava_dialog_0_txt">
<text>Oh, přeji vám zdraví! Jsi právě včas.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_1_txt">
<text>Poslali jste zprávu, co se stalo? A co nový vrtulník?</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_2_txt">
<text>To je náš velitel, který vás nazval, ale někam šel do inteligence. Nařídil mu, aby na něj čekal. Takže ... na úkor vrtulníku. Nemůžeme kontaktovat ústředí, něco nebo někdo rušuje náš signál.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_3_txt">
<text>A co budeme dělat?</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_4_txt">
<text>Několik našich vojáků se již tento problém snaží odstranit, ale to nestačí ... vaše pomoc by byla velmi užitečná.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_5_txt">
<text>Čekání na podrobnosti.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_6_txt">
<text>V zásadě jsme sledovali všechny podezřelé signály, které nás kazí v kontaktu. Máme jejich souřadnice, musíme je pouze eliminovat. Dva z našich již se pro tento úkol vydali, ale od nich nejsou žádné zprávy, neodpovídají ... Mohli byste pro ně udělat tuto špinavou práci? Mimochodem! Můžete doplnit munici a léky od našich vojáků, které dovoluji.</text>
</string>
<string id="contract_army_heli_glava_dialog_7_txt">
<text>Pokud to pomůže rychle dostat se z zóny. Jsem v podnikání. Pojďte na souřadnice.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_done_afina_virus_dialog_0_txt">
<text>Mám dokumenty. Předběžně, kdy bude prototyp léku připraven na virus?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_done_afina_virus_dialog_1_txt">
<text>Velký. Pojď je sem brzy! Takže ... dobře. Nyní začneme s profesorem. Být v kontaktu. Budu vás informovat, jakmile bude vše připraveno.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_done_afina_virus_dialog_2_txt">
<text>Dobře. Doufám, že to bude velmi brzy.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_animeboy_strange_dialog_0_txt">
<text>Vaše matka ... Dveře se znovu zavřely ... Dobře, budeme hledat cestu ven na jiném místě. Nyní pojďme sdílet. Půjdu hledat své přátele a vy hledáte, pro co jste přišli. Doufám, že všechno půjde dobře.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_strange_dialog_1_txt">
<text>Dobře. Tvoje podnikání.</text>
</string>

<string id="lx15_contract_s11_dialog_animeboy_final_saying_0_txt">
<text>Kde jsi zmizel několik hodin? Jsem rád, že vás samozřejmě vidím naživu ...</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_animeboy_final_saying_1_txt">
<text>Kdybych měl tak strach, mohl bych mě následovat a zkontrolovat.</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_animeboy_final_saying_2_txt">
<text>Chtěl jsem. Promiň, nemohl jsem.</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_animeboy_final_saying_3_txt">
<text>Dobře. Už na tom nezáleží, díky za to.</text>
</string>

<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_0_txt">
<text>Už dlouho jsem se neviděl, příteli.</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_1_txt">
<text>Ne ... zase moje hlava je nepořádek ... co potřebuješ? Jsi jen moje nemocná fantazie.</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_2_txt">
<text>Fantazie? Tak ti to řekl Karp?</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_3_txt">
<text>Nemá s tím nic společného. Jsi jen duch. Co tedy s tebou sakra mluvím?</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_4_txt">
<text>Opravdu. Jaká dobrá otázka ... když zjistíte odpověď, dejte mi vědět.</text>
</string>
<string id="lx15_contract_s11_dialog_xromoi_5_txt">
<text>Co? Odejdeš znovu znovu?</text>
</string>

<string id="contract_afina_atr_start_dialog_13">
<text>Ahoj hezký.</text>
</string>
<string id="contract_afina_atr_start_dialog_12">
<text>Ahoj, ponurý.</text>
</string>
<string id="contract_afina_atr_start_dialog_11">
<text>Už dlouho jsme se neviděli, hezký.</text>
</string>

<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_0_txt">
<text>Tady jsou vaše věci. Kontejner se nedotkne. Držte to.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_1_txt">
<text>Opravdu jsi to udělal? Je to pravda? Děkuju! Ponurý ... jsi můj hrdina! Moc děkuji, opravdu. Už jsem nevěděl, co dělat ...</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_2_txt">
<text>Je pro vás tak důležitý obsah kontejneru? Dobře ... to není moje firma. Pomohl jsem ti a teď mi pomůžeš?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_3_txt">
<text>Ano, určitě! Ještě jednou děkuji! Co jsi chtěl vědět? Poslouchám opatrně.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_4_txt">
<text>Vědci uvedli, že s největší pravděpodobností víte o viru, ze kterého se nyní všechny úřady pečí.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_5_txt">
<text>Ahh ... mluvíš o experimentech ... o vytvoření super-vojáka ... ano, vím o tom hodně. Co přesně chcete vědět?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_6_txt">
<text>Potřebuji o něm informace. Existují podezření, že jsem infikován. A potřebuji nějaké stopy, aby se pro mě vědci pokusili vytvořit lék.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_7_txt">
<text>Nemůže to být ... jak se máš ... jak jste se mohli nakazovat? ... na dlouhou dobu? Byla nějaká ztráta vědomí? Neexistuje žádný pocit, že teď vyjde zezadu 8 nových tlap?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_8_txt">
<text>Takže ... opravdu víte o viru. Poslouchejte, Atheno. Nechtěl bych se proměnit v obrovského pavouka. Potřebuji lék na virus, existují nějaké nabídky?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_9_txt">
<text>Stalo se tak, že také studuji tento virus. Víte, tady poblíž - je tu starý metro ... komplex. Podle mých informací je v hloubkách metra laboratoř. Není to tak dávno, odtud bylo evakuováno oddělení vědců, kteří provedli první testy s tímto samotným virem. Myslím, že pokud najdete dokumentaci, která tam zůstala, mohu vám pomoci s profesorem. Bude to v mých zájmech, takže pokud začnete vyhledávání, pak je to odtamtud. Počkejte, možná se to hodí ... tohle, dekodér. Nevím, co je nyní s laboratoří, ale pokud jsou některé dveře zavřené, může to pomoci. Držte to.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_10_txt">
<text>Děkuju. Půjdu tam o informace.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_11_txt">
<text>Počkejte ... lázně ... děkuji, opravdu. Jste první, kdo se nebojí tohoto šílence. Nechápu, proč se ho všichni tak bojí ... mohu vám nějak poděkovat?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_12_txt">
<text>Udělal jsem to ve svých zájmech. Nic osobního, všechno je v pořádku. Díky za dekodér.</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_122_txt">
<text>Polibek ... není to těžké?</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_133_txt">
<text>Ach ... no, dáš, ha ha. Ano, samozřejmě, hezký. %C [255,238,153,26]*Políbí vás na tvář*</text>
</string>
<string id="az_radar_afina_dialog_to_complate_quest_shmotki_144_txt">
<text>Jak hezké. Dobře, díky za dekodér. Hledám informace. Doufám, že vás znovu uvidíme!</text>
</string>

<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_0_txt">
<text>Co jsi, chlapče?</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_161_txt">
<text>Nic. Prošel kolem.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_1_txt">
<text>Máte v kalhotách dítě, blátivé. Jste tichý, že?</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_2_txt">
<text>Nerozuměl. Ty, Malaya, víš, kdo vůbec honíš? Ano, víš, kdo jsem ...</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_3_txt">
<text>Ano, je mi jedno, kdo jsi. Pamatuješ si Athenu? Vrátit jí věci. Čekám.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_4_txt">
<text>Ha ha. Kluci, slyšeli jste? Tento malý přišel k této ženě. Ha ha ... chlapče, víš, kdo jsem a co můžu? Myslíš si, že vám dá? Malý, otočte se a jděte domů, moji kluci už nemají náladu.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_5_txt">
<text>Nyní já a vaši kluci otočím vaše kolena opačným směrem. Budete chodit jako dinosauři, zkontrolujte?</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_6_txt">
<text>Vypadáš, nechápu to, s kým mluvíš, že? No, dítě ... Rozhodl jsem se začít boj v baru? Poslouchejte mě opatrně, chlapče. Od vás a vašeho oblečení je deset kusů. Žádný? Takže selže, jinak budete mít problémy.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_7_txt">
<text>Ne, nerozuměl jsi tomu. Místo mého nosu k vám připojím kmeny! Věřte mi, pro mě je pár Bolvanov obyčejný teplý.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_777_txt">
<text>Chcete pro její věci deset tisíc?</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_666_txt">
<text>Ano, chlapče. Něco vám nevyhovuje?</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_6661_txt">
<text>Rozumím vám, držte peníze. Dejte jí věci tady.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_6662_txt">
<text>Buď mi dáš její věci, nebo si zlomíš ti ruce a nohy. Neurčuji.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_6663_txt">
<text>Buď mi dáš její věci, nebo si zlomíš ti ruce a nohy. Neurčuji.</text>
</string>

<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_7777_txt">
<text>Mám jen 5 tisíc.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_8888_txt">
<text>Ay. Dobře, pojď na pět. Vezměte to a selže!</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_9999_txt">
<text>Hmm ... uvidíme se.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_8_txt">
<text>Oh, jsi spodina ... no, no ... potkáme vás a já stále jsme mimo baru ... uvidíme, jak bude v pohodě, chlape. Vezměte to a vypadněte!</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_888_txt">
<text>Ha ha. Tak by to bylo hned. Vezmi si šaty a selže, chlapče!</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_9_txt">
<text>Počkám na naše setkání v jiném prostředí. Uvidíme se také.</text>
</string>
<string id="bar_stalker_dialog_s_pidorom_1_999_txt">
<text>Ano. Až do nových setkání.</text>
</string>

<string id="az_virus_contract_afina_welcom_txt_0">
<text>Co potřebujete? ... Jsem zaneprázdněn, nemůžete zasahovat? %C [255,238,153,26]*Squelching*</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_txt_111">
<text>Dobře. Nebudu zasahovat.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_2">
<text>Poslouchejte ... Vědci řekli, že mi můžete s něčím pomoci.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_3">
<text>Ano? Kdo mi pomůže? %C [255,238,153,26]*Opět svizd*</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_4">
<text>Rozumím. No, řekni mi to. Co se stalo?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_5">
<text>Jo ... dobře, řeknu znovu ... a smysl? Nikdo stejně nechce pomoci.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_6">
<text>No, řekni mi, a tam uvidíme. Najednou s něčím pomůžu.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_7">
<text>Ano? Ahem ... jo, znám tě. Nejste první, nejste poslední, kdo přijde a zeptá se, a pak lidé jako vy, jen stiskněte ramena a odejdou.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_8">
<text>Budeš mě věnovat detailům nebo ne?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_9">
<text>Ano, jeden blázen ... v baru ... dostal jsem se na polovinu, vzal si věci a řekl, že to rozdá jen přes postel. Freak ... to je to jen to není nejvíce urážlivé. Je škoda, že mezi mými věcmi jsou velmi důležité dokumenty pro jeden nedávný incident. Existuje tolik užitečných informací o viru, který nyní každý začal tak aktivně studovat. To je jen, nikdo mi nemůže pomoci. Říkají, že tento šílenec, velmi vlivný stalker. Stejně jako jeho spojení jsou velmi vážná a že je lepší ho kontaktovat.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_10">
<text>Pokud vrátím vaše věci a dokumentaci, pomůžete mi? Jen se musím dozvědět o tomto viru. Otřete slzy, krásu. Řekněte, kdo to je, kde je teď a jak se jmenuje.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_11">
<text>Ticho ... co, vystrašený? Znáte ho také? Sedí se svými přáteli v baru stalkers, co je tady, dolů do výtahu ...</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_12">
<text>Pro „ticho“ je velmi hlasitý. Opravím to.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_13">
<text>Co? Je to pravda? Pomůžeš mi? Počkejte ... tady, vezměte peníze ... může požádat o výkupné ... Je lepší ho nerušit a nevyprovokovat konflikt. Mimochodem, jak se jmenuješ?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_afina_welcom_help_me_txt_14">
<text>Volání - ponuré. Uvidíme se.</text>
</string>




<string id="az_virus_contract_bandits_0_txt">
<text>Bratr. Nevíte nic o viru, ze kterého je nyní na čele celá armáda?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_bandits_1_txt">
<text>L ... no, ani nevím, musíte vědci. Na software paprsku, víte? L ... možná něco vědí.</text>
</string>

<string id="az_virus_contract_stalkers_0_txt">
<text>Příteli. Nevíte nic o viru, ze kterého je nyní na čele celá armáda?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_stalkers_1_txt">
<text>Hmm ... no, brácho, zdá se mi, že potřebuješ vědce. Na promo ru. Možná něco vědí.</text>
</string>

<string id="az_virus_contract_lesnik_1_txt_0">
<text>Poslouchejte, dědeček. Víte něco o viru, ze kterého je nyní na čele celá armáda?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_lesnik_1_txt_1">
<text>Ach pochmurný. Jak to chápu, mluvil jsi s kaprem? Mmm ... dobře, tohle samozřejmě není moje. Ano, kdo to může vědět, vědci na reman. Myslím, že jsou jen.</text>
</string>

<string id="az_virus_contract_shystrie_1_txt_0">
<text>Poslouchej, příteli. Víte něco o viru, ze kterého je nyní na čele celá armáda?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_shystrie_1_txt_1">
<text>Ne, neslyšel jsem. Možná něco vědí. Zeptejte se jich lépe.</text>
</string>

<string id="az_virus_contract_proff_1_txt_0">
<text>Profesore, víš něco o viru, ze kterého není armáda nyní jeho vlastní?</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_proff_1_txt_1">
<text>Eh ... pokusili jsme se získat jakékoli informace o tomto viru. Ale i když nemáme žádné háčky. Promiň, mladý muž. Možná Athena ví něco užitečného ... zeptejte se jí.</text>
</string>
<string id="az_virus_contract_proff_1_txt_11">
<text>Ne, bohužel ... nemohli jsme získat dostatek informací o těchto experimentech, jako ve skutečnosti samotný virus. Ale možná dívka ... zdá se, že Athena něco ví.</text>
</string>

<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_0">
<text>Už dlouho jsme neviděli ... ponurý.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_1">
<text>Poslouchat. Nevím, komu věřit. Co jsi nebo kdo jsi? Bratře, co ti zóna udělala?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_2">
<text>Neznám kamaráda ... poté, co jsem zmizel v dolech Red Forest, stalo se něco hrozného. S mým tělem, s mou myslí.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_3">
<text>Jasný Bratan. Velmi špatné. Mluvil s Foresterem ... Chtěli jste se mnou o něčem diskutovat?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_4">
<text>Ano. Starým přátelstvím ... chtěl jsem vás varovat, o tom, co jsem se o tom nedávno dozvěděl, zatímco jsem cestoval kolem zóny skrze reinkarnaci raketoplánu.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_5">
<text>Varovat? Čekání na podrobnosti.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_6">
<text>Co se stalo s oddělením? Kde je Solomon? ... Našli jste cestu v D-6, že?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_7">
<text>Jo, našel. Solomon je zrádce. Myron byl také s ním současně. Zbytek nemohu ručit. Možná jste také, věděli jste všechno?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_8">
<text>Věděli jste? O tom je to všechno nastavení? Ne, příteli, nevěděl jsem to. Ale zatímco on cestoval, dozvěděl se o tom. AHEM ... tak ponuré, na úkor smlouvy. Jak to chápu, úřady opět provádějí některé experimenty, co tam konkrétně udělali - nevím. Ale slyšel jsem o některých pavoucích, kteří se stali nosiči tohoto samotného viru. Nesetkal se v D-6 žádné stvoření ve tvaru pavouků?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_9">
<text>Mmm ... Met. Když jsem vylezl do reaktoru, abych zachránil kazetu, jeden takový svinstvo ze stropu a skočil. Strašlivé stvoření. Spider byl velikost obrněného personálního nosiče.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_10">
<text>Zapojil vás? Tento pavouk. Vstoupil s vámi do úzkého kontaktu?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_11">
<text>Hm ... no, s tlapou mě lehce držela. A co?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_12">
<text>Štěže pochmurný. Pro vás je to špatné. S největší pravděpodobností jste byli nakaženi tímto nesmyslem. Jak to má být dobře? Byla nějaká ztráta vědomí? Jak často? Možná tam byly závady?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_13">
<text>Takže ... a teď začínám být nervózní. Ztráty vědomí se skutečně začaly vyskytovat docela často a bez zřejmých důvodů. Glits? Ano, teď s tebou mluvím, myslím, že jsem byl blázen?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_14">
<text>Všichni jsme se zbláznili, bratře. Ale to není nejhorší. O tomto viru jsem se trochu dozvěděl. Nebudu vám vysvětlit, jaký druh infekce to je, ale řeknu přímo. Nezůstali jste moc ... ale nejpodivnější je, že po tom, co úplně ztratíte psi s mozkem, toto stvoření, které je uvnitř, vyjde. Jednoduše dejte ... změníte se ve stejný pavouk jako ten v D-6. Myslím to vážně.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_15">
<text>Tvoje matka. Mohu něco udělat ... mohu s nimi něco udělat?</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_16">
<text>Možná ano ... nebo možná ne. Mám jednu informaci. Že vědci mají o tomto viru nějakou dokumentaci. Zdá se, že to dokonce studují, ačkoli podle získaných údajů je to jako hledat jehlu v kupce sena, víš? Pokud něco uděláte, nejprve to z nich zjistěte. Nevím, možná s něčím pomohou. Takže ... myslím, že jsem všechno ... Zbývá mi pár minut, cítím ... teď mě zabiju. Dobře, uvidíme se, vrátím se, neváháme. A do té doby se pokuste zůstat naživu, ponurý.</text>
</string>
<string id="az_contract_karp_dialog_1_text_17">
<text>Ďábla ...</text>
</string>










<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_0_txt">
<text>Oh, ponurý. Jsem rád, že tě vidím ve zdraví, chlapče!</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_1_txt">
<text>Jsem také rád, že tě vidím naživu, dědeček. Můžete vysvětlit, co se děje a kde jste zmizeli?</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_2_txt">
<text>No ... to bylo tak ... náš dirigent, ukázal se jako Linden. Řadič vás a mě, mozky v tomto komplexu, byly práškované, když jsme hledali cestu ven. Ukázalo se, že byl stále s námi v domě ... ale nechápu, proč nás nezabil. Z nějakého důvodu předstíral, že je průvodcem, a dokonce o něm tolik věděl, je to divné ...</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_3_txt">
<text>Skutečnost, že s dirigentem je něco špatného, ??už jsem to pochopil. Karp mi řekl něco před jeho smrtí ... říkají, nevěří mu, to není on. Nedal jsem tolik smysl, ale přemýšlel jsem o jeho slovech. Ano, a my jsme nešli do mrtvého města, nerozuměli jste tomu okamžitě?</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_4_txt">
<text>Ne ... už jsem starý, nemám stejnou hlavu. Eh, ne to samé ... Skutečnost, že jsme nechodili v mrtvém městě - pochopil jsem jen tehdy, když jsem se znovu dostal do toho komplexu. A znovu se setkal s někým ... Carpa ... řekl mi, že to nebyl průvodce.</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_5_txt">
<text>Kapr? ... je ... naživu?</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_6_txt">
<text>Oh, nevím, synu. Nevím. Vypadá to ano, ale zdá se, že ne. Stal se něčím jako anomálie ... Nevím, jak to vysvětlit.</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_7_txt">
<text>Ďábelské. Řekl něco o jeho reinkarnaci ... tvoje matka, co se tady děje. Dobře, dobře. Kde je teď, nevíte?</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_8_txt">
<text>Eh ... stojí za to důvěřovat? On ... anomálie ... ani nevím. Dobře, synu. To je již vaše firma. Požádal mě, abych vám řekl, že na vás bude čekat v závodě P-I. Ale ... moje rada vám, nehrajte si s těmito jinými světovými silami. Kdo ví, co vlastně je. Možná to byl váš soudruh, ale teď ... to zjevně není živý člověk. To je něco jiného.</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_9_txt">
<text>Ano, dědeček. Já sám nevím, co je ... ale možná je to „něco“, bude schopen odpovědět na mé otázky ... Musím se s ním setkat.</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_10_txt">
<text>Tvoje podnikání, ponuré. Hodně štěstí. Ach ano ... synu, vydrž. Pamatuješ si na něj? To je stejná zbraň, kterou jste opravili v tomto tajemném domě ... Myslím, že se to hodí. A budu tady ... pokud vůbec, zavolejte svému dědečci.</text>
</string>
<string id="contract_a2_lesnik_dialog_search_11_txt">
<text>A hodně štěstí, stařík. Děkujeme, že jste si udrželi zbraň.</text>
</string>












<string id="contract_sold_see_dialog_done_0_text">
<text>Klid! Nehýbejte se.</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_1_text">
<text>Co se stalo? Kde jsou ostatní? Válečný?</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_2_text">
<text>Nepokládejte zbytečné otázky a jděte lépe k hlavní věci. A nedělejte hloupé věci, střelec je ode mě dobrý, nekontrolujte.</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_33_text">
<text>Také střílím dobře. Lepší dolů z zbraně.</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_44_text">
<text>Dobrovolně věřím. Ale nedoporučuji vám najmout, máme zde celé oddělení, uvědomujete si? Nakonec bychom vás mohli dlouho bouchat.</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_3_text">
<text>Dobře. Pochopil jsem ... jen jednodušší, dobře?</text>
</string>
<string id="contract_sold_see_dialog_done_55_text">
<text>Dobře. Pochopeno.</text>
</string>





<string id="blacker_lesnik_dialog_1_0_txt">
<text>Žoldák?! Co sakra? Jak jsi tu skončil?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_1_txt">
<text>Válečný? Takže klidně. Jen nestřílejte!</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_2_txt">
<text>Tak. Teď jsi tady sám a raději mi odpovězte. Jinak půjdete do dalšího světa. Zastrčit? Opakuji. Jak jsi tu skončil?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_3_txt">
<text>Jak mě nebavilo říkat všem o mých dobrodružstvích ... a teď tentokrát armáda ... počkejte a kde ... a kde jsou ostatní? Byl jsem v tunelu jen já?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_4_txt">
<text>Mercenary, toužíš? Byli jste opuštěni svými kamarády jako malá holčička a zbláznil jsi? Nyní není nikdo kromě mě a mých bojovníků. Chcete se připojit k řadiči? Žádný? Pak dost na to, abych zažil mou trpělivost ... Zeptám se naposledy! Kdo je to? Jak se to ukázalo?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_5_txt">
<text>Zamračení. Jsem žoldák na základě smlouvy. Ne z místního „modré“.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_6_txt">
<text>O! Takže to je. Ach, jaké jsi měl štěstí, že jsi narazil na mé oddělení. Bylo nařízeno zničit vaše odloučení, zpět v červeném lese, když jste vám poslali celé přistání. Eh ... Je to škoda, že jsme nám byli nahlášeni, že jste tam vložili celé oddělení. Právo?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_7_txt">
<text>Neměli jsme na výběr. Nechtěli nás vzít naživu. Neobviňuj mě!</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_8_txt">
<text>Eh ... jaký smutek ... jste připraveni spolupracovat s SBU? Nyní jdeme na kordon, na otočný stůl. Vy, tak řečeno, můžete být doručeni do velké země. Ale pokud chcete zůstat, je za vámi mrtvola ovladače.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_9_txt">
<text>Myslím, že na Velké Zemi bude mít SBU spoustu otázek ... ale nemám na výběr, budu s tebou létat.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_10_txt">
<text>Skvělý, žoldák. Na palubě je pro vás místo. Zároveň vám řeknete více o svých dobrodružstvích. Pro mě pro zprávu - pro alibi.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_11_txt">
<text>Mohu zjistit, proč lovili naše oddělení v červeném lese? A proč, vaši zákazníci - rozhodli se nás zbavit?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_12_txt">
<text>Pokud chcete vědět, znamená to ... pokud máte jen zadek ... Ach ... dobře. Celý jejich plán na zachycení byl pokryt ... tato vaše smlouva - ve skutečnosti nebyla vůbec při vraždě určitého super -soldiera. Zdá se, že ne každý ve vašem oddělení znal podrobnosti o smlouvě, že?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_13_txt">
<text>Šalomoun ... tento plaz věděl všechno. Jsem si jistý. Použil mě. Doufám, že tento bastard už je mrtvý.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_133_txt">
<text>Nevím. Věřil jsem všem v mém oddělení.</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_14_txt">
<text>Hmm ... ano. Stává se to. Kdo to může použít jako to, jak to může ... Nevyšunuji do záležitostí jiných lidí. Nebojte se, boomerang všem a všechno se vrátí. Já vím. Hehe</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_144_txt">
<text>Důvěryhodné? Hmm ... no, důvěřujte mezi zločincemi, to je něco nového. Ale není pro mě soudit. Koneckonců, nejsem milovník vzrušení. Hehe</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_15_txt">
<text>Dirigent řekl, že půjdeme do mrtvého města? Jsme v tom teď? Takže, dobře. A co odjezd? Budeme létat na tomto tabletu bezprostředně za obvod?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_16_txt">
<text>A? Mrtvé město? Pravděpodobně určitě rave ... jsme v blízkosti radaru - „Dome“. Toto je střed zóny. Nevím, jaký druh nudlí visel na uších. Turnie? ... ano. Na ní je rodák. Teď půjdeme na místo evakuace, je to tady, ve sto metrech, poblíž. Je to jen to, že je nemožné přistát, anomálie ve vzduchu, peklo, létat přímo nad hlavami ...</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_17_txt">
<text>Opět existuje více otázek než odpovědí ... dobře. Dobře. Rozumím. Pak se přesunul na místo přistání?</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_18_txt">
<text>Hej! Ano. Přesunut. Svic! Otočte zařízení, vše je již připraveno na dlouhou dobu. A vy, žoldák, nám pomůžete. Na místo evakuace, všechno, ba-go!</text>
</string>
<string id="blacker_lesnik_dialog_1_19_txt">
<text>Na silnici.</text>
</string>

<string id="rad_wood_optimalalloptis_hello_start_0_text">
<text>Ahoj, ponurý.</text>
</string>
<string id="rad_wood_optimalalloptis_hello_start_1_text">
<text>Oh, ponurý! Jaký osud?</text>
</string>
<string id="rad_wood_optimalalloptis_hello_start_2_text">
<text>Dobrý den, ponurý.</text>
</string>	
<string id="rad_wood_optimalalloptis_hello_start_3_text">
<text>Hmm ... co tě sem přivedlo, žoldák.</text>
</string>

	<string id="about_a2_s11_dialog_bandit_0">
		<text>To, poslouchejte. Kde je tábor stalker?</text>
	</string>
	<string id="about_a2_s11_dialog_bandit_1">
		<text>Oh, sakra, Masha-Sufferer! ... Dobře, nenechte se načíst, bratře - je to jako žertuji. Stručně řečeno, stalker nejsou nttw13s, ale aby se nejmenší na „GPP starého“. No, a La ... stále je tábor na „Probaci - paprsek“. Právě teď upustím souřadnice ... a zkontroluji: jako moje dítě zdarma.</text>
	</string>
	<string id="about_a2_s11_dialog_stalker_0">
		<text>Chtěl jsem to vědět. Kde je tábor stalker?</text>
	</string>
	<string id="about_a2_s11_dialog_stalker_1">
		<text>Teď ukážu ... všechno, podívej se na vaši PDA. Obecně se jedná o starý kontrolní bod. V této blízkosti je velmi velký tábor. A také tábor je na "VNZ - Ray". Vidíš na mapě?</text>
	</string>

<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_0_txt">
<text>Mám květinu. A co dekodér?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_1_txt">
<text>Skvělé, dejte mu tu brzy. AHEM ... pamatujte, že jsem ti řekl o druhém úkolu.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_2_txt">
<text>Ano. Pamatuji si. Pojďme okamžitě o úkolu.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_3_txt">
<text>Dobře. Podívej ... na území komplexu začal velmi zajímavý mutant. Ani nevíme, jak nebezpečný a houževnatý je. Ale pro výzkum potřebujeme její látku. Mohl byste je získat?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_4_txt">
<text>Poté, co vám přinesu kousek kůže tohoto stvoření, dáte mi dekodér?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_5_txt">
<text>Jistě! Podle dohodnutí. Mimochodem, nevíme, jak silný je tento mutant, takže vám poskytneme granátový launcher za 6 poplatků. Doufám, že s vámi bude všechno v pořádku, ale maso monstrum nebude trpět ... držte to. Zkuste používat skořápky moudře.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_cvetok_dialog_6_txt">
<text>Brzy se vrátím.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_mutant_dialog_0_txt">
<text>Tady máte záblesk. Byla v těle tohoto mutanta.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_mutant_dialog_1_txt">
<text>Ohromující pohled ... to je úplně jiný typ mutantů. Zjevně se evoluce začíná cítit ... ach ano. Zde je dešifrování. Díky za práci, jedná se o malé ocenění. Vaše práce je v našem výzkumu.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_mutant_dialog_2_txt">
<text>Jsem rád.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_0_txt">
<text>Profesore, mám s tebou jednání. Potřebuji dekodér. Víte, o čem mluvím?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_1_txt">
<text>Hmm ... ano, dokonale rozumím. No, mladý, člověče. Máme tak pár věcí pro celou „základnu“. Prostě to tak nemůžu dát, promiň ...</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_2_txt">
<text>Nezmiňte, profesore. Co potřebujete?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_3_txt">
<text>No ... je nutné, abyste nám pomohli v několika věcech! Začněte ... potřebujeme speciální abnormální květinu, která může růst v „abnormální vesnici“ nedaleko odtud ...</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_4_txt">
<text>Řekněme, že to najdu. Vařte zařízení.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_5_txt">
<text>Možná budeme nějakým způsobem souhlasit s penězi?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_6_txt">
<text>Ne, mladý muž. Nepotřebuji peníze. Pracuji pro prosperitu vědy a technologie!</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_to_az_radar_professor_vnz_deshifr_dialog_7_txt">
<text>Dobře, dobře, najdu tuto květinu. Vařte zařízení.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_0_txt">
<text>Nemůžete zde nic hledat ... ta zatracená klece je zavřená! Grisha, Oleg ... Sakra, jak se jim podařilo ...</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_1_txt">
<text>Hm, jak to chápu, jsou vaši přátelé?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_2_txt">
<text>Ano ... tvoje matka ... jaký druh svinstva se děje! MGX ...</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_3_txt">
<text>Nezvedněte tuto mřížku? Tam je ovládací panel právě tam, co je s tím?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_4_txt">
<text>Přesunete tento gril z místa ... z ovládacího panelu? Potřebuje klíčovou kartu nebo speciální dekodér ... nemáme ani jeden, ani druhý.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_5_txt">
<text>Mám. Zkusím otevřít tyto dveře.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_6_txt">
<text>Ano? Jíst? Hmm ... no, no tak, zkuste to!</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_animeboy_start_dialog_7_txt">
<text>Sledujte bary. Teď se pokusím otevřít.</text>
</string>

<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_0_text">
<text>Kdo je to? ... na co jsi tu zapomněl?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_1_text">
<text>Klidně. Teď to vysvětlím.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_2_text">
<text>Ha, ano, žoldák, zkuste. A podívej se na mě, nějaký další pohyb a já střílím, dobře?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_3_text">
<text>Pochopil jsem, dostal jsem to. Jsem tady na úkolu, moje.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_4_text">
<text>Ahem ... Slyšel jsem nějaký druh exploze a střílení venku. Co se tam stalo?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_555_text">
<text>Byl jsem napaden oddělením žoldáků, zabil jsem všechny. Teď je ticho, všechno je v pořádku.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_666_text">
<text>Hmm, a ty jsi dobře. Víš, pro takový „feat“, hehe, dokonce tě kartáčuji ruku. Podívej, co ... Rozhodl jsem se, že se to líbí, dobře, člověče, dobře, jsi skutečný vrah. Eh, dobře, co jsem I. Ahem ... mohu zjistit, co tady hledáte?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_5_text">
<text>U vchodu do komplexu jsem byl přepaden. Byli to žoldáci.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_55_text">
<text>Nevím ... střelba tam začala, jen jsem se sem brzy vrhl.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_6_text">
<text>Zvědavé ... velmi zvědavé. Hmm, teď bych chtěl vědět, co tady hledáte?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_7_text">
<text>Musím se dostat do laboratoře a najít užitečné dokumenty o novém viru.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_8_text">
<text>Tady to je. Proč je potřebujete, nebudu se ptát, není to zvlášť zajímavé, příteli. Eh ... no, chci ti hned říct, že příštích pár dní - tady nebyl nikdo, pouze náš tým stalker. Během této doby se však stalo něco zvláštního.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_9_text">
<text>A co se stalo, ne -li tajemství?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_10_text">
<text>Na konci tunelu jsem poslal pár svých kontroly sběratele. Tam, mezi průchodem z tunelu ke sběrateli - jsou poloautomatické dveře. Na dlouhou dobu jsme si mysleli, jak jej otevřít, po kterém se dveře na chvíli otevřely a zdálo se, že se mi moje dva bojovníci táhli ve větru, poté se dveře znovu zavřely. Nevím, co to bylo, ale tato věc se už neotevřela. Bylo by hezké najít pro ni klíčovou kartu nebo nějaký dekodér ... ale kde? Ach ano, toto je ve vašem zájmu, protože vstup do sběratele je jediným způsobem v hlubinách komplexu do laboratoře.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_11_text">
<text>Mám dekodér. Mohu se podívat na dveře?</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_12_text">
<text>Ano, pokud to můžete otevřít, budeme vděční ... musíme najít naše lidi. Podívejte se. Nebojte se, nikdo nebude střílet. Varoval jsem všechny.</text>
</string>
<string id="lax_a_m15_podstrel_start_dialog_13_text">
<text>Ano. Dobře.</text>
</string>

<string id="poisk_shnir_dialog_start_0_txt">
<text>Zaznamenal jsem poslední aktivní souřadnice naší skupiny. Právě teď můžeme jít na jejich hledání!</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_11_txt">
<text>Dobře, vedení, jsem za tebou.</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_22_txt">
<text>Zkontroluji se, dávám pouze souřadnice.</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_221_txt">
<text>Jsi si jistý? Možná je lepší se rozhlédnout? Tak bezpečnější!</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_222_txt">
<text>Ne, já sám. Zůstaň tady.</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_2222_txt">
<text>Dobře, pojďme spolu.</text>
</string>
<string id="poisk_shnir_dialog_start_33_txt">
<text>Počkej, na něco jsem zapomněl.</text>
</string>

<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_1">
<text>Kde mě můžeš strávit?</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_22">
<text>Na základě vědců - „VNZ -Luch“</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_33">
<text>Na základně stalkerS - "Old GPP".</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_4">
<text>A kolik to bude stát?</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_5">
<text>V souvislosti s pozicí zóny ... no ... pro 2000 rublů. Nic víc než ještě, promiňte. Zaručuji rychlý a bezpečný způsob.</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_6">
<text>Dobře. Udělejte mi bezpečně.</text>
</string>
<string id="s11_provodnik_dialog_to_go_na_66">
<text>Stále nepotřebuji vaše služby.</text>
</string>

<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dva_dialog_0">
<text>Obnovil jsem spojení. Co je s rádiovým vysílačem?</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dva_dialog_1">
<text>Ano, jste dobře provedení! Zde podržte rádiový vysílač. Všechno funguje, nalaďte se, jak chcete.</text>
</string>

<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_0">
<text>Poslouchejte, je tu věc. Musím nakonfigurovat rádiový vysílač na uzavřený kanál.</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_1">
<text>Podívám se ... hehe ... No tak, přineseš mi láhev brandy, a pak si promluvíme.</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_2">
<text>Směješ se? Kde vám v zóně najdu takový alkohol. Žolík.</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_3">
<text>Ne vtipkoval jsi teď? Hehe, dobře jel. Ano, žertování. Obecně piju jen na svátky ... jo. A na úkor vašeho přijímače ... chci hned říci, že spojení je přerušeno, neustále dochází k určitému zásahu. Dokonce vím, odkud pocházejí, ale posílám k ověření - nikdo není, jak vidíte. No, v zásadě to není nutné ...</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_4">
<text>Počkejte, počkejte. Jaké další rušení?</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_5">
<text>Rušení? Jak to chápu, to jsou takové struktury, které srazí všechny signály, s největší pravděpodobností - jedná se o „sektářské budovy“. Monolity, sakra! Z nějakého důvodu instruovali tlumiče a zjevně něco plánují, peklo ví. V zásadě, v souvislosti s naší situací - rozhlasová komunikace nebyla po dlouhou dobu zapotřebí, protože v zóně je jediná internetová síť, takže jsme již dlouho nepoužívali kanály. Ale pokud to tolik potřebujete, mohu vám poslat souřadnice míst, ze kterých pochází zásah, jak se zbavit všech rušení, vyhodit mě - nastavím váš rádiový vysílač na požadovaný kanál.</text>
</string>
<string id="sviaz_a2_kpl_texnik_dialog_6">
<text>Neexistuje žádná zvláštní volba, dobrá. Roztrhněte souřadnice těchto „rušení“.</text>
</string>


<string id="agr_a2_znakomstvo_dialog_mark_0_txt">
<text>Kde jste dostali tak velký sortiment věcí na prodej?</text>
</string>
<string id="agr_a2_znakomstvo_dialog_mark_1_txt">
<text>Jste zde zřejmě nový, že? Jak vám vysvětlit ... Mám vazby s armádou a velmi vášnivé zkušené obchodníky mimo území zóny. Dodávají to všechno odepsané mi - a já to prodávám zde. A ano, ukázalo se, že je to velmi výnosné, mám své procento ...</text>
</string>
<string id="agr_a2_znakomstvo_dialog_mark_2_txt">
<text>Jasně.</text>
</string>


<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_0_txt">
<text>Poslouchejte, mám krabici, která je uzavřena pro nějaký sofistikovaný zámek. Můžete otevřít?</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_1_txt">
<text>Hmm ... práce není z plic a náklady na důležité náhradní díly. To vás bude stát v 29 tisících rublů, jde?</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_2_txt">
<text>Jde to. Držte peníze.</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_22_txt">
<text>Půjdu později.</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_3_txt">
<text>Takže ... vynikající. Hej! Přestaň ... neodejděte, teď to odhalím před očima. Takže ... tak ... oh! Ukázalo se to. Udržujte obsah ... Páni! Měl jsi štěstí, takový habar se stáhl! Máte štěstí! Dobře, vezměte to dobře.</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_medved_dialog_o_safe_4_txt">
<text>Velký. Beru to!</text>
</string>

<string id="agr_b3_texnik_yar_dialog_o_safe_0_txt">
<text>Poslouchejte, mám krabici, která je uzavřena pro nějaký sofistikovaný zámek. Můžete otevřít?</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_yar_dialog_o_safe_1_txt">
<text>Ach, ne ... všechno je tady příliš sofistikované, mozek se vaří ... promiň, v tom nejsem silný.</text>
</string>
<string id="agr_b3_texnik_yar_dialog_o_safe_2_txt">
<text>Ne, no, ohnul jsi se ... tohle není pro mě, určitě.</text>
</string>

    <string id="kpl_a2_texnik_materials_done_0_txt">
        <text>Tady, technik. Našel jsem celý seznam vašich rozhlasových materiálů. Držte to.</text>
    </string>
    <string id="kpl_a2_texnik_materials_done_1_txt">
        <text>Děkuji moc! Vezměte odměnu. Ach ano! S vašimi nálezy - nyní mohu provést jakoukoli modernizaci.</text>
    </string>

    <string id="kpl_a2_texnik_b200_second_took_0_txt">
        <text>Proč neuděláte modernizaci?</text>
    </string>
    <string id="kpl_a2_texnik_b200_second_took_1_txt">
        <text>Víte, Llya, abych je mohl udělat, nemám dostatek hromádek různých komponent. Říká se, že v testovacím komplexu „P-I“ existují některé rádiové materiály. Přišli by pro mě. Chcete modernizaci? Přineste mi všechno, co jsem na tomto listu napsal.</text>
    </string>
    <string id="kpl_a2_texnik_b200_second_took_2_txt">
        <text>Dobře. Pochopeno.</text>
    </string>	
	
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_0">
<text>Mercenary, je dobré, že jsem tě našel!</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_1">
<text>Oh, armáda. Stalo se něco? Kde je váš velitel?</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_2">
<text>Téměř o tom tě potřebuji. Požádal, aby sdělil, že se skupinou šel do rostliny a že se brzy vrátí.</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_3">
<text>Pokusili jste se kontaktovat se svými vlastními?</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_4">
<text>A peklo je tam! Spojení zmizelo, jako by se odpařilo ... jakékoli pokusy o přepnutí na náš kanál - jako by byly kódovány. Zdá se mi, že něco nebo někdo blokuje naše spojení s nimi. Protože „centrum“ neodpovídá v tuto chvíli - není nikdo, kdo by čekal na pomoc.</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_5">
<text>A co jste se rozhodli?</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_6">
<text>Velitel řekl, že všechno založí. Stačí jen počkat.</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_7">
<text>Jasný. Připomeň mi, kam šel?</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_8">
<text>Na komplexu „P-I“ je to nedaleko rostliny. Pokud opravdu chcete, běžte o průzkum, zkontrolujte sami. Ale opakuji, řekl, že nebyli dlouho, myslím, že se brzy vrátí.</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_9">
<text>Brzy? A ... po dlouhou dobu už tam jsou?</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_10">
<text>Ano, nic. Právě odešli.</text>
</string>
<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_111">
<text>Je to jasné. Budu mít na paměti.</text>
</string>

<string id="kpl_a2_shnir_dialog_start_222">
<text>Počkám na ně tady. S mou municí, daleko od tábora.</text>
</string>

<string id="cit_a2_sich_typical_quests_start_0">
<text>Existuje nějaká jiná práce?</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_start_1">
<text>Ano. Něco pro vás je. To je to, co vám mohu nabídnout.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_start_2">
<text>Beru všechno. Připravte odměnu.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_start_3">
<text>Stále odmítám dělat celou tuto práci.</text>
</string>

<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_0">
<text>O vašich úkolech.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_1">
<text>Ano, pečlivě poslouchám. Co máš?</text>
</string>

<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_11">
<text>Prozkoumal jsem skener poblíž anomálie „ukázal“. Zde jsou výsledky.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_22">
<text>Prozkoumal jsem skener poblíž anomálie "Electro-Gril". Zde jsou výsledky.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_33">
<text>Prozkoumal jsem skener poblíž anomálie „Fire Drone“. Zde jsou výsledky.</text>
</string>

<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_4">
<text>Tady je vaše odměna. Velký.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_5">
<text>Je hezké se s vámi vypořádat, Shcherban.</text>
</string>
<string id="cit_a2_sich_typical_quests_dones_555">
<text>Nic. Stále jsem v procesu.</text>
</string>


<string id="sector_11_one_tactic_hello_dialog_0_text">
<text>Ahoj, ponurý.</text>
</string>
<string id="sector_11_dva_tactic_hello_dialog_0_text">
<text>Ahoj ponurý.</text>
</string>
<string id="sector_11_tri_tactic_hello_dialog_0_text">
<text>Skvělý ponurý, jaký je život?</text>
</string>

<string id="kupol_kiparisoptis_hello_start_0_text">
<text>Dobrou noc, cestovatel. S čím jsi přišel?</text>
</string>


<string id="sector_dialog_texnik_skupka_0_text">
<text>Kupujete poškozené zbraně?</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_1_text">
<text>Ukažte, co tam máte.</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_nyka_text">
<text>Ukažte, co tam máte?</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_xorosho_text">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_kaknibyd_text">
<text>Nějakým způsobem příště.</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_9090_text">
<text>A co je tak levné zakoupené?</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_90901_text">
<text>No, potřebuji náhradní díly, ale není tu tolik peněz na jejich rozptýlení ... ale nekupuji všechny zbraně. Všechny tyto nové, sofistikované kufry - nepotřebuji ... ale pokud máte něco zajímavého, možná si to koupím.</text>
</string>
<string id="sector_dialog_texnik_skupka_90901488_text">
<text>Jasně.</text>
</string>



<string id="cit_k54_dialog_medic_task_one_0_text">
<text>Poslouchejte, zdá se, že jste lékařem a váš sortiment léčivých příprav je nějaký velmi skromný. Můžete zjistit proč?</text>
</string>
<string id="cit_k54_dialog_medic_task_one_1_text">
<text>Cha! Ale nemám co obchodovat. Jednoho dne jsem musel přinést celý kontejner s léky, ale kurýři se neobjevili. A to je divné, kluci jsou rozumní! Vždy přinesl všechno včas. MGX ... tak si myslím ... jak být teď.</text>
</string>
<string id="cit_k54_dialog_medic_task_one_2_text">
<text>A náhodně jste ještě neměli své kontakty? Hodit je na PDA. Pokusím se najít kurýry.</text>
</string>
<string id="cit_k54_dialog_medic_task_one_3_text">
<text>Hmmm, dobře, tady. Byl bych velmi vděčný - pokud najdete můj kontejner. Odměnu nebudu urazit.</text>
</string>


<string id="cit_k54_dialog_medic_task_two_0_text">
<text>Našel jsem také kontejner ... kurýry také ... jsou mrtví, ovladač je na vině.</text>
</string>
<string id="cit_k54_dialog_medic_task_two_1_text">
<text>Co?! Eh ... kluci byli rozumní, vždy opatrní, dodali všechno včas, ale tady to je ... Děkuji, že jste zjistili mé neštěstí. No, protože jste přinesli léky - nyní se objeví na mém prodeji. Jak jsem slíbil, odměnu nebudu urazit. Eh, existovali by kurýři najít nové, normální ...</text>
</string>
<string id="cit_k54_dialog_medic_task_two_2_text">
<text>Držte kontejner.</text>
</string>


<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_0"> 
<text>Jsem o práci.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_1"> 
<text>Říkáš práci? Hmm ... mám jeden úkol. Je nutné jít do anomálie, že poblíž a stáhnout indikátory z jednoho zařízení, práce je nesmyslná a já neslibuji mnoho peněz. Souhlasím?</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_11"> 
<text>Udělám to. Uveďte pouze souřadnice místa.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_12"> 
<text>Hmm, ne, díky. Teď ne.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_112"> 
<text>Skvělé, čekám. Zde jsou souřadnice. Jste tam jen opatrnější, sakra ví, co se děje teď ... dostanete odměnu poté, co budu mít data.</text> 
</string>
 
 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_2"> 
<text>Ano. No, udělal jsem to, co jsem se zeptal?</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_4"> 
<text>Ne, pracuji na tom.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_3"> 
<text>Ano. Všechno se dělá. Zde jsou výsledky.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_331"> 
<text>Skvělé, dovolte mi zkontrolovat ... super, indikátory jsou odstraněny. Práce se provádí úspěšně.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_332"> 
<text>Co je s mou odměnou?</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_txt_333"> 
<text>Tady je vaše odměna. Jak bylo dohodnuto, moc nesliboval.</text> 
</string> 
<string id="cit_b106d_sich_quest_dialog_334"> 
<text>Uhh. Sbohem.</text> 
</string> 


<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_0_text">
<text>Um-mh ... bla, hit ...</text>
</string>
<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_1_text">
<text>Co se vám stalo?</text>
</string>
<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_2_text">
<text>Jo a bolest ... sakra, nikdy jsem se tak nechtěl ohýbat ...</text>
</string>
<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_3_text">
<text>Dovolte mi, abych vám pomohl. Opravím první soupravu a nedaleko tábora! Není to drift!</text>
</string>
<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_4_text">
<text>Prostě mi nepomůže, žiji poslední minuty ... pomáháš mi, ptám se ... Najděte blázen, který mě hodil ... Chien ... jeho přezdívka, my jsme se dostali do armádních skladů ... společně ... dostali jsme to, přestěhovali jsme se do tábora a měl v žaludku kulku, dobře, nepotřeboval jsem to, a neměl jsem to pro své partnery. Abych si vzal nováčka, ukázal jsem se odnikud, navrhl jsem pomoc ... v podnikání pro mě ... Eh, zemřu ... nechte poslední minutu utratit sám ...</text>
</string>
<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_5_text">
<text>Najdu tuto spodinu, slibuji. Bude odpovědný za všechno.</text>
</string>

<string id="cit_a71_wounded_man_dialog_55_text">
<text>Promiň. Udělal bych to samé.</text>
</string>	
	
	
<string id="city_a2_gero_dialog_12_0_text">
<text>Naživu? Zdá se, že je to ... dobře. Šel jsem na svůj příspěvek. Vy, seznámíte se s naším šéfem, jak bude čas. Jeho jméno je laskavé. Mimochodem, Forester přišel, zeptal se na tebe, je tady v táboře. Požádal jsem vás, abyste přišli.</text>
</string>	
<string id="city_a2_gero_dialog_1_1_text">
<text>Kde jsem?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_1_11_text">
<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_1_111_text">
<text>Co se děje?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_1_1488_text">
<text>Počkejte! Budu střílet! Kdo je to? Kde jsem? A co se děje?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_1_1489_text">
<text>Teď mě střílíš! Méně otázek a přiměřenější, dobře? Nebo slyším špatně?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_1_1490_text">
<text>Dobře. Klidně!</text>
</string>

<string id="city_a2_gero_dialog_12_12_text">
<text>Mercenary, mluvil s našimi nadřízenými?</text>
</string>	
<string id="city_a2_gero_dialog_2_1_text">
<text>Ano, promluvím si s Shcherbanem a situaci mi objasnil.</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_2_11_text">
<text>Co musíte udělat?! Jelen...</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_2_111_text">
<text>Mluvíš se mnou tady, odpadky. Jste tady nikdo a nevolá vám, rozumíš? Proto odpovězte stručně a jasně. Mluvili jste s hlavním?</text>
</string>
<string id="city_a2_gero_dialog_2_1111_text">
<text>Ano, mluvil jsem s ním.</text>
</string>

<string id="city_a2_sich_disccusion_dialog_1_0_text">
<text>K vašim smyslů přišel žoldák? Doufám, že budu rád, že se seznámím. Všichni mě sem zavolají, a jak vám chápu, ponurý?</text>
</string>	
<string id="city_a2_sich_disccusion_dialog_1_1_text">
<text>Můj respekt. Ano. Chtěl bych vědět, co se mi stalo?</text>
</string>	
<string id="city_a2_sich_disccusion_dialog_1_2_text">
<text>A peklo tě zná! Moji lidé vás našli poblíž radaru - „Dome“. Časem přišli, trochu víc a váš gramofon by se spěchal do pekla se psy - nemyslím si, že by vám po tom něco žilo. A proto jsme z vás udělali službu - to znamená, že návrat by měl být od vás. Je mi jedno, kdo jste - žoldáci, armáda nebo stalkers! Budete pracovat společně a upřímně. Pokud chcete zvýšit reputaci mezi námi, pak si v táboře promluvte s stalker, možná jeden z nich potřebuje vaši pomoc. A ano, pokud chcete vydělat peníze navíc, přímo u vchodu, správní rada, vždy budou existovat úkoly jako vy.</text>
</string>
<string id="city_a2_sich_disccusion_dialog_1_22_text">
<text>Jo. Dobře. Rád vás poznávám. Děkujeme samozřejmě za bundu, vodu a jídlo ... a samozřejmě díky svým lidem, že nás nenechávají na svém vlastním osudu.</text>
</string>


<string id="a_r_atr_about_self_0">
<text>Řekněte nám o sobě.</text>
</string>
<string id="a_r_atr_about_self_1">
<text>Jsem profesor Voronov. Zabývám se studiem abnormalit v Choso. Pracoval na tomto tématu za obvodem v Kyjevě. Ale rozhodl jsem se být, tak mluvit, blíže ke zdroji. Po nedávném super-rozsahu v blízkosti kupole jsme byli přepraveni, abychom objevili nový výzkum. Podmínky zde jsou dobré, zdá se, že místo je chráněno ... \ n pravda nabízí pracovat na okraji zóny, v nějaké nové laboratoři ... tady - myslím. Možná v budoucnu souhlasím s návrhem. Mezitím tady mám dost práce.</text>
</string>
<string id="a_r_atr_about_upgr_0">
<text>Řekněte nám, jaké úpravy artefaktů lze provést.</text>
</string>
<string id="a_r_atr_about_upgr_1">
<text>Nejoblíbenějším typem změny je odstranění záření. Specializuji se na to. Jak víte, mnoho artefaktů je radioaktivní, ale existuje způsob, jak to napravit. Během modernizace se snažíme nejprve odstranit veškeré záření z objektu a pokud je to možné, zlepší se jeho základní vlastnosti. Jak říkají - vyrazili klín s klínem.</text>
</string>
<string id="a_r_atr_trader_start_11">
<text>Ahoj. Je hezké vidět nové tváře. Pokud chcete změnit vlastnosti artefaktů, přišli jste na adresu.</text>
</string>

<string id="a_r_atr_trader_start_21">
<text>Vaše objednávka je připravena. Vzít to.</text>
</string>

<string id="a_r_atr_trader_start_31">
<text>Ano.</text>
</string>

<string id="contract_hello_dialog_girl_afina_0_text_start">
<text>Ahoj, ponurý ...</text>
</string>

<string id="atr_actor_start">
<text>Chci změnit vlastnosti mého artefaktu.</text>
</string>
<string id="atr_next_time_general">
<text>Jindy.</text>
</string>		
<string id="atr_radiation_trader_3">
<text>\ n tady ... Nyní se podívejme na to, které z vašich artefaktů mohu, abych tak řekl: čerpadlo.</text>
</string>
<string id="atr_radiation_trader_4">
<text>\ n hmm ... bohužel nemáte artefakty, jejichž vlastnosti se mohu změnit. %C [255,238,153,26] Mohli byste nalit artefakty do kontejneru?</text>
</string>	
<string id="atr_mixer_trader">
<text>%C [255,238,153,26] Za místních podmínek nemůžu provést žádné změny v artefaktech. Cena za změnu vlastností určeného artefaktu se liší v oblasti 25-35 tisíc. Pokud nemáte danou částku, pak bohužel nemůžeme zlepšit váš artefakt. Uvidíme, jaké artefakty máte.</text>
</string>
<string id="atr_trader_come_later">
<text>Velký. Přijďte po třech hodinách. Pokud chcete, můžete si prozatím odpočívat na matraci, nalevo ode mě. %C [255,238,153,26] Když je vše připraveno - řeknu vám, nebojte se.</text>
</string>	
	
</string_table>


<!-- Translation made with Stalker Translation XML TOOL -->
<!-- https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/stalker-translation-xml-tool-v12-executable-version -->