<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>


	<!-- cit_trader --><string id="cit_trader_task_1_name">
    <text>Obchodní nabídka</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_text">
    <text>Filin potřebuje artefakt %s. Bez zbytečných řečí a otázek. Pravý obchodník!</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_about">
    <text>Zajímám se o artefakty. Nabízím takovou dohodu: já ti dám tip na určitý artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Obě strany spokojené. Co na to říkáš?</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Moji klienti mají zájem o artefakty. Často jsou to „bystré hlavy“, které ale nemají přístup k oficiální vědě v Zóně. Takže dohoda je jasná: já ti dám tip na artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Potřebuji artefakt %s. Budu tu čekat spolu s tvojí odměnou.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Výborně, příteli. A tady máš i bonus.</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_2_name">
    <text>Špinavá práce</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_text">
    <text>Filin mi dal špinavou práci – najít a odstranit stalkera, který někoho naštval.\n\nVeškeré potřebné informace máš v PDA od Filina. Je čas začít. Špatná shoda okolností pro toho chudáka...</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_about">
    <text>Někdy ke mně stalkeři přijdou, když jim někdo ublížil nebo něco provedli, a já hledám ochotné pomocníky, kteří to vyřeší, aby později nebyly problémy. Považuj mě za prostředníka.\nMám teď několik cílů k odstranění. Obvykle jde o stalkery, kteří zradili, nebo najali někoho na zradu svých přátel, ale občas i o likvidace lidí z jiných frakcí. Je to špinavá práce, ale někdo ji dělat musí, zvlášť když je odměna slušná. Co říkáš? Pošlu ti info do PDA.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_finish">
    <text>Díky, stalkere. Tady máš zaplaceno, ale nepřeháněj to s vražděním. Žoldáci konkurenci taky nemají rádi. Heh-heh...</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_3_name">
    <text>Mutanti: brouci a myši</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_text">
    <text>Je vtip mezi stalkery: „Stalker zasadil pseudo-ředkev. Vyrostla z ní obrovská pseudo-ředkev! Stalker vzal granátomet a šel ji sklízet. Všechno by bylo v pohodě, kdyby nebylo těch pseudo-brouků a pseudo-myší.“ Zní to legračně, že? Ale ty brouci a myši jsou fakt otravní. Někdy ani nenastoupíš deset kroků z tábora, aby tě nějaký pseudo-příšera nenapadla!\nProto Filin navrhl spojit příjemné s užitečným – vydělat si tím, že vyčistíš okolí od mutantů. Je to správná věc, protože jich je tu opravdu hodně... A trofeje taky potěší.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_about">
    <text>Mimochodem, viděl jsi cestou nějaké muty? Chlapi z Duty nedávno prostor pročistili, ale nový stalkeři říkají, že viděli buď psy, nebo něco jiného na okraji tábora. Jestli to není vtip, tyhle potvory můžou být hrozbou jak pro stalkery v táboře, tak i pro ty, co přicházejí. A chybějící klienti jsou špatní pro obchod. Takže platím dobře za vyčištění mutantů, možná i něco navíc. Hlavně ať nezůstanou stopy. Tady máš přibližné souřadnice.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_finish">
    <text>Dobrá práce. A tady máš zaslouženou odměnu.</text>
</string>


<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
<!-- cit_trader (Loner Trader) New Tasks -->
<string id="cit_trader_task_4_name">
    <text>Neobvyklý obchod</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_text">
    <text>Jak se říká, bohatí mají své zvyky. Jeden takový klient prý oslovil Filina, aby našel trofej – „%s“…\nFilin slíbil, že za doručení trofeje mu dobře zaplatí, aby ji mohl poslat svému klientovi.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_about">
    <text>Vždyť vidíš, nejsem jen zaneprázdněný člověk, ale i štědrý k těm, kteří mi chtějí pomoci vyřešit mé problémy. A právě teď mám naléhavou zakázku. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_fetch_about">
    <text>Tak tedy dohoda: jeden z mých klientů, skvělý klenotník specializující se na zvířecí trofeje, chce jednu – %s. Je ochoten mi za doručení zaplatit pěknou sumu. Já zase zaplatím tobě za doručení trofeje ke mně. Chápeš, jak to myslím? Přines mi části mutanta s jeho věcmi. Nedopustím, aby ses oškubal.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce! Tady máš zaslouženou odměnu.</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_5_name">
    <text>Vylupovač skrýší</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_text">
    <text>Co bylo tvoje, je teď naše. Filin mě požádal, abych ukradl důležité dokumenty a doručil je jemu.\nPoslal mi souřadnice jejich umístění do PDA.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_about">
    <text>Slyšel jsem šuškandu o skrýši s velmi zajímavými dokumenty. Nevím, komu patřily nebo kde teď jsou, ale odměním každého, kdo mi ty dokumenty zázračně donesou na tento barový pult. Chápeš mě? Pošlu ti poslední známé souřadnice skrýše do PDA. Pochybuji, že je to past, protože pastí by Sidorovič při rušení obchodu nekládal.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_finish">
    <text>Udělals mi radost. Výborná práce, stalkere.</text>
</string>



</string_table>
