<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>



<string id="test_dialog_0">
<text> Potřebuji testovací případ? </text>
</string>
<string id="test_dialog_1">
<text> Zde je testovací případ pro beta verzi. </text>
</string>
<string id="test_dialog_2">
<text> Najdu ho. </text>
</string>
<string id="test_dialog_3">
<text> Nehledej. </text>
</string>
<string id="test_dialog_4">
<text> Dobrý \n </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_0">
<text> Úkol jsem splnil </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_1">
<text> Výborně \n </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_2">
<text> Kde je moje odměna </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_3">
<text> Tady je </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_4">
<text> Děkuji. </text>
</string>
<string id="test_dialog_end_4">
<text> Děkuji. </text>
</string>
    
 <string id="sarik_dialog_0">
<text>Profesore, víte kde se dá sehnat nějaká práce? </text>
</string>
<string id="sarik_dialog_1">
<text> Ano, něco mám, přišel jsem zrovna dnes ráno. Do Zóny dorazila nová skupina výzkumníků, kteří sbírají podivné artefakty. No, ne tak docela artefakty, spíš ozářené harampádí, ale z nějakého důvodu je to zajímá. Možná budou potřebovat pomoc. </text>
</string>
<string id="sarik_dialog_2">
<text> To zní zajímavě. Kde je můžu najít? </text>
</string>
<string id="sarik_dialog_3">
<text> Ať jdou ti ekologové do prdele, nechci pro ně pracovat. </text>
</string>
<string id="sarik_dialog_4">
<text> Jsou roztroušeni po celé Zóně. Jednoho prý nedávno viděli v Bázinách. Zdá se, že se utábořil ve Starém kostele. </text>
</string>
<!-- Meeting of Scientists -->
<string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
<text> Dobrý den, pane profesore, mohu se zeptat, jak pokračuje váš výzkum? </text>
</string>
<string id="meet_ah_1">
<text> Ano, samozřejmě! Mám už jednu záležitost, se kterou potřebuji pomoc, jestli jste pro. </text>
</string>
<string id="meet_ah_2">
<text> Jistě, mám trochu času. Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="meet_ah_no">
<text> Je mi líto, ale nemám na to čas. </text>
</string>
<string id="meet_ah_4">
<text> Pro svůj další experiment potřebuji anomální špínu z místních anomálních polí. Musíte se do těchto anomálií vydat a najít tyto téměř zformované artefakty. Váš detektor by je měl být schopen zachytit, aby vám pomohl při hledání. </text>
</string>
<string id="meet_ah_5">
<text> To zní jednoduše, přinesu ti tvou lesklou hlínu. </text>
</string>
<string id="meet_ah_6">
<text> Rád bych ti pomohl, ale nemám detektor artefaktů. Máš nějaký, který bych si mohl půjčit? </text>
</string>
<string id="meet_ah_7">
<text> Velmi dobře. Oznacím na tvém PDA anomálie, které chci, abyste prohledal. </text>
</string>
<string id="meet_ah_8">
<text> No, předpokládám, že ti můžu dát svůj starý detektor. Je to starý model, ale měl by to zvládnout. Když pro nás uděláš pár takových prací, budeš si moct hned koupit lepší! Podívej se do svého PDA na lokality, o které mám zatím zájem. </text>
</string>


 <string id="cancel_ah_0">
<text> O vaší misi profesore... </text>
</string>
<string id="cancel_ah_1">
<text> Jak pokračuje pátrání? Našli jste je všechny? </text>
</string>
<string id="cancel_ah_2">
<text> Ne, stále je hledám. </text>
</string>
<string id="cancel_ah_3">
<text> Vlastně jsem nic nenalezl. </text>
</string>
<string id="cancel_ah_4">
<text> Jsi si jistý? Mé výpočty jasně předpovídají, že bys měl najít alespoň něco. To by mému výzkumu velmi uškodilo. </text>
</string>
<string id="cancel_ah_5">
<text> Je mi líto, pane profesore, ale nenalezl jsem je. </text>
</string>
<string id="cancel_ah_6">
<text> Dobře. Budu hledat dál. </text>
</string>
<string id="cancel_ah_7">
<text> Sakra, tohle není dobře. Tohle mě vrátí nejméně o dva měsíce zpátky... Promiň, musím do laboratoře. Sbohem, Stalkere. </text>
</string>
<string id="kovalev_1_quest_0">
<text> Dobrý den, pane profesore, mohu se zeptat, jak pokračuje váš výzkum? </text>
</string>
<string id="kovalev_1_quest_3">
<text> Nezapomeň použít detektor, který jsem ti dal, měl by vydávat pípavý zvuk, když se přiblížíš k artefaktu. </text>
</string>
<string id="kovalev_1_quest_end_0">
<text> Přinesl jsem ti tvou zářící hlínu, tak co teď? </text>
</string>
<string id="kovalev_1_quest_end_1">
<text> No jistě, tady je tvá odměna. S malým bonusem. </text>
</string>
    

 <string id="kovalev_2_quest_0">
<text> Potřebujete ještě s něčím pomoc, pane profesore? </text>
</string>
<string id="kovalev_2_quest_3">
<text> Víš, dříve jsem měřil anomálie v Agropromu a zjistil jsem řadu podivných abnormalit. Artefakty, které se v těchto anomáliích tvoří, mají na noosféru jedinečné modulační charakteristiky. Během mých studií jsme však byli napadeni. Situace se dost vyhrotila a my jsme museli utéct. V tom zmatku jsem na jednom z míst s anomáliemi zapomněl svůj laptop s daty ze skenování. Pokud můžete, najděte prosím můj laptop, budou v něm uvedeny souřadnice anomálií, které jsem skenoval. Podívejte se po všech anomálních vzorcích, které v nich najdete. </text>
</string>
<string id="kovalev_2_quest_end_0">
<text> Hej, profesore, našel jsem tvůj notebook a získal artefakty. </text>
</string>
<string id="kovalev_2_quest_end_1">
<text> Děkuji, to mi velice pomůže ve výzkumu! Doufám, že tento bonus pokryje tvé náklady na tuto misi. </text>
</string>
<string id="markov_1_quest_0">
<text> Poslouchám. </text>
</string>
<string id="markov_1_quest_2">
<text> Proč se nezeptáš některého ze svých kolegů z Jantaru? </text>
</string>
<string id="markov_1_quest_3">
<text> Pracuji odděleně od vědecké skupiny v Jantaru. Tito průměrní amatéři se ani nepustili do studia anomálií, které jsou jim nejbližší. Poslouchej, jestli ty artefakty najdeš, dobře ti zaplatím. Čím dříve, tím lépe. </text>
</string>
<string id="markov_1_quest_end_0">
<text> Tady jsou vaše vzorky. </text>
</string>
<string id="markov_1_quest_end_1">
<text> Skvělá práce, mladý muži. Kam teď dám tyhle... </text>
</string>
<string id="markov_2_quest_0">
<text> Potřebujete ještě s něčím pomoc, pane profesore? </text>
</string>
<string id="markov_2_quest_3">
<text> Ach, ano! Když jsem byl na terénním výzkumu, zjistil jsem podivné výkyvy v noosféře v sousední oblasti zvané Divoké území. Zdá se, že mají nějaký vliv na artefakty, které tam vznikají, takže chci, abys to šel prozkoumat. Dám ti souřadnice míst, která mě zajímají. </text>
</string>
<string id="markov_2_quest_end_0">
<text> Pořád se cítím celý rozmazaný z těch elektroanomálií, do kterých jsem vstoupil. Každopádně tady máte, profesore, další várku artefaktů. </text>
</string>
<string id="markov_2_quest_end_1">
<text> Úžasné! Tady je vaše odměna. </text>
</string>
<string id="markov_3_quest_0">
<text> Ještě něco? Doufal jsem v něco víc... vzrušujícího. </text>
</string>
<string id="markov_3_quest_3">
<text> Hm, podívejme se... Ach ano! Je tu další terénní výzkum, který jsem ještě nestihl provést. Kousek na sever odtud, v Jantaru, je stará laboratoř, která vypouští nebezpečné vysoké množství emisí psi. Mám důvod se domnívat, že tyto emise ovlivňují tvorbu artefaktů v této oblasti. Nechtěl jsem tě tímto úkolem pověřit, ale nemohu se dočkat výsledků! Měl byste si promluvit s profesorem Sacharovem, pokud potřebujete nějakou psychickou ochranu. </text>
</string>
    
<string id="markov_3_quest_end_0">
<text> Člověče, tohle opravdu nebylo snadné, ale myslím, že jsem je našel všechny. </text>
</string>
<string id="markov_3_quest_end_1">
<text> Úžasné, děkuji! Moc jsi mi pomohl. </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_0">
<text> Vypadáte ustaraně. </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_1">
<text> Ano, tahle díra se hemží mutanti a bandity a ti idioti mě sem poslali samotného! To si vážně mysleli, že budu moct všechno ignorovat a jen tak tudy projít? Kurva! </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_2">
<text> Woah, uklidni se, chlape. Možná bych ti mohl pomoci. Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_5">
<text> Dobře, poslouchej. V okolí jsou docela vzácné anomálie a tihle idiotští bandité se jich prakticky nedotkli. Kdybys mi mohl z každé z nich sehnat vzorek, byl bych ti velmi vděčný. Tady jsou souřadnice. </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_end_0">
<text> Byla to pekelná cesta, ale podařilo se mi získat vaše vzorky. </text>
</string>
<string id="pirogov_1_quest_end_1">
<text> Skvěle, hned dám vědět profesoru Sacharovovi. Děkuji ti, stalkere, dneska jsi mě opravdu vytažil z průšvihu. </text>
</string>
<string id="pirogov_2_quest_0">
<text> Ještě něco? </text>
</string>
<string id="pirogov_2_quest_3">
<text> Bohužel ano. Sacharov mi právě řekl, že chce, abych se podíval na hřbitov kamionů. Víte, Truck Cemetery je málo prozkoumaná oblast a mnozí se ji z dobrého důvodu vyhýbají, i když se tam zřejmě nachází řada zajímavých anomálií. Pokud mi z těchto anomálií seženete vzorky, dám vám padesátiprocentní podíl z platby za tuto práci. Oblast se nachází severně odtud, ale pozor na bandity. </text>
</string>
<string id="pirogov_2_quest_end_0">
<text> Člověče, to bylo ale pusté místo. Každopádně, tady máš další várku, profesore. </text>
</string>
<string id="pirogov_2_quest_end_1">
<text> Děkuji, to by mělo stačit. Jak bylo dohodnuto, tady je váš výřez. </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_0">
<text> Tak co, ještě něco, nebo to bylo všechno? </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_3">
<text> No, je tu ještě jedna věc. Poslal jsem svého posledního asistenta do Smetiště, aby umístil prototypy do některých anomálií. Ale zmeškal poslední dva radiové kontakty a obávám se, že se mu něco stalo. </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_4">
<text> To v téhle ozářené díře není nic překvapivého. </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_5">
<text> Naposledy jsem o něm slysel, že se chtěl zásobit na Blesím trhu, takže je dobrý nápad začít hledat tam. Najdi mého asistenta a jeho PDA, mělo by obsahovat lokace zbylých anomálií, které mě zajímají. Přines mi vzorky, abych mohl opustit tohle bohem zapomenuté místo. </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_end_0">
<text> Našel jsem tvého asistenta. Zdá se, že ho napadli bandité a proměnili ho ve švýcarský sýr, ale podařilo se mi získat zpět jeho PDA a dokončit práci. Tady máš, profesore. </text>
</string>
<string id="pirogov_3_quest_end_1">
<text> Jaká škoda, byl to dobrý člověk. Jaký to prohnilý způsob smrti... Každopádně tady je tvá odměna. Konečně se můžu vrátit do bunkru a pořádně se osprchovat. </text>
</string>
    
<string id="chernov_1_quest_0">
<text> Ahoj, slyšel jsem, že bys mohl potřebovat pomoc při svém výzkumu. </text>
</string>
<string id="chernov_1_quest_1">
<text> Nejsi ty náhodou horlivý? Doufám, že se nepokoušíš o plagiát mé práce. </text>
</string>
<string id="chernov_1_quest_2">
<text> Vůbec ne, pane profesore. Zatím mě zajímají jen peníze. </text>
</string>
<string id="chernov_1_quest_5">
<text> Velmi dobře. Tak se podíváme, jestli na to máš, ano? V této oblasti, které místní říkají Armádní sklad, se nachází mnoho zajímavých anomálií, kterým se většina stalkerů jednoduše snaží vyhnout. Přineste mi vzorky z těch, které jsem vám označil na PDA, a pak si můžeme promluvit dál. </text>
</string>
<string id="chernov_1_quest_end_0">
<text> Tady to je, jedna várka lesklé špíny. </text>
</string>
<string id="chernov_1_quest_end_1">
<text> Skvěle. Jak jsem slíbil, tady je vaše platba. Chcete teď vědět něco konkrétního? </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_0">
<text> Zajímalo by mě, jak vůbec víte, kde se ty podivné artefakty objeví. </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_1">
<text> No, naše výzkumná skupina je vlastně součástí SIRCAA, Scientific Institute for Research of the Chernobyl Anomalous Area. Neustále tuto zónu zkoumáme, abychom našli způsob, jak ji zničit nebo alespoň ovládnout. Díky informacím od místních stalkerů a vlastním exkurzím jsme se toho hodně dozvěděli. Pro některé oblasti máme dokonce předběžné mapy anomálií. Na základě těchto informací a údajů z našich skenerů můžeme odvodit pravděpodobnost vzniku artefaktu. </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_2">
<text> Zajímavé. Takže takhle víte, kam mě máte pořád posílat. </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_3">
<text> Přesně tak. Tvůj další úkol však bude vyžadovat opatrnost. Přece jen nechci, aby tě někdo zabil, zatím se zdá, že jsi dobrý pomocník. Pověřil jsem konkrétního stopaře, aby prozkoumal nějaká anomální pole v Rudém lese. Bohužel se zdá, že se ztratil. Poslední místo, odkud mi posílal zprávy, byl zavalený tunel u mostu do Limansku. Jdi a najdi jeho PDA, které obsahuje skenovací data, jež jsem mu dal, a najdi zbývající vzorky. Musím tě však varovat, v Rudém lese jsem ztratil mnoho přátel a kolegů, takže buď opatrný. </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_end_0">
<text> To byl ale výlet! I když jsem se musel prostřílet, podařilo se mi získat všechny vzorky. Snad to bude stát za to, pane profesore! </text>
</string>
<string id="chernov_3_quest_end_1">
<text> Nádhera, už jsem se zacínal bát. Doufám, že tenhle bonus pokryje vaše léčebné výdaje. </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_0">
<text> Tak co, podařilo se vám někdy vytvořit artefakty v laboratoři? Chci říct, že je studujete už nějakou dobu a nespadla by dramaticky potřeba Zóny, kdyby se artefakty daly vytvářet mimo ni? </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_1">
<text> Práce na vytváření umělých artefaktů probíhaly ještě před jadernou katastrofou a vytvořením Zóny. Můj nadřízený žil a pracoval v Limansku. Mnoho nocí jsme u něj přespávali a diskutovali o možném původu artefaktu. Poté, co jsme z laboratoře ukradli péstební lůžko, se nám dokonce podařilo vytvořit protoartefakt, přesně takový, jaký jsi mi přinesl. </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_2">
<text> Zajímavé. Co se stalo s tvým přítelem? </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_3">
<text> Nevím, v době katastrofy nebyla z Limansku žádná evakuace. Kam zmizeli všichni jeho obyvatelé, je pro mě záhada. To mi připomíná, že mám ještě adresu jeho domu. Mohl byste se tam zajít podívat, jestli tam ten artefakt ještě je? Kdo ví, třeba je to klíč k pochopení toho všeho. </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_end_0">
<text> Limansk je v hrozném stavu. Nenašel jsem žádné přeživší, kromě bandy šílených fanatiků. Podařilo se mi však najít artefakt. Tady je. </text>
</string>
<string id="chernov_4_quest_end_1">
<text> Tolik jsem očekával. Přesto si nemohu pomoct, ale chybí mi můj starý přítel... Každopádně ucítíme jeho oběť a pokusíme se zjistit, jak tomu všemu znovu zabránit. </text>
</string>
    
   <string id="chernov_5_quest_0">
  <text>Jak to jde, pane profesore? Máte nějaké novinky o původu artefaktu?</text>
</string>
<string id="chernov_5_quest_1">
  <text>Ano, podívejte se sem. Vidíte tohle? Tento artefakt má zcela jedinečný vzor vyzařování. Příteli, právě tady máme nezpochybnitelný důkaz, že artefakty lze získat umělými prostředky.</text>
</string>
<string id="chernov_5_quest_2">
  <text>To je šílené! Počkejte, myslíte, že je možné, aby se artefakty objevily dřív než Zóna?</text>
</string>
<string id="chernov_5_quest_3">
  <text>No, myslím, že vám to mohu říct, protože to stejně nakonec zjistíte. Slyšeli jste někdy o farmách artefaktů? Výzkum v tomto směru probíhá už dlouho a nyní opuštěná laboratoř X-19 do nich hodně investovala. Vytvářeli lůžka, kterým říkali "lůžka", v nichž mohly artefakty vznikat v kontrolovaných podmínkách. V současnosti je oblast ovládána fanatiky, kteří si říkají Monolit, a je extrémně nebezpečná. Pokud se vám však nějak podaří dostat se tam a najít nějaké zbytky artefaktu nebo dokumentace, budu vaším dlužníkem.</text>
</string>
<string id="chernov_5_quest_end_0">
  <text>Páni, ty jsi vážně nehlál, v okolí se to monolity jen hemžilo, nicméně se mi podařilo dostat se do laboratoře. Věř tomu nebo ne, ale měl jsem pravdu. Našel jsem tři artefakty a nějaké papíry, které vypadaly důležité. Tady je máte.</text>
</string>
<string id="chernov_5_quest_end_1">
  <text>Skvěle. Neptejte se, jak jsem věděl, že to tam bude, odpověď by se vám nelíbila. Vzhledem k povaze našeho výzkumu vás musím požádat o diskrétnost. Nakonec světu prozradím, co se tu stalo. Ale než to budu moci udělat, musím dokončit svou teorii o těchto artefaktech.</text>
</string>
<string id="chernov_6_quest_0">
  <text>Rozumím. Potřebujete ještě něco, pane profesore?</text>
</string>
<string id="chernov_6_quest_3">
  <text>Ano, v návaznosti na naše poslední skenování oblasti jsme našli něco zajímavého. Velká skupina zlodějů ovládá oblast, které říkají Mrtvé město. Z této oblasti jsem získal velmi stabilní údaje, takže ji budu skvěle použít jako kontrolní bod. Pokud mi přinesete vzorky z těchto míst, budu z nich moci vytvořit základní údaje.</text>
</string>
<string id="chernov_6_quest_end_0">
  <text>Huh, město mi nepřipadalo tak "mrtvé". Tady jsou ty vzorky, prof.</text>
</string>
<string id="chernov_6_quest_end_1">
  <text>Skvělá práce, tady je váš bonus. S tím, jak moc jste mi pomohl, bych vás klidně mohl zmínit v předmluvě své diplomové práce. I když to nevypadá, že bys o to nějak zvlášť stál - zatím. Jestli chcete víc práce, možná by ses měl pohlédnout po některém z mých kolegů tady v Zóně. Možná pro vás budou mít něco. Pošlu vás za nimi.</text>
</string>

<string id="juk_1_quest_0">
  <text>Dobrý den, bylo mi řečeno, že byste pro mě mohl mít nějakou práci.</text>
</string>
<string id="juk_1_quest_3">
  <text>Ano, opravdu mám práci pro vás. V této oblasti se nachází několik anomálních polí, která bych potřeboval prozkoumat. Bohužel jsem zde uvízl a nemohu opustit tento prostor. Anomalie, které mě zajímají, označím na vašem PDA. Doufám, že víte, co máte dělat. Sacharov by byl rozzlobený, kdybych nic nenašel.</text>
</string>
<string id="juk_1_quest_end_0">
  <text>Tady máte. Tohle jsou artefakty, které se mi podařilo najít.</text>
</string>
<string id="juk_1_quest_end_1">
  <text>Huh, nečekal jsem, že se vám to skutečně podaří. Skvělá práce, tady máte odměnu.</text>
</string>
<string id="juk_2_quest_0">
  <text>Mohu vám ještě s něčím pomoci?</text>
</string>
<string id="juk_2_quest_3">
  <text>Ano, zatímco jste byl v terénu, obdržel jsem novou dávku dat ze skenování. Jak možná víte, Zóna před námi skrývá spoustu tajemství a mnoho anomálií ještě nebylo zmapováno. Pošlu vám tato předběžná data ze skenování, protože obsahují přibližnou polohu některých nezmapovaných anomálií. Prosím, potvrďte, zda jsou data správná, a dávejte pozor na případné artefakty. Buďte však opatrní - v údajích o poloze se určitě vyskytne nějaká chyba.</text>
</string>
<string id="juk_2_quest_end_0">
  <text>Člověče, už mi skoro všechny šrouby došly, ale vaše údaje se zdály být správné, pane profesore. Také se mi podařilo najít nějaké artefakty, na které byste se mohl chtít podívat.</text>
</string>
<string id="juk_2_quest_end_1">
  <text>Skvělé, alespoň tedy naše skenery fungují dobře. Děkujeme za zprávu, peníze by vám měly být brzy doručeny.</text>
</string>
<string id="juk_3_quest_0">
  <text>Vypadá to, že máte něco na srdci.</text>
</string>
<string id="juk_3_quest_3">
  <text>Ano, mám. Víte, v Pripjati jsou nesmírně zajímavé emisní vzory. Nicméně, jak možná víte, město je stejně nebezpečné jako zajímavé a nemám naději, že se dostanu dovnitř a ven živý. Pokud můžete, podívejte se prosím na tato místa a přivezte mi všechny artefakty, které najdete. Nebojte se, odměna vám bohatě pokryje náklady na munici a obvazy.</text>
</string>
<string id="juk_3_quest_end_0">
  <text>Myslím, že mám ještě někde ve skafandru průstřel od těch zatracených fanaticků, ale podařilo se mi prověřit anomálie, o kterých ses zmínil. Dokonce jsem pro tebe našel nějaké vzorky.</text>
</string>
<string id="juk_3_quest_end_1">
  <text>Fenomenální! Prosím, vezmi si to, zasloužíš si to. To by mělo být prozatím vše. Pokud si chceš vydělat další peníze sbíráním artefaktů, mohl bys v Zóně vyhledat některé z mých kolegů. Dám jim vědět, že přijdeš.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_1_quest_0">
  <text>Jak je, profesore, potřebuješ s něčím pomoci?</text>
</string>
<string id="vorobushkin_1_quest_3">
  <text>Mohl bych. No, tahle oblast je špatně prozkoumaná, takže úplně nevím, co mám čekat. Podle mých výpočtů bych tu však měl být schopen najít artefakty, které potřebuji. Včera jsem kvůli přesnému určení anomálních polí, která je třeba prozkoumat, opravil část zařízení v Krugovém anténním komplexu. Skenování však trvalo poměrně dlouho a čím déle jsem tam zůstával, tím to bylo nebezpečnější, takže jsem se sem musel urychleně vrátit. Musíte vstoupit do stanice a vyzvednout paměťový modul, který jsem tam nechal. Měla by na něm být veškerá potřebná data. Mimochodem, poblíž je několik anomálií, možná obsahují vzorky, které potřebuji, ale to nebude možné říct, dokud nezískáte data ze skenu.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
  <text>Jednoduché, pane profesore. Vaše zařízení tam stále bylo, spolu s daty, a podařilo se mi získat vaše vzorky.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
  <text>Konečně nějaké dobré zprávy. Ta data ze skenu vypadají zajímavě, i když...</text>
</string>
    
   <string id="vorobushkin_2_quest_0">
  <text>Co je to, profesore?</text>
</string>
<string id="vorobushkin_2_quest_3">
  <text>Hmm, některé z těch výkladů prostě nedávají smysl. Byl byste ochoten je pro mě zkontrolovat? Pokud najdete nějaké artefakty a přinesete mi je zpět, mohu vám dobře zaplatit.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
  <text>Zkontroloval jsem místa, která jste zmínil, a našel jsem tyto artefakty. Jsou to ty, které potřebujete?</text>
</string>
<string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
  <text>Ano, úžasné! Děláme tu velké pokroky, příteli. Tady máte odměnu.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
  <text>Máte ještě něco, s čím vám mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
  <text>To je prozatím vše. Pokud nám chcete pomoci dále, pošlu vás za svým kolegou, který by vaši pomoc ocenil. Pošlu vám jeho polohu a dám mu vědět, že přijdete. Sbohem, stalkeru!</text>
</string>
<string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
  <text>Díky za neocenitelnou pomoc. Ještě musím provést nějaké výpočty. A vy se přesunete na sever od Černobylské jaderné elektrárny. Vedoucí naší skupiny, profesor Skabinskij, už tam je. Netuším, jak se tam dostal, ale prosím, pospěšte si! Pravděpodobně potřebuje vaši pomoc.</text>
</string>
<string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
  <text>Naše výpočty jsou plné der kvůli nedostatku informací, ale podařilo se nám přibližně určit polohu anomálie, kterou se nám dříve nepodařilo předpovědět. Nyní se tam vydal prozkoumat vedoucí naší operace, profesor Skabinskij. Pravděpodobně potřebuje vaši pomoc, takže si pospěšte a najděte ho. To místo je nebezpečné a on tam neměl chodit sám.</text>
</string>
<string id="ah_start_dialog_0">
  <text>Ahoj, stalkere.</text>
</string>
<string id="ah_start_dialog_1">
  <text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="ah_start_dialog_2">
  <text>Ahoj, bratře.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_0">
  <text>Jéžiši, konečně jsem vás našel, pane profesore! Jak jste se sem vůbec dostal, když je kolem tolik fanatiků?</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_1">
  <text>Aha, vy musíte být ten užitečný stalker, o kterém se zmiňoval Vorobushkin. Ještě že jsi mě našel včas. Takže situace je taková: Měl jsem tu skupinu zlodějíčků, kteří mě doprovázeli, ale většinu z nich už postrčili. Takže to musíme udělat rychle. Blízko nás je nebezpečná anomálie, jakou jsem ještě neviděl. Některé naše výpočty předpovídají, že přibližně v této době by měl vzniknout velmi vzácný a mocný artefakt. Ty máš s anomálními poli z nás všech zdaleka největší zkušenosti, takže potřebujeme, abys se tam vydal a zjistil, jestli jsou naše předpovědi správné. Musím vás však varovat, bude to velmi nebezpečné. Jste pro to?</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_2">
  <text>Uf, nepřišel jsem až sem, abych to teď vzdal. Jdeme na to!</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_3">
  <text>To si nemyslím.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_4">
  <text>Dobře, líbí se mi tvůj duch. Dostat se tam však bude nesmírně obtížné. Doufám, že máš dobrý detektor, abys našel vzorky a prohledal anomálie. Ta oblast je dost nebezpečná. Ted už bez, čas se nám krátí!</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_5">
  <text>Děkuji. Brzy se uvidíme, pane profesore.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_6">
  <text>Počkejte, slyšíte to? Zóna nás volá, cítím to... Jdi a vezmi si její dar. Budu čekat v Zatonu na tvůj návrat.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_5">
  <text>Děkuji ti.</text>
</string>


<string id="skabinsky_1_quest_end_0">
  <text>Pane profesore... Podívejte se na tohle. Takový artefakt jsem ještě nikdy neviděl. Dokonce i když ho jen držím, je to zvláštní pocit.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_1">
  <text>Takže je to pravda... A já myslel, že je to jen chyba v našich výpočtech. Děkuji ti, stalkere. Náš tým i celá vědecká komunita jsou tvými neocenitelnými dlužníky. Rychle mi dejte ten artefakt, abych ho mohl bezpečně uložit. Potom si můžeme promluvit o tvé odměně.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_2">
  <text>Je mi potěšením, profesore. Jsem rád, že mohu být napomocen při odhalování tajemství Zóny. Tady máte. Doufám, že to všechno stálo za to.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_3">
  <text>Uh, ne. Když o tom tak přemýšlím, myslím, že tuhle moc chci pro sebe.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_4">
  <text>Ted mi to nedělej, stalkere! Zapomněl jsi, že jsme měli dohodu?! Nebudu tolerovat, že ji porušíš!</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_5">
  <text>Dobře, dobře, dělal jsem si legraci. Tady máš svůj artefakt, Ježíšmarja.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_6">
  <text>Huh, podívejme se na tebe. S tímhle artefaktem jsem prakticky nezranitelný. Nemůžeš mi nic udělat! Ted mi jdi z cesty.</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_7">
  <text>Tohle je mé životní dílo! Nenechám tě s ním odejít, ani přes mou mrtvolu!</text>
</string>
<string id="skabinsky_1_quest_end_8">
  <text>Děkuji. Moje práce zde skončila a já se musím vrátit domů, abych zhodnotil vše, co jsme našli. I když se zde naše cesty rozcházejí, náš tým na vás bude vždy vzpomínat. Žádné peníze nemohou vynahradit tvůj přínos ve vědě, ale to je vše, co mám v tuto chvíli u sebe. Prosím, vezměte si je. Pokud budeme potřebovat pomoc při našem zdejším výzkumu, určitě vám dáme vědět. Doufám, že se naše cesty ještě někdy zkříží, stalkere. Ještě jednou díky a sbohem.</text>
</string>  
    

<string id="skabinsky_fail_quest_0">
  <text>Našel jsem vás, jak pokračuje vaše hledání?</text>
</string>
<string id="skabinsky_fail_quest_1">
  <text>Dobrý den. Jsi to ty, ten stalker, který pomáhal naší skupině při výzkumu? Zdá se, že marně jsme doufali ve tvou pomoc, výpočty jsou špatné, tohle zatracené místo není středem Zóny. Všechno to bylo marné.</text>
</string>
<string id="skabinsky_fail_quest_2">
  <text>Už se nedá nic dělat?</text>
</string>
<string id="skabinsky_fail_quest_3">
  <text>Všechno, co jsi mohl, jsi už udělal. Teď se dostan ven. Neúspěch naší operace je tvou zásluhou.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_0">
  <text>Hlásím se, pane. Máte pro mě nějaké zvláštní úkoly?</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_1">
  <text>Jste připraven na pořádnou práci, vojáku? Doufám, že jsi připraven - tohle přichází přímo shora. Mám seznam prioritních cílů, které chce náčelník štábu prozkoumat.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_2">
  <text>Vyžádejte si dokumenty z laboratoří pod Agropromem.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_22">
  <text>Rozvědka hlásí, že v podzemním komplexu pod Výzkumným ústavem se nacházejí přísně utajované dokumenty, které obsahují důležité informace týkající se experimentů, které zde byly dříve prováděny. Tvůj úkol je jednoduchý: získat tyto dokumenty. Je mi jedno, jak to uděláš. Jste připraveni?</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_221">
  <text>Ano, pane. Jdu na to.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_222">
  <text>Jestě nejsem připraven tu práci přijmout, pane.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_3">
  <text>Vyzvedněte dokumenty z komplexu laboratoří X-18.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_33">
  <text>Tato laboratoř obsahuje důležité informace o vývoji Kajmanova experimentálního vysílače. Tvým úkolem je získat veškerou dokumentaci, kterou najdeš ohledně tohoto výzkumu, a přinést ji sem na ústředí. Za svou práci budeš bohatě odměněn.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_331">
  <text>Kristapána, plukovníku, to je stejně dobré, jako kdybyste mě poslal na smrt... tam venku je pěkně hnusně. Ach, dobře, fajn. Vrátím se s těmi dokumenty, pane.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_332">
  <text>K sakra ne. Nejsem tak hloupý, abych skončil jako nějaký Burerův oběd. Myslím, že si to nechám ujít. Pane.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_4">
  <text>Získej dokumenty z laboratoře X-16.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_44">
  <text>Potřebujeme výzkumné poznámky s podrobnostmi o práci, která byla v této laboratoři provedena. Nebudu ti lhát, bude to těžké - budeš muset přežít smrtící radiaci a psi polem, abys ty dokumenty našel. Informace jsou přinejlepším kuse, ale můžeme s jistotou říct, že se budete muset probojovat malou armádou zombíků a mutantů. Doporučuji, abys našel mobilní laboratoř v Jantaru a promluvil si s vědeckým týmem, který je tam umístěn - budou schopni ti pomoci sehnat něco, co vás ochrání před psi polem obklopujícím komplex. Takže? Jsi pro?</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_441">
  <text>Vezmu to, pane. Je to jako hotová věc.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_442">
  <text>Omlouvám se, pane - na takovou operaci nemám výcvik ani vybavení. Zatím se toho neujmu.</text>
</string>
<string id="est_work_kuznecov_5">
  <text>Získej dokumenty z laboratoře X-10.</text>
</string>

<string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>Váš úkol je jednoduchý: prorazit radar, zaútočit na komplex, ve kterém se nachází takzvaný "Vypalovač mozku", a vypnout ho a zároveň sebrat všechny dokumenty, které najdete. Monolit si to nenechá líbit - budete čelit silnému odporu těchto fanatiků. Takže, jste připraven vyrazit na sever?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Jsem připraven zaútočit na Vypalovači, pane. Vezmu tu misi na sebe.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>Nejsem připraven tam jít. Zatím ji nepřevezmu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Získej dokumenty z laboratoře X-8.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>Na okraji Pripjati se nachází přísně tajná laboratoř s kódovým označením X-8. V ní je možné získat dokumenty. Tvůj úkol: získat veškerou dokumentaci o výzkumu, který zde byl prováděn. Laboratoř najdete pod budovou Jubilea. Jste připraveni na svůj úkol?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Jsem připraven.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Jestě ne, pane. Potřebuji čas na přípravu.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Získej dokumenty z Pripjatského podzemí.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Zpravodajci hlásí, že pod Pripjatí se nachází obrovský komplex - takříkajíc "město ve městě". Velitelství potřebuje, abys zjistil, jaké experimenty a výzkumy se tam dole prováděly, a prozkoumal tajné "potrubí Pripjat-1".</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Rozumím, pane.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Jestě nejsem připraven - musím se na tuto misi připravit.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Znič řídící místnost monolitu a získej dokumenty.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>Změnil jsem názor.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Podnikli jsme mnoho pokusů vtrhnout do samotného Černobylu a zmocnit se té zatracené řídící místnosti - ale každá z těchto misí skončila naprostým neúspěchem. To nic nemění na tom, že řídící místnost je stále vysoce prioritním cílem. Tvůj úkol: zničit řídící místnost a dostat se ven se všemi informacemi, které najdeš. Než se tam vydáš, najdi v Everglades poustevníka - je tam bažinný doktor, který má informace o dekodéru potřebném k rozbití dveří vedoucích do řídící místnosti. A buď opatrný, vojáku. Něco takového se ještě nikomu nepodařilo. Vrať se v pořádku, rozumíš?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Jistě, pane. Nehodlám teď zemřít, když jsem došel tak daleko.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>Nemám vybavení ani zkušenosti, abych takový výkon zvládl... Musím se připravit.</text>
    </string>
	
	
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>Mise splněna, soudruhu plukovníku! Tady jsou dokumenty z podzemního výzkumného ústavu.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Vynikající práce. Misi jsi provedl čistě a stále jsi v jednom kuse - tady máš zaslouženou odměnu!"</text>
    </string>
	    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>Mise splněna, pane! Potřebné dokumenty jsem získal z laboratoře X-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>Dobrá práce, vojáku! Velení tyto informace velmi zajímají - a tvůj výkon nezůstal bez povšimnutí. Pořádna a zasloužená odměna za skvělou práci.</text>
    </string>
<string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
    <text>Vítejte, soudruhu plukovníku! Mám dokumenty z X-16 v rukou a psi-pole kolem Yantaru je deaktivováno.</text>
</string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>Skvělá práce! To byla zatraceně dobrá práce! Po vypnutí psi-pole bychom měli být schopni vyslat naše speciální operační týmy, aby zabezpečily celý komplex a zajistily, že vědci budou moci provádět svou práci v relativním bezpečí. Tady je tvá odměna. Zasloužíš si ji víc než dost, vojáku.</text>
    </string>
<string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
    <text>Akce byla úspěšná, pane. "Vypalovač mozku" je deaktivován a zde jsou dokumenty, které se mi podařilo najít v X-10.</text>
</string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>Cesta na sever je nyní opět otevřená... možná teď máme skutečně šanci Zónu řádně zabezpečit. A to všechno díky tobě. Sakra, možná jsi jeden z nejlepších bojovníků, jaké jsem kdy viděl. Tohle si vezmi jako odměnu:</text>
    </string>
	Překlad:

<string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
    <text>Jsem zpět z Pripjati, pane, a našel jsem laboratoř pod bývalým KBO "Jubiley". Zde jsou dokumenty z této laboratoře.</text>
</string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>Skvělá práce! Díky těmto dokumentům budeme moci objasnit mnoho záhad Zóny. Velení bude z tvé práce nadšené - a ne, nezapomněl jsem na tvou odměnu:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Úspěšně jste dokončili svou misi... neuvěřitelné. Jsem ohromen. Víš, vojáci, kteří jsou zde vysláni, tě začali vnímat jako inspiraci - vidí, jak si razíš cestu Zónou, a říkají si, že možná i oni udělají to samé. Já? Dívám se na tebe, vojáku, a jediné, co mě napadá, je, že by ti více slušely generálské naramenice. Tady. Vezmi si to. Není to povýšení na generála, heh, ale jsem si jistý, že vyšší plat neuskodí.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>To nemůže být - do prdele. Upřímně řečeno, myslel jsem, že jsem právě poslal svého svědka na smrt - nemám kurva slov. Prostě... dobře. Okamžitě se spojím s velením a oznámím jim, že jsme - ty - zasadili Monolitu drtivou ránu, a informuji je o všech informacích, které jsi zajistil. Co se týče toho, kdy se velení rozhodne, kdy bude mise k řádnému obsazení Centra, no... to je na jejich rozhodnutí. Ale díky tobě máme Zónu poprvé na dosah! Konečně můžeme převzít kontrolu nad Zónou, vyčistit ji od mutantů a dát vale všem šmírákům, kteří se tu potulují. Patří vám můj upřímný dík a nemohu vám dostatečně pogratulovat. Nedělám si z tebe srandu - jsi zatracený hrdina, rozumíš? A nejsem to jenom já - vrchní velení věřilo ve tvou schopnost splnit tuhle misi, a proto pro tebe vyčlenilo odměnu a doprovodné pocty. Vezmi si ji! Patří ti právem!</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Pozdravuji tě. Jsem tu, abych ti pomohl - co pro tebe mohu udělat?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Rád tu konečně jednou vidím přátelskou tvář - doufám, že bitva v jaderné elektrárně dopadla dobře? Jsem seržant Lucky, ale můžete mi říkat prostě Vasil. Přejdu rovnou k věci - monolitické síly se utábořily na základně jihovýchodně od téhle, ehm, zářící věci uprostřed lesa. Zaminovali přístup a na strážních věžích rozmístili odstřelovače, takže buďte opatrní. Vyrážíme - zkuste ty sráče dostat dřív, než nás uvidí, jasný?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Je to jasné. Pojďte, seržante, budu vás kryt.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text>Soudruhu kapitáne, jsem připraven zúčastnit se útoku.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>V pořádku. Ti bastardi drží tři zátarasy: dva na přístupech k sarkofágu, jeden přímo před jednotkou 4. Všichni jsou v bezpečí. Dva z našich oddílů zahájí útok z obou stran. Vaším úkolem je podpořit naše lidi palbou - a postrádat co nejvíc těch zatracených monolitu.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>Roger that! Jdu dovnitř.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>Nevis, kde se tady dá sehnat nějaké nářadí?"</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>Něco jsem slyšel, jen mi dejte nějaké peníze, třeba dva tisíce.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Tady máš.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Přijdu později.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Vím a za 4 000 vám to řeknu.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>Tady to máš.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Děkuji, nepotřebuji to.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>Ale když mi zaplatíš nějaké peníze, třeba 1000, tak ti to řeknu.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Tady máš peníze.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>Změnil jsem názor.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2 500 a ne méně. Pak si promluvíme.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>Tady.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>Peníze jsou napjaté.</text>
    </string>

   <string id="inform_ab_toolkits_5">
    <text>Poslouchej, příteli:</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_24">
    <text>[dále...]</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_6">
    <text>Nevím.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_7">
    <text>Podívejte se do skříně.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_8">
    <text>Dejte mi pokoj, teď se s vámi nemůžu zabývat.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_17">
    <text>Měl by ses podívat do Temného údolí na základnu banditu. Nemají moc techniky, takže si můžeš půjčit další sadu. Ale kde přesně - to mi nebylo nastíněno.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_18">
    <text>Na skládce se podívej po klíčích, kteří mi nedávno řekli, že mají něco jako základnu v místním hangáru. Spíše pro hrubou práci tam i bude nalezen.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_19">
    <text>Kordon, ATP. Hledali tam gangsteři rozsáhlou základnu zablácenou, i techniku s vybavením přivezli, ale ten někam zmizel, ale jeho věci prý zůstaly.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_20">
    <text>Na kordonu, v rámci jižního kontrolního stanoviště hledej. Doufám, že umíš pracovat s mapou? Nebezpečné tam, nikdo tam nechodí, takže je možné, že nástroje jsou tam pro jemnou práci. A jsou tu i další důvěryhodné důvody.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_21">
    <text>V Agropromu, kde je komplex centrální. Je tam také anomálie s elektrony a psi, viš? Je to někde v tom komplexu, který stojí za to hledat. Teď není čas, aby lidé sbírali všelijaké harampádí, bod je strategický a boj o něj probíhá neustále, ale aby viděli - viděli všelijaké technické harampádí.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_22">
    <text>Hřbitov techniky. To je právě teď vyjdi z baru a hledej auto s číslem "9941KIL", dovede tě to k ceněné krabici. Slyšel jsem od jednoho Dlužníka, že tam byli na zátahu, na průzkumu obecně. No, procesávali okolí a tam šnorchl - tma. No, provedli "taktický ústup", hehe. Jeden tady utíká a všiml si toho ceněného stroje.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_23">
    <text>Jsi na Agropromu, kde je hlavní vojenská základna. Příliš chladné? A co naděláš, ale oni jsou na státní podpoře a techniku mají "tlustou", ne jako my, z lejna postaví alespoň tank. Snad sis nemyslel, že tak snadno seženeš kalibrační nářadí?"</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_25">
    <text>Díky za prachy, a teď táhni, nevím, kde máš nářadí, ty zasraná kliko.</text>
</string>
<string id="inform_ab_toolkits_26">
    <text>Ne, promin, chlape, na to místo jsem zapomněl. Podívej se do skříně, poptej se u dealera.</text>
</string>

<string id="cs_task0_dialog_0">
    <text>Máš pro mě nějaké zvláštní úkoly?</text>
</string>
<string id="cs_task0_dialog_1">
    <text>Nic zvláštního zatím ne, ale mám pro tebe úkol. Nastavili jsme skenovací zařízení v archianomálii, která se nachází jižně od západní strážní věže. Teď už bude shromažďovat veškerá měření anomální aktivity, kterou jsme hledali - potřebuju, abys ho sem někdo přinesl. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="cs_task0_dialog_3">
    <text>Třeba někdy jindy.</text>
</string>
<string id="cs_task0_dialog_2">
    <text>Udělám to.</text>
</string>
<string id="cs_task0_dialog1_0">
    <text>Jsem zpátky a mám zařízení. Tady máš.</text>
</string>
<string id="cs_task0_dialog1_2">
    <text>Děkuji. Mimochodem, dnes večer, někdy mezi osmou a jedenáctou večer, se do tábora vrátí zvěd. Zůstaň tady - setkáme se s ním.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Můžu něco udělat pro Jasnou oblohu?%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
    <text>Ano, je. Víš, znovu jsme získali kontrolu nad naším malým koutem v Bažinách, ale i tak naše lidské síly nechávají hodně na holíčkách. Anomální aktivita poklesla, normálně by to bylo dobře, ale místo toho se to v Bažinách hemží bandity a odpadlíky, kteří hledají snadnou práci. Díky těm sračkám ztrácíme území a vzdáváme se jedné pozice za druhou. Jsme zalezlí a naši muži jsou vyčerpaní - zejména ti odpadlíci si nedají pokoj. Pokud vím, ti bastardi se chystají na další útok na naši základnu v Čerpací stanici - můžeš našim lidem pomoci je odrazit?</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
    <text>Ted ti s tím nemohu pomoci - někdy jindy.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
    <text>%c[0,250,250,0]Žádný problém. Postarám se o to.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Odpadlíci byli zničeni.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
    <text>V pořádku! Dále musíme zajistit cestu ke Kordonu. Už jsem připravil útočný tým na obsazení jižní vesnice; přesun se na pozice a pomoz jim. Jestli chceš, můžeš jít s nimi - kluci jsou právě připraveni vyrazit ze základny.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Cesta ke Kordonu je zajistěna.%c[0,250,250,0]</text>
</string>

   <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
    <text>Fantastická práce! Díky tobě jsme zajistili všechny klíčové pozice v Bažinách. Zde je tvá odměna. Přesto to nejsou jen dobré zprávy - tentokrát jde o armádu. Dříve se Odpadlíci a jakákoli jiná havět, která s nimi přišla, neodvážili tlačit hluboko na naše území, protože se nechtěli pouštět do boje s vojáky v oblasti. S armádou jsme nebyli zrovna přátelé, ale oni se spokojili s tím, že nás nechají na pokoji, pokud jsme je na oplatku neobtěžovali my. Teď? Armáda posílá na naše území stále více oddílů svých slídilů a my utrpěli těžké ztráty. Už toho mám dost. Vykopej je ze Strojírenského dvora na severovýchodě Bažin. To nám tu konečně dá výhodu a zajistí, že Jasná obloha konečně získá v oblasti silnou a bezpečnou pozici. Posílám útočný tým složený z našich nejzkušenějších bojovníků - už vyrazili z naší základny. Přidej se k nim a pomoz jim vyhrát tento boj.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
    <text>Armáda bylo vykopnuta ze strojového dvora - byl to tuhý boj.</text>
</string>
<string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
    <text>Neuvěřitelné! Díky tvé pomoci jsme znovu obsadili všechny klíčové pozice, o které jsme přišli, a jsme opět silou, se kterou se musí počítat. Ach, kéž by tu byl Lebeděv, aby to viděl... ehm. Dost bylo sentimentu. Teď, když už nejsme v krizovém režimu, máme před sebou spoustu práce - tady je tvá odměna. A ještě jednou ti děkuji za pomoc. Bez tebe bychom to nezvládli.</text>
</string>
<string id="cs_task2_dialog_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Zvěd je mrtvý. Tady je jeho PDA.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="cs_task2_dialog_2">
    <text>To je zatracená škoda - byl to jeden z našich nejlepších. Díky.</text>
</string>
<string id="cs_task3_cold_dialog_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Jsem tu kvůli dešifrovanému PDA.%c[0,250,250,0]</text>
</string>
<string id="cs_task3_cold_dialog_1">
    <text>Tady se posaď. Mám pro tebe dobré zprávy. Ukázalo se, že někteří z našich kamarádů, kteří se ztratili v roce 2011, skutečně přežili! Podle informací, které jsme získali z PDA, by tu mohl být ještě žoldák, který si říkal Jizva. V roce 2011 vedl útočný tým přes Limansk a Nemocnici do Černobylské jaderné elektrárny, aby dohnal Střelce a zastavil ho. Podle našeho zvěda měl dobré informace, že někdo, kdo odpovídá Jizvovu popisu, stále kope, a dokonce byl viděn v kontaktu s nějakými stalkery, kteří by mohli být přeživší z Lebeděvovy skupiny. Podle mě by bylo nejlepší zamířit rovnou za Sidorovičem a zjistit, jestli o tom všem něco neví.</text>
</string>
<string id="cs_task3_cold_dialog_2">
    <text>Je, to jsou fantastické zprávy. A ano, máš pravdu - pokud by o tom všem někdo něco věděl, byl by to Sidorovič. Zeptám se ho a uvidíme, jestli se mi nepodaří zjistit něco o našich přeživších soudruzích.</text>
</string>
<string id="holod_end_cs_story_0">
    <text>Našel jsem jednoho přeživšího člena Jasné Oblohy.</text>
</string>
<string id="holod_end_cs_story_1">
    <text>Ty jsi ho našel? Kdo je to? Kde je?</text>
</string>
<string id="holod_end_cs_story_2">
    <text>Je to Gamayun, z Lebeděvovy staré skupiny. V současné době bojuje s Vyvrženci monolitu. Nepodařilo se mi ho však přesvědčit, aby se se mnou vrátil do bažin. Říkal, že tam nemůže nechat své bratry.</text>
</string>
<string id="holod_end_cs_story_3">
    <text>No, předpokládám, že věřím jeho úsudku - a kromě toho, pokud přežil on, možná jsou tu i další, kteří se dostali ven živí. Tvůj příběh mi dává naději, že se jednoho dne opět setkáme se svými starými druhy. Pošlu naše zpravodajské jednotky, aby poskytly pomoc v boji proti Vyvržencům. Jo, a nezapomněl jsem na tvůj podíl na tom všem. Za svou práci si zasloužíš odměnu.</text>
</string>
<string id="holod_end_cs_story_4">
    <text>Děkuji ti. (smích)</text>
</string>

<string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
    <text>Hej! Jsi Jizva? Potřebuji s tebou mluvit.</text>
</string>
<string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
    <text>Jo, to jsem já. Kdo sakra jsi? A co děláš - do prdele, teď ne. Nejdřív mi pomoz zahnat ty pseudopsy! Honí mě už dva kilometry.</text>
</string>
<string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
    <text>Jasně brácho klid, můžeme je zahnat společně.</text>
</string>
<string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
    <text>Uf, dokázali jsme to. Takže? Můžeš mi říct něco o přeživších členech Lebeděvovy skupiny? Mám dobrou zprávu, že o tom všem něco víš.</text>
</string>
<string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
    <text>Jo, máš pravdu, něco vím. Obávám se však, že ti toho nemohu říct až tak moc - většina mých znalostí nejsou o moc víc než pověsti. Slyšel jsi už o stalkerovi známém jako Strider a partě, se kterou běhá? Podle všeho jsou to všichni bývalí členové Monolitu, ale vzbouřili se proti svým pánům a v těchto dnech vedou partyzánskou kampaň proti svým bývalým druhům. Proslyšela se, že tito "Vyvrženci" počítají do svých řad i bývalé členy Jasné Oblohy. Stridera a jeho jednotku najdeš v Jupiteru poblíž bývalého armádního kontrolního stanoviště - kdysi tam tupila banda Banditu vedena chlápkem jménem Valet, dokud jednoho z nich nesejmul v kopuli.</text>
</string>
<string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
    <text>Moc ti děkuji.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
    <text>Našel jsem Gamayunovu posádku a on mi řekl, abych ti přinesl toto zařízení. Družina udělala svou práci.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
    <text>Super! Tohle zařízení zvrátí vývoj situace v náš prospěch. Jsem rád, že jsi ho našel, i když je škoda, že nešel s tebou. Je to zatraceně dobrý bojovník.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
    <text>Rozhodl se zůstat s Vyvrženci.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
    <text>Dobře. Myslím, že si zasloužíš odměnu za pomoc naší skupině. Nejsme bohatí, ale máme dost peněz na to, abychom ti zaplatili za dobře odvedenou práci. Tady máš.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
    <text>Děkuji ti.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
    <text>Slyšel jsem, že máte ve svých řadách několik bývalých členů Jasné Oblohy - mohu s nimi mluvit? Pracuji pro Jasnou oblohu a hledáme naše kamarády.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
    <text>Hrm. Máme tu pár lidí, kteří kdysi patřili k Jasné obloze - byli to vojáci Monolitu jako my ostatní, dokud C-vědomí neuvolnilo své sevření. Teď stojíme společně proti Monolitu.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
    <text>Tak kde se s nimi můžu setkat?</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
    <text>Obávám se, že jsi přišel pozdě. Jejich jednotka se vydala na misi do východní Pripyati a bohužel se ještě neohlásila. Pokud si pospíšíte, možná je stihnete dohnat. Nemám mnoho mužů, takže nemohu nikoho na záchrannou misi postrádat.</text>
</string>
<string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
    <text>Děkuji za informace. Určitě je najdu, a pokud budou v nebezpečí, pomohu jim.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
    <text>Vypadá to, že jsem se sem dostal právě včas.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
    <text>Jo, no... ti fanatici by nás zabili, kdybychom byli blíž. Poslal tě Strider?</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
    <text>Vlastně tebe zrovna hledám ano. Jsi členem Lebeděvovy skupiny, že? Hledá tě společnost Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
    <text>Hmm... Byl jsem. Ale teď jsem lovec Monolitu. Řeknu ti všechno, co vím, a rozhodneme se, co dál, ale zatím potřebuji, abys mi pomohl splnit mé poslání, dokud jsi tady. Síly Monolitu, proti kterým stojíme, jsou silnější, než jsme si mysleli. Vyslal jsem jednotku do říčního přístavu, aby se zmocnila zařízení, které lze použít k odposlechu těch fanatických jedinců, ale neodpověděli na žádnou z mých zpráv. Vypadá to, že je zajal Monolit. Potřebuji, abys prozkoumal území a pomohl nám získat to zařízení zpět.</text>
</string>

  <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
    <text>Dobře, pomůžu vám.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
    <text>Tady je zařízení.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
    <text>Děkuji. Měl bys to raději vrátit Striderovi. Já zůstanu tady s svými chlapci a zajistíme tuto základnu.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
    <text>Takže ty se mnou do bažin nepůjdeš?</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
    <text>Ne, je mi líto, ale jsem Vyvrženec. Nemůžu tu nechat své bratry. Slibil jsem ti, že ti povím svůj příběh, že ano? Poslouchej. V roce 2011 jsem byl s Lebeděvem součástí útočného týmu, který měl za úkol prorazit do Limansku. S pomocí několika žoldáků jsme se tlačili dál na sever a podařilo se nám opevnit na území města - a pak přišla ta obrovská emise. A potom? Na nic si nevzpomínám - Strider říká, že jsem sloužil Monolitu jako všichni ostatní, které ta emise zastihla. Další věc, kterou si pamatuji, bylo, že jsem se někdy v roce 2012 probudil na Jupiteru jako já. Přežil jsem jen díky Striderovi a od té doby s ním spolupracuji.</text>
</string>
<string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
    <text>Děkuji, že jsi mi vyprávěl svůj příběh. Předám zařízení Striderovi a určitě za tebe pozdravím Mráze.</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
    <text>Je tu nějaký speciální úkol?</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
    <text>Když o tom tak přemýšlím, tak ano. Probíhá válka se Svobodou a bandity, navíc ze severu přicházejí fanatici. Všechny naše síly jsou ve válce a my potřebujeme lovce pro náš hlavní úkol - zničit Zónu. Nabízím ti práci šamana. Je to tak jednoduché: Nabízím ti "čarodějnickou" zakázku, ty ji splníš a dostaneš za to odměnu. Co ty na to?"</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
    <text>Zní to dobře. Pokud bude slušně zaplaceno, vezmu to. Jaká je moje první smlouva?</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
    <text>O plat se neboj, zaplatíme ti penězi a fajn vybavením, když se osvědčíš. Tvým prvním úkolem bude zničit doupě Upíru, kteří se nasstěhovali na jih. Je to pekelná otrava, upíři se dostali přes všechna naše stanoviště a hlídky. Sejmi tyto potvory a vrať se pro odměnu. Doporučuji začít hledat doupě u Řezníka na Smetišti, je to vůdce místních lovců.</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
    <text>Tu smlouvu beru. Považuj tyhle Upíry už za mrtvé.</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
    <text>Mise splněna, Upíři zničeni.</text>
</string>
<string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
    <text>Dobrá práce, tady máš odměnu.</text>
</string>

<string id="prinesi_military_docs_start_0">
    <text>Takže, co musím udělat, abych získal informace o Jizvě?</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_1">
    <text>No, jde o tohle... Z hlubin Zóny byla zatarasována předána krabice se zprávou z jedné z výprav, která se vydala na sever. Přes den ji hlídají, jako by byla plná čistého plutonia, ale v noci z nějakého důvodu nenechávají víc než dva strážce. Proplíž se k zátarasu a dones mi od tamtud tu krabici. A já tě ti řeknu co vím, v rámci možností. Uděláš to, že ano?</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_21">
    <text>Udělám to.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_22">
    <text>Víš, já si to nemyslím. Cením si svého života.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_start_31">
    <text>No, peníze mám připravené, ale ne... nedělej žádný hluk, ano? Kdyby se armáda nastvala, tak by nás to všechny pěkně bolelo.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_done_0">
    <text>Mám ten kufřík s těmi dokumenty, tady je.</text>
</string>
<string id="prinesi_military_docs_done_1">
    <text>Dobře, velmi dobře, příteli. Tady je malá platba na pokrytí tvých cestovních výdajů a tvých nábojů, eheheh. Teď si promluvíme o obchodu, abychom získali ty informace, po kterých toužíš...</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
    <text>Hledám jistého žoldáka jménem Jizva. Znáš ho?</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
    <text>Možná ano. Proč potřebuješ tuto informaci?</text>
</string>
   <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
    <text>Zná informace, které jsou pro Jasnou oblohu důležité.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
    <text>Huh. Jo, můžu ti prodat nějaké informace, ale bude tě to něco stát. Řekněme... dvacet tisíc, a taky mi dlužíš laskavost. Udělej pro mě nějakou práci, abys dokázal, že ti můžu věřit - pak uvidíme, co ti řeknu o Jizvě.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
    <text>Dobře, provedu jednu z tvých pochůzek a koupím informace.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
    <text>Na tyhle hry nemám čas, ty vymaštěný zmrde.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
    <text>A já nemám čas na zkrachovalé, líné kretény. Jestli tu nejsi kvůli obchodu, tak odsud kurva vypadni.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
    <text>Jsem tu kvůli informacím, které máte o Jizvě.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
    <text>Máš ty peníze? Dokončil jsi můj úkol?</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
    <text>Ještě ne. Brzy se vrátím.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
    <text>Jo, tady jsou peníze a práce je také hotová.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
    <text>Perfektní. Poslouchejte pozorně - nebo ještě lépe, zapište si to. Neříkám ti to dvakrát, heh. Takže, přišel za mnou tenhle žoldák - potřeboval vybavení na hluboký nájezd do severních území zony. Ten chlap měl hluboko do kapsy, to ti povím - utratil spoustu peněz za špičkové vybavení. Podle toho, co jsem poznal, hledal něco v Zatonu - jsem si jistý, že tam teď je. Taky jsem slyšel, že je zalezlý v dílnách rozvodny a něco hledá ve všem tom harampádí. To je všechno, co máš. Hodně štěstí při jeho hledání.</text>
</string>
<string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
    <text>Rád jsem s tebou obchodoval. Díky za informace.</text>
</string>
	
</string_table>