<?xml version = "1.0" encoding = "windows-1250"?>
<string_table>

<!-- General -->
<string id="story_line_dialog_1">
    <text>Zde jsou souřadnice anomálií. Zkontrolujte je pomocí detektoru. Měly by tam být vzorky, které mě zajímají.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_1">
    <text>Vidím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_2">
    <text>Jak už asi tušíte, pracuji ve vědecké skupině Ústavu pro studium černobylské anomální zóny. Artefakty jsou lidským okem neviditelné, ale jejich vysílanou frekvenci lze detekovat detektory.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_2">
    <text>No, to vím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_3">
    <text>Každý artefakt vyzáří energii na své vlastní frekvenci. Je to jako otisk, podpis autora na uměleckém díle. Čím širší je skenovací rozsah detektoru, tím více artefaktů může najít. Stalkeři zpravidla hledají artefakty s výjimečnými vlastnostmi. Mezitím jsou pro vědu zajímavé všechny vzorky z anomálií.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_3">
    <text>Velmi zajímavé.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_4">
    <text>Jak víš, Sipu se podařilo odhalit tajemství původu Zóny. Tyto informace jsou nyní k dispozici mnoha vědcům. Díky tomu jsme výrazně pokročili v pochopení úžasné podstaty anomálií, jejich vlivu na svět kolem nás a na živé organismy. Nyní shromažďujeme základnu praktických pozorování a měření na zemi. Tuto práci nelze nazvat jednoduchou. Proto hledáme pomocníky z řad volných sledilů.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_4">
    <text>Samozřejmě za slušnou odměnu.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_5">
    <text>Prasknutí noosféry, které všichni znají jako druhý výbuch, způsobilo vznik anomální zóny. Siločáry psi-pole jako chapadla obepínají toto území. Každý objekt, který se v zóně nachází, je jimi ovlivněn. Dokonce i ty jsi již zónou poznamenán. Co můžeme říct o artefaktech, které se rodí v jejím lůně. Je to úžasný dar, který ne každý dokáže ocenit. A nejde o peníze, které stojí. Artefakty jsou posly Zóny, jejich prostřednictvím s námi komunikuje. Proto je tolik potřebujeme.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_5">
    <text>Artefakty si nemůžeš mazat na chleba.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_6">
    <text>Každý artefakt má jedinečnou modulaci, i když jsou stejného druhu. Může nám toho hodně říct o tak tajemné věci, jako je noosféra. Nejhloupější je připevnit si je k opasku a doufat, že vás zachrání před kulkami nebo anomáliemi. Teď se teprve dostáváme k odpovědi a máme v plánu sestavit úplný spektrogram zóny, k tomu budeme muset obejít velké množství území.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_6">
    <text>Tak co to dělám? Už jsem sražen k zemi.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_7">
    <text>Přemýšlel jsi někdy o tom, z čeho jsou vyrobeny artefakty? Nejčastěji se jedná o pozůstatky živých bytostí zachycených v anomáliích. Takže až se příště rozhodneš pochlubit vzácným nálezem, nezapomeň, že to mohou být pozůstatky stejného pronásledovatele. No, nebo kance, kdo ví.</text>
</string>

	
<string id="story_line_dialog_7">
    <text>Přemýšlel jsi někdy o tom, z čeho jsou vyrobeny artefakty? Nejčastěji se jedná o pozůstatky živých bytostí zachycených v anomáliích. Takže až se příště rozhodneš pochlubit vzácným nálezem, nezapomeň, že to mohou být pozůstatky stejného pronásledovatele. No, nebo kance, kdo ví.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_7">
    <text>Snažím se nepředvádět se sebevědomím.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_8">
    <text>Předpokládá se, že anomalie jsou jakýmsi zlomy v časoprostoru, kde přestávají fungovat fyzikální zákony našeho světa. Existuje však i jiný názor, že se jedná o silný zdroj signálu, který prostě nedokážeme přijmout. Kdo ho přenáší a proč? Nebo je to jen náhodná porucha, která vznikla nad varícím hrncem?</text>
</string>
<string id="story_line_answer_8">
    <text>Hlavní je, aby se nezahýbal.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_9">
    <text>Anomalie si jako příjemce informací nejčastěji vybírá organické vzorky. Například divoká zvířata nebo zombie, které v nich často umírají. Takto vznikají artefakty. Když známe přesné místo původu artefaktu, můžeme ho číst jako knihu nebo jako flash disk.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_9">
    <text>Doufám, že vás ještě nenapadlo hodit něco na anomálie?</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_10">
    <text>Od stalkerů ani banditů artefakty nekupujeme. Bez znalosti přesného místa původu jsou nám k ničemu. Naším úkolem je sbírat vzorky ze všech koutů Zóny.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_10">
    <text>Mám to.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_11">
    <text>Každý artefakt, dokonce i stejného druhu, má jedinečné záření v závislosti na místě, kde byl nalezen. Zóna na každém z nich zanechala jedinečný otisk, který nelze zaměnit s ničím jiným. Známe-li celé spektrum záření, můžeme vytvořit psionickou mapu Zóny. Porozumět původu těchto poruch, které Zónu způsobily. Nebo je možná zvládnout.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_11">
    <text>Ambiciózní plány.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_12">
    <text>Díky vám je náš výpočetní cluster neustále vytížen výpočty. Informace pro analýzu na další roky. Přesto to bylo správné rozhodnutí, navzdory rizikům bude tým rozdělen po celém území. Zde náš vedoucí, akademik Skabinskij, jednal transparentně. Není možné, aby jeden člověk pojal tak rozsáhlou strukturu jako celek. Jen spojením našich myšlenkových schopností jsme mohli dosáhnout úspěchu.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_12">
    <text>Jsem rád, že se ti daří.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_13">
    <text>Děkujeme, že jste s námi. Obvykle stalkerky, které nám pomáhají, neustále mizí. Předběžná analýza spektrogramu je plná překvapení, vypadá to, že centrum Zóny jsme měli celou dobu pod nosem. Náš kolega nečekal na konečné výpočty a už se tam přesunul. Ale já se stále přikláním k tomu, abychom mapu dokončili. Mám ještě několik vzorků.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_13">
    <text>Tohle nikdy neskončí.</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_14">
    <text>Naše podnikání se chýlí ke konci. Brzy dokážeme, že si zasloužíme zaujmout své místo... Víš, že uprostřed Zóny je gigantická anomálie a všechny psi linie se tam protínají? Artefakt, který se na tomto jedinečném místě zrodí, bude mít jedinečné vlastnosti. Zóna k nám konečně promluví.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_14">
    <text>S námi?</text>
</string>
<string id="story_line_dialog_15">
    <text>Smutná zpráva. Náš bratr přestal komunikovat. Není důvod doufat v to nejlepší, s největší pravděpodobností zemřel. Ve středu Zóny je gigantická anomálie. Je téměř nemožné ji projít. Budeme přemýšlet, jak tento problém vyřešit, možná by stálo za to upřesnit výpočty.</text>
</string>
<string id="story_line_answer_15">
    <text>V Zóně musíš vždy nejprve přemýšlet a pak jednat.</text>
</string>
	
</string_table>