<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<!-- Freedom trader -->
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_name">
    <text>Znič Mutantí Doupě</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_text">
    <text>Dohodl jsem se se Savou, že zničím mutantí doupě.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_about">
    <text>Ano, máme tu malý problém, který je třeba vyřešit. Nedaleko odsud vzniklo nové mutantí doupě. Musí být vyčištěno, než příliš naroste. Tak co říkáš? Zvládneš to?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_1_finish">
    <text>Skvělá práce. Díky tobě budeme mít víc prostoru na dýchání, aniž bychom byli hodzeni do hluboké vody. Tady je tvá odměna - všichni trochu přispěli.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_name">
    <text>Najdi artefakt %s</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_text">
    <text>Dohodl jsem se, že pro Sava najdu artefakt %s pro jeho experimenty.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_about">
    <text>Zajímají mě artefakty, když mi ho přineseš. Samozřejmě, že také dostaneš odměnu. Zní to dobře?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji artefakt pro některé své experimenty. Hledáme artefakt jménem %s. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce, stalkeru. Tady máš svou odměnu.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_name">
    <text>Zachyť zašifrované Dokumenty</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_text">
    <text>Sava mi zaplatí, abych zajistil, že některé zakódované dokumenty se dostanou bezpečně do jeho rukou.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_about">
    <text>Takže nedávno se nějaký stalker dostal k informacím o úkrytu, které prý vedou k docela zajímavým dokumentům. Dám ti souřadnice a výměnou za doručení dokumentů budeš dobře placen. Cokoli jiného, co tam najdeš, můžeš si nechat.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_finish">
    <text>Skvělá práce, stalkere.</text>
</string>



	<!-- Bandit trader -->
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_name">
    <text>Odstraň Mutantí Hrozbu</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_text">
    <text>Burhan mě poslal na úklid. Mám se vrátit k němu pro výplatu poté, co vyčistím mutanty z označené oblasti.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_about">
    <text>Ano, stalkerové sem už tak často nepřicházejí. Proč? Protože vidí mutante, sere se do kalhot a pak odchází. Pokud to takhle půjde dál, nebudeme moci vybírat nájem, půjčovat zboží... Chápeš? Je čas tomuto sídlu udělat jarní úklid.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_finish">
    <text>Fantastické! Tady je tvá odměna. Postarám se, aby o tobě šéf uslyšel dobré slovo.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_name">
    <text>Štváč</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_text">
    <text>Burhan mě najal, abych nějakého ubožáka odstranil, a poté se vrátil pro výplatu.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_about">
    <text>Mám seznam lidí, kteří mě naštvali. Chci, abys jednoho z nich odstranil. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_finish">
    <text>Dobrá, zbavil jsi se toho parchanta! Tady je, co jsem slíbil.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_name">
    <text>Získej %s</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_text">
    <text>Sežeň maso z nedávno zabitých mutantů. Poté doruč %s Burhanovi v táboře ve městě.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_about">
    <text>Pokud jsi dobrý s pistolí a nebojíš se pár mutantů, mám pro tebe práci. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_about">
    <text>Zásoby potravin se tenčí a potřebuji udržet bříška všech v táboře plná. Někteří z kluků mi sem tam donesou jednoho nebo dva zabití. Ale teď to bylo pomalé... Takže potřebuji %s.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_finish">
    <text>Skvělé! Mám pro tebe výplatu.</text>
</string>


</string_table>
