<!-- 
	Anomaly Mod Configuration Menu strings
	
-->

<string_table>

<string id="ui_mcm_desc_mcm">
    <text>Vítejte v Anomaly Mod Konfiguračním Menu. Samotné MCM nic nedělá. MCM poskytuje prostor pro ostatní mody/doplňky k zobrazení uživatelského nastavení.
    \nVlevo uvidíte seznam modů/doplňků, které používají MCM k tomu účelu.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_desc_mcm2">
    <text>Chyby v MCM nebo pády s ui_mcm.script v logu jsou pravděpodobně způsobeny některým z modů/doplňků používajících MCM a měly by být hlášeny autorovi toho mod/doplněk.</text>
</string>
<string id="ui_mm_menu_mcm">
    <text>Menu konfigurace modů</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm">
    <text>MCM</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_mcm_about">
    <text>O MCM</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_dxml">
    <text>Vynucené anglické názvy pro doplňky.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_about_dxml_desc">
    <text>Toto nastavení neovlivní nic, pokud jazyk není nastaven na ruštinu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_log">
    <text>Logování</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_log">
    <text>Toto je nástroj pro tvůrce doplňků, který jim umožňuje přesunout jejich logování mimo xray log a herní konzoli.
    \nProtože respektuji vaše obavy ohledně zpoždění a životnosti SSD, poskytl jsem několik možností, jak upravit chování logování.
    \nLogy budou pojmenovány podle skriptu, který je vytvořil, a čísla MCM session ID. Budou vytvořeny v appdata/logs/mcm/</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable">
    <text>Povolit MCM logovací nástroj.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_enable_desc">
    <text>Odškrtnutím nebude možné vytvářet nebo aktualizovat nové logy. (Poznámka: změny se mohou projevit až po načtení nové uložené hry.)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs">
    <text>Počet logovacích relací k uchování.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_numlogs_desc">
    <text>Když počet logů vytvořených skriptem překročí tuto hodnotu, starší logy budou smazány. (Poznámka: mazání logů se neprovede, pokud hra spadne.)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous">
    <text>Povolit průběžné zapisování do souborů.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_continuous_desc">
    <text>Logy jsou obvykle aktualizovány po dávkách. To může způsobit ztrátu některých informací při pádu hry. Tvůrce doplňku může požádat o zaškrtnutí této volby, aby se log ihned aktualizoval.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq">
    <text>Interval automatického ukládání logů (ms)</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_savefreq_desc">
    <text>Bez ohledu na nastavení se logy stále ukládají při vstupu do různých UI obrazovek a při ukládání/načítání hry.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp">
    <text>Frekvence časových značek v Xray logu.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_timestamp_desc">
    <text>MCM přidává časové značky do xray logu pro snadnější koordinaci událostí mezi MCM logy a xray logem. Toto je minimální interval mezi těmito časovými značkami. Pokud nic jiného nezapisuje do konzole, ani MCM.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2">
    <text>Povolit debug logování.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_log_debug_logging2_desc">
    <text>Tím se aktivuje vlastní debug logování MCM a mělo by být povoleno před hlášením chyb s MCM. Ostatní doplňky mohou také použít tuto volbu pro aktivaci vlastního logování.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb">
    <text>MCM klávesové zkratky</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_main">
    <text>Hlavní</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb">
    <text>MCM klávesové zkratky fungují "Minecraft style": klikněte na políčko a pak stiskněte klávesu. Kliknutí nebo Esc zruší.
    \nPokud klávesa, kterou vidíte, neodpovídá klávese, kterou jste stiskli, nebo MCM ignoruje některé klávesy, je pravděpodobně potřeba upravit mcm_key_localization.ltx podle vaší klávesnice.
    \nKlávesy přiřazené více než jedné MCM zkratce nebo enginové klávese budou zvýrazněny červeně.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb2">
    <text>Několik poznámek k červenému zvýraznění konfliktů kláves.
    \n1. Nemusí to vadit. Pokud jsou klávesy použity ve dvou různých UI, nebo pokud jedna zkratka funguje jen při držení shiftu, použití klávesy dvakrát nevadí.
    \n2. MCM neví, co doplněk dělá s klávesou. VY musíte pochopit, jak doplněk klávesu používá, abyste věděli, zda je konflikt relevantní.
    \n3. Pro jednu čekající změnu se barva aktualizuje správně, pro více změn nemusí. Aplikujte změny a znovu otevřete MCM pro ověření správného stavu konfliktu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime">
    <text>Násobitel dlouhého stisku</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_presstime_desc">
    <text>Násobitel použitý na okno dvojitého stisku pro určení, jak dlouho musí být klávesa držena, aby se počítala jako dlouhý stisk. Platí pouze pro doplňky, které používají MCM k rozpoznání dlouhých stisků kláves.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2">
    <text>Okno dvojitého stisku</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_mcm_kb_mcm_kb_main_dtaptime2_desc">
    <text>Jak rychle musí následovat druhý stisk klávesy po prvním, aby se počítal jako dvojitý stisk. Platí pouze pro doplňky, které používají MCM k rozpoznání dvojitých stisků. Toto nastavení může ovlivnit zpoždění vstupu některých událostí s jednotlivým stiskem a mělo by být nastaveno co nejnižší.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_all_kb">
    <text>Všechny klávesové zkratky</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all">
    <text>Tento panel shromažďuje všechny MCM klávesové zkratky na jednom místě, ve stejném pořadí, jak se doplňky zobrazují vlevo.
    \nTento seznam však nemůže zahrnovat další nastavení z panelu doplňků, která mohou ovlivnit chování klávesy.
    \nVždy zkontrolujte panel doplňků, odkud byla zkratka převzata, a také dokumentaci doplňku.</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_all2">
    <text>Čekající změny na jiných panelech se na tomto panelu neprojeví a naopak. 
    \nAplikujte své změny před a po použití tohoto panelu. Nepoužití může vést k nežádoucímu chování.
    \n\nPoznámky k červenému zvýraznění konfliktních kláves:
    \n1. Někdy to nevadí. Pokud jsou klávesy použity ve dvou různých UI nebo pokud zkratka funguje jen při držení shiftu, použití klávesy dvakrát nevadí.
    \n2. MCM neví, co doplněk dělá s klávesou. VY musíte pochopit, jak doplněk klávesu používá, abyste věděli, zda je konflikt relevantní.
    \n3. Pro jednu čekající změnu se barva aktualizuje správně, pro více změn nemusí. Aplikujte změny a znovu otevřete MCM pro ověření správného stavu konfliktu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_mcm_kb_conflicts">
    <text>Konflikty klávesových zkratek</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_desc_kb_conflicts">
    <text>Tento panel shromažďuje všechny MCM klávesové zkratky označené jako konfliktní, seřazené podle kláves.
    \nPokud se klávesa v seznamu objeví pouze jednou, pravděpodobně konfliktuje s enginovou zkratkou. Ty jsou uvedeny v běžných Anomaly nastaveních.
    \nTento seznam však nemůže zahrnovat další nastavení z panelu doplňků, která mohou ovlivnit chování klávesy.
    \nVždy zkontrolujte panel doplňků, odkud byla zkratka převzata, a dokumentaci doplňku.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier">
    <text>S modifikační klávesou</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_kb_modifier_desc">
    <text>Výše uvedená zkratka se aktivuje pouze pokud je tato klávesa držena zároveň.</text>
</string>

	<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_none">
    <text>Žádná modifikační klávesa</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_ctrl">
    <text>Klávesa Control</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_shift">
    <text>Klávesa Shift</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mod_alt">
    <text>Klávesa Alt</text>
</string>

<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode">
    <text>Režim vstupu</text>
</string>
<string id="ui_mcm_mcm_kb_mode_desc">
    <text>Výše uvedená zkratka se aktivuje, pokud je klávesa použita tímto způsobem.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_press">
    <text>Jednoduchý stisk</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_dtap">
    <text>Dvojitý stisk</text>
</string>
<string id="ui_mcm_lst_mcm_kb_mode_hold">
    <text>Dlouhý stisk</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_search">
    <text>Vyhledat…</text>
</string>
<string id="ui_mcm_menu_search_clear">
    <text>Pravým tlačítkem vymazat</text>
</string>




</string_table>


