<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<string id="st_detector_omega">
	<text>Detektor "Omega"</text>
</string>
<string id="st_detector_omega_descr">
	<text>Vylepšený skener detektor nové generace. Umí detekovat artefakty a přenášet jejich polohu na vaše PDA. Přidána funkce rozpoznávání statických zón anomální aktivity, které jsou v databázi, a zároveň zachována schopnost detekovat artefakty. Polohy anomálních zón a artefaktů jsou zobrazeny na speciálním displeji. Funkce vyhledávání artefaktů byla vylepšena, což teoreticky umožňuje objevit ještě neznámé anomálie vědě.</text>
</string>
<string id="st_detector_omega_up">
	<text>Detektor "Omega" (Vylepšený)</text>
</string>
<string id="st_detector_omega_up_descr">
	<text>Vylepšený skener detektor nové generace. Umí detekovat artefakty a ihned přenést jejich polohu na vaše PDA. Přidána funkce rozpoznávání statických zón anomální aktivity, které jsou v databázi, a zároveň zachována schopnost detekovat artefakty. Polohy anomálních zón a artefaktů jsou zobrazeny na speciálním displeji. Funkce vyhledávání artefaktů, která je aktivována při zdvihnutí indikátoru na přední straně přístroje, byla vylepšena, což teoreticky umožňuje objevit ještě neznámé anomálie vědě.</text>
</string>
<string id="st_detector1_up">
	<text>Detektor "Odgovor" (Vylepšený)</text>
</string>
<string id="st_detector2_up">
	<text>Detektor "Bear" (Vylepšený)</text>
</string>
<string id="st_detector3_up">
	<text>Detektor "Veles" (Vylepšený)</text>
</string>
<string id="st_detector4_up">
	<text>Detektor "Svarog" (Vylepšený)</text>
</string>

<string id="st_detector6">
	<text>Radarový detektor "Fénix"</text>
</string>
<string id="st_detector6_descr">
	<text>Experimentální radar-detektor s rozšířenými funkcemi. Přidána funkce detekování živých bytostí v poloměru 45 metrů od detektoru; zároveň zachována schopnost detekovat artefakty a anomální zóny. Pro bezpečnostní důvody se režim vyhledávání živých bytostí automaticky aktivuje, pokud je detektor připevněn na opasek. Aby nedocházelo k zahlcení displeje detektoru nadměrným množstvím dat, informace o živých bytostech jsou přenášeny na PDA.</text>
</string>

</string_table>