<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

<!-- ASSAULT TERRITORY FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_1_name">
    <text>Očištění Posvátných Zemí</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_1_text">
    <text>On mě vede. On mě soudí. Atribut nade mnou bdí.  
    Prorok ve mně věří.\n
    \nMusím se vydat do Zóny a dokázat svou víru.\n
    Služebník a syn nezradí Jeho vůli.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_1_about">
    <text>Musíš se zjevit před všemocným Atributem.  
    Sám, jako vlk, musíš podniknout cestu hluboko do posvátných zemí.\n
    \nPřijmi každou zkoušku, která se ti postaví do cesty.\n
    Znič každého nepřítele, který se odváží bránit cestě tvé víry.\n
    Sraz je k zemi, přines jim očištění, přines jim Jeho slovo.  
    Učiň tak ke slávě Atributu.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_1_finish">
    <text>Atribut je potěšen svým služebníkem a Prorok — svým synem. Bratře, vykonal jsi svou povinnost.</text>
</string>


<!-- ASSASSINATION FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_2_name">
    <text>Spravedlivý Trest</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_2_text">
    <text>Blázen, zaslepený falešnými sny, se rozhodl zasahovat do záležitostí „Atributu“. Bratr %s (%s) nařídil jeho smrt.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_2_about">
    <text>Bratře, slyšel jsi, že se nedávno několik kacířů pokusilo zasáhnout proti „Atributu“?  
    Ale Atribut nás vedl a bratři je včas odhalili.  
    Nyní jsou mrtví. Atribut je moudrý a vševědoucí.  
    Dozvěděl jsem se o dalším stalkerovi, který se nás snaží zdržet.  
    Najdi tohoto nevěřícího a znič ho.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_2_finish">
    <text>Všechno jsi vykonal správně. Bratři jsou na tebe hrdí.</text>
</string>


<!-- FIND WEAPON FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_3_name">
    <text>Nezabiješ: najdi „Atribut“ %s</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_3_text">
    <text>Nevěřící jsou příliš slabí na to, aby čelili cti Jeho služebníků, avšak jejich počet je velký.  
    %s (%s) potřebuje pomoc bratří,  
    a proto je mým údělem najít %s a doručit mu tuto zbraň,  
    aby posílila náš arzenál.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_3_about">
    <text>Každým dnem sílíme.  
    Ale bratři potřebují více zbraní, aby přivedli nevěřící k očištění.  
    Bratře, potřebujeme tvou pomoc.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_3_fetch_about">
    <text>%s — bratři potřebují tento nástroj očištění.  
    Úspěch tohoto úkolu významně pomůže uskutečnit Prorokovu vizi, bratře.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_3_fetch_finish">
    <text>Děkuji ti, bratře.  
    S takovým vybavením smeteme nevěřící ještě rychleji.</text>
</string>


<!-- FIND MUTANT MEAT FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_4_name">
    <text>POŽEHNANÝ LOV</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_4_text">
    <text>Nastal čas Velkého Lovu. Musím naplnit vůli Atributu. Bratr %s (%s) mi přikázal získat %s k doplnění zásob.\nSám Atribut mě povede, abych pomohl synům Proroka!</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_4_about">
    <text>Zásoby docházejí, bratře, avšak Atribut nás požehnal. Bratři potřebují lovce, který naplní Jeho vůli.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_4_fetch_about">
    <text>Můj bratře, přišel okamžik — čas Velkého Lovu. Máme sklidit dary. Bratři potřebují maso Jeho strážců, seslaných k nám. Pomůžeš svým bratrům, tak jako oni pomáhají tobě?</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_4_fetch_finish">
    <text>Ó náš Otče, Proroku, tvůj syn tě nezklamal, jak Atribut viděl.</text>
</string>


<!-- FIND SUPPLIES FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_5_name">
    <text>Najdi %s pro Atribut</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_5_text">
    <text>Nevěřící nadále odporují Velkému Očištění… zbabělé útoky dočasně přerušily cesty bratří k zásobám. Bratr %s (%s) potřebuje pomoc: musím najít %s.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_5_about">
    <text>Nevěřící přerušili naše zásobovací trasy. Pro dobro spravedlivého soudu jsou mentor a bratři již na cestě. Ale stále máme nedostatek. Bratře, zajistíš, aby se zásoby dostaly k tvým věrným bratrům, aby naše velké činy mohly pokračovat?</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_5_fetch_about">
    <text>Nevěřící přerušili naše zásobovací trasy. Pro dobro spravedlivého soudu jsou mentor a bratři již na cestě. Ale stále máme nedostatek. Bratře, zajistíš, aby se zásoby dostaly k tvým věrným bratrům, aby naše velké činy mohly pokračovat?\n\n%s je tvým cílem. Získej jej a vrať se.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_5_fetch_finish">
    <text>Prorok vychoval vynikajícího syna. Děkuji ti, bratře.</text>
</string>


<!-- FIND ARTEFACT FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_6_name">
    <text>Přiblížení Neodvratného: najdi dar %s pro bratra-hříšníka</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_6_text">
    <text>%s (%s) mi řekl, že Prorok, jednaje jako otec, seslal příkaz — nalézt dar Atributu: %s. Můj bratr čeká na tuto oběť.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_6_about">
    <text>Bratře, Prorok nám přikázal najít dar Atributu, aby se přiblížila hodina Očištění. Jsi připraven znovu prokázat svou oddanost naší misi spásy světa a najít Jeho dar?</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_6_fetch_about">
    <text>Bratře, Prorok nám přikázal najít dar Atributu, aby se přiblížila hodina Očištění. %s, velké síly, je námi potřebován, neboť jeho moc pomůže Otci v našem vznešeném úkolu. Jsi připraven znovu prokázat oddanost a získat Jeho dar?</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_trader_task_6_fetch_finish">
    <text>Děkuji ti, můj bratře. Tvá oddanost nemá hranic.</text>
</string>


<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR atribute MECHANICS TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_1_name">
    <text>Nástroj Víry: najdi %s pro techniky Atributu</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_1_text">
    <text>Bratři-technici potřebují %s k opravám a údržbě zbraní a zbrojí bratří, bez nichž nemůžeme zachránit lidstvo.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_1_about">
    <text>Potřebujeme tvou pomoc, bratře. Bratři potřebují nástroje k opravě a vylepšení našich zbraní, ale nemáme je. Naši technici nemohou zajistit, aby bratři měli silnou zbroj a ostré čepele. Proto synové Proroka potřebují pomoc svého bratra.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_1_fetch_about">
    <text>Budeme potřebovat %s. Budu čekat na tvůj věrný návrat, bratře.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_1_fetch_finish">
    <text>Bratři ti děkují.</text>
</string>


<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR atribute MECHANICS TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_2_name">
    <text>Nástroj Víry: najdi %s pro techniky Atributu</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_2_text">
    <text>Bratři-technici dokáží učinit zbraně skutečně smrtící a zbroj pevnou jako vůle Atributu. Ale k tomu potřebují %s. Je na mně, abych je pro své věrné bratry našel.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_2_about">
    <text>Poptávka po nástrojích je stále naléhavá, bratře. Pomůžeš nám znovu?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_2_fetch_about">
    <text>Bratři znovu potřebují tvou pomoc. Minulé nástroje posloužily dobře, ale narazili jsme na problém — po opravách nedokážeme vylepšovat staré vybavení kvůli nedostatku vhodných nástrojů. Proto potřebujeme %s. Bratři i já ti budeme velmi vděční.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_2_fetch_finish">
    <text>Klaním se tvé ochotě pomoci, bratře. Vykonal jsi spravedlivý čin.</text>
</string>

<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR atribute MECHANICS TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_3_name">
    <text>Nástroj Víry: najdi %s pro techniky Atributu</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_3_text">
    <text>Pokud se mi podaří najít %s pro techniky, pak bratři-hříšníci získají přístup k vylepšením vybavení, jaká žádní bezvěrci neznají. A pak Atribut slavně vkročí napříč Zónou, očišťuje spravedlivým ohněm každý kout, kde by se mohli skrývat chamtiví hlupáci. Nikdo se nám neodváží postavit. A ti, kdo půjdou proti svému osudu, poznají marnost svých zbabělých činů a stanou před Jeho soudem.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_3_about">
    <text>Jsme krůček od technické převahy nad bezvěrci, bratře! Ale nesmíme se slepě klamat jako oni. Chceš mě vyslechnout?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_3_fetch_about">
    <text>%s nám umožní pracovat na nejlepší zbroji a nejlepších zbraních v celé Zóně, bratře. Ale nesmíme slavit předčasně — jen naprosto nevědomá chátra by si něco takového dovolila. A proto nikdy nemohou být důstojnými protivníky.
Pomoz nám, bratře, a staneme oděni ve velikou zbroj požehnanou Atributem a Prorokem, a žádný hlupák, co se plíží skrze sítě intrik za temných nocí, neunikne bratrům.
Za tvé dobré skutky ti také snížíme cenu údržby tvého vybavení, bratře.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_tech_task_3_fetch_finish">
    <text>Den, kdy bude tento svět očištěn od svých hříchů, se blíží, bratře. Nikdo neunikne Očistě. Bratři ti děkují za tvůj velký přínos — toto vědění ti předávám.</text>
</string>

<!-- mtr_s2_baza_atribute_medic -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_1_name">
    <text>%s pro poručíka Martina</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_1_text">
    <text>Musíš najít soupravu a donést ji medikovi, poručíku Martinovi.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji pořádnou sadu lékařských nástrojů. Menší zranění zvládnu rychle, ale na něco vážnějšího už obyčejný skalpel nestačí.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji pořádnou sadu lékařských nástrojů. Menší zranění zvládnu rychle, ale na něco vážnějšího už obyčejný skalpel nestačí.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Děkuji ti, příteli! Tyto nástroje zachrání mnoho životů. Ještě jednou díky.</text>
</string>

<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_2_name">
    <text>Lov Parazitů Zóny</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_2_text">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_2_about">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_2_fetch_about">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_2_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>

<!-- Tasks 3–7 (same text pattern) -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_3_name">
    <text>Lov Parazitů Zóny</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_3_text">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_3_about">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_3_fetch_about">
    <text>Bratře, potřebujeme části těl parazitů Zóny pro oběti. Dokážeš přinést %s?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_3_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>

<!-- Tasks 4–5 same -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_4_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_5_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>

<!-- Task 6–7 -->
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_6_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_atribute_medic_task_7_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce.</text>
</string>

<!-- ASSAULT TERRITORY FOR atribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_1_name">
    <text>Hněv Atributu</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_1_text">
    <text>%s (%s) mě pověřil potlačením územní hrozby v této oblasti a podáním hlášení o úspěchu.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_1_about">
    <text>Bratře, toto bude pro tebe důležité poslání. Bezvěrci musí být zasaženi rukou odplaty, aby bratři mohli toto místo zabezpečit. Jsi připraven ukázat vůli Atributu?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_1_finish">
    <text>Mise splněna? Sláva Atributu!</text>
</string>

<!-- ASSASSINATION FOR Attribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_2_name">
    <text>Všem Bude Odpuštěno</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_2_text">
    <text>Nevěřící touží vyřadit „Potlačovač v Neznámém Území“. Odmítají přijmout pravdu — jen zbabělci odmítající poznání seslané Velkým. Verdikt je jasný — Atribut posvětí tuto zemi krví nevědomých.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_2_about">
    <text>Bratře, slyšel jsi, že se několik nevěřících nedávno přiblížilo k anténám? Chtěli vyřadit „Potlačovač v Neznámém Území“. Atribut nás vedl a bratři je včas spatřili. Nyní jsou červi lží a nenávisti k pravdě očištěni. Moudrý a vševědoucí je Atribut. Dozvěděl jsem se o dalším červu, který se také snaží vyřadit „Potlačovač v Neznámém Území“. Musíš posvětit tuto posvátnou půdu krví nevěřícího.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_2_finish">
    <text>Odvedl jsi dobrou práci. Bratři jsou na tebe hrdí.</text>
</string>

<!-- FIND WEAPON FOR Attribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_3_name">
    <text>Víra Pohání Zbraň: Najdi «%s»</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_3_text">
    <text>Každý nevěřící, který zkropí posvátnou zem svou krví, posiluje bratrstvo i Atribut. Mnoho nevěřících čeká na svůj soud, ale bratři nemají nástroje k rozsudku. %s (%s) si přeje získat novou zbraň očištění.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_3_about">
    <text>Naše moc den ode dne roste. Brzy bude naše síla veliká, přesto můžeme tento významný den přiblížit — každý nevěřící, který nasytí posvátnou zem svou krví, nás činí silnějšími.\n
\nAle k dosažení tohoto cíle potřebujeme více zbraní.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_3_fetch_about">
    <text>Naše moc den ode dne roste. Brzy bude naše síla veliká, přesto můžeme tento významný den přiblížit — každý nevěřící, který nasytí posvátnou zem svou krví, nás činí silnějšími.\n
\nAle služebníci Atributu potřebují novou zbraň očištění — «%s» — aby tohoto cíle dosáhli. Pomůžeš svým bratřím?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_3_fetch_finish">
    <text>Atribut vše viděl a věděl, že se tak stane. Bratři jsou na tebe hrdí.</text>
</string>

<!-- FIND MUTANT MEAT FOR Attribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_4_name">
    <text>Slavná Lovná Výprava</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_4_text">
    <text>Bratrům docházejí zásoby. Je mi ctí vést velký lov v posvátných zemích na jejich podporu. Pamatuj však, že tvory seslané Atributem je nutné ctít — zabít je se ctí dává bratrům větší sílu.\n
\nMusím získat «%s» během lovu, aby to %s (%s) mohl správně připravit — a tak poskytnout bratrům velikou sílu.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_4_about">
    <text>Bratře, naše zásoby síly se tenčí. Služebníci nemají čím utišit hlad. Ale tobě je dána velká čest — jít do posvátných zemí a lovit pro dobro bratří a Atributu. Přijmeš ji?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_4_fetch_about">
    <text>Bratře, naše zásoby síly se tenčí. Služebníci nemají čím utišit hlad. Ale tobě je dána velká čest — jít do posvátných zemí a lovit pro dobro bratří a Atributu. Bratři žádají «%s». Pamatuj, tito tvorové jsou darem Atributu... Poraz je rychle, ale s úctou a vděkem. Přijmeš tuto zkoušku?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_4_fetch_finish">
    <text>Sláva Atributu! On to viděl — a stalo se tak. Klaním se ti, slavný bratře-lovče.</text>
</string>

<!-- FIND SUPPLIES FOR Attribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_5_name">
    <text>Jeden za Všechny, Všichni za Jednoho</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_5_text">
    <text>Nevěřící nadále vzdorují vůli Atributu... zbabělými údery přerušili naše zásobovací trasy — avšak jen dočasně. Bratr %s (%s) potřebuje pomoc a já musím obstarat nové zásoby. «%s» musí být nalezeno a vráceno jemu.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_5_about">
    <text>Nevěřící přerušili naše zásobovací cesty. Mentor a bratři jsou již na cestě pro spravedlivou věc. Přesto máme nedostatek. Bratře, dokážeš zajistit zásoby pro své věrné bratry, aby naše velké skutky mohly pokračovat?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_5_fetch_about">
    <text>Nevěřící přerušili naše zásobovací cesty. Mentor a bratři jsou již na cestě pro spravedlivou věc. Přesto máme nedostatek. Bratře, dokážeš zajistit zásoby pro své věrné bratry, aby naše velké skutky mohly pokračovat?\n
\n«%s» — to bude tvůj cíl. Získej to a vrať se.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_5_fetch_finish">
    <text>Atribut si cení tvé práce i oddanosti, bratře.</text>
</string>

<!-- FIND ARTEFACT FOR Attribute TASK -->
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_6_name">
    <text>Dary Obětování: Najdi Artefakt %s pro Atribut</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_6_text">
    <text>Bratři připravují svatyni na další ceremoniální shromáždění, ale nejprve musí být nalezen dar %s. %s (%s) bude na oběť čekat, aby mohl obřad správně připravit.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_6_about">
    <text>Potřebujeme dar Atributu, abychom mohli vykonat ceremoniální shromáždění ve svatyni. Jsi připraven znovu dokázat svou oddanost a najít Jeho dar?</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_6_fetch_about">
    <text>Potřebujeme dar Atributu, abychom mohli vykonat ceremoniální shromáždění ve svatyni. Jsi připraven znovu dokázat svou oddanost a najít Jeho dar?\n
\n %s, nesmírné moci, je vyžadován. Bez něj se shromáždění nemůže uskutečnit a bratři prosí o tvou pomoc.</text>
</string>
<string id="mtr_s2_baza_prorok_atribute_task_6_fetch_finish">
    <text>Sloužíš Atributu dobře. Připoj se dnes k bratrům ve svatyni, neboť tam se ponese zpěv.</text>
</string>


</string_table>
