<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="choice_atribut_mod_outro_prorok_death_false_scenario_txt">
	<text>Prorok je naživu. Jeho plány jsou skutečným šílenstvím pro každého, kdo ho alespoň trochu znal... Možná velmi brzy bude celé lidstvo trpět kvůli němu. Jen Woland ho mohl zastavit...</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_prorok_death_true_scenario_txt">
	<text>Prorok je mrtvý. Už nikomu neublíží. Woland se opravdu hodně snažil tohoto sektáře zabít. Nyní, bez vůdce, se sektáři rychle rozpadnou jako skupina a stanou se v zóně mnohem klidnějšími.</text>
</string>

<string id="choice_atribut_mod_outro_mtrs_kill_prorok_bad_txt">
	<text>Woland zabil proroka... ale jeho duše se nijak neulevila. Koneckonců, přišel o vlastního bratra a kamarády. No, výbuch v metru nakonec pohřbil všechny, kdo tam byli. Wolanda, Kovalského a ostatní z jeho týmu...</text>
</string>

<string id="choice_atribut_mod_outro_danya_good_txt">
	<text>Místní obchodník přezdívaný: "Dania White", nakonec otevřel vlastní expedici na studium abnormálních hub, které našel kdysi s Wolandem na území ChTO. Kolují zvěsti, že vědci aktivně spolupracují s tímto obchodníkem. A také rozlišují dobré sponzory pro jeho výzkum!</text>
</string>

<string id="choice_atribut_mod_outro_voland_dream_good_txt">
	<text>Ketrin... dívka z Wolandových snů, se ukázala jako jedna z jeho bývalých partnerů na misi, po které náš hrdina částečně ztratil paměť. Ukázalo se, že dívka zemřela při záchraně Wolandova života. Minimálně: Oleg se podařilo obnovit tento fragment paměti a nyní si vzpomněl na všechno...</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_voland_dream_bad_txt">
	<text>Dívka z Wolandových snů zanechala jen své jméno: Ketrin. Kdo byla a proč zůstalo Olegovi záhadou.</text>
</string>

<string id="choice_atribut_mod_outro_kvant_good_txt">
	<text>Bývalý sektář jménem: Kvant, zmizel z území zóny. Nikdo ho už neviděl... Díky kompromitujícím důkazům od Wolanda - se mu podařilo dohodnout s armádou a opustit Choso bez následků... Jeho další osud je neznámý.</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_afina_good_txt">
	<text>Athena zvládla svou studii na výzkum podzemní laboratoře, což byla také zásluha Wolanda, který se zúčastnil její expedice. Díky tomu byla schopna poskytnout na výzkumném ústavu velmi tajné dokumenty, za které byla odměněna pracovním místem na institutu a také dobrým kariérním postupem do budoucna.</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_bes_and_lexa_good_txt">
	<text>Rypáči "Lyokha" a "Démon" - díky Wolandovi, byli schopni otevřít svůj vlastní tábor na území vesnice "Zalesye". Také najali novou expedici na výzkum podzemních katakomb, a později tam našli mnoho zajímavých artefaktů, které nikdy předtím nebyly zaznamenány a studovány!</text>
</string>	
<string id="choice_atribut_mod_outro_bernada_good_txt">
	<text>Vzhledem k tomu, že Woland pomohl profesorovi Bernadovi ve výzkumu psi radiace ve starém vodním parku, vědec byl schopen prozkoumat povahu těchto paranormálních jevů. Výsledkem jeho výzkumu se vyplatil a profesor objevil novou technologii, jejíž podstatou bylo studium skutečně existujícího nadpřirozeného života...</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_doki_bad_txt">
	<text>Dokumenty ukradené Wolandem na výzkumném ústavu vedly k tomu, že je získal vůdce sektářů "Prorok". Následně sektáři byli schopni získat tajný vývoj noosféry, schopný zničit celé lidstvo.</text>
</string>

<string id="choice_atribut_mod_outro_2_good_txt">
	<text>Woland se podařilo zachránit svého mladšího bratra Nikitu. Nyní může klidně odejít do důchodu a pokračovat ve své nedokončené dovolené, pít silný koňak a obdivovat západ slunce na pobřeží.</text>
</string>	
<string id="choice_atribut_mod_outro_2_bad_txt">
	<text>Woland nemohl zachránit svého mladšího bratra Nikitu...</text>
</string>
<string id="choice_atribut_mod_outro_2_xz_txt">
	<text>Osud Nikity zůstal nevyřešený... Je stále naživu? Nikdo to nezjistí.</text>
</string>	

<string id="choice_atribut_mod_outro_sherif_good_txt">
	<text>Šerif přežil. Naštěstí také usoudil, že je čas se zónou skončit. Říká se, že dostal práci na výzkumném ústavu a nyní vede militarizovanou stráž vědecké instituce.</text>
</string>	
<string id="choice_atribut_mod_outro_sherif_bad_txt">
	<text>Šerif zemřel. Snažil se všemi silami pomoci Nikitovi, ale sektáři ho bez milosti zabili.</text>
</string>	
<string id="choice_atribut_mod_outro_sherif_xz_txt">
	<text>Osud šerifa po zajetí sektáři zůstal nevyřešený... Pravděpodobně ho zóna vzala stejně jako mnoho dalších přátel Wolanda.</text>
</string>	

<string id="choice_atribut_mod_outro_1_phrase_1_txt">
	<text>Je čas na zhodnocení.</text>
</string>


</string_table>

