<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="chu_a1_bes_dialog_0">
    <text>Tak nazdar, chlapče. Kdo jsi a co tu hledáš?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_1">
    <text>Tvůj parťák na tom není dobře, nechceš mu snad pomoct?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_10">
    <text>Slyšel jsem, že tu minulý týden byla skupina vědců, ale jak to tak bývá – zmizeli, jako by se vypařili… A měli s sebou přístroj na měření psi-záření. Prý s ním chtěli prozkoumat tu „prokletou kostelní věž“. To jsem zaslechl od profesora Bernady... No... myslím, že s tím krámem bychom mohli nějak vystopovat toho poltergeista v kostele – a pokusit se ho zlikvidovat! A ještě něco – ve druhém patře kostela je nějaké zvláštní světlo… Myslím, že tam má to stvoření doupě.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_11">
    <text>A? Chceš po mně, abych to udělal?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_12">
    <text>Chápu, nějaký borec z hor tě prosí o pomoc s chudáky kopáče. Ale teď sám nemůžu. Napíchnu Ljošu pár stimpaků a ty se zatím porozhlédni po okolí – třeba najdeš nějaké stopy po těch ztracených vědcích. Hlavně bychom potřebovali ten jejich přístroj – pak se můžeme pustit do práce. Snad se do ničeho nezamotáś a já dám Ljošu do pořádku, než se vrátíš.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_13">
    <text>A kde ten přístroj hledat?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_14">
    <text>No, určitě někde tady… Vědci se přece ztratili přímo tady a nikdo z okolí je neviděl se vrátit – máme to ověřené. Bylo by to jednodušší, kdyby… Promiň. Když pomůžeš – nezůstanu ti nic dlužen, odměním tě jak se patří!</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_15">
    <text>Tak jo... Podíváme se.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_2">
    <text>Jo, je v pohodě, jen to schytal do hrudi… Ale to až později. Říkají mi „Běs“, jsem kopáč. A tohle jsou Ljoša a Max. Možná jsi po cestě narazil i na Artura... Štěstí měl jenom Ljoša a já. Narazili jsme na nějakou podivnou anomálii, když jsme šli do kostela… A ty, kdo vlastně jsi?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_3">
    <text>Voland.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_4">
    <text>A… to je všechno? Nevěříš mi? No, dobře… To se dá pochopit. Ale že ses do kostela nehrnul – to bylo chytré. Sežralo by tě tam něco divného… V podstatě jsem ti zachránil život – nepotřebuju díky, haha.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_44">
    <text>A… to je všechno? Asi jsi hodně podezřívavý, když ses vydal do kostela… Varoval jsem tě, že se tam usídlila nějaká šílená anomálie! Sežralo by tě to… Snažil jsem se ti zachránit život – ale tys neposlechl.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_5">
    <text>Co se tu děje a co tu vlastně děláte?</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_6">
    <text>Já bych se mohl zeptat tebe na to samé, Volande. No, jsme diggeři – takže se motáme po všelijakých zajímavých místech, jako je tohle. Ale mám tip, že pod kostelem jsou nějaké katakomby. Pravda nebo kec – zatím nevíme. A co se tady děje? V kostele se usadil nějaký zlověstný duch. Netuším odkud… Když zabrousíme do historie, říká se, že místní farář byl ve skutečnosti pěkná svině, prý to byl maniak. Lidi tahal do katakomb během bohoslužeb – nebo si je zval zvlášť na zpovědi… kdo ví. Hah.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_7">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_8">
    <text>No právě… Poslouchej, tohle se mi vůbec nelíbí. Přišli jsme sem a už jsme ztratili dva chlapy. Ale fakt mám ověřenou informaci, že pod tím kostelem se dá něco najít. Musíme se tam ale nějak dostat – a pak se zbavit té „prokleté duše“, aby nám nepřekážela.</text>
</string>
<string id="chu_a1_bes_dialog_9">
    <text>A co navrhuješ?</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_0">
    <text>Našel jsem ten skener.</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_1">
    <text>Tak to je skvělé, Volande. Teď ho jen nasadit a vystopovat tu bestii!</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_2">
    <text>Už je tvému kamarádovi líp?</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_3">
    <text>No jak vidíš, už se vzpamatoval. Ale je pořád trochu mimo, asi mu to ještě úplně nemyslí – ale to přejde.</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_4">
    <text>Tak co dál? Jdeme vyzkoušet skener?</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_5">
    <text>Jo. Jakmile budeš připraven – postaráme se o to svinstvo.</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_dialog_6">
    <text>Dobrá.</text>
</string>




<string id="chu_a2_bes_gotov_dialog_0">
    <text>No... Jsem připraven ti pomoct, Běse.</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_gotov_dialog_1">
    <text>Skvělé, rád to slyším. Na nic jsi nezapomněl? Cítíš se dobře?</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_gotov_dialog_2">
    <text>Všechno v pořádku, pojďme se už vypořádat s tím psi-zářením.</text>
</string>
<string id="chu_a2_bes_gotov_dialog_22">
    <text>Počkej chvíli.</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_0">
    <text>Tak jak se cítíš, bojovníku? Jsem rád, že jsi v pořádku... Zachránil jsi mě a přežil jsi.</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_1">
    <text>Ugh... Jo. Bylo to tím přístrojem nahoře. On vytvářel to psi-záření.</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_2">
    <text>Ha, to jsme pochopili. Když jsme tě odtamtud vytahovali. Jak se teď cítíš?</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_3">
    <text>Už mi bylo i hůř. Ještě chvíli budu žít.</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_4">
    <text>Ty nás všechny přežiješ, Volande. Máš koule z ocele, hehe! Díky za pomoc, kamaráde. Tady, tohle je od nás s Ljošou. Zasloužíš si to, a proto ti to dáváme bez výčitek!</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_5">
    <text>Díky, i vám!</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_6">
    <text>Díky. Mimochodem, chystám se do katakomb. Půjdete se mnou?</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_7">
    <text>Uuu! Zase jdeme „společně“! Hehe... Jasně, budeme si krýt záda, bude to bezpečnější!</text>
</string>
<string id="chu_a5_bes_dialog_8">
    <text>Jo, máš pravdu.</text>
</string>
<string id="chu_a5_hello_dialog_bes_0">
    <text>Čau, brácho. S čím přicházíš, hehe...</text>
</string>
<string id="chu_a5_hello_dialog_leha_0">
    <text>Čau Volande. Jsem rád, že jsi v pořádku!</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_0">
    <text>Běse. Chtěl jsem se tě na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_1">
    <text>Poslouchám, co bys rád věděl?</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_1111">
    <text>Hehe. No jasně! Bratři stalkeři jsou ochotní... když z toho něco mají, hehe!</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_2">
    <text>Jak jste se sem vlastně dostali?</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_22">
    <text>Co říkáš na situaci tady?</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_222">
    <text>Nevadí, zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_2222">
    <text>Chápu. Heh...</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_3">
    <text>Heh. Seděli jsme s klukama u Svobody v komplexu. Pili jsme, odpočívali. A pak nějakej tulák u baru začal barmanovi vyprávět o starém chrámu... No a já, zvědavý jak vždycky, jsem si k němu přisedl. Vykládal mi, že přišel z katakomb pod tímto kostelem a přinesl profesoru Bernadovi hromadu vzácných artefaktů. Vyptával jsem se ho, kde je vzal. Říkal, že tam dole je tolik anomálií jako nahoře – a ještě víc artefaktů! Myslel jsem, že už všechno vytahal, ale on mě vzal stranou a pošeptal, že jich je tam tolik, že bych se stal miliardářem i po smrti. Tak jsem šel za profesorem a domluvil se s ním na výzkumu! Schválil to, říkal, že jeho skupina tu zmizela minulý týden. Dal nám obleky, léky, dokonce i zálohu za hledání vědců. A tak jsme vyrazili... A teď jsme dopadli takhle...</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_33">
    <text>No... těžká otázka. Sám vidíš, jaký šílenosti se tu dějou. A nejen tady – celá Zóna je zlatý důl na podivnosti! Heh.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_333">
    <text>Co máš v plánu dál? Chceš prozkoumat katakomby?</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_4">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_4212">
    <text>Chystám se do katakomb. Půjdete se mnou?</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_4213">
    <text>No jasně! Když máme „společnou cestu“ – to je super! Budeme si krýt záda.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_4214">
    <text>To máš pravdu.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_44">
    <text>To máš pravdu.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_444">
    <text>No jak jinak! Musíme přece zjistit, co se skrývá pod kostelem... Ale až trochu později. Psali jsme klukům, brzy dorazí další diggeři – protože jen já a Ljoša toho moc nenajdeme, hehe.</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_555">
    <text>Rozumím!</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_666">
    <text>No vida... Teď už je to o něčem jiném! Žádné psi-záření nám neleze na mozek – můžeme se tu klidně usadit, než se pustíme do hledání katakomb!</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_777">
    <text>No jo...</text>
</string>
<string id="chu_bes_self_1_dialog_999">
    <text>Koukám, že máte nové posily.</text>
</string>


<string id="chu_hello_dialog_bes_0">
    <text>Volande, co máš? Doufám, že něco důležitého?</text>
</string>
<string id="chu_hello_dialog_leha_0">
    <text>Ugh... Bolí mě celé tělo. A ty jsi kdo?</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_0">
    <text>Jsi v pořádku?</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_1">
    <text>Ugh... Ne, kámo, hlava mi třeští jak blázen. Ještě teď mi běhá mráz po zádech z toho, co se stalo v kostele...</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_11">
    <text>Jo. Už je to lepší... Hlava už nebolí, hehe!</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_2">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_22">
    <text>No tak to je fajn.</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_33">
    <text>Ha! A jak... V podstatě jsme první, kdo sem našel cestu. Budou o nás psát legendy! Nebo alespoň... Já přestanu být za totálního smolaře a kluci mě začnou brát jinak.</text>
</string>
<string id="chu_leha_self_1_dialog_44">
    <text>Jsi borec, Ljošo.</text>
</string>



<string id="flst_j1_ohrannik_dialog_door_0">
    <text>Šéfe... Pusť mě odsud.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ohrannik_dialog_door_1">
    <text>Už odcházíš? No dobrá, otevírám.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ohrannik_dialog_door_2">
    <text>Díky.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_0">
    <text>Hej! Klid, Volande! Nevyšiluj, všechno ti vysvětlím!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_1">
    <text>Hele, šmelináři... Kašlu na tvoje vysvětlování. Dej mi tu klíčovou kartu. Hned!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_10">
    <text>Uvnitř byla dokumentace, čtyřikrát přeložená A4. Tajné, sakra, plány podzemí pod průmyslovým závodem. Je tam tajná laboratoř, ty plány jsem potřeboval pro jiný obchod, na kterém bych pořádně vydělal! Uklidni se už, vojáku... Neměl jsem důvod tě zabít, jsi můj zlatý talisman, chápeš? Jen ty ses s těma žoldákama v baru dokázal domluvit!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_100">
    <text>Uvnitř byla dokumentace, čtyřikrát přeložená A4. Tajné, sakra, plány podzemí pod průmyslovým závodem. Je tam tajná laboratoř, ty plány jsem potřeboval pro jiný obchod, na kterém bych pořádně vydělal! Uklidni se už, vojáku... Neměl jsem důvod tě zabít, jsi můj zlatý talisman, chápeš? Jen ty ses s těma žoldákama v baru dokázal domluvit!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_11">
    <text>Mimochodem, co víš o té léčce v baru žoldáků?</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_111">
    <text>Jo. Co víš o té léčce v baru žoldáků?</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_112">
    <text>Nemám tušení. Vím jen, že je přepadli sektáři, zrovna když jsi tam přišel! Ale já s tím nemám nic společnýho!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_113">
    <text>Tak... A jak mi dokážeš, že nelžeš?</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_114">
    <text>Kruci... Ty jsi tvrdohlavý voják! Nemám důvod lhát, já svoje klienty nešidím!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_115">
    <text>Řekněme, že nejsi vinnej. Fajn. Můžeš jít, ale neradil bych ti spát klidně. Kdyby se něco stalo – najdu si tě.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_116">
    <text>Tomáš Nevěřící... Dobře, dá se to pochopit.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_117">
    <text>Tady máš obálku. Už ji nepotřebuju.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_118">
    <text>Jsi můj zachránce, Volande. Tady máš, zasloužil sis to! A taky můžeš u mě čekat slevy, uvidíme se ve stalkerském táboře.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_119">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_12">
    <text>Fakt nevím, přísahám! Vím jen, že je napadli sektáři, zrovna když jsi tam přišel! Ale já s tím nemám nic společnýho, do prdele!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_13">
    <text>Tak... Jestli nelžeš, všechno to trochu dává smysl. Ten svobodovec, jak se jen... „Šedý“, je fakt sektář? Pojďme k němu, porovnáme výpovědi, sakra.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_14">
    <text>Jdeme! Jestli ta svině ještě neutekla!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_15">
    <text>A ty se ani nehni. Nemáš kam utéct, tak tě ohlídá strážný, požádám ho. Teď přivedu toho svobodovce – a jestli jsi mi lhal, tak tě dostanu.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_2">
    <text>Tak jo, klid! Neplaš se, vojáku. Všechno ti hned vysvětlím!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_3">
    <text>Ha... A proč? Nejprve ti rozbiju hubu, a pak si popovídáme.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_4">
    <text>Buď rozumnej, Volande! Nechtěl jsem tě odstranit, byla to past!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_5">
    <text>Pche... Past na past? Co to meleš, překupníku?</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_6">
    <text>To udělali sektáři! Přísahám, sakra... Měl jsem přijít na to místo z poznámky, fakt! Ale pak mě podrazil nějakej parchant v kápi! A tenhle, svobodovec... ten „Šedý“, jo, ten! To on mě podrazil! To není žádnej svobodovec, to je převlečenej sektář!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_7">
    <text>Do hajzlu, přestaň mi tu vyprávět pohádky, Garroto. Řekni pravdu.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_77">
    <text>Ten svobodovec je mrtvý. Zabil jsem ho. Nebyl na něm jediný náznak, že by byl sektář.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_8">
    <text>Nechtěl jsem tě zabít, zamysli se! Proč bych tě odstraňoval?! Měl jsi mi doručit důležitou obálku, třesu se o ni jak holka před prvním sexem, chápeš?!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_88">
    <text>A dobře jsi udělal! Nechtěl jsem tě zabít, zamysli se! Proč bych tě odstraňoval?! Měl jsi mi doručit důležitou obálku, třesu se o ni jak holka před prvním sexem, chápeš?!</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_9">
    <text>Co v té obálce je? Já na rozdíl od tebe tu dohodu pořád plním. Ani jsem ji neotevřel.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_dialog_99">
    <text>Přestaň lhát. Co v té obálce je?</text>
</string>
<string id="flst_u21_serie_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj, dobrý člověče. Jak se daří?</text>
</string>
<string id="flst_u22_sektant_pryff_garrota_dialog_0">
    <text>Máš pravdu, svobodovec utekl z komplexu... Možná ti můžu věřit.</text>
</string>
<string id="flst_u22_sektant_pryff_garrota_dialog_1">
    <text>Jo? Tomáš Nevěřící je konečně klidnej? Sláva Monolitu. Takže... Můžu dostat svoji obálku?</text>
</string>
<string id="flst_u22_sektant_pryff_garrota_dialog_2">
    <text>Vezmi si ji. Ale sleduju tě, překupníku. Nezapomeň na to.</text>
</string>


<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_0">
    <text>Říkal jsi, že chceš „sesadit“ Proroka.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_1">
    <text>Nemáš za sebou ocas?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_2">
    <text>Ne.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_3">
    <text>Doufejme, že je to tak. Ehm... Už jsem ti říkal, že Prorok je magor. A posledních pár měsíců to začíná být problém – a nejen pro mě.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_4">
    <text>Vypadáš rozumněji než ostatní sektáři. Vy tam nejste všichni šílení?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_5">
    <text>To musíš posoudit sám. Jak moc jsem podle tebe v pohodě, třeba na škále Newtona?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_6">
    <text>To jsi teda vystřihl. Haha... Zatím příjemná „teplota“. Nepřišel jsem sem klábosit.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_7">
    <text>Ale trochu se uvolnit a zvyknout si jeden na druhého, to bychom snad mohli, ne? Ale máš pravdu, zpět k věci. Prorok se chystá odpálit jaderné bomby, které – ať se to zdá jakkoli šílené – jsou rozesety po Zóně, v laboratořích a bunkrech. Tohle by smetlo nejen Zónu, ale pořádný kus planety. Takže... rozumné to rozhodně není, že?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_8">
    <text>Cože?! K čemu by mu to bylo? Zničí přece i sám sebe!</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_9">
    <text>Přesně tak! A odnese s sebou spoustu životů. Totální šílenství.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_10">
    <text>Dobře, dejme tomu. Je to sektář, kdo ví, jakou oběť se chystá přinést ve jménu své „víry“. Ale i ty, z jeho bandy... Zjevně se pod jeho vedením chcípnout nechceš a máš asi víc rozumu. Jak ses vůbec dostal do té sekty, když pominu ty tvoje ďábelské tetování – působíš ještě celkem normálně.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_11">
    <text>Hehehe... To je byznys, zlato! Naše sekta není ani tak o víře jako o prachách! Máme kupu obchodních bodů v Zóně, kontakty s důležitými lidmi, a i na pevnině máme vazby. Obchodujeme se zbraněmi, lidmi... no a i s tím, co z nich zbylo. Orgány – výborné zboží! Ehm... Ale teď vidím, že Prorok chystá něco šíleného, a je třeba ho zastavit. Jasně, nejradši bys mě odprásknul rovnou, ale přesto ti navrhuju spolupráci. Dočasné partnerství, co ty na to?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_12">
    <text>Proč si myslíš, že s tebou budu „spolupracovat“?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_13">
    <text>Volande, prosím tě, haha! Prorok drží jako rukojmí tvého bratra a – tuším – i kamaráda. Nebo se pletu? Přišel jsi sem, místo abys běhal jak poslušný pes podle jeho příkazů. Takže už jsi připraven vyslechnout mou nabídku, nemám pravdu?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_14">
    <text>Potřebuju záruky, že můj bratr a kamarád zůstanou naživu. A že je odsud dostanu, aniž by nám někdo ustřelil hlavu.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_15">
    <text>Jasné věci, vojáku! Abych ti dal víc důvěry – představím ti plán. Poslouchej... V našem metru je jedna ženská! Pekelná baba, říkáme jí Citra. Taky není zrovna nadšená z Proroka, protože nás všechny ohrožuje. Zůstala teď za hlavní na základně. Spojil jsem se s ní před odchodem a domluvil, že pokud se rozhodneš nám „pomoci“, splní tvé požadavky. Úkol je jednoduchý: vedle tvého bratra v kleci sedí hajzl přezdívaný Kolobok. Reportér! Hahaha, dokážeš si představit? Prošmejdil se k nám, aby zjistil, kdo jsme. Asi ho někdo poslal – pravděpodobně vaše výzkumné centrum. Neměl nic krom diktafonu a kamery. Ta je teda luxusní – Prorok na ni nahrál spoustu videí pro příbuzné těch, co jsme chytili. No a...</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_16">
    <text>Počkej. Co mám udělat, aby Citra pustila moje lidi?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_17">
    <text>Ty jsi teda suchar, Volande! No dobrá... Řekni Citře, že souhlasíš s dohodou. Požádá tě, abys zjistil od Kolobka, kde ukryl svůj úkryt s kompromaty. Pokud už jeho informace skončily ve výzkumném ústavu, je nám k ničemu – a tím i naše dohoda padá.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_18">
    <text>To myslíš vážně? Vyslýchali jste ho a nedostal z něj info o tom úkrytu? Něco tu nesedí.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_19">
    <text>Běž se na něj podívat, jak jsme mu zohavili ksicht, vytrhali nehty, udělali z něj eunucha! Řval, brečel, že ho to bolí, ale na otázku o důkazech pořád „nevím, o čem mluvíte“. Přitom jsme ho nachytali, jak do vysílačky šeptal souřadnice. Měli jsme štěstí. Je to připravenej týpek, tvrdší než ty. Vzhledem k tomu, co jsme s ním dělali – si zachoval poker face. Začínám ho i trochu respektovat.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_20">
    <text>Kompromaty... Bojíte se, že ví příliš? Chcete to hodit celé na Proroka, zfalšovat to a zmizet ze scény? A pak potichu pokračovat ve vašich zvrhlých kšeftech?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_21">
    <text>Tvůj názor je na prd. Ale částečně to tak je... Poslouchej, už kecáme dost dlouho. Najdi kompromat, my pustíme tvé přátele a zaručíme vám dlouhý a... život! Nehledej v tom léčku. Ty splníš svoji část, my naši. Pak si dáme sbohem jako chlapi, ok? Až se rozhodneš, že se k nám zase chceš připlížit – možná už budeme v prachu. Hledej si nás nebo se na to vykašli a jdi do důchodu. Žij v klidu a neřeš, že tu někde řádí nějaký zas*aní sektáři. Plácneme si, nebo co?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_22">
    <text>Plácneme. Pokud to bude přesně tak, jak říkáš. Ale pro jistotu – chci, abys šel se mnou.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_23">
    <text>Ses zbláznil? Prorok mě už teď chce zabít a já teď uteču a prozradím ti tyhle věci? Jak dlouho myslíš, že bych pak přežil?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_24">
    <text>A když tam přijdu sám, tak to bude v pohodě, jo? I kdyby teď Citru dělali hlavní, její pochopové si mě budou prohlížet dost podezíravě.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_25">
    <text>Tak nedělej hluk a jednej potichu. Prorok ti dal nějaký čas, ne? Tipuju, že máš ukrást dokumenty z výzkumného ústavu, že? Něco o tom nám říkal. Chce spustit nějakou anomální šílenost, přes kterou odpálí ty bomby, hehe. A vsadím se, že nechceš, aby ty, tvůj bratr, přítel – a všichni ostatní – skončili jako prach. Rozhoduj se, jsi v tom s námi nebo ne?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_26">
    <text>Dobře. Risknu to kvůli svým.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_27">
    <text>Tak paráda. Teď běž k nám na základnu a řekni Citře, že tě posílám já. Ona už tě nasměruje dál. Jdi, Volande! Zachráníš svět, nás, sebe – a i lásku, i Texas!</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_28">
    <text>Jo.</text>
</string>

<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_3">
    <text>Doufejme, že je to tak. Ehm... Už jsem ti říkal, že Prorok je úplně mimo. A za posledních pár měsíců to začíná být velký problém – a nejen pro mě.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_4">
    <text>Vypadáš rozumněji než ostatní sektáři. Nejste tam všichni úplně mimo?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_5">
    <text>No, to musíš posoudit ty. Jak moc normální se ti zdám – třeba na nějaké Newtonově škále?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_6">
    <text>To jsi teda vystřihl. Haha... Zatím „teplota“ docela v normě. Ale nepřišel jsem sem klábosit.</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_7">
    <text>No tak přece jen bychom se měli trochu uvolnit a zvyknout si jeden na druhého, ne? Ale máš pravdu, zpět k věci. Prorok se chystá odpálit jaderné bomby, které – ač to zní šíleně – jsou rozesety po Zóně, v laboratořích a podzemních bunkrech. Takový vývoj by smetl nejen Zónu, ale pořádný kus naší planety. Takže, rozumné se to rozhodně nazvat nedá, že jo?</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_8">
    <text>Cože, do prčic?! Proč by to vůbec dělal? Tím přece zabije i sám sebe!</text>
</string>
<string id="kn_e3_kvant_true_scenario_dialog_9">
    <text>Přesně! A odnese s sebou spoustu životů. Naprostý nesmysl.</text>
</string>


<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_0">
    <text>%c[0,250,250,0]Potřebuju lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_1">
    <text>No pojď, podíváme se, co s tebou je?</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_11">
    <text>%c[0,250,250,0][..dále..]</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_111">
    <text>Hotovo! Zase jsi zdráv, chlape.</text>
</string>
<string id="mod_p27_ecolog_medic_need_health_care_2">
    <text>Hned se podívám... Hm, zdá se, že je s tebou všechno v pořádku. Možná jsi jen unavený.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_0">
    <text>Mám pár otázek.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_1">
    <text>Ptej se.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_1488">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_1489">
    <text>Ještě něco?</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_2">
    <text>Co se poslední dobou děje v Zóně?</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_22">
    <text>Víš něco o tomhle medailonu?</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_222">
    <text>Rozmyslel jsem si to, zapomeň.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_3">
    <text>Co ti mám povídat... Slyšel jsi o sektářích? Nová "frakce" v Zóně. Prý jsou krutí a nebezpeční chlápci.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_33">
    <text>Slyšel jsi něco o místních anomáliích? Je tu spousta záhadných míst. Třeba to letadlo... Prý jsou v něm slyšet hlasy! Jako by tam pořád letěla posádka a lidi v panice křičeli... Hrůza.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_333">
    <text>Slyšel jsi o "labyrintu Minotaura"? Prý je tam anomálie, která vede k pokladům Zóny! Ale hlídá je děsivé monstrum! A samotná cesta tam je taky dost nebezpečná... Sám nevím, jestli je to pravda.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_3333">
    <text>A slyšel jsi o "Kráteru"? Tak věz, že tam fakt spadl meteorit, před pár lety. Sám shořel, ale na jeho místě vznikla... pořádná anomálie!</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_33333">
    <text>Prý je tu anomálie – "Chýše". Není to obyčejná chaloupka! Visí totiž ve vzduchu i s kusem země, chápeš?</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_333333">
    <text>V poslední době těch sektářů přibývá čím dál víc. Šušká se, že přinášejí lidské oběti... Se všemi těmi rituály, chápeš? Fakt bych jim nechtěl zkřížit cestu, brr...</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_44">
    <text>No, tahle věc patří sektářům, víc nevím...</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_444">
    <text>Radši tu krám vyhoď, kámo. Není to dobré znamení...</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_4444">
    <text>Říká se, že ti, kdo takový medailon najdou – brzy zemřou! Věř tomu nebo ne, ale na tvém místě bych neriskoval.</text>
</string>
<string id="mod_universal_dialog_44444">
    <text>Radši se toho zbav.</text>
</string>


<string id="mtr_prorok_hello_dialog_dva_0">
    <text>Jaké jsou výsledky? Nevidím žádný pokrok, Volande. Neštvi mě!</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_0">
    <text>No... Ty jsi pěkně rozčilený, drahý můj...</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_1">
    <text>Hele, ty šašku zasranej, co je s Nikitou?!</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_10">
    <text>Nepřerušuj mě! Slyšíš?! Nepřerušuj mě, do prdele! Nebo ti podříznu bráchu jako podsvinče, jasný?! Ach... Promiň, drahý můj. Trochu jsem se rozrušil. Těžká doba, víš... Ehm... Potřebuju „Oázu“, příteli. To místo, kde všechno začíná. Místo, kde se rodí nový život.</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_11">
    <text>O čem to mluvíš? Kde mám pro tebe sehnat ten artefakt?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_12">
    <text>Drž hubu! Zavři tu svou zasranou držku! Když mluvím já, ty držíš jak pěna, parazite! Jasný?! Jasný?! Ah... Moje způsoby... Asi jsem už vážně z toho všeho vyčerpaný, odpusť mi, Volande. Ha-ha-ha... „Oáza“? Ne, ne! Nemluvím o artefaktu, bratře. Mluvím o místě, kde se takové artefakty rodí...</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_13">
    <text>A... Kde to místo je?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_14">
    <text>To se mi líbí! Líbí se mi, že se ani nezajímáš, k čemu to místo potřebuji! Miluju tě, fakt tě miluju! Zabil bych tě, ale... Stále můžeš najít cestu ke světlu! Já ti pomůžu! Ha-ha-ha... Ukážu ti, kde to místo je. Ale smůla, do prdele!!! Je to zavřené. Chápeš to?! Cesta do toho Ráje je zavřená nějakými zkurvenými kovovými dveřmi! A aby se otevřely... Musíš obnovit napájení té rezavé sračce. Ale to znamená, že musíš dolů, do temného temničkého podzemíčka, kde žijí strašlivá strašlivá monstra! Ha-ha-ha... Já se bojím monster, a ty?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_15">
    <text>Řekněme, že jsem pochopil úkol. Jakou mám záruku, že můj bratr a přítel zůstanou naživu?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_16">
    <text>Cože? Záruky?! Ty ses zbláznil?! Chceš záruky?! Ha-ha-ha! A co takhle kulku do čela, zmrde?! Co?! Co?! Ozvu se ti, až budeš připraven. A teď vypadni! Jo, mazej... Uděláš, co jsem řekl – a přísahám při bozích, tvůj bratr bude žít.</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_17">
    <text>A Šerif?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_18">
    <text>Šerif? Ten tvůj kovboj, jo? Ha-ha-ha... Ne. Nevím... Musím si to promyslet! Zatím mu nechám život, přemluvil jsi mě! Ale vydat ti oba zajatce by bylo nefér. Vymyslím, jak mi ještě můžeš pomoci, domluvíme se později. Nejprve ale udělej to, co jsem ti řekl. Teď běž. Řekni Machovi, ať tě vyvede ven z našeho chrámu. Jasný?! Táhni do prdele!</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_19">
    <text>Dobře.. Jdu! %c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>

<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_2">
    <text>Ha-ha-ha! Klid, vojáku! On je... na vitamínech, chápeš? Ha-ha-ha... Předepsal mu je náš felčar, aby byl trochu klidnější. Tobě bych je taky předepsal, kvůli sebeovládání, můj drahý.</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_3">
    <text>Jsi zkurvený psychopat. Co od nás chceš? Vím, že jsi vypočítavej hajzl, kterej něco chce výměnou za mého bratra. Uhodl jsem, co? Jinak proč bys mě nechal naživu?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_4">
    <text>Uhodl jsi, hermano. Vidíš až na dřeň! Tak se to říká, ne? Chceš svého bratříčka zpátky celého a živého – budeš pro mě makat. Chceš jít s ním do prodeje po kusech – klidně na mě dál řvi. Harmonie, pendejo! Hlavně harmonie... A ty na mě řveš, v mém vlastním domě! Žádný respekt.</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_5">
    <text>Zmetku... Co chceš?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_6">
    <text>Výborně! Tak se mi to líbí, Volande! Ha-ha-ha! Jestli chceš zachránit svého bratra a sebe – uděláš mi pár službiček. Myslím, že je to férový obchod, ne?</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_7">
    <text>Neváhej. Vyklop podmínky.</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_8">
    <text>Kam spěcháš? Ha-ha-ha... Čas je takový nespolehlivý zdroj, víš? Zapomíná se, opakuje se! A... není cyklický, jak divně to zní. Ehm... Potřebuju člověka mezi vámi... Jak si to říkáte? Á, jo! Stalker! Přesně tak! Vidíš, lidé jsou vůči nám agresivní... Hned střílejí! I ty! Jsi stejný... Zabil jsi mé poskoky. Mého přítele Mnicha! V sanatoriu, vzpomínáš? A já, milostivý, soucitný Prorok – nechal jsem tvého bratra, kamaráda, i tebe naživu! Vidíš ten rozdíl? Ha-ha-ha-ha...</text>
</string>
<string id="mtrs_e8_prorok_dialog_9">
    <text>Ugh... Proč potřebuješ „stalkera“? Co chceš udělat mýma rukama? Přestaň žvanit a mluv.</text>
</string>

<string id="mtrs_k1_citra_dialog_0">
    <text>Citro, jsem tu od Kvanta. Říkal, ať se obrátím na tebe, pokud přijmu jeho podmínky.</text>
</string>
<string id="mtrs_k1_citra_dialog_1">
    <text>Přesně tak, Volande. Jsem ráda, že ses rozhodl rozumně.</text>
</string>
<string id="mtrs_k1_citra_dialog_2">
    <text>A co váš zajatec... Říkáte mu prý „Kolobok“, že?</text>
</string>
<string id="mtrs_k1_citra_dialog_3">
    <text>Ten tvrdohlavý masochista – neřekl ani slovo, i když jsme ho mučili. Zdá se, že mu na životě vůbec nezáleží.</text>
</string>
<string id="mtrs_k1_citra_dialog_4">
    <text>Nech mě to zkusit. Nejsem jeden z vás... Možná se rozmluví.</text>
</string>
<string id="mtrs_k1_citra_dialog_5">
    <text>Tak prosím... Teď sedí v cele spolu s tvým bratrem.</text>
</string>


<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_0">
    <text>Nic vám neřeknu! Klidně mě zabijte, vy zkurvení bastardi! Vy zasraný zrůdy!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_1">
    <text>Klid, uklidni se. Nejsem sektář. Chci si jen promluvit.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_2">
    <text>Co!? A kdo sakra jsi ty? Co tady děláš?! Jsi s nima, co?! Táhni do prdele!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_3">
    <text>Nejsem jeden z nich. Je to nutné, dočasné opatření. V cele s tebou sedí můj vlastní bratr... A já ho musím zachránit za každou cenu.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_4">
    <text>A?! Takže kvůli tomu spolupracuješ s těmi zvířaty?! Jsi zkurvený psychopat, rozumíš?! A tvůj bratr už mu ani nepřijde normální... Jen blábolí a slintá! A TOHLE chceš zachraňovat?!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_5">
    <text>Drž hubu. Já ani můj bratr jsme ti nic neudělali. Tak proč se mnou takhle mluvíš, spratku?</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_6">
    <text>No teda! To se fakt bojím jak svině! Jdi do hajzlu, jasný!? Táhni do prdele, sektářskej poskoku!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_7">
    <text>Hele... Mučí tě, ponižujou tě, dělají s tebou věci, po kterých by normální lidi už dávno klekli! Ale ty se držíš, zubíš se a snášíš to. Jsi voják, co? Špatně skrýváš svoje „dovednosti“. Máš to na čele napsané – zkušený voják, co už zažil hodně. Zvláštní jednotka? Přísně tajné, že? Vím, kdo jsi, kámo... A je mi fakt líto, že se k tobě chovají takhle.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_8">
    <text>Podle všeho jsi taky voják... A co si jako myslíš, co? Že před tebou roztaju a řeknu ti, co po mně chtějí ti kreténi? Tak to ne... Promiň, vojáku, ale to se nestane. Klidně chcípnu, ale ten kompromitující materiál jednou najdou... Najdou ho... Jsem si tím jistej...</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_9">
    <text>Proč nespojit síly, co říkáš? Teď jsem s nimi jen dočasně, ale až zachráním své, vrátím se sem a skoncuju s těmi sektáři, věř mi.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_10">
    <text>Heh... Tak hele, teď ti řeknu, kde je ten kompromitující materiál, a co dál? Hned jim dojde, že jsme spolčení... Jestli mě nezlomili ani mučením, tak co si asi pomyslí, až zjistí, že jsem to vykecal tobě, hm?</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_11">
    <text>A my se ani nebudeme snažit nic tajit. Řekneme pravdu tak, jak je.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_12">
    <text>Cože? Co to meleš... Ten kompromat hned zničí, tvoje lidi zabijou a tebe taky.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_13">
    <text>Možná... Jak se vlastně jmenuješ?</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_14">
    <text>Arťom. Arťom Nikolajevič. Speciální jednotka – krycí mise. Tajný úkol z výzkumného ústavu. To je vše, co ti můžu říct...</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_15">
    <text>Těší mě, Arťome. Já jsem Oleg. A jsem zkurvenej voják, celej život... Už jsem chtěl do důchodu, chápeš. A pak... Můj mladší brácha podepsal kontrakt, a hele – zas jsem zpátky v Zóně, v těch svejch starejch botách... Kvůli němu... Má ženu, dítě... Já mám jen jeho. A jestli mám něco ztratit, tak je to on.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_16">
    <text>Dojemné, fakt... Promiň, nejsem moc na city. Já jsem sirotek z děcáku. Takže pojem rodina pro mě nic neznamená. A láska? Haha... Nikdy nebyla – a teď už určitě nebude.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_17">
    <text>Pomůžeš mi, Arťome?</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_18">
    <text>Víš co... Ať se děje, co se má stát. Hledej ten kompromat v „neprobádaných územích“ – východní část Zóny... Husté lesy... Je tam kostel a poblíž hřbitov... Tam jsem to zakopal... Tam to nenajdou... A teď jdi. Snaž se přežít a zachraň svoje. Já... mám už stejně hrob rezervovanej...</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_19">
    <text>Arťome, drž se. Vytáhnu tě odsud, jen se drž a dej pozor na mé blízké. Platí? Udělám, co budu moct, a rychle se vrátím.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_20">
    <text>Jo... Jdi, hrdino. Udělám, co bude v mých silách...</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_21">
    <text>Držte se, chlapi.</text>
</string>


<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_3">
    <text>Nejsem jeden z nich. Jsou to vynucené, dočasné kroky. V cele s tebou sedí můj vlastní bratr... A já ho musím zachránit za každou cenu.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_4">
    <text>A co jako?! Kvůli tomu jsi se rozhodl spolupracovat s těma zrůdama?! Jsi šílenej zmrd, víš to?! A tvůj brácha? Už mu hráblo... Jen chrčí a slintá! A tohle chceš zachraňovat?!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_5">
    <text>Drž hubu. Já ani můj bratr jsme ti nic neudělali. Tak proč se mnou mluvíš jak s kusem hadru, spratku?!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_6">
    <text>Hele, hele! To se poseru strachy! Jdi do háje, jasný!? Táhni do prdele, sektářská loutko!</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_7">
    <text>Poslouchej... Mučí tě, ponižujou, dělají věci, co by normálního člověka dávno zlomily. Ale ty to snášíš, držíš se, zatínáš zuby. Jsi voják? Těžko to skrýváš... Máš to napsané na čele – zkušený mazák, co zažil spoustu hnusů. Speciální jednotka? Přísně tajné, že jo? Vím, kdo jsi, kámo... A je mi fakt líto, co s tebou dělají.</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_8">
    <text>Tipuju, že ty jsi taky voják... A co si myslíš? Že tě teď dojemně obejmu a vykecám, co po mně chtějí? Ani omylem... Promiň, vojáku, ale to se nestane. Klidně chcípnu, ale ten materiál jednou stejně najdou... Najdou ho... Věřím tomu...</text>
</string>
<string id="mtrs_k2_kolobok_dialog_9">
    <text>Proč nespojit síly, co říkáš? Teď s nimi hraju hru, ale jakmile zachráním své, vrátím se sem a s těmi sektáři skoncuju. Přísahám.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_0">
    <text>Co ti řekl?!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_1">
    <text>Bohužel... Nepodařilo se mi nic zjistit.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_10">
    <text>No tedy... Můj hrdino! Vpřed... Čas běží.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_11">
    <text>Všechno bude jak má.</text>
</string>


<string id="mtrs_k3_citra_dialog_111">
    <text>Na jednu stranu v tvých slovech je logika. Ale vůbec se mi nechce tě pouštět... Máš v sobě něco přitažlivého, Volande. Ha-ha-ha!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_2">
    <text>Cože? Volande, koho se to snažíš oblafnout? Myslíš si, že jsem tak blbá, jo? Co ti řekl?</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_22">
    <text>Mám stopu, ale nejdřív ji musím ověřit sám.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_222">
    <text>Nezklamu. Ne tentokrát!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_3">
    <text>Říkám ti to znovu – nic užitečného.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_33">
    <text>Opravdu? A proč sis usmyslel, že to musíš ověřit sám?</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_3333">
    <text>Neřeknu. Mohlo by to být použito proti nám. Nech mě to prostě vyřešit sám.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_4">
    <text>S kým si myslíš, že si tu děláš srandu, co? Uvědomuješ si vůbec, kdo tu jsi ty, on, oni a kdo jsme my? Jsi v kleci, ptáčku. A měl bys mluvit pravdu. Bude to lepší nejen pro tebe...</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_44">
    <text>Pokud je to past, jen vás to naštve – tebe i Kvanta. Není to tak?</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_4444">
    <text>Ou, koukej jak mluvíš! Bojíš se, že jakmile nám řekneš, kde je ten kompromat, zbavíme se tě? Volande... Kdybys mi byl jen o trochu méně sympatický, už dávno bych kašlala na tvou dohodu s Kvantem a zabila tě. Ale co nadělám, když moje ženské srdce se rozechvěje, když tě vidím. Ha-ha-ha!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_5">
    <text>Klid, Citro. Kompromat je někde na neprobádaných územích, na východě Zóny. Dej mi čas, prosím. Prověřím to – jen mi důvěřuj.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_55">
    <text>Ha-ha-ha! Ty jsi ale starostlivý, Volande.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_5555">
    <text>Citro, prosím. Věřím, že jsi mnohem rozumnější než Prorok. Dej mi čas, najdu ten kompromat.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_6">
    <text>Ha-ha-ha! Můj milý, můj zlatý! Ještě pár takových řečí a úplně se do tebe zamiluju, blázínku!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_66">
    <text>Chci, aby to skončilo v klidu.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_6666">
    <text>A co navrhuješ? Že tě pustím a budu ti věřit? Zlatíčko, ty mě vůbec neznáš.</text>
</string>

<string id="mtrs_k3_citra_dialog_7">
    <text>Citro, prosím, nedělej hlouposti. Přinesu vám ten kompromat, jen nikomu neubližuj, ano?</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_77">
    <text>Opravdu? Něco mi ale říká, že nás chceš podvést...</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_8">
    <text>No tak, zamilovala jsem se, vojáčku... Teď tě budu čekat jako prince... Ale pokud ti to bude trvat dlouho, budu muset někoho zabít, chápeš? Oběť ve jménu lásky!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_88">
    <text>Nemá smysl vás podvádět. Máme přece dohodu! Už jsem v tom až po uši a život mého bratra je teď to nejdůležitější!</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_9">
    <text>Zvládnu to. Dej mi čas a já to všechno zařídím.</text>
</string>
<string id="mtrs_k3_citra_dialog_99">
    <text>Citro, prostě mi důvěřuj. Prorok brzy pochopí, o co jde... Bude lepší, když ten kompromat najdu sám.</text>
</string>

<string id="nii_e55_german_dialog_0">
    <text>Professore, máme problém.</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_1">
    <text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_2">
    <text>Váš terminál se asi seknul. Řekl jsem to všem, ale požádali vás, abyste to šel zkontrolovat osobně.</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_22">
    <text>Nevadí, profesore, spletl jsem se.</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_3">
    <text>Ach bože... Beze mě nic nezvládnou! Dobře, jdu to zkontrolovat. Díky, že jste mi to řekl.</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_33">
    <text>Professore, ty dokumenty na vašem stole – rychle je schovejte. Sektáři je chtějí ukrást.</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_4">
    <text>Bez problémů...</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_44">
    <text>Bože můj! Díky, že jste mě varoval! Okamžitě je dám pod stráž! Věděl jsem, že tady nejsou v bezpečí. Děkuji za pomoc, pane Volande!</text>
</string>
<string id="nii_e55_german_dialog_55">
    <text>Rád jsem pomohl...</text>
</string>


<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_0">
    <text>Zdravím, Olegu.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_1">
    <text>Zdravím. Saňo, pomoz mi... Můj bratr je v zajetí sektářů. A navíc – pamatuješ si Šerifa? Ten je tam taky... Musíme je nějak odtamtud dostat.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_111">
    <text>Promluvíme si později, kámo.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_2">
    <text>To je hodně špatný... Co navrhuješ? Když tam vtrhneme silou, nebude už koho zachraňovat... Nějaký nápad?</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_22">
    <text>Saňo, mám ověřenou informaci, že sektáři chtějí ukrást tajné dokumenty z NII.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_3">
    <text>Dává to smysl. Ale nechat je tam příliš dlouho je taky dost riskantní... Tak uděláme to takhle – až něco vymyslím, dám ti vědět, platí? A pokud se budeme muset probojovat skrz krev a prach – jdeš do toho se mnou?</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_33">
    <text>Aha... Rozumím, okamžitě varuji profesora. Díky, že jsi mi to řekl!</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_333">
    <text>Budu potřebovat palebnou podporu. Chci ty sektářský krysy spálit do základů...</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_4">
    <text>No samozřejmě, že jdu s tebou, kámo. Stačí dát vědět, kdy zaútočíme.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_44">
    <text>Jasně, bez problémů...</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_444">
    <text>Rozumím ti, Olegu. Bez problému – jen řekni a dávám dohromady chlapy k útoku.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_5">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_555">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_666">
    <text>Pojďme to už s těmi sektáři skoncovat. Jsem připraven.</text>
</string>
<string id="nii_n4_kovalskie_meet_dialog_8">
    <text>Chtěl ses mě ještě na něco zeptat?</text>
</string>


<string id="okr_a5_ohrannik_wounded_dialog_0">
    <text>Ty hajzle... Ještě toho budeš litovat.</text>
</string>
<string id="okr_a5_ohrannik_wounded_dialog_1">
    <text>%c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_0">
    <text>Tak co, je čas prozkoumat, co jsme našli.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_1">
    <text>PDA je zablokované. Říkal jsi, že se o to postaráš – tady máš.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_2">
    <text>Správně, dej mi ho. Co ještě máme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_3">
    <text>Kufřík. Má nějaký složitý zámek.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_4">
    <text>To dej Technikovi. Myslím, že si s tím poradí.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_5">
    <text>Ten hlášení... K ničemu. Ale na té flešce by mohlo být něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_6">
    <text>Máš pravdu. Vidíš ten notebook na stole? Klidně si ho vem, použij ho.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_7">
    <text>Až se dostaneš do PDA, dej mi vědět.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_8">
    <text>Jasně, Volande.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sherif_dialog_9">
    <text>Tak to je paráda.</text>
</string>


<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_0">
    <text>Vítám tě. Potřeboval jsi ode mě něco?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_1">
    <text>Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_1111">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_2">
    <text>No jak bych to řekl... Všechno možné po troše! Hele, otevřel jsem si krámek – něco prodávám. Jestli budeš mít hlad, klidně přijď. Hehe. A munici, zbraně, brnění – to taky mám, jojo!</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_22">
    <text>Nevíš něco o tomhle medailonu?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_2222">
    <text>Skvělé, tady máš prachy.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_3">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_33">
    <text>Oh... To je přece symbol sektářů! Zajímavá věcička... Obvykle ho nosí blízcí „Proroka“.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_4">
    <text>Máš na mě ještě nějaké otázky, hehe?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_44">
    <text>„Prorok“, jo...</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_55">
    <text>Jak jsem slyšel, je to vůdce těch sektářů... Nikdo ho nikdy osobně neviděl, jen samé řeči a fámy...</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_666">
    <text>Ještě se uvidíme.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_777">
    <text>Chceš ten medailon?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_888">
    <text>Hezká cetka! Koupil bych ho od tebe za dva tisíce. Platí?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_999">
    <text>Platí. Tady máš.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_danya_hello_dialog_1_9999">
    <text>Zatím si ho nechám.</text>
</string>


<string id="okr_a5_stalker_fishboy_hello_dialog_1_0">
    <text>Počasí je super... Chtěl jsi ode mě něco?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_0">
    <text>Oh, Volande! Nazdar, kámo!</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_1">
    <text>Říkal jsi, že si máme o čem popovídat...</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_2">
    <text>Jo. Pamatuješ, proč mě tehdy ti vojáci zatkli?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_3">
    <text>No jasně. Kšeftoval jsi s drogama. Na to se nezapomíná, smála se tomu celá kasárna.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_4">
    <text>No právě! Věci se začaly hýbat správným směrem, rozjíždím svůj „byznys“. Nechceš do toho jít se mnou?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_5">
    <text>Co přesně bys po mně chtěl?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_6">
    <text>Pomáhat mi s distribucí a samozřejmě i se sháněním zboží!</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_666">
    <text>Pobavíme se později.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_7">
    <text>Hm... Promyslím si to a dám ti vědět.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ilay_hello_dialog_1_8">
    <text>Dobře! Budu čekat na tvoje rozhodnutí, Volande. Víš, kde mě najít. Hehe.</text>
</string>


<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_0">
    <text>Vypadni odsud, člověče. Garrota nikoho nepřijímá, karanténa. Jasný?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_1">
    <text>Kdo je Garrota?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_100">
    <text>To je jasný. Ale nějak mám pocit, že kdybych tomu blbci jako jsi ty dal pár facek, ještě by mi poděkoval. Nepřemýšlel jsi o tom?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_111">
    <text>Jdi odsud, neruš mě.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_112">
    <text>%c[255,248,153,26][..udeřit..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_113">
    <text>%c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_2">
    <text>Aha, takže ani nevíš, kdo to je? Pff... Tak hele, chlape, zmizni odsud.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_3">
    <text>%c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_33">
    <text>%c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_44">
    <text>Proč jsi tak drzý?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_55">
    <text>Ha! A co, chceš se se mnou prát, ty hajzle?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_66">
    <text>Jo. Chci tě naučit mluvit podle předpisů, malý.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_666">
    <text>%c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_77">
    <text>Jsi asi blázen? Chceš si tu hrát na armádu? Pro mě jsi obyčejný lumpy a nic víc! Haha, tak zmizni odsud.</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_88">
    <text>Co kdybych ti prostě vyrazil pár zubů?</text>
</string>
<string id="okr_a5_stalker_ohrannik_hello_dialog_1_99">
    <text>Ale zamysli se, ty vojáku s omezenou inteligencí. Začneš rvačku – a všichni poznají, jak jsi totálně zkažený voják, chápeš? Pak s tebou všichni budou mít úplně jiný vztah.</text>
</string>


<string id="okr_a5_stalker_torg_hello_dialog_1_0">
    <text>No tak co stojíš, Volande? Pokud máš něco ode mě, neotálej. Pokud chceš něco koupit, tak ukaž prachy, hehe.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_0">
    <text>Ahoj! Potřebuješ taxi?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_1">
    <text>Jak to myslíš?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_111">
    <text>Potřebuji k továrně „Venuše“.%c[255,248,153,26] (Opuštěný komplex „Venuše“)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_112">
    <text>Potřebuji do sanatoria.%c[255,248,153,26] (Staré sanatorium)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_113">
    <text>Potřebuji do obytné čtvrti.%c[255,248,153,26] (Inženýrská čtvrť)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_114">
    <text>Potřebuji k průmyslové továrně.%c[255,248,153,26] (Průmyslová továrna)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_115">
    <text>Potřebuji k vesnici u staré školy.%c[255,248,153,26] (Okolí staré školy)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_2">
    <text>Jo, přesně tak, chlape. Jezdím taxíkem trochu, na tomhle trucku. Pokud potřebuješ třeba na základnu vědců, za fixní cenu tě tam svezu.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_222">
    <text>Potřebuji do sanatoria.%c[255,248,153,26] (Staré sanatorium)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_3">
    <text>Budu vědět.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_333">
    <text>Potřebuji do inženýrské čtvrti.%c[255,248,153,26] (Inženýrská čtvrť)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_4">
    <text>Tak o čem to bylo... Máš chuť jet?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_444">
    <text>Potřebuji k průmyslové továrně.%c[255,248,153,26] (Průmyslová továrna)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_5">
    <text>Potřebuji na základnu vědců.%c[255,248,153,26] (Čerpací stanice)</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_55">
    <text>Ne, díky, zatím nepotřebuju tvé "taxi".</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_6">
    <text>Dobře. Jízda na čerpací stanici tě bude stát 3000 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_601">
    <text>Jak chceš. Za jízdu tam si vezmu 5000 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_602">
    <text>Jo. Jedeme!</text>
</string>


<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_66">
    <text>Rozumím ti, ale počkejme nejdřív na vybuch, jo?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_701">
    <text>Jo. Jedeme.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_702">
    <text>text ve výchozím</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_77">
    <text>Rozmyslel jsem si to. Ne teď.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_8">
    <text>Ok.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_801">
    <text>Do sanatoria? Hm... Dobře. Za cestu vezmu 6500 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_802">
    <text>Jdeme, jasně.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_803">
    <text>Jedeme, řiď, šofére.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_804">
    <text>Po plynu, Solarýchu.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_805">
    <text>Jo, startuj.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_811">
    <text>Do obytné čtvrti, tak do obytné čtvrti! Za cestu vezmu 3000 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_821">
    <text>Průmyslová továrna, jo? Dobře. Za cestu vezmu 4000 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_831">
    <text>Jak chceš. Za cestu tam si vezmu 5000 zlaťáků. Jedeme?</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_88">
    <text>Dobře...</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_915">
    <text>Po výbuchu - kam chceš, tam tě dovezu.</text>
</string>
<string id="okr_a5_taxiboy_dialog_916">
    <text>Rozumím ti.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_0">
    <text>Rád tě vidím, Volande.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_1">
    <text>Ahoj, Technik. Mám k tobě věc.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_2">
    <text>Říkej, jsem celý uši.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_3">
    <text>Potřebuji, abys mi otevřel kufřík, ale tak, aby se obsah nepoškodil.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_4">
    <text>Ukáž to... Dobře, ale budu potřebovat nástroje na jemnou práci.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_5">
    <text>Kde je najdu?</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_6">
    <text>Neboj se, měl jsem v zásobě pár sad. Buď kámoš a zajdi si pro ně na stavbu, je to kousek odsud, dám ti značku na PDA, neztratíš se. Tam jsem nechal svůj úkryt... Počkej, tam je taky rozbuška u nástrojů, tak buď opatrný, jasný? Nástroje jsou na bedně, vedle je mina. Myslím, že jako zkušený voják to rozumíš, tak se nenech vyhodit do vzduchu, ok? Hehe.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_66">
    <text>Poslouchej, nejsem žádnej mladík, abych tam lítal sem a tam.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_7">
    <text>Bez problémů.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_77">
    <text>Volande, nepřeháněj. Nejsem žádnej mladej kluk... Kam mám teď spěchat a nechat všechny své věci bez dozoru, hm? No tak buď fér, kámo. Zajdi si tam...</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_dialog_88">
    <text>Dobře, na rozcvičku to bude - jdu pro ně.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_0">
    <text>Uf. Tady máš obsah... Opatrně, asi je to nějaký artefakt.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_1">
    <text>To je nějaká blbost... Co s tím mám dělat?</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_11">
    <text>Artefakt?</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_2">
    <text>To už není moje věc, kámo. Práci jsem udělal, vem si to.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_22">
    <text>Něco takového. S touhle věcí bys měl zajít za vědci - třeba ji dokážou aktivovat.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_3">
    <text>Díky moc.</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_33">
    <text>Aktivovat?</text>
</string>
<string id="okr_a5_texnik_open_case_dialog_44">
    <text>Jo, aktivovat! Vědci z rzi dokážou dělat náboje... I já jsem to tak dělal, hehe. Prostě, svou práci jsem udělal, jak bylo domluveno!</text>
</string>

<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_0">
    <text>Zdar, Volande. Jak ti můžu pomoct?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_1">
    <text>Tvůj Hummer?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_111">
    <text>Můžeš mě odvézt do tábora stalkerů? %c[255,248,153,26] (základna „Rybhoz“)</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_1488">
    <text>Moh bys otevřít tenhle kontejner? %c[255,248,153,26] (Zavřený kontejner „Svobody“)</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_1489">
    <text>Em... Ne, brácho. Promiň, ale s takovýma věcma nechoď ke mně. Ale počkej, sám to nezvládnu, ale náš docent by ti mohl pomoct. Zeptej se ho, je tady u nás v táboře, místní technik. Já... spíš se vyznám v autech než v odemykání, sorry!</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_1490">
    <text>Dobře, díky za tip.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_2">
    <text>Moje - moje. Líbí se ti? He-he...</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_201">
    <text>To je jasný... Kvůli starýmu přátelství nebudu od tebe chtít moc. 1000 rublů a jedeme, souhlas?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_210">
    <text>Souhlas. Jedeme.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_3">
    <text>Motor je originál?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_4">
    <text>Ha! Kdyby... Dal jsem tam svůj domácí, domácí motor. Proč se tak na mě díváš? Jo, blázen jsem, a co? Teď lituju, protože ta krámotina nefunguje tak dobře, jak by mohla.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_5">
    <text>A jak to je na cestě?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_55">
    <text>Uvidíme se později.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_6">
    <text>Jo, ale nerad s tím jezdím daleko. Bojím se, že se zastaví. Khm...</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_666">
    <text>Já tě odvezu. Ale až po výbuchu, jo?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_667">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_7">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_77">
    <text>Rozmyslel jsem si to, až později.</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_8">
    <text>Co jsi chtěl?</text>
</string>
<string id="okr_b10_taxiboy_dialog_88">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>

  <string id="okr_c5_sherif_dialog_0">
    <text>Volande, co máš tam u sebe?</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_1">
    <text>%c[255,248,153,26]Našel jsem kufřík. Bohužel je zamčený.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_11">
    <text>%c[255,248,153,26]Našel jsem PDA. Koukej.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_111">
    <text>%c[255,248,153,26]Mám tady flashku. Máte v táboře notebook?</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_1111">
    <text>%c[255,248,153,26]Zprávu, našel jsem u seržanta. Mrkni.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_2">
    <text>Zajímavé... Co mohli vojáci přenášet?</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_22">
    <text>Vidím, že je zablokovaný. Až budeme v táboře, určitě se pustím do hackování, neboj.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_222">
    <text>Pro tebe najdu i notebook!</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_2222">
    <text>Hm... Zpráva pro velení. Asi seržant až do konce věřil, že ho nepodvedli...</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_3">
    <text>Tak cokoli. Dobře, o tom později.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_33">
    <text>Tak to uděláme.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_333">
    <text>To je dobře.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_3333">
    <text>Asi ano.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_4444">
    <text>%c[255,1,255,255]Počkej tady, ještě se rozhlédnu.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_5">
    <text>%c[255,248,153,26]Myslím, že jsme tady všechno prohlédli.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_6">
    <text>Má pravdu. Už jsme našli vše užitečné, co šlo.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_7">
    <text>Jo, přesně tak.</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_7777">
    <text>%c[0,250,250,0]Mrkni, medailon... Doufám, že není prokletý, ha-ha!</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_8">
    <text>Našel jsi něco dalšího?</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_8888">
    <text>Podělil bych se o tvoji srandu, ale kdo ví, co to vlastně je za věc!</text>
</string>
<string id="okr_c5_sherif_dialog_9999">
    <text>Otravný... Dobře, nechám to být.</text>
</string>

<string id="okr_e53_prorok_dialog_0">
    <text>Bingo, můj drahý.</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_1">
    <text>Udělala jsem, co jsi chtěl. Pusť mého bratra a přítele!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_10">
    <text>Neboj se. Uděláš vše podle instrukcí a nikdo se nedozví o tvých věcech, he-he-he! V noci v institutu tě bude čekat můj člověk...</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_11">
    <text>Počkej! Chceš, abych šel proti svým?! To je čistá zrada!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_12">
    <text>Volande, poslouchej, zlomím ti obě kolena a vyrazím všechny zuby. Ještě jednou mě přebiješ, jo? Nejprve mě vyslechni.</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_13">
    <text>O-omlouvám se... Pokračuj.</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_14">
    <text>V noci v institutu tě bude čekat můj člověk. Tvojí úlohou je předat mu dokumenty, přesněji: plány. Jak vím, je to velká spousta papírů v široké složce. Popisují instrukce k ovládání a spuštění „NOO-sférického anomálního kupolu“. Eh... sakra, doufám, že jsem to řekl správně. Je to jednoduché, Volande. Ukradeš složku s dokumenty a dáš ji mému člověku. Pak se mi ozveš, až se vrátíš do Zóny. A nezavírej oči, hermano. Čekám výsledky!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_15">
    <text>%c[0,250,250,0][...]</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_2">
    <text>Co co? Promiň? Ty... Ty mi to předkládáš jako hotovou věc? Hrozíš mi, že jo? Ha-ha-ha! Volande, nezlob mě. Slíbil jsem ti, že pustím tvého bratra, jakmile uděláš špinavou práci. Že jo? Řekl jsem to tak? Řekni mi do prdele! Něco jsem řekl jinak?! Odpověz!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_3">
    <text>Přesně tak, jak jsi říkal, promiň.</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_4">
    <text>Tak to je jiná, hermano. Úplně jiná věc. Teď nastal čas vrcholu a... My se rozejdeme, ok? Ty půjdeš svou cestou se svým bratrem a já svojí. Všichni vyhráli, všichni spokojení, co říkám? Co? Nemlč, když se ptám, to mě vytáčí, chápeš?!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_5">
    <text>Jo. A Šerifa! I jeho taky pustíš, jak jsme se domluvili.</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_6">
    <text>Eh... Jo-jo. Jasně, i Šerifa... Přemluvil jsem ho!</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_7">
    <text>Co ode mě chceš dál?</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_8">
    <text>Mám rád, když mi kladeš správné otázky, vojín. A dál je to jednoduché! Můžeš se dostat do NII? No, do toho zasranýho institutu, že jo? Tak pojď, rychle. Můžeš?</text>
</string>
<string id="okr_e53_prorok_dialog_9">
    <text>Jo, ale proč?</text>
</string>

<string id="okr_quest_s1_texnik_dialog_0">
    <text>Tak co, kde jsou moje nástroje?</text>
</string>
<string id="okr_quest_s1_texnik_dialog_555555">
    <text>Brzy je přinesu, počkej ještě chvilku.</text>
</string>

  <string id="okr_r1_sherif_dialog_0">
    <text>Ah, tady jsi... Poslouchej, ten PDA se ukázal být užitečný. Podívej se sám!</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_1">
    <text>No teda. To byl PDA mého bratra...</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_2">
    <text>Jo, a opravdu ho unesli. Co jsi zjistil?</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_3">
    <text>Na flashce byl videozáznam. Sektaři natáčeli mého bratra na video...</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_4">
    <text>Chytrý parchanti... Kde to bylo?</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_5">
    <text>Zdá se, že v starém sanatoriu. Ale to nejzajímavější není to. Video na flashce jsme našli ve škole, kde došlo k útoku, že jo? Logická otázka je – jak se tam ta flashka dostala? Byla tam nastrčena, aby ji někdo později našel. Stejně tak s PDA. Ale co se týče kufříku, nejsem si jistý... Hm... Teď už jen pochopit, k čemu ten artefakt je.</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_6">
    <text>Hmm... Máš v tom smysl, ale pokud jde o kufřík a dokument se zprávou, myslím, že je tam nenechali sektanti.</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_7">
    <text>Jo? A co na tom záleží? Flashku tam určitě nechali oni. Jinak by tam fyzicky být nemohla, chápeš?</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_8">
    <text>Rozumím, Volande. Dobře, mám nápad – kdo by nám mohl pomoct s pátráním. Zkusím se s ním teď spojit.</text>
</string>
<string id="okr_r1_sherif_dialog_9">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="okr_r2_to_r3_sherif_dialog_0">
    <text>Pojďme na schůzku s tvým průzkumníkem, jsem připraven.</text>
</string>
<string id="okr_r2_to_r3_sherif_dialog_1">
    <text>Opravdu připraven? Kdo ví, třeba tam bude přestřelka...</text>
</string>
<string id="okr_r2_to_r3_sherif_dialog_2">
    <text>Určitě připraven.</text>
</string>
<string id="okr_r2_to_r3_sherif_dialog_22">
    <text>Počkej chvíli. Hned jsem zpátky.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_0">
    <text>Zjistil jsi něco?</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_1">
    <text>Tebe asi nepřehlédnu, ha ha. Ten starý šerif chtěl naši schůzku utajit!</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_2">
    <text>Proč ses vrátil? Na dovolené ti nikdo neměl mozek prášit?</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_3">
    <text>Klid. Jak mluvíš k autoritám, ty blázne, ha ha.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_4">
    <text>Šerif říkal, že jde o vážnou věc... Promiň.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_5">
    <text>Máš pravdu. Hledám svého bratra... Pak můžeme mluvit o všem, ale teď k věci.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_6">
    <text>Eh... Vypátral jsem, kam jeden z těch fanatiků šel. Prozkoumal jsem situaci – ti parchanti vycházejí ze sanatoria, přesněji řečeno – někde pod ním! Přísahám, mají tam podzemní základnu. Na povrchu mají jakýsi předvoj.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_7">
    <text>Zkusíme je zlikvidovat?</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_8">
    <text>Jo. A nejlépe potichu. Čím méně rámusu, tím lépe. Uděláme to takhle: já vás povedu, vy potichu sledujte. Když bude problém, rozprchneme se a opatrně je zlikvidujeme. Myslím, že to nejsou žádní bojovníci, spíš banda narkomanů, fakt.</text>
</string>
<string id="okr_r3_molag_dialog_9">
    <text>Rozumím. Tak pojď, ved' nás.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_0">
    <text>Co si o tom všem myslíš?</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_1">
    <text>Co k tomu říct? Můj bratr je u nich. Proč ho vzali do zajetí, nevím – ale potěšující je, že je naživu.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_10">
    <text>Řeknu ti to po pravdě, neboj. Je to pěkný hajzl, ale heslo na „komendantskou hodinu“ má jednoduché: „Kuchyně po španělsku“. Zapamatuj si to, ha ha...</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_11">
    <text>Opravdu hajzl, ale co už. Slyšel jsem i horší kódy. Zapamatováno, díky.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_12">
    <text>Výborně. Dobře, už tu nemá cenu zůstávat. Šerif a já se vracíme do tábora, jdeš s námi?</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_13">
    <text>Jo. Jdu s vámi.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_14">
    <text>Vy jděte, já vás pak doženu. Chci se ještě rozhlédnout.</text>
</string>

 <string id="okr_r6_molag_dialog_2">
    <text>To je pravda. Teď je potřeba najít klíčovou kartu od těch dveří, abychom se dostali do jejich doupěte.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_3">
    <text>A kde ji hledat? Ti bezdomovci nic takového neměli.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_4">
    <text>Asi mají klíčové karty jen ti nejdůvěryhodnější z té sebranky... Ale mám tušení, kdo by nám mohl sehnat jakoukoli kartu, sakra, od všech „Brán v Zóně“.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_5">
    <text>No tak, povídej.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_6">
    <text>Znáš Garrotu? Místní lakomec v táboře stalkerů. Stále sedí ve svém vagonku.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_7">
    <text>Nemám ponětí, co s tím?</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_8">
    <text>Pravděpodobně se ten paranoidní člověk zase zavřel u sebe a nikoho nepouští. Ten obchodník je ve Zóně ve skutečnosti docela vlivná ryba. Když už se obracet na někoho kvůli klíčové kartě, tak rozhodně na něj.</text>
</string>
<string id="okr_r6_molag_dialog_9">
    <text>Jestliže se zavřel a nikoho nepouští, jak se s ním dá spojit?</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_medic_dialog_0">
    <text>Jo-jo... Ahoj, Volande. Jsi nemocný?</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_sherif_dialog_0">
    <text>Zdravím, Volande. Jaké jsou novinky?</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_texnik_dialog_0">
    <text>Rád tě vidím, Volande. Co máš?</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_texnik_dialog_1">
    <text>Tady jsou nástroje, Technik. Pojďme ten kufřík otevřít.</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_texnik_dialog_2">
    <text>Výborně. Počkej chvíli, hned to bude!</text>
</string>
<string id="okr_stand_hello_texnik_dialog_3">
    <text>%c[0,250,250,0][..pokračování..]</text>
</string>
<string id="okr_standart_hello_dialog_1_0_text">
    <text>[...]</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_0">
    <text>Klid, člověče! Jsem v pohodě...</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_1">
    <text>To je vidět. Co jsi tady hledal?</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_2">
    <text>Obálku... Měl jsi ji doručit Garrotovi, že jo? Poslouchej...</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_3">
    <text>Poslal tě?</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_4">
    <text>Ano. Brácho, klid, dobrý? Garrota tě chce ošálit. Má nějaké své plány s tou obálkou, nevím, co ti za ni slíbil...</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_5">
    <text>Kde je ten hajzl?</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_6">
    <text>V komplexu... V našem komplexu. Najal mě, abych tě zabil... Ale já to nemůžu udělat.</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_7">
    <text>Schováváš něco. Proč jsi změnil názor?</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_8">
    <text>Řeknu ti všechno, ale někde v bezpečnějším místě, jo?</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_9">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="okr_u18_act_dialog_to_freedom_99">
    <text>Jasně, kryso. Půjdeš s námi jako spolupachatel, hajzle!</text>
</string>
<string id="okr_u20_act_dialog_to_freedom_0">
    <text>Jsme na místě. Tady je náš tajný vstup do testovacího komplexu... Málo kdo o něm ví, vědci požádali, aby se o tom místo nešířilo. Garrota je tam teď.</text>
</string>
<string id="okr_u20_act_dialog_to_freedom_1">
    <text>Půjdeš se mnou? Nedůvěřuju ti.</text>
</string>
<string id="okr_u20_act_dialog_to_freedom_2">
    <text>Dobře, bez keců. Ale prosím, chraň mě před tím bláznivým obchodníkem, ok? Má velké kontakty, nechtěl bych se stát jeho další „cílovou“. </text>
</string>
<string id="okr_u20_act_dialog_to_freedom_3">
    <text>Jo. Zařízeno.</text>
</string>
<string id="okr_u21_act_dialog_to_freedom_0">
    <text>Tady je náš komplex. Poslední vzpomínka, než půjdeš pro... no, pro obálku - byl u baru. Nemyslím si, že odešel z komplexu, kluci by mi řekli. Asi tu pořád je. Já... Jsem volný?</text>
</string>
<string id="okr_u21_act_dialog_to_freedom_1">
    <text>Jdi pryč... Jsi volný, svobodovče.</text>
</string>

  <string id="scf_d2_assistent_hello_dialog_0">
    <text>Cože? Jo jo, dědo. Jsem plně pozorný. Co chceš?</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_hello_dialog_0">
    <text>Nezlob se, Volande. Budu tu na tebe čekat, jak jsi chtěl. Ale když něco ucítím, hned budu u tebe, tak se nezlob!</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_0">
    <text>Tak co, jdeme dolů do toho tvého komplexu a vyřídíme je všechny?</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_1">
    <text>Ne, šerife. Ty tady zůstáváš, o tom není řeč.</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_2">
    <text>Cože? Proč? Ve dvou by to šlo líp!</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_3">
    <text>V průzkumu jsem byl vždy lepší, nepřekřikuj mě, šerife. Navíc potřebuji někoho, kdo bude hlídat situaci zvenčí... A pokud se nevrátím, ty o tom dáš vědět do Výzkumného institutu. Budeme komunikovat přes vysílačku!</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_4">
    <text>Ty jsi se úplně zbláznil? Vrátíš se, kam bys taky šel, Volande. Nedělej tu divadlo, prosím. Ty z každého průšvihu vyklouzneš. Jak jsi říkal na vojně... Jo, přesně: „Život je hovno, ale máme lopatu!“ Ha ha...</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_5">
    <text>To je pravda, šerife. Ať se nám oběma daří!</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_6">
    <text>Jen se vrať, slyšíš? Rozdrť tam všechny, i kdyby měl být nos krvavý, ale vrať se.</text>
</string>
<string id="scf_d2_sherif_start_dialog_7">
    <text>Určitě.</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_1_0">
    <text>Jak ses sem dostal? Špehoval jsi mě?</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_1_1">
    <text>Nemám nic lepšího na práci... V institutu byla nuda, a navíc mi trochu přestalo fungovat čichání na artefakty. Tak jsem chodil a hledal ten smrad mrtvoly, co mi tak leze do nosu. A ejhle, byl tu opravdu kousek „lovce snů“!</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_1_2">
    <text>No nevyprávěj. Špehoval jsi mě.</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_1_3">
    <text>Ano i ne. Upřímně ti říkám: cítím teď spoustu paranormálních věcí, tak jsem šel po tvých stopách. Jak vidíš - nevyšlo to nazmar. Zachránil jsem ti život, mimochodem.</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_1_4">
    <text>Díky za to.</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_2_0">
    <text>Jak to bylo? Myslím ty sny „Lovce snů“... Ty jsi přece nespal věčným spánkem jako ostatní, že?</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_2_1">
    <text>Ha! Sám bych chtěl vědět, proč mě ta paranormální věc tak chytila. Možná si mě ten artefakt vybral pro své potřeby, nebo jsem zázrakem byl vůči jeho účinkům imunní... Ačkoliv „imunní“ zní trochu moc... Ten artefakt mi docela vypálil mozek. Ale zároveň mi dal něco víc. Změnil mě. Představ si... Mladý zelenáč, co se bojí každého šelestu a kvílení za táborem... A teď tu sedí někdo, celý v brnění a s kulometem na zádech. Myslíš, že toho moc viděl? Ani bych nevěřil, kdybych nezažil to, co já... Vyměnil jsem květiny za automat a institut za Zónu. Mnoho jsem ztratil... Ale sakra, kolik jsem toho taky získal...</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_3_0">
    <text>Jsi borec, kluku. V Zóně jsi toho hodně napáchal.</text>
</string>
<string id="scf_d30_assis_dialog_3_1">
    <text>Nevidím důvod k falešné skromnosti - udělal jsem tu v Zóně pořádnou párty, souhlasím. Ha ha...</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_0">
    <text>Povědče, jsme připraveni vás odvézt hned teď. Dopravíme vás nejčerstvějšími trasami, přímo do Výzkumného institutu.</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_1">
    <text>Dovezte Nikitu do Výzkumného institutu, já tu zůstávám. %c[255,248,153,26][POKRAČOVAT V PŘÍBĚHU]</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_11">
    <text>Dobře. Tak vyrazíme hned teď. %c[255,1,255,255][UKONČIT PŘÍBĚH]</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_111">
    <text>Počkejte tady. Brzy se vrátím.</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_2">
    <text>Ah tak... Chápu vás, asi je to naléhavé. Jste si jisti?</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_22">
    <text>Jasně, všichni připraveni. Na palubu?</text>
</string>

  <string id="scf_n10_pilot_final_dialog_3">
    <text>Ano. Pokud to půjde, dejte mi vědět, jak jste se dostali na základnu.</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_33">
    <text>Ano. Letíme.</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_444">
    <text>Ještě jsem se nerozhodl. Počkej trochu, vojáku.</text>
</string>
<string id="scf_n10_pilot_final_dialog_555">
    <text>Rozumím. Čekáme na vaše rozhodnutí, soudruhu Volande.</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_0">
    <text>Rozhodl ses zůstat... Takže očividně chceš zastavit Proroka, že?</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_1">
    <text>Správně. Nemůžeme nechat toho šílence na svobodě.</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_2">
    <text>Plně s tebou souhlasím, Olegu. Mám informace, že tu chce uzavřít obchod s nájemníky v téhle vesnici. Jak to pro nás pěkně vychází... Teď už jen zjistit kde a kdy přesně, nechceme dorazit pozdě na párty.</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_3">
    <text>Máš nějaké tipy, kde začít hledat?</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_4">
    <text>Mám. V osadě na svahu pod kostelem se motají podezřelé osoby. Nemůžu si být jistý, jestli to byli sektáři nebo nájemníci - nepodařilo se mi je rozpoznat... Ale dlouho tam s něčím pohráli. Podíváme se?</text>
</string>
<string id="scf_n15_kolobok_quest_dialog_5">
    <text>Tak jdeme, podíváme se.</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_0">
    <text>A kamže to takhle krásní jdeme?</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_1">
    <text>My? Kamaráde, nechci tě do toho zatáhnout.</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_11">
    <text>Šerife?! Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_12">
    <text>Kolobok mi řekl, že jste našli nějaký sklep v té vesnici, po čemž na vás zaútočili nájemníci. Rozhodl jsem se sem přijet a podívat se - a ty jsi zmizel jako pára nad hrncem.</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_13">
    <text>Chápu... Poslouchej, kamaráde, nechci tě do toho zaplést...</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_2">
    <text>Ha! Už dávno jsi mě do toho zapletl, bratře. A nemůžu jen tak sedět, když vím, že se zase někam pleteš bez svého starého kamaráda!</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_3">
    <text>Už jednou jsem kvůli tomu dostal ty i Molaga do průšvihu... Cítím se za to vinnej, promiň.</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_4">
    <text>Je to smutné kvůli Molagovi... Byl ještě mladý a měl plamínky v očích... Ale nikdo nikoho nenutil, Volande. Byla to naše volba a rozhodnutí. A kdyby nebylo tebe, tak bych tam pořád hnil v metru mezi sektáři s vypranou hlavou. Takže děláš, co chceš - já svého přítele v nouzi nenechám. Tak co, co máš za plán a jak to půjde?</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_dialog_5">
    <text>Hmm... Počkej tady chvíli. Musím zjistit, co ti nájemníci ukrývají v tom sklepě.</text>
</string>
<string id="scf_n16_sherif_hello_dialog_0">
    <text>Počkám tu na tebe, bratře. Prohlédni sklep, já tě budu kryt!</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_0">
    <text>No, jsme naživu, díky bohu. Asi je to moje chyba. Asi si všimli sledování a poslali bojovníky.</text>
</string>

 <string id="scf_n18_kolobok_dialog_1">
    <text>Přesně tak. V PDA to takhle všechno popisují. A máš pravdu. Spojili se se sektáři a něco pečlivě střeží v tom sklepě. Myslím, že bychom měli prozkoumat jejich základnu. Pokud klíč od dveří existuje, tak je dobře ukrytý. Můžeme ji samozřejmě odpálit, ale pak už obsah sklepa neuvidíme..</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_2">
    <text>Jo, máš pravdu, Volande. Tak jo, uděláme to takhle: rád bych ti pomohl s hledáním, ale teď potřebuji lékařskou pomoc... Ironie - půjdu si léčit rány u té sektářky Citry, hehe. A co ty? Jaký je plán?</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_3">
    <text>Já vyrazím hledat odpovědi na základně nájemníků. Ty se dej do pořádku, jo? Jakmile budu mít novinky, dám vědět.</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_4">
    <text>Dobře, Olegu. Dávej na sebe pozor, dám se do kupy a hned k tobě, jen vydrž!</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_5">
    <text>Určitě.</text>
</string>
<string id="scf_n18_kolobok_dialog_55">
    <text>Tak já tě dovedu do tábora. I já tam musím zajít.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_0">
    <text>Jak vidíš, držel jsem slovo. Tví lidi jsou naživu a zdraví.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_1">
    <text>Vidím. Díky, Kvante.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_111">
    <text>Předáš nám Proroka a garantuju ti ochranu, a pak... po nějakých zákonných procedurách a přes dobré kontakty tě pustíme...</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_112">
    <text>Ha-ha-ha! Poslouchej, Volande, hledej si ho sám, když chceš. Já jenom přes známé hodím pár zpráv o něm, pro svou bezpečnost. Naše dohoda je uzavřená, a tím naše spolupráce končí. Hodně štěstí tobě i tvým klukům. Už mi nevolej, ha-ha!</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_2">
    <text>Nemusíš být takový. Požaduju kompromitující materiály, pokud jsi nezapomněl. He-he...</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_3">
    <text>Jo, máš pravdu.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_33">
    <text>Tak proč se na mě tak díváš? Tví lidi jsou volní a ty taky. Každý pokračuje svou cestou.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_4">
    <text>Skvělé, pojď sem. Dobrá práce, Olegu.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_5">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_6">
    <text>Co plánuješ dělat dál?</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_7">
    <text>Už jsem ti říkal. Budu stavět intriky proti Prorokovi, hehe... Doufám, že se už nikdy neuvidíme. Sbohem.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_8">
    <text>Sbohem...</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_88">
    <text>Pozor na mě, Kvante... Příště, až se potkáme, budu jednat podle zákona. A ty budeš obviněný, živý nebo mrtvý. To není hrozba. Doufám, že to chápeš.</text>
</string>
<string id="scf_n1_kvant_cut_dialog_99">
    <text>To dobře vím. Proto opravdu doufám, že se už nikdy nepotkáme.</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_0">
    <text>Zdravím tě, starší bratře.</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_1">
    <text>Kámo... Už ani nemám sílu ti vyčítat, jaký jsi hajzl...</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_2">
    <text>Haha... Jo, vím, promiň, soudruhu STARŠÍ plukovníku. He-he...</text>
</string>

  <string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_3">
    <text>Řekni mi prostě, proč? Šel jsi do Zóny — smlouva — zajetí. Myslel jsi na svého syna a manželku? Víš, jak se jim vede? Jsi malý hajzl, chápeš? Opustil jsi svou rodinu.</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_4">
    <text>Musel jsem jít na tu expedici, Olegu.</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_5">
    <text>A proč bys to musel?! Chápeš vůbec, co děláš?! Prohledal jsem celou Zónu, abych tě dostal ven! Tvá žena tam brečí každý den a noc! Syn vyrůstá bez otce! A ty co? Musíš? Měl jsi jít na tu expedici?! Kde ta tvoje expedice je?! Prohrál jsi ji! A ti vědci, které jsi měl chránit — ti už dávno zemřeli!</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_6">
    <text>Poslouchej, já... Jo, Olegu, chápu, co říkáš. Počkej, uklidni se... Vědci z expedice jsou naživu. Jen jsme se minuli, když nás ve škole napadli sektáři... Měli jsme se s nimi setkat později na evakuačním místě, které mimochodem je právě v téhle vesnici.</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_7">
    <text>A teď mi neříkej, že je ještě půjdeš hledat. Ne, basta. Jedeš domů a není o čem diskutovat. Vyhodím tě odsud násilím a táhnu tě za ucho do helikoptéry. Jasný?</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_8">
    <text>Jo... Tak jsi měl nejdřív zavolat vrtulník, co? Vědci tam zůstali úplně sami, a není jisté, že přežili, ale máš pravdu...</text>
</string>
<string id="scf_n2_atribut_final_nikita_dialog_9">
    <text>Sedni si a drž se tady na místě, jasný? Já zavolám vrtulník.</text>
</string>
<string id="scf_n2_citra_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj, Olegu. Jak se máš?</text>
</string>
<string id="scf_n2_kolobok_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj Olegu. Zdravím tě, dokonce bych řekl, že dobře. He-he...</text>
</string>
<string id="scf_n2_nikita_hello_dialog_0">
    <text>No čau, Olegu.</text>
</string>
<string id="scf_n2_sherif_hello_dialog_0">
    <text>Volande! Olegu! Ha-ha! Rád tě vidím, bratře!</text>
</string>
<string id="und_bar_self_o_stalkers_and_bandits_dialog_0">
    <text>Pouštíte k sobě do baru jak Stalkery, tak Bandity? A... oni si tu nepřekážejí?</text>
</string>
<string id="und_bar_self_o_stalkers_and_bandits_dialog_1">
    <text>Jak vidíš, v baru platí pravidla. Porušení znamená okamžitou střelbu, rovnou k čertu. Jinak je tu klid a pohoda. Bar je bezpečné místo. Co se týče těchto dvou znepřátelených skupin, všechny křivdy a spory nechávají za dveřmi — protože tu mají své zájmy, pro které jsou schopni se chovat disciplinovaně a s respektem.</text>
</string>
<string id="und_u14_tesak_self_mutants_dialog_0">
    <text>Proč máte mutanty zavřené v klecích?</text>
</string>
<string id="und_u14_tesak_self_mutants_dialog_1">
    <text>Provádíme na nich experimenty. Freud je náš bláznivý vědec... Upřímně nejsme nadšení, ale pokud to vyjde, vyděláme na NII pěkné peníze.</text>
</string>
<string id="und_u14_tesak_self_sektants_dialog_0">
    <text>Jak to, že máte sektanty v cele?</text>
</string>
<string id="und_u14_tesak_self_sektants_dialog_1">
    <text>Ti proklouzávají všude možně. Několik jsme jich chytli živé a přivezli sem.</text>
</string>

  <string id="und_u15_sherif_dialog_0">
    <text>To je teda... Tenhle bar je fakt slušnej, co? Tak co, máš ten obálku?</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_1">
    <text>Jo. Zbývá ji jen předat obchodníkovi. Klíčová karta už je v kapse.</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_2">
    <text>To je skvělé. Vracíme se na povrch?</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_3">
    <text>Jo. Jdeme!</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_33">
    <text>Vy jděte, já vás doženu. Mám tu pár věcí na vyřízení v tomhle baru...</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_44">
    <text>Dobře. Budeme tě čekat v táboře.</text>
</string>
<string id="und_u15_sherif_dialog_55">
    <text>Přijal jsem, uvidíme se.</text>
</string>
<string id="und_u15_tesak_dialog_0">
    <text>Zdá se, že ten sektář, co byl u nás v zajetí, měl v břiše výbušninu. Ten blbec ji snědl... Sakra, máme štěstí, že nás to neroztrhlo na kusy. A co se týče kufříku... Promiň, asi jsem tě vyděsil. Tady máš obálku, předáš ji obchodníkovi. Asi je pro tebe fakt důležitý splnit jeho práci. Proč - to už není moje věc, tak se tím netrap, kámo.</text>
</string>
<string id="und_u15_tesak_dialog_1">
    <text>Díky. Tady je kufřík. Jsem rád, že jsme si rozuměli.</text>
</string>
<string id="und_u15_tesak_dialog_2">
    <text>Máš pravdu. Tak hodně štěstí, Volande. Až bude čas, zajdi k nám, budeš zvláštní host, hehe.</text>
</string>
<string id="und_u15_tesak_dialog_3">
    <text>Určitě. Dobře, že jsme si rozuměli.</text>
</string>
<string id="undbar_u10_tesak_quest_dialog_0">
    <text>Ugh... Zmrdi... Sektáři, hajzlové...</text>
</string>
<string id="undbar_u10_tesak_quest_dialog_1">
    <text>Teď se dám dohromady. %c[255,248,153,26] [pomoci vstát]</text>
</string>
<string id="undbar_u10_tesak_quest_dialog_11">
    <text>Počkej, hned jsem zpátky. %c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_0">
    <text>Takže od Garroty?</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_1">
    <text>Jo. Přinesl jsem "poštu"...</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_2">
    <text>Aha... A co jsi pro mě přinesl?</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_22">
    <text>Nic... Asi jsem se spletl adresou, jdu pryč. %c[0,250,250,0][..odejít..]</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_3">
    <text>Jak to myslíš? Nevíte? Kufřík jsem přinesl.</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_4">
    <text>Kufřík, jo? Hmm... To je dobře. Ale je tu jeden háček.</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_5">
    <text>Nerozumím, o čem mluvíte?</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_6">
    <text>Mně už kufřík přinesli.</text>
</string>
<string id="undbar_u8_tesak_quest_dialog_7">
    <text>To je nesmysl. Kufřík mám tady, podívej se. %c[255,248,153,26] [ukázat kufřík]</text>
</string>

</string_table>
