<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
 <string id="bunk_a4_afina_dialog_0">
    <text>Co se týče měření, zatím to stačí. Díky za doprovod a za poskytnuté bojovníky!</text>
</string>
<string id="bunk_a4_afina_dialog_1">
    <text>Vždyť jsme ještě celou laboratoř neprozkoumali.</text>
</string>
<string id="bunk_a4_afina_dialog_2">
    <text>Pravda. Ale teď jsem hodně unavená. Potřebuji pauzu. O nálezech informuji Výzkumný ústav – myslím, že pošlou další lidi do té laboratoře. Ty jsi zatím volný, můžeš laboratoř prozkoumat sám, pokud chceš. Tady máš odměnu. Díky za spolupráci!</text>
</string>
<string id="bunk_a4_afina_dialog_3">
    <text>No dobře... Díky! Kdyby něco, dej vědět.</text>
</string>

<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_0">
    <text>Koordinuj nás a my se budeme snažit pomáhat a nepřekážet!</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_2_6">
    <text>Zůstaňte u ohně. %c[255,248,153,26](Tým tě bude čekat u ohně)</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_2_7">
    <text>Pojďte za mnou. %c[255,248,153,26](Tým půjde za tebou)</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_4">
    <text>Uhněte, nemůžu projít. %c[255,248,153,26](Postava překáží v cestě)</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_5">
    <text>%c[0,140,140,140][..odejít..]</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_6">
    <text>Zůstaňte u ohně. %c[255,248,153,26](Tým tě bude čekat u ohně)</text>
</string>
<string id="coll_a3_bes_and_leha_commanda_dialog_7">
    <text>Pojďte za mnou. %c[255,248,153,26](Tým půjde za tebou)</text>
</string>

<string id="flst_bernada_pda_feromon_dialog_0">
    <text>Myslím, že jsem našel PDA vaší expedice. Zmizeli na neprobádaných územích.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_pda_feromon_dialog_1">
    <text>Cože? Pane bože... Tak jsem doufal, že jsme s nimi jen ztratili kontakt... Díky, že jste mi to řekl.</text>
</string>

<string id="flst_bernada_task_dialog_0">
    <text>Měl bych něco k práci, profesore.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_1">
    <text>Jo-jo... Poslouchej, je to vážná záležitost. Nikdo jiný by tě o to nežádal! Ale tohle ti můžu svěřit.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_2">
    <text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_22">
    <text>Rozmyslel jsem si to. Probereme to později.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_3">
    <text>Dostal jsem zprávu, že na povrchu, v oblasti sanatoria, v bazénu aquaparku, byly zaznamenány silné psi-vlny, které mohou vyvolávat halucinace nebo „lidi z oné strany“. Ač to může znít antinaučně, zjednodušeně řečeno: duchové...</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_4">
    <text>A co ode mě chcete?</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_5">
    <text>Potřebuji, abyste vzal jednu z mých kolegyň – Glorii. Chci, aby jste s ní šli do toho aquaparku. Je to dobrá IT specialistka a rozumí našemu zařízení. Přikážu jí instalaci speciálního přístroje, který zaznamenává psi-působení, a vy ji na cestě musíte zajistit ochranu, pro jistotu! Bojím se, že sama to nezvládne... Ale věřím, že to proběhne bez problémů. Po splnění úkolu můžete počítat se slevou v mém obchodě a samozřejmě s dobrou odměnou!</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_6">
    <text>Dobře, profesore. Promluvím si s ní a probereme plán.</text>
</string>
<string id="flst_bernada_task_dialog_7">
    <text>Výborně! Tady máte přístroj. Asi je teď v baru. Myslím, že se domluvíte!</text>
</string>

<string id="flst_bernada_work_dialog_0">
    <text>Profesore, máte pro mě práci?</text>
</string>
<string id="flst_bernada_work_dialog_1">
    <text>Rád bych ti práci dal, mladíku! Ale teď je pro mě velmi důležité, aby můj asistent „Riddick“ provedl průzkum v místních jeskyních... Kdybys mu s tím pomohl, našel bych pro tebe další úkoly!</text>
</string>
<string id="flst_bernada_work_dialog_22">
    <text>Samozřejmě, mladíku! Protože jsi pomohl mému asistentovi, zajistím ti ziskovou práci!</text>
</string>

  <string id="flst_glori_task_dialog_0">
    <text>Ahoj, děťátko. Jsem od profesora Bernady.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_1">
    <text>Člověče, no pokud to srovnáš s vaším věkem, tak jsem teda dítě, ale objektivně vzato...</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_10">
    <text>Dobře. Žádný problém, děťátko.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_11">
    <text>Mám jméno! Glo-ri-a! Jasný? Ferschtejn? A jak se jmenujete vy?</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_12">
    <text>Oleg. Ale říkej mi Voland. Tak je to pohodlnější. Dobře, uvidíme se u aquaparku, měj se.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_2">
    <text>Jak ses vůbec dostala do Zóny? Vždyť jsi pořádně ještě dítě.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_3">
    <text>Ugh... Nemám náladu to teď řešit. Řekl jste, že jste od profesora. Co tam máte?</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_4">
    <text>Jo, předal mi tenhle přístroj a řekl, že ty tomu rozumíš. Musíme ho nainstalovat v aquaparku, nedaleko sanatoria. Prý tam byla zaznamenána nějaká psi-aktivita.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_5">
    <text>Uu-uu-uu! O tom už jsem slyšela, jo jo! Duchové! Ha ha, vy se bojíte duchů?</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_6">
    <text>Bojím se jen toho, aby novému pokolení nezrušili důchody.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_7">
    <text>Jste nudný, strejdo! Ugh... Tak jaký je plán? Jdeme tam hned?</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_8">
    <text>V podstatě jo.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_dialog_9">
    <text>Dobře! Takže pokud to pro vás není moc těžké, donesete ten přístroj na místo úkolu, jo? Já si rychle sbalím tašku a přidám se k vám! Takže se tam uvidíme, dobře?</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_end_professor_dialog_0">
    <text>Profesor Bernada. Úkol splněn. Gloria je v pořádku, data ze skenování nepoškozena.</text>
</string>
<string id="flst_glori_task_end_professor_dialog_1">
    <text>Vy jste můj ctěný pane Volande! Jsem vám velmi vděčný za pomoc. Tady máte odměnu a samozřejmě, jak jsem slíbil, nabízím vám dobré slevy v mém skromném sortimentu! Jsem rád, že jste to zvládl a díky, že jste pomohl mé kolegyni!</text>
</string>

  <string id="flst_j1_ecolog_hello_dialog_0">
    <text>Dobrý den, mladý muži. Jak vám mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_0">
    <text>Profesore, co tu vlastně děláte? Za zdí máte reaktor, a to docela impozantní a zdá se nebezpečný!</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_1">
    <text>To je pravda, mladý muži. Ale sledujeme všechny možné ukazatele a jsme připraveni experiment kdykoli zastavit.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_2">
    <text>Experiment?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_3">
    <text>Přesně tak. Provádíme pokusy na získání energie, která mimochodem zajišťuje osvětlení a chod laboratoře.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_4">
    <text>Ale přece tady dochází k hromadění radiace... Co s ní děláte?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_5">
    <text>Snažíme se udržet její úroveň stejně jako výkon tohoto anomálního reaktoru.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_6">
    <text>Anomálního... A ne umělého?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_7">
    <text>Jak se to vezme. Testujeme úlomek artefaktu, který hodně připomíná známý "Inkubátor". Škoda, že ten artefakt dosud nebyl nalezen. Jak je mi známo, profesor Sokolov ho hledal, ale hledání neuspělo.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_8">
    <text>Ano, přesně. V jejich skupině byl i stalker přezdívaný "Kramer". Stihl jsem ho ještě před demobilizací, byl hodně mladý... A teď prý zemřel na velké zemi. Škoda ho.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_1_9">
    <text>Nebudeme se zabývat smutným. Lidstvo stále čekají nové technologie a neuvěřitelná odhalení.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_2_0">
    <text>Jak jste se tu usadili?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_2_1">
    <text>No, jak to říct? Byla sestavena expedice do Zóny. Narazili jsme na zajímavý zdroj záření pod zemí... konkrétně v oblasti letecké základny. Později jsme zjistili, že pod ní je tajná laboratoř, kterou jsme obsadili, abychom mohli pokračovat v experimentech s tímto reaktorem.\nAch, můj drahý příteli... Jsme tu už více než deset let. Co se tu jen neodehrálo. Ale poslední roky jsou stabilní a vše funguje, a to je hlavní.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_2_2">
    <text>Počkejte... Říkali jste, že jste "rozšířili" úlomek artefaktu do těchto rozměrů.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ecolog_prof_self_dialog_2_3">
    <text>Přesně tak. Před námi bylo záření velmi nestabilní a slabé. Prozkoumali jsme místo a rozhodli se pokračovat v experimentech, které tu byly zahájeny už v 90. letech.</text>
</string>

  <string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_0">
    <text>A kdo jsi ty? Člověče, nemám na tebe čas... Major?! Zdravím vás!</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_1">
    <text>Ty jsi Naumov?! Co to... Už tě považovali za mrtvého už rok... Živý? No to ne!</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_2">
    <text>Soudruhu Majore, omlouvám se!</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_3">
    <text>Už podplukovník, klidně. Nejsem v aktivní službě, kápo. Sám jsem si zařídil odchod do Zóny... Ty mi radši řekni, kam jsi zmizel a co tady děláš?</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_4">
    <text>No, jak to říct, soudruhu... Podplukovníku. Já už taky nejsem v aktivní službě. Utekl jsem, byl jsem jediný přeživší po neúspěchu operace "Farvater". Teď už ani nevím, kdo jsem. Stalker, dezertér, nebo něco horšího... Svobodovci mi pomohli a přivedli mě sem. Tak nějak to je.</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_5">
    <text>Aha, chápu. No, rád že jsi naživu. Neboj, kápo, nezradím tě, hehe.</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_6">
    <text>A vy, proč jste sem přišli, pokud to není tajemství?</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_7">
    <text>Hledám mladšího bratra. Rozhodl jsem se hrát hrdinu, dlouhý příběh... Rodinné problémy.</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_8">
    <text>Rozumím, přijaté. Promiňte, že jsem se vměšoval.</text>
</string>
<string id="flst_j1_kapitan_naymov_start_dialog_9">
    <text>Všechno v pořádku.</text>
</string>
<string id="flst_j1_nauk_hello_dialog_0">
    <text>Ach, Zóna, zóna... Kam jsi mě to přivedla.</text>
</string>
<string id="flst_j1_ohrannik_hello_dialog_0">
    <text>Co chceš? Ugh... Už mě tu ta izolace vážně nebaví, kdybys věděl!</text>
</string>
<string id="flst_j1_ych_1_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj! Jak mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="flst_j1_ych_1_sad_dialog_0">
    <text>Eh... Kéž by mi někdo pomohl.</text>
</string>
<string id="flst_j3_barmen_hello_dialog_0">
    <text>Ahojky, hochu! Co pro tebe můžu udělat?</text>
</string>
<string id="flst_j3_gloria_hello_dialog_0">
    <text>Ha! Ahoj, dědo.</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_1_0">
    <text>Dědo, dovolím se zeptat... Jak ses dostal ke Svobodě? Na stará kolena?</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_1_1">
    <text>Ha! A co je na tom špatného, synku? Je tu klid a pohoda. Příjemné místo, proč se nestát součástí Svobody? Jsme tu pod ochranou vědců, žijeme si dobře.</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_2_0">
    <text>A máte tady nějaké techniky?</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_2_1">
    <text>Bohužel... Chybí nám šikovné ruce na různé železné věci...</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_3_0">
    <text>Co si myslíš o reaktoru, který tu vědci testují?</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_3_1">
    <text>Hmm... O něm si nemyslím nic dobrého, synku. Hlavně aby jejich experimenty nevyšly z kontroly.</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_4_0">
    <text>Řekneš mi něco o sobě?</text>
</string>
<string id="flst_j3_patalah_self_dialog_4_1">
    <text>Co k tomu říct... Dřív jsem byl stalker, ale už mě začínají tlačit roky, tak jsem to nechal. Narazil jsem na Svobodu a nabídli mi stát se místním barmanem. Řekli mi, že je tu dobře, teplo, zvlášť u toho reaktoru, sakra... Cítím, že si tu kvůli němu pěkně nasbíráme radiace... O čem to mluvím? Já jsem měl vyprávět o sobě! No, byl jsem drsný lovec, s Lesníkem jsme lovili v Oranžovém lese různou zvěř, pak jsem šel do armádních skladů stopovat chiméru. Nakonec jsem sotva živý dorazil k Svobodovcům na základnu... Ti mě dali dohromady, pomohli starci, za což jim děkuju. No a pak jsem se už začlenil do jejich "hojnosti".</text>
</string>

   <string id="flst_ohrannik_prismotri_za_torgom_dialog_0">
    <text>Prosím, pohlídej na obchodníka Garrotu, bylo by fajn, kdyby neodcházel z bunkru, zatímco něco kontroluju, dobrý?</text>
</string>
<string id="flst_ohrannik_prismotri_za_torgom_dialog_1">
    <text>Ha. To jsi mi udělal... Dobře, nepustím ho, dokud to neřekneš.</text>
</string>
<string id="flst_patalah_self_garrota_dialog_0">
    <text>Nevíš náhodou, kam zmizel obchodník Garrota?</text>
</string>
<string id="flst_patalah_self_garrota_dialog_1">
    <text>Ha! Vím, jasně že vím! Sedí u vědců v komplexu. Pojď doprava údolím, tam jsou vědci.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_go_task_dialog_0">
    <text>Jsem připravený. Jdeme do tvých jeskyní.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_go_task_dialog_1">
    <text>Opravdu? Nejsem si jistý, jestli je tam bezpečno – možná tam potkáme místní mutiny, ale doufám, že v té kyselině nic živého nezůstalo!</text>
</string>
<string id="flst_ridik_go_task_dialog_11">
    <text>A kdepak jsi připravený? Kam jsi dal skafandr? Bez něj s tebou tam nepůjdu! Okamžitě tě tam rozpustí „místní“ reagenty!</text>
</string>
<string id="flst_ridik_go_task_dialog_2">
    <text>Jo. Jsem úplně připravený!</text>
</string>
<string id="flst_ridik_go_task_dialog_22">
    <text>Počkej chvilku.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_0">
    <text>Co se ti stalo?</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_1">
    <text>Potřebuju prozkoumat jeskyni pod komplexem, ale sám tam nelezmu – a nikdo jiný to neudělá.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_2">
    <text>Tak ti pomůžu.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_22">
    <text>Později si o tom promluvíme.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_3">
    <text>Bylo by to skvělé, ale vidím, že tvoje ochranná výstroj není zrovna ideální. Potřebuješ skafandr s uzavřeným systémem ochrany, nebo alespoň nějaký exoskeleton. To, co máš teď, se v těch chemikáliích v jeskyních rozteče... A ani nemysli, že tam půjdu s tebou v tom přeceňovaném helmě „Zaslon“ – dýchání možná ochrání, ale oblek ti rozleptá během vteřiny, a pak i tvé tělo, není to pěkná perspektiva, že? Až budeš mít pořádný kombinezon, pak to probereme.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_quest_dialog_33">
    <text>Opravdu? Super! Vidím, že máš vhodný oblek. Tak čekám, až budeš připravený!</text>
</string>
<string id="flst_ridik_task_end_dialog_0">
    <text>Máme to za sebou... Jsme živí a zdraví! Fuf... Zdá se, že výpary v těch jeskyních polevily... Ale nemá smysl riskovat a sundávat ty obleky. Pojďme rychle zpátky na základnu!</text>
</string>
<string id="flst_ridik_task_end_dialog_1">
    <text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="flst_ridik_task_end_dialog_2">
    <text>Počkej chvíli, ještě se rozhlédnu.</text>
</string>

 <string id="flst_scfbespilot_bernada_dialog_0">
    <text>Profesor Bernada. Stalkeř Bes říkal, že bych si u vás mohl půjčit dešifrátor...</text>
</string>
<string id="flst_scfbespilot_bernada_dialog_1">
    <text>Dešifrátor? Mohla bych se zeptat, k čemu ho potřebujete?</text>
</string>
<string id="flst_scfbespilot_bernada_dialog_2">
    <text>V osadě se vytvořil prostorový bublina a bylo by dobré ji co nejdříve uzavřít, dokud nevyrostla větší.</text>
</string>
<string id="flst_scfbespilot_bernada_dialog_3">
    <text>Hm... Máte pravdu, s tím se nemá žertovat! Tady, vezměte si ho, věřím vám.</text>
</string>
<string id="flst_u21_garrota_hello_dialog_0">
    <text>Proč na mě tak koukáš? Já za to nemůžu, věř mi...</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_0">
    <text>Říkala jsi, že jsi se vrátila z úkolu, když jsi přijela do Zóny. O jaký úkol šlo, pokud to není tajné?</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_1">
    <text>Nedávno se expediční tým profesora Zadorova pod vedením kapitána Smirnova znovu spojil. Ukázalo se, že spojení rušila zařízení v laboratoři pod Jantarem. A podle všeho nějaký odvážlivec z jejich týmu to zařízení vypnul... Prý se mu říkalo „Asistent“, nezapamatovala jsem si přesně. Kchm... Tak jsem je šla zachránit, evakuovat, řekněme. Kapitán Smirnov říkal, že jim všechno nevyšlo podle plánu a jejich profesor, jak se jmenoval... Zadorov, zdá se. Jo, ten... Utíkal od nich s artefaktem, který šli zkoumat. Zbytek jsem neslyšela, vrtulník při letu hodně hučel, tak to bylo.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_2">
    <text>Takže kapitán Smirnov se vrátil? Kde je teď?</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_22">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_3">
    <text>V vědeckém ústavu, kde jinde. Čeká prý na nějaké povolení k útoku na Černobylskou elektrárnu.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_ekspidicii_dialog_4">
    <text>Děkuji za informace.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_0">
    <text>To je asi osobní... Můžeš mi říct, co se stalo s tvojí rukou a obličejem?</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_1">
    <text>Myslím, že je nevhodné se takové otázky ptát dívky. Ale já a „dívky“ jsme dost rozdílné věci... Takže se neurazím, pokud tě to opravdu zajímá.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_2">
    <text>Jsem připravena poslouchat.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_22">
    <text>Máš pravdu, není to moje věc.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_3">
    <text>Mám mechanický implantát místo pravé ruky... A tvář mám těžce popálenou. Stalo se to během operace „Farwater“. Byla jsem jedním z pilotů a střelili nás monolitovci z, jak se ukázalo, gaussovek. A zatímco jsem se snažila přistát s nekontrolovatelným vrtulníkem, část vrtulníku už hořela děsivým plamenem... Jak vidíš, vrtulník jsem zvládla přistát, ne dokonale, ale přežila jsem. Měla jsem štěstí, že k mému havárii přiběhli lidé z „Vědeckého ústavu“. Ti mě i zašili.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_4">
    <text>A nepřestala jsi létat? Obvykle takové události znamenají konec takové kariéry.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_5">
    <text>Jak vidíš, neztratila jsem ducha. Jediné, co mě pořád děsí, je oheň... Ale je to v pořádku, zvládnu to.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_6">
    <text>Jsi silná žena. Máš můj obdiv.</text>
</string>
<string id="hirsa_self_o_sebe_dialog_7">
    <text>Kchm... Děkuji za milá slova.</text>
</string>
<string id="mod_hirsa_hello_start_dialog_0">
    <text>Ahoj... Jak ti mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="mod_sekt_kvant_hello_dialog_0">
    <text>Slyšel jsem o tobě... Zdá se, že Prorok našel novou hračku pro svou špinavou práci, ha-ha. Proč jsi tak zamračený? Neříkám snad pravdu? Kchm...</text>
</string>
<string id="mod_sekt_kvant_hello_dialog_dva_0">
    <text>Líbí se ti tady? Mlha... Vrznutí stromů, šustění keřů... Pocit, že něco vyskočí zezadu a sežere tě! Není to milé?</text>
</string>

  <string id="mod_self_o_proroke_v_nii_dialog_0">
    <text>Mám potvrzené informace, že sektáři chtějí ukrást tajné dokumenty v NII.</text>
</string>
<string id="mod_self_o_proroke_v_nii_dialog_1">
    <text>Do prčic... Musíme to co nejdřív nahlásit. Díky za info!</text>
</string>
<string id="mod_self_o_proroke_v_nii_dialog_2">
    <text>Rád posloužím.</text>
</string>
<string id="mtr_citra_hello_dialog_0">
    <text>A ty jsi dobrý bojovník, Volande. Už dlouho tě sleduji, válečníku... Škoda, že jsme na opačných stranách.</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_0">
    <text>A... At-ri-but... A-á... Atribut!</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_1">
    <text>Nikito! Probuď se! Brácho!</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_2">
    <text>A... A... A-t-r-i-b-u-t... Atribut!</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_3">
    <text>Hej, co ti je?!</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_4">
    <text>Atribut... Sloužím... Sloužím Atributu!</text>
</string>
<string id="mtr_e7_nikita_dialog_5">
    <text>Co ti udělali... %c[0,140,140,140][...ukončit dialog...]</text>
</string>
<string id="mtr_nikita_hello_dialog_0">
    <text>A... A-tr... Atribut! Sloužím Atributu!... A... Kdo tu je!? A... Atribut!</text>
</string>
<string id="mtr_penis_hello_dialog_0">
    <text>Co chceš, hříšníku?</text>
</string>
<string id="mtr_prorok_hello_dialog_0">
    <text>A-á... Dnes jsi můj host? A... Ještě živý? Jak zvláštní... Jaké máš otázky ke mně, hříšná duše?</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_in_baza_dialog_0">
    <text>Potřebuju na vaši základnu.</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_in_baza_dialog_1">
    <text>Nezanechal jsi stopy, co? Dobře... Masku na oči. Jdeme!</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_in_baza_dialog_2">
    <text>Nastartuj.</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_out_baza_dialog_0">
    <text>Potřebuju na povrch.</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_out_baza_dialog_1">
    <text>Teď tě dostanu ven. Dej si masku, nesmíš si zapamatovat cestu sem. Tak, jdeme.</text>
</string>
<string id="mtrs_e10_penis_out_baza_dialog_2">
    <text>Vyveď mě.</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_0">
    <text>A tady je můj drahý host... Poslouchej, to je tak úžasné! Tak... Tak krásné! Jen se podívej, to je prostě nádhera, dívat se na tvého přítele! Zdá se, že nevydržel moji hypnózu! Ha-ha-ha.</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_1">
    <text>Kde je můj bratr!?</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_11">
    <text>Pusť mého bratra!</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_2">
    <text>Ha-ha-ha-ha-ha! Lidé jsou tak zlí... Ale nevadí, já z tebe udělám člověka! Nezvedej na mě hlas, hermano. Pohrabal jsem se v tvé hlavě, ťuk-ťuk... Chápeš? Dozvěděl jsem se spoustu zajímavého! Ukazuje se, že můžeš být užitečný! A víš, co je na tom nejhorší?! Živý! Ty... Ty můžeš být užitečný mně živý! Ha-ha-ha-ha-ha! Vždyť tvůj, drahý, bráška... Ehm, Nikita - je teď pod mou zvláštní kontrolou! To je zkouška! Zkouš... Cesta! Pro nás oba, příteli! Ještě jsem nezabil tvého bratra a neprodal ho na orgány! Myslíš si, že je to náhoda! Nesmysl! Věděl jsem... Vě-děl jsem, že je mnohem důležitější a může mi přinést mnohem více užitku! Ha-ha-ha-ha-ha!</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_22">
    <text>Už jsi ho viděl? Ech... Lidé jsou tak zlí... Ale nevadí, já z tebe udělám člověka! Nezvedej na mě hlas, hermano. Pohrabal jsem se v tvé hlavě, ťuk-ťuk... Chápeš? Dozvěděl jsem se spoustu zajímavého! Ukazuje se, že můžeš být užitečný! A víš, co je na tom nejhorší?! Živý! Ty... Ty můžeš být užitečný mně živý! Ha-ha-ha-ha-ha! Vždyť tvůj, drahý, bráška... Ehm, Nikita - je teď pod mou zvláštní kontrolou! To je zkouška! Zkouš... Cesta! Pro nás oba, příteli! Ještě jsem nezabil tvého bratra a neprodal ho na orgány! Myslíš si, že je to náhoda! Nesmysl! Věděl jsem... Vě-děl jsem, že je mnohem důležitější a může mi přinést mnohem více užitku! Ha-ha-ha-ha-ha!</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_3">
    <text>Blázen, magor! Kde je!?</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_33">
    <text>Jsi úplný blázen!</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_4">
    <text>A koukni, t-t-tam v té cele počkám. Jakmile si ho pořádně prohlédneš, vrať se rychle, můj drahý příteli! Máme co probrat! Ha-ha-ha-ha!</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_44">
    <text>Já? Blázen? Ha-ha-ha-ha... Blázni jsou lidi, špatní lidi! Ha-ha-ha... Ale já nejsem blázen, příteli. Ti kolem jsou špatní. Chápeš, hermano?</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_5">
    <text>Jestli mu spadne jen jeden vlas... %c[0,140,140,140][...ukončit dialog...]</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_dialog_55">
    <text>Musím se ujistit, že je v pořádku! %c[0,140,140,140][...ukončit dialog...]</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_loot_box_dialog_0">
    <text>Kde jsou moje věci?</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_loot_box_dialog_1">
    <text>Tvoje věci? Ha-ha-ha... On... Oni na tebe bezpečně čekají! Ha-ha-ha.</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_loot_box_dialog_2">
    <text>Už přestaň se smát. Bez nich nemůžu plnit tvoje úkoly.</text>
</string>
<string id="mtrs_e7_prorok_loot_box_dialog_3">
    <text>Máš pravdu, Volande. Bezpochyby máš pravdu! Proto ti dovolím si je vzít. Jsou tady za mnou, v tom... Ehm, nádherném kontejneru. Vezmi si je!</text>
</string>

 <string id="nii_avrora_hello_dialog_1_0">
    <text>Mohu ti s něčím pomoci? Volande.</text>
</string>
<string id="nii_barmen_borya_hello_dialog_0">
    <text>Rád vidím známé tváře! Ho-ho... Jak jde život?</text>
</string>
<string id="nii_breap_hello_start_dialog_0">
    <text>Jaký to lidé. Volande! Podívej se na něj... Utekl z dovolené?</text>
</string>
<string id="nii_chen_hello_dialog_0">
    <text>Už mě to v tom ústavu štve... Máš chuť zajet do Zóny, co? Co chceš, Volande?</text>
</string>
<string id="nii_deshifr_fobos_dialog_0">
    <text>Jdu pro dešifrátor.</text>
</string>
<string id="nii_deshifr_fobos_dialog_1">
    <text>Jo-jo-jo... Tady máš, Volande! Vše pro tebe, všechno!</text>
</string>
<string id="nii_deshifr_fobos_dialog_2">
    <text>Tak nezačínej.</text>
</string>
<string id="nii_deshifr_fobos_dialog_3">
    <text>Ha-ha! No tak, je to v pohodě.</text>
</string>
<string id="nii_fobos_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím tě, Volande. Něco spravit nebo vylepšit? To je pro mě hračka... Každý přání, za tvé peníze!</text>
</string>
<string id="nii_german_hello_dialog_0">
    <text>Dobrý den, jste tu kvůli práci?</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_0">
    <text>Potřebuji do Zóny. Letíme?</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_1">
    <text>Do Zóny tak do Zóny. Jdeme...</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_2">
    <text>Pojďme.</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_22">
    <text>Počkej chvíli. Zapomněl jsem něco.</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_3">
    <text>Poleťme, žádný problém. Ale až po výbuchu.</text>
</string>
<string id="nii_n10_hirsa_guider_dialog_4">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="nii_n1_assistent_hello_dialog_0">
    <text>Nechci být nezdvořilý, ale teď nemám náladu na řeči, dědku.</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj, starý příteli.</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_0">
    <text>Volande?! Starej, rád tě vidím!</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_1">
    <text>Kápo, kamaráde! Jaký to lidi!</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_2">
    <text>Slyšel jsem, že jsi utekl z dovolené, hledáš svého bratra... Jak to jde?</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_3">
    <text>Mmm... Těžká situace, příteli. Ten kluk je blbej, mladej a zelený, chápeš co myslím.</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_4">
    <text>Rozumím... Ale i dnešní mládež umí překvapit. Už jsem se o tom přesvědčil.</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_5">
    <text>Kdo je ten uličník? Podle očí říkáš, že mluvíš o někom z tvých lidí, že?</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_6">
    <text>Ha, dá se to tak říct. Přibrali jsme do expedice jednoho zelenáče. Byl asistentem profesora. "Asistent" je přezdívka, co mu zůstala, hehe. Ten kluk nejenže překonal všechna očekávání, on je příšera! Ha... Nikdo netušil, že z něj bude tak skvělý univerzální voják. A představ si, ten kluk mě zachránil v laboratoři pod Jantarem. Myslel jsem, že tam skončím, když jsem tam šel sám. Říkal jsem mu, aby zůstal v bunkru s vědci a čekal na můj návrat, ale on mě přišel zachránit a kdyby nebyl on, tak tam umřu. Ale on je jiný člověk, chápeš? Běhal, pobíhal, bál se zvuků... A teď skáče na mutanty holýma rukama a trhá je na kusy, ale to nejděsivější je jeho pohled... Po našem setkání v laboratoři se změnil! Viděl jsem v něm obrovský potenciál, ale bojím se, že z něj nesjede střechou. Asi jsem měl špatně rozhodnutí ho nechat v Zóně. Rozhodl se za každou cenu najít profesora, který nám utekl... Ten byl taky šílenec. Teď čekám na povolení velení, abych vyrazil do Limansku po stopách toho šíleného vědce. Doufám, že cestou potkám i asistenta, živého a zdravého. Škoda, že jsem ho tam nechal, eh. Přirostl mi k srdci, nebo co?</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_7">
    <text>Změkl jsi, starej vojsku! Dobře, dělám si srandu. S věkem všichni měkneme, i přes to, co jsme zažili...</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_8">
    <text>To je pravda, Volande... A co ty, jaké máš plány?</text>
</string>
<string id="nii_n1_smirnov_scena_dialog_9">
    <text>Kéž bych věděl, příteli... Kéž bych věděl.</text>
</string>

 <string id="nii_n2_bianka_hello_dialog_0">
    <text>Volande, ahoj... Co tě sem přivádí?</text>
</string>
<string id="nii_n2_prisoner_hello_dialog_0">
    <text>Do prdele, to mě zase potkalo... Ech...</text>
</string>
<string id="nii_n2_rogovec_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím tě, vojáku! Jak se máš? Jak tvoje zdraví?</text>
</string>
<string id="nii_n3_morigan_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím, strejdo Volande. Jak jde život?</text>
</string>
<string id="nii_n3_valentir_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím!</text>
</string>
<string id="nii_ozerksie_hello_dialog_0">
    <text>Jo? Pane Volande, máte nějaké otázky na mě?</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_0">
    <text>Mám tady nález z „minulosti“. Starý schéma výrobku č. 62.</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_1">
    <text>do prdele! To už se dá považovat za raritu! Doufám, že jsi mi ji přinesl?</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_2">
    <text>No jasně, tobě. Jak se zdá, v tomhle ústavu máš nejvíc času nicnedělat.</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_3">
    <text>Ha! Čas běží a platí se směna! Doufám, že technici v ústavu nepřijdou na to, že by mohli zkrátit počet... Nerad bych se vracel zpátky do Zóny. He-he...</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_4">
    <text>Tak tady máš schéma, bav se s tím.</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_5">
    <text>Díky, Volande... Neodcházej! Mezi námi řečeno, kchm... Chytil jsem pár zajímavých obleků. A protože by tady jen tak ležely ladem, jeden ti dám. Podívej, je to exoskelet, a ne ledajaký, ale monolitovský. Nevím, jak moc byli ti fanatici zblblí, ale ty obleky jim dodávali fakt parádní. Tady máš, ať nepřijde nazmar.</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_6">
    <text>Ty jo, pěkný dárek. Kde jsi je našel?</text>
</string>
<string id="nii_scf_sxema_fobos_dialog_7">
    <text>Asistent z ČAES to přinesl. I když přinesl hodně zajímavých věcí... A něco spadlo i mně.</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_0">
    <text>Mohli byste mi půjčit dešifrátor?</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_1">
    <text>Pane Volande... Takovému člověku jako jste vy - samozřejmě! Jen mi dovolte z čisté zvědavosti se zeptat, k čemu ho potřebujete, pokud to není tajemství!</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_2">
    <text>V osadě se vytvořil prostorový bublina a rád bych ji uzavřel... Kchm... Co vám budu dlužen za pomoc?</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_3">
    <text>O čem to mluvíte? Nic nejste dlužný... Říkáte prostorový bublina? Jo... Docela nebezpečný fenomén Zóny! Jednou jsme něco podobného zkoumali poblíž Jupitera! Doporučuji vám ji co nejrychleji deaktivovat! A... Ano, přesně! Zajděte do skladu k „Fobosu“ – teď mu dám vědět o vaší návštěvě, vydá vám to zařízení.</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_4">
    <text>Děkuji za spolupráci, profesore.</text>
</string>
<string id="nii_scfbespilot_ozerskie_dialog_5">
    <text>Vždy rád pomohu!</text>
</string>
<string id="nii_sidorenko_hello_start_dialog_0">
    <text>Zdravím, vojáku. Rozhodl ses něco koupit? Nebo máš nějakou záležitost se mnou...</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_2_0">
    <text>Našel jsem ti dva bojovníky do týmu.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_2_1">
    <text>Jo, to je skvělé! Teď už jenom zbývá, brzy vyrazíme k továrně. Pojedeš s námi?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_2_2">
    <text>No jasně. S tebou je to bezpečnější, he-he.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_2_3">
    <text>Dobře. Až budeš připravený, dej mi vědět a vyrazíme.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_0">
    <text>Vojačku, zdravím! Mohl bys mi pomoct?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_1">
    <text>V čem je problém?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_100">
    <text>Sestavuji tým pro mou expedici. Ech.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_11">
    <text>Jsem na tom, madam.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_12">
    <text>Dobře, čekám na zprávy o týmu.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_13">
    <text>Aha.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_2">
    <text>No tak povídej, co se stalo?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_22">
    <text>Teď jsem zaneprázdněný, probereme to později.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_3">
    <text>Sestavuji tým, který má prozkoumat podzemní laboratoř pod průmyslovou továrnou! Právě jsme se o ní dozvěděli. Mám přibližnou polohu havarijního vchodu. Jsem připravena zaplatit náklady na přípravu a výzbroj pro chlapy, ale nikdo tam nechce jít.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_4">
    <text>Hmm... Asi se bojí.</text>
</string>

  <string id="okr2_afina_quest_dialog_start_5">
    <text>Ano, pravděpodobně to tak je...</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_6">
    <text>Dobře, pomohu ti s tím. Co ode mě chceš?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_7">
    <text>Moc díky! Nejprve je potřeba najít ještě pár lidí, pro jistotu. Máš někoho na mysli?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_quest_dialog_start_8">
    <text>Hmm... Zeptám se lidí. Třeba se někdo ozve.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_0">
    <text>Jsem připraven vyrazit na expedici.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_1">
    <text>Opravdu? Připravil ses?</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_2">
    <text>Jo, dostatečně.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_22">
    <text>Počkej chvíli.</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_3">
    <text>Dobře. Tak vyrazíme hned teď. Tady máš něco jako zálohu!</text>
</string>
<string id="okr2_afina_to_bunker_dialog_4">
    <text>Skvěle. Jdeme.</text>
</string>
<string id="okr2_docent_afin_task_dialog_0">
    <text>Chtěl jsem se zeptat... Nechtěl bys připojit k týmu Afiny? Sbírá lidi na expedici do podzemní laboratoře pod průmyslovou továrnou.</text>
</string>
<string id="okr2_docent_afin_task_dialog_1">
    <text>Zajímavé! Jdu do toho! Kam se mám vydat?</text>
</string>
<string id="okr2_docent_afin_task_dialog_2">
    <text>Tak snadné? Dobře. Teď čeká v táboře stalkerů na základně "rybářské farmy".</text>
</string>
<string id="okr2_docent_afin_task_dialog_3">
    <text>Rozumím, dobře. Tak si sbalím věci a půjdu za ní! Uvidíme se tam!</text>
</string>
<string id="okr2_docent_afin_task_dialog_4">
    <text>Jo. Bylo to jednoduché...</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_0">
    <text>Afina organizuje expedici k průzkumu podzemní laboratoře pod průmyslovou továrnou. Řekla, že pokryje všechny náklady a dobře zaplatí za doprovod a ochranu. Máš zájem se připojit?</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_1">
    <text>Ne, brácho, vynechám to!</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_11">
    <text>Hmm... Ne, díky. Mám dost svých věcí. Zeptej se místních „aventuristů“. Slyšel jsem, že stalker Rys rád dělá takové akce. Zeptej se jeho.</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_111">
    <text>Hmm... Ne, díky. Mám dost svých věcí. Zeptej se místního docenta Romy, co teď pobývá v táboře vědců na benzínce. I on rád dělá takové akce. Zeptej se jeho.</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_2">
    <text>Och... Promiň příteli, ale nechci. Je to děsné!</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_22">
    <text>Mm... Ne, sorry. Zeptej se někoho jiného.</text>
</string>
<string id="okr2_expedition_afina_sim_dialog_222">
    <text>Připojil bych se, ale mám dost svých věcí. Promiň!</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_afin_task_dialog_0">
    <text>Hele, nechtěl by ses přidat k týmu Afiny? Sbírá lidi na expedici do podzemní laboratoře pod průmyslovou továrnou.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_afin_task_dialog_1">
    <text>Hmm... Rád bych, ale nemůžu spát kvůli jednomu vzácnému mutantu! Střílel jsem ho tady někde na bažinách, ale on zmizel... Vědci slíbili velkou odměnu za tu zvláštnost. Nechci to nechat tak. Čekám, až se zase objeví... Utekl, ale ještě se vrátí!</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_afin_task_dialog_11">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_afin_task_dialog_12">
    <text>Skvěle.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_afin_task_dialog_2">
    <text>Jo! Našel jsi mojí zázračnou rybu! Teď jsem bohatý, he-he... Rád pomohu Afině s její expedicí. Bez problému.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_rotan_task_end_dialog_0">
    <text>Našel jsem tvou zázračnou rybu. Neploužila daleko, raduj se. Leží na břiše, asi deset metrů od nás.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_rotan_task_end_dialog_1">
    <text>Cože? Fakt? Jsem slepý blbec! Prohlídnul jsem to... Díky, kámo, pomohl jsi! Tady máš, zasloužíš si to!</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_self_dialog_0">
    <text>Proč jsi tak skleslý? Co tu „chytáš“?</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_self_dialog_1">
    <text>Chytám, no... Zázračnou rybu!</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_self_dialog_2">
    <text>Více podrobností.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_self_dialog_22">
    <text>Později si promluvíme.</text>
</string>
<string id="okr2_fishboy_self_dialog_3">
    <text>Lovil jsem jednu zvláštnost. „Rotan“ místního typu... I střílel jsem ho, ale zmizel v křoví... Procházel jsem to, ale nenašel. Utekl. Čekám, až se zase objeví... Připravil jsem na něj past, protože mi za tu rybu slíbili dobrou odměnu. Ech...</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_0">
    <text>Je tu nějaká práce?</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_1">
    <text>Ho-ho-ho, ptáš se! Jasně, že jo... Nedávno jsem našel houbovou mýtinu. Ne ledajakou, ale s anomálními houbami! Zajímalo by mě, jak chutnají, co myslíš? He-he...</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_2">
    <text>No tak povídej, záhadnáči.</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_22">
    <text>Ne, raději si zatím nechám detaily pro sebe.</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_3">
    <text>Ha! Věděl jsem, že tě moje historka nenechá chladným... V noci jsem šel od obchodníka. Na kraji „Inženýrské“ čtvrti jsem uviděl světlo! Říkal jsem si, že to bude zajímavé... Šel jsem tam běžným krokem a tam byla mýtina! Velká a celá zářící. Díval jsem se dalekohledem, škoda, že byla noc — ale byly tam houby! Opravdové, představ si? Problém byl v tom, že svítily! To od nich vycházelo světlo... Bál jsem se tam jít sám v noci. Teď ale dumám, jestli bych to neměl prozkoumat. Pomůžeš? Půjdeme spolu?</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_4">
    <text>Hmm... Tak jo! Už mě to taky zajímá.</text>
</string>
<string id="okr2_g1_danya_dialog_5">
    <text>Super! Tak se tu potkáme ve dvě ráno.</text>
</string>
<string id="okr2_g1_night_danya_dialog_0">
    <text>Půjdeme se podívat na tu tvoji mýtinu?</text>
</string>
<string id="okr2_g1_night_danya_dialog_1">
    <text>Jo, jdeme!</text>
</string>
<string id="okr2_g1_night_danya_dialog_11">
    <text>Cože? Říkal jsem, přijď v dvě ráno! Teď tam není nic k vidění...</text>
</string>
<string id="okr2_g1_night_danya_dialog_2">
    <text>Tak jdeme.</text>
</string>
<string id="okr2_g1_night_danya_dialog_22">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_0">
    <text>Tak jsi mě vyděsil, Volande! Myslel jsem, že jsi už po smrti...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_1">
    <text>Já? Ležel jsi v horečce. Asi jsi dřív přišel k sobě než já?</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_2">
    <text>Kdybych... Probudil jsem se a vidím tě naproti sobě. A to není vše...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_3">
    <text>Nerozumím. O čem to mluvíš?</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_4">
    <text>Jsme v pasti. Už jsem zkoušel odejít z místnosti, rozhlédnout se. Je tu teleport...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_5">
    <text>Nejsi to ty, kdo mě sem přivedl a jsme tu zavření, že?</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_6">
    <text>Ano... Někdo nás tu zavřel. A navíc vypadlo spojení! Chtěl jsem poslat signál klukům, třeba by přišli a pomohli nám. Ale kanál je plný šumu...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_dialog_7">
    <text>Do prdele! Podívám se kolem.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_0">
    <text>Tak jsme zase v pr*eli... Co se s námi stalo?</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_1">
    <text>Asi jsme to přehnali s těmi houbami...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_2">
    <text>Vypadá to tak. A teď jsme uvězněni v místnosti, bez spojení... Sakra, to je průšvih.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_22">
    <text>Počkej, něco vymyslíme.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_3">
    <text>Něco vymyslíme.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_33">
    <text>Možná je to iluze a ještě spíme?</text>
</string>

 <string id="okr2_g4_danik_self_dialog_44">
    <text>Chtěl bych tomu věřit...</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_55">
    <text>Něco vymyslíme.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_66">
    <text>Co to jsou za houby?</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_77">
    <text>To nikdo neví! Ale vědci je určitě ocení. Hlavně se dostat odsud ven.</text>
</string>
<string id="okr2_g4_danik_self_dialog_88">
    <text>No jo...</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_0">
    <text>Díky za pomoc, Volande. Sám bych tu byl v háji. Tady máš svůj podíl, he-he.</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_1">
    <text>Cože?! To tě nevadí, že jsme uvízli v anomálii a nemohli z budovy ven?</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_2">
    <text>O čem to mluvíš? Houby ti asi hrály, ha-ha... Dej si pozor na dávkování, kamaráde. Asi tě to vzalo!</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_3">
    <text>Blbosti. Nebyly to halucinace, jsem si jistý.</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_4">
    <text>Uf... Vypadáš fakt špatně. Pojď radši do tábora, nikdy nevíš, co se s tebou může stát.</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_5">
    <text>Má pravdu... Jdeme.</text>
</string>
<string id="okr2_g7_danik_dialog_task_end_55">
    <text>Ty běž, já si tady ještě něco prohlédnu.</text>
</string>
<string id="okr_a5_afina_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím, vojáku. Něco chceš?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_art_him_dialog_0">
    <text>Doktore, nevíš náhodou, co je to za „Shluk chemikálií“?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_art_him_dialog_1">
    <text>Je to nějaké anomální seskupení... Běž s tím k vědcům na benzínku. Měli by ti pomoci.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_bluelamp_dialog_0">
    <text>Proč jsou v táboře ty lampy s ultrafialovým světlem?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_bluelamp_dialog_1">
    <text>Ah... Vědci nám je přivezli. Pomáhají chránit nervový systém při výbojích. Fakt to funguje! Když jsi při výboji vedle takové lampy, i na otevřeném prostoru, máš šanci přežít. Nevím, co přesně vědci vymysleli, ale je to fakt dobrá věc. Dokonce jsem viděl, že si vědci lampy berou s sebou pro případ náhlých výbojů.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_dog_dialog_0">
    <text>Tvoje pejsek?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_dog_dialog_1">
    <text>Jo, přišla k našemu táboru poraněná, vyléčil jsem ji, tak zůstala se mnou.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_dog_dialog_2">
    <text>Jasný.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_torg_dialog_0">
    <text>Potřeboval bych koupit nějaké medikamenty.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_torg_dialog_1">
    <text>Rád bych pomohl, Volande, ale s obchodem jsou teď problémy...</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_torg_dialog_2">
    <text>Můžeš nějak pomoct?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_self_o_torg_dialog_3">
    <text>Potřebuju někoho na kurýrní službu, co by mi vozil medikamenty...</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_dialog_0">
    <text>Pomůžu ti, doktore.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_dialog_1">
    <text>Fakt? To je super, kámo. Znám pár lidí v místní vědecké základně... Zeptej se, jestli tam mají volné asistenty, co by mi pomohli s dodávkami medikamentů.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_dialog_2">
    <text>Bez problému.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_dialog_22">
    <text>Radši později.</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_dialog_3">
    <text>Díky, kámo!</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_end_dialog_0">
    <text>Hotovo, doktore. Našel jsem ti kurýra. Už jste se poznali?</text>
</string>
<string id="okr_a5_medic_task_end_dialog_1">
    <text>Díky moc, Volande! Už jsem s ním byl v kontaktu, je to dobrej chlapík! Teď mám medikamenty v pohodě, chceš něco koupit, přijď, bratře.</text>
</string>
<string id="okr_a5_molag_hello_dialog_0">
    <text>Zdravím, Volande. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="okr_a5_sgustok_b10_proff_dialog_0">
    <text>Profesore, můžete prozkoumat ten „Shluk chemikálií“?</text>
</string>
<string id="okr_a5_sgustok_b10_proff_dialog_1">
    <text>Ukažte mi to... Budu to potřebovat prozkoumat! Vypadá to, že to není ani artefakt... Hm. Nechte to u mě, prozkoumám to a dám vám vědět, jakmile budu mít víc informací o tomto shluku.</text>
</string>
<string id="okr_a5_sgustok_b10_proff_dialog_2">
    <text>Rozumím, profesore. Dobře.</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_0">
    <text>Nevíš náhodou, co je to za „Shluk chemikálií“?</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_1">
    <text>Eh... Ne, kámo, sorry!</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_2">
    <text>Nemám ponětí, brácho. Zeptej se radši vědců.</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_3">
    <text>Je to artefakt? To fakt nevím, člověče. Měl bys zajít k ekologům, myslím, že ti poradí.</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_4">
    <text>Nevím, asi nějaký artefakt...</text>
</string>
<string id="okr_art_himikate_stalkers_self_dialog_5">
    <text>Seznam se s vědci na benzínce, myslím, že ti pomůžou!</text>
</string>
<string id="okr_av_1_prisoner_dialog_mess_start_0">
    <text>Díky, že jsi mě vysvobodil... Určitě o tobě ve svém táboře řeknu. Kdo ví, co by ti ti sektanti udělali... Slyšel jsem, že obchodují s orgány, hmph...</text>
</string>
<string id="okr_b10_docent_1_hello_dialog_start_0">
    <text>Ahoj. Něco potřebuješ? Nebo chceš opravit výstroj?</text>
</string>
<string id="okr_b10_docent_2_hello_dialog_start_0">
    <text>Zdravím tě, soudruhu Volande. S čím přicházíš?</text>
</string>

   <string id="okr_b10_duplet_hello_dialog_start_0">
    <text>M? Co chceš?</text>
</string>
<string id="okr_b10_ecolog_medic_need_health_care_0">
    <text>%c[0,140,140,140]Potřebuji lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="okr_b10_ecolog_medic_need_health_care_1">
    <text>Teď vás prohlédneme. Tak-tak, aha...</text>
</string>
<string id="okr_b10_ecolog_medic_need_health_care_11">
    <text>%c[0,140,140,140][..pokračování..]</text>
</string>
<string id="okr_b10_ecolog_medic_need_health_care_111">
    <text>Hotovo. Měli byste se cítit lépe!</text>
</string>
<string id="okr_b10_ecolog_medic_need_health_care_2">
    <text>Podívám se. Hm... Pane Volande, s vámi je vše v pořádku. Možná jen rýma?</text>
</string>
<string id="okr_b10_kyriers_proff_dialog_0">
    <text>Znáte Doka? Požádal mě, abych zjistil, zda jsou volní "kurýři". Má problémy s dodávkou medikamentů kvůli nedostatku lidí.</text>
</string>
<string id="okr_b10_kyriers_proff_dialog_1">
    <text>Jé? Mám také problémy s personálem na tuto práci. Hm... Ale počkej! Zeptej se stalkera "Řezáka" – možná souhlasí. Nemohu ho však jen tak pustit... Má smlouvu s námi a měl dodat zajímavý artefakt, ale nějak to odkládá a asi nemá v plánu smlouvu splnit. Promluv s ním... Myslím, že pokud to zvládne, mohu ho předat vašemu ctěnému stalkerovi Dokovi.</text>
</string>
<string id="okr_b10_kyriers_proff_dialog_2">
    <text>Rozumím, profesore.</text>
</string>
<string id="okr_b10_proff_dialog_hello_start_0">
    <text>Dobrý den. Máte na mě nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="okr_b10_proff_self_bluelamp_dialog_0">
    <text>Profesore, můžete mi říct, k čemu slouží ty ultrafialové lampy?</text>
</string>
<string id="okr_b10_proff_self_bluelamp_dialog_1">
    <text>Zajímá vás to, ha-ha... Tento přístroj jsme vytvořili ve spolupráci s "Vědeckým institutem" – jeho úkolem je chránit nervový systém člověka během psi-výbojů. Věřte, díky tomuto přístroji je možné přežít i venku během výbojů. Je to velmi užitečný vynález, ale zároveň drahý na výrobu i údržbu, zvlášť v takových podmínkách jako zde. Doufáme, že brzy bude možné jej zlepšit, zmenšit a udělat přenosnější pro nošení v batohu. Teď čekáme, až "Vědecký institut" zahájí masovou výrobu.</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_gde_iskat_art_dialog_0">
    <text>Kde hledat tvůj artefakt? Máš nějaké indicie, zkusil jsi zjistit?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_gde_iskat_art_dialog_1">
    <text>Eh... Vím jen, že ho hledat musím někde u elektrických anomálií. Tady jsem skončil s hledáním informací... Mhm.</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_hello_dialog_start_0">
    <text>Ahoj, jak ti mohu pomoci?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_0">
    <text>Ahoj, ty jsi "Řezák", že?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_1">
    <text>Jo, to jsem já. Co se děje?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_2">
    <text>Chtěl bych ti nabídnout práci kurýra u Doka. Nemá lidi, kdo by mu vozil medikamenty.</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_3">
    <text>Rád bych pomohl Dokovi. Zachránil mě jednou... Ale mám smlouvu s vědci, chápeš? Musím sehnat artefakt "Kompas". A kde ho hledat, to fakt nevím... Tak jenom flákám čas v táboře. Kchm...</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_4">
    <text>Rozumím. Mohu ti zkusit pomoct s hledáním. Dohodneme se tak, že pokud ho najdu, dám ti vědět, ty zaplatíš vědcům a staneš se kurýrem u Doka. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_5">
    <text>Ha! Jasně, samozřejmě. Souhlasím!</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_dialog_6">
    <text>Výborně.</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_end_dialog_0">
    <text>Našel jsem tvůj "Kompas". Pamatuješ si podmínky?</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_end_dialog_1">
    <text>Díky moc! Jasně, hned artefakt odevzdám profesoru a jdu na "Rybníkářskou" základnu pomáhat Dokovi!</text>
</string>
<string id="okr_b10_rezak_task_end_dialog_2">
    <text>Skvělé.</text>
</string>
<string id="okr_b10_sgustok_proff_searching_dialog_0">
    <text>Co jste zjistili o tomto shluku?</text>
</string>
<string id="okr_b10_sgustok_proff_searching_dialog_1">
    <text>Je to anomální útvar, ale těžko ho nazvat artefaktem. Prozkoumal jsem ho podle dostupných dat. Je to něco jako anomální chemická reakce. Asi k ničemu. Ale vypadá fascinující... Pokud vám nevadí, nechám si ho do sbírky a dám vám za něj malou odměnu.</text>
</string>
<string id="okr_b10_sgustok_proff_searching_dialog_2">
    <text>Dobře, děkuji.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_0">
    <text>Hele! Ty jsi kámoš toho "modráka", že?</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_1">
    <text>Kdo koho?</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_100">
    <text>Jdu pryč, jdu pryč.</text>
</string>

 <string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_111">
    <text>Sražte se z cesty, malý.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_112">
    <text>Co to meleš?! Vyndej kapsy ven, rychle!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_113">
    <text>Promiňte, měl jsem smůlu. Tady, to je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_114">
    <text>Do prdele s vámi, hej!*</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_115">
    <text>Mysli, s kým mluvíš, kámo. Tak jdi pryč odsud!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_116">
    <text>Jasně.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_2">
    <text>Jo, najatý žoldák, co tu pobýval. Říkal, že za ním přijdou a vykoupí ho, ha!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_222">
    <text>Hele, kluci, dejte se z cesty, jinak vás tu všechny rozpráším!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_3">
    <text>Netuším, o kom mluvíte.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_333">
    <text>Cože? Jsi fakt odvázaný, co? Vyndej kapsy a klekni, holka.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_4">
    <text>Jo? To je mi jedno. I od tebe něco chceme. Vyndej kapsy, brácho.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_444">
    <text>Za tu holku mi ještě odpovíš!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_5">
    <text>Dobře. Tady je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_55">
    <text>To už je jiná řeč. Fajn, že jsi nezačal rvačku, ha! Teď se ztrať.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_555">
    <text>Neměl jsem pravdu, chlapi – omlouvám se!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_6">
    <text>Jojo.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_66">
    <text>Co to meleš, svi*ně? Sraž se z cesty, hajzle.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_666">
    <text>Pozdě, kámo. Jdeš do háje! Ha-ha... Dneska mám s klukama dobrou náladu. Vyndej kapsy a zmizni.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_77">
    <text>Co jsi řekl?! Hej, chlapi, zdá se, že nás nebere vážně.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_777">
    <text>Jo, ale klid, nevyvádějte.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_88">
    <text>Klídek! Tady, to je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_888">
    <text>Lehněte na zem, prcky!</text>
</string>
<string id="okr_b54_bandit_robbery_dialog_99">
    <text>Jo, takhle to chceš. Teď zmizni odsud.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_0">
    <text>Ugh... Podrazil jsem se... M-m... Mám toho málo času.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_1">
    <text>Do hajzlu... Tvrdě tě to trefilo. Měl bych tě dotáhnout k medikovi. Bez lékárničky to nepůjde.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_10">
    <text>Markus... Přezdívka Markus... K-ch... Najdi způsob, jak se ho zbavit, teď se vyžívá v baru na můj účet. Od něj si vezmeš odměnu. Přisvojil si můj zisk, nasměroval bandity – a teď tu skončím jako pes... K-ch... Už dál nevydržím... Čau.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_11">
    <text>%c[0,140,140,140][..odejít..]</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_12">
    <text>Pomstím tě, neboj. Dobrou noc, bojovníku.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_2">
    <text>Vlastně mi to je jedno... K medikovi taky nedojdu. Hele, kámo, mám na tebe jednu prosbu – umíráčkovou, ha... K-ch...</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_20">
    <text>Chceš lékárničku? Možná ti bude líp...</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_21">
    <text>Žertuješ? Už mě nic nezachrání... Hele, kámo, mám na tebe jednu prosbu – umíráčkovou, ha... K-ch...</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_3">
    <text>No tak, povídej.</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_4">
    <text>Chystáš se do baru, že?</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_5">
    <text>Jak jsi to poznal?</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_6">
    <text>Ha... A kdybys tyhle zm*dy chtěl zabít, kdybys nic nepotřeboval? K-ch... Je jasné, že jdeš na naši základnu. Máš průkaz?</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_7">
    <text>Průkaz? Ne. Jsem obchodník, Garrota. Možná ho znáš...</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_8">
    <text>M-m... Jo, znám toho týpka. K-ch... Takže o co jde... Jdeš za námi: mohl bys mi pomstít? Pošli tu krysu, kvůli které teď umírám, do pekla. K-ch...</text>
</string>
<string id="okr_b54_killer_wounded_dialog_9">
    <text>Řekni, kdo to je, já to vyřídím.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_dizel_dialog_0">
    <text>Diesel, mohl bys otevřít ten kontejner? %c[255,248,153,26](Zavřený kontejner "Svobody")</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_dizel_dialog_1">
    <text>Kámo... Rád bych pomohl, ale jsem na to líný, sorry. Zeptej se ekologů v táboře, třeba se toho ujmou!</text>
</string>

 <string id="okr_container_u25_docent_dialog_0">
    <text>Mohl bys otevřít tenhle kontejner? %c[255,248,153,26](Zavřený kontejner "Svobody")</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_docent_dialog_1">
    <text>Ukaž, ukaž... No, v podstatě nic složitého, můj drahý, ha-ha! Neodcházej, hned to s ním vyřídím... Tak, hotovo! Páni, docela slušná výbava, jak vidím. Máte štěstí, jak rozumím, tady máte obsah!</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_fobos_dialog_0">
    <text>Fobos, mohl bys otevřít tenhle kontejner? %c[255,248,153,26](Zavřený kontejner "Svobody")</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_fobos_dialog_1">
    <text>Jasně, žádný problém! Za práci si vezmu 7000 rublů. Dohodnuto?</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_fobos_dialog_2">
    <text>Dobře, jdeme na to.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_fobos_dialog_22">
    <text>Přemýšlím o tom.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_fobos_dialog_3">
    <text>Skvěle! Hned to udělám... Tak, tak! Hotovo. Vidím, že tady byl pořádný náklad, máš štěstí, jak to vezmeš! Tady máš svůj zisk.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_texnar_dialog_0">
    <text>Techno, mohl bys otevřít tenhle kontejner? %c[255,248,153,26](Zavřený kontejner "Svobody")</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_texnar_dialog_1">
    <text>Hmm... hmm... hmm... V zásadě jo. Je škoda nástroje na to použít... Ale za 5000 to vezmu.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_texnar_dialog_2">
    <text>Dohodnuto. Tady máš.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_texnar_dialog_22">
    <text>Vrátím se později.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_texnar_dialog_3">
    <text>Neodcházej daleko... Hotovo, tady máš! Páni, dobrá zásilka... Za takovou sumu! Máš štěstí, heh.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_vint_dialog_0">
    <text>Vint, mohl bys otevřít tenhle kontejner? %c[255,248,153,26](Zavřený kontejner "Svobody")</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_vint_dialog_1">
    <text>Ukazuj. Pfff... Hned je to hotové! Vezmu si za to jen spotřební materiál, 2000 rublů.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_vint_dialog_2">
    <text>Dobře. Tady máš.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_vint_dialog_22">
    <text>Probereme to později.</text>
</string>
<string id="okr_container_u25_vint_dialog_3">
    <text>Tak jo. Opá! Páni, pěkný kořist jsi ulovil, co? Máš fakt štěstí!</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_0">
    <text>Proroku, mám informaci. Tvůj člověk chce sesadit tě z tvých "povinností".</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_1">
    <text>Hermano! Překvapil jsi mě! Ha-ha-ha, to byla legrace! Ale... vážně? Kdo je ten drzoun?</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_2">
    <text>Kvant.</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_22">
    <text>To byla legrace. Kdo by si dovolil ti v tvé "komunitě" odporovat...</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_3">
    <text>M-m... Tušil jsem toho parchanta... Postarám se, aby spal velmi sladce. A ty jsi frajer, Volande! Dej pět, ha-ha-ha! Teď běž, máš přece velmi důležitý úkol, nezapomeň!</text>
</string>
<string id="okr_e51_actor_rasskazal_o_kvante_dialog_4">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_0">
    <text>Slyšíte to taky?!</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_1">
    <text>Jo...</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_2">
    <text>Najednou je to nějak děsivé. Co budete dělat?</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_3">
    <text>Co bych měl dělat? Čekáme, až to tvůj skener zaznamená.</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_4">
    <text>Můžeš se podívat, co se tam děje?</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_5">
    <text>Je to potřeba?</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_6">
    <text>Nevím... Ale já bych tam nešla.</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog2_7">
    <text>Sleduj přístroj. Já zkontroluju, co je nahoře.</text>
</string>

  <string id="okr_glori_akvapark_dialog_0">
    <text>Dobrý den! Vždy rádi vidíme nové návštěvníky! Jděte dál po chodbě, šatny jsou napravo od vás! Rychle si oblečte plavky a běžte se koupat!</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog_1">
    <text>Ty pořád jenom chichotání a smích?</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog_2">
    <text>Už jsem říkala, že jste nudný, strýčku Olegu!</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog_3">
    <text>Drž ten přístroj. Pojďme konečně splnit ten úkol.</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog_4">
    <text>Jo-jo-jo. Žádný problém. Už začínám...</text>
</string>
<string id="okr_glori_akvapark_dialog_5">
    <text>Vpřed a s písní!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_0">
    <text>Umgh... Kdo tam je?!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_1">
    <text>Ticho, ticho, Glorio. Všechno je v pohodě, to jsem já – Oleg. Jak se cítíš?</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_2">
    <text>Jsou tady... Jsou nebezpeční!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_3">
    <text>Klid, holčičko. Vstaň, musíme odsud pryč.</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_4">
    <text>Ne! Vrátí se! Strýčku Olegu, zastav to!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_5">
    <text>Co zastavit? Glorio, pojď vstát. Musíme odsud jít.</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_6">
    <text>Ne! Já tam nevrátím! A kde je přístroj?</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_7">
    <text>Nevím. Chtěl jsem se tě na to zeptat. Dost už blbnutí, vstávej, no tak!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_8">
    <text>Vrať ten přístroj, strýčku Olegu! Profesor mi za něj utrhne hlavu!</text>
</string>
<string id="okr_glori_wounded_dialog_9">
    <text>Umgh... Zkus se dát dohromady. Půjdu hledat ten přístroj, fakt ho najdu.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_0">
    <text>Tak co? Našel jsi přístroj?</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_1">
    <text>Jo. Podívej, je v pořádku?</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_2">
    <text>Tak tak... Měl jsi štěstí, že neutrpěl škodu. Data ze skenování jsou v pořádku! Profesor Bernada bude klidný.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_3">
    <text>No jo... Do něčeho jsme se namočili.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_4">
    <text>Hlavní je, že vše dobře dopadlo, strýčku Olegu. Děkuju, že jsi mě tady nenechal.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_5">
    <text>Kam bych taky šel... Jsem snad nějakej zlý strýček?</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_6">
    <text>No... Ne! Jsi prostě jeden z mála, kdo je lepší, než se zdá! He-he.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_7">
    <text>Jsem rád za tebe. Takže práce hotová – můžeme jít?</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_8">
    <text>Jo. Hned vyrážím do komplexu. Půjdeš se mnou, nebo přijdeš později?</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_9">
    <text>Jo, jdeme.</text>
</string>
<string id="okr_gloria_task_end_dialog_99">
    <text>Ty jdi před, ale opatrně. Já pak zajdu za profesorem.</text>
</string>
<string id="okr_medalion_sekt_self_dialog_0">
    <text>Potřebuješ tenhle medailon?</text>
</string>
<string id="okr_medalion_sekt_self_dialog_1">
    <text>Ukáž... Ne, to je sektařská věc. Takovéhle nosí místní blázni na krku. Ne-ne-ne, sundej to.</text>
</string>
<string id="okr_medalion_sekt_self_dialog_11">
    <text>Fuj, sundej to. To je satanova blbost!</text>
</string>
<string id="okr_medalion_sekt_self_dialog_111">
    <text>Ble, takovou blbost ti koupí jen Danja Bělyj z tábora stalkerů, jsem si jistý...</text>
</string>
<string id="okr_medalion_sekt_self_dialog_1111">
    <text>Co je to? U-uh... Ne, díky! To je sektařská cetka – k ničemu dobrému nevede. Radši to vyhoď!</text>
</string>

 <string id="okr_mod_self_bluelamp_sherif_dialog_0">
    <text>A k čemu jsou v táboře ty lampy s ultrafialovým světlem?</text>
</string>
<string id="okr_mod_self_bluelamp_sherif_dialog_1">
    <text>Tyto přístroje pomáhají přežít výboj, a to i na otevřeném prostranství... Věda je fakt skvělá, že?</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_0">
    <text>Molag, mám novinky. Šel jsem na obchod s Garrotou. Za klíčovou kartu po mně chtěl splnit jeho úkol.</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_1">
    <text>Umgh... Radši by vzal peníze. Ale co je, to je. A co to je za úkol?</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_2">
    <text>Požádal mě, abych doručil kufřík jednomu žoldákovi. Přezdívka „Tesař“ ti něco říká?</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_3">
    <text>Hmm... Slyšel jsem o tom tvrďákovi. Zdá se, že je vedoucí v místním baru. Takže tě tam posílá on?</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_4">
    <text>Jo. Označil mi jejich „VIP vstup“. Není to daleko...</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_5">
    <text>Nevím, co ti radit... O tom žoldákovi jsem slyšel hodně špatného. Ať tam nenarazíš na průšvih! Půjdu za tebou a budu ti krýt záda.</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_6">
    <text>Nedoporučuju. Myslím, že tím jen vyvoláme konflikt, a potřebuji, aby to proběhlo potichu. Přines kufřík, vyzvedni obálku a předáš ji obchodníkovi. Domluveno? Když ucítím, že je něco v nepořádku, pošlu ti SOS na PDA. Do té doby zůstaň v klidu a nevytahuj se. Jasný?</text>
</string>
<string id="okr_molag_sovet_dialog_7">
    <text>Jak říkáš, Volande. Jak říkáš...</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_0">
    <text>Potřebuju se dostat do výzkumného ústavu. Můžeš mě tam hodit?</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_1">
    <text>Jasně, jedeme, žádný problém.</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_2">
    <text>Tak vyrazíme.</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_22">
    <text>Rozmyslel jsem si to. Počkej chvíli.</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_3">
    <text>Pojedeme, žádný problém. Ale až po výboji.</text>
</string>
<string id="okr_n10_hirsa_guider_dialog_4">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="okr_rodjer_hello_dialog_1_0">
    <text>Poslouchej, vojáku... Teď na tebe není čas. Nemám náladu na řeči, jo.</text>
</string>
<string id="okr_scfbspilot_deshifr_dialog_0">
    <text>Náhodou nemáš dešifrátor?</text>
</string>
<string id="okr_scfbspilot_deshifr_dialog_1">
    <text>Bohužel, pane Volande. Takové zařízení vám doporučuji vyhledat ve výzkumném ústavu.</text>
</string>
<string id="okr_sherif_sovet_dialog_0">
    <text>Šerife, taková věc: šel jsem na obchod s Garrotou. Klíčovou kartu má, ale na oplátku budu muset pro něj něco udělat.</text>
</string>

  <string id="okr_sherif_sovet_dialog_1">
    <text>Můžeš podrobněji? Co už zase vymýšlí...</text>
</string>
<string id="okr_sherif_sovet_dialog_2">
    <text>Potřebuju doručit kufřík místnímu žoldákovi přezdívanému „Tesař“. Znáš ho?</text>
</string>
<string id="okr_sherif_sovet_dialog_3">
    <text>Jo. Bývalý voják, sousední část, u výzkumného ústavu - už asi 20 let je tam komendantem. Znám ho, i když jsme už dlouho nekontaktovali, protože ten zabiják zmizel z radaru. Teď je to v Zóně pěkná „fífa“. Cítím tady nebezpečí, kurva. Půjdeme tam s Molagem s tebou?</text>
</string>
<string id="okr_sherif_sovet_dialog_4">
    <text>Ne. Radši zůstaňte tady. Když nám kvůli „přebytku lidí“ selže obchod, klíčovou kartu nezískám. Když nastane nebezpečí, pošlu vám SOS signál. A pak mě zachraňte, he-he.</text>
</string>
<string id="okr_sherif_sovet_dialog_5">
    <text>Máš pravdu, Volande. Dobře, drž se, ať nezakouříš. Kdyžtak přiletíme.</text>
</string>
<string id="okr_sim_self_gde_garrota_dialog_0">
    <text>Náhodou nevíš, kde je obchodník přezdívaný Garrota? Kam mohl zmizet?</text>
</string>
<string id="okr_sim_self_gde_garrota_dialog_1">
    <text>O tom obchodníkovi ví každý. Hmm... Možná zase zmizel za Kordon, to často dělá, když je na něj někdo tlačí. Je to dost mazaný typ...</text>
</string>
<string id="okr_sim_self_gde_garrota_dialog_11">
    <text>Zdá se, že jsem ho nedávno viděl... Promiň, nemohu to potvrdit.</text>
</string>
<string id="okr_sim_self_gde_garrota_dialog_111">
    <text>Hele, brácho, ani nevím.</text>
</string>
<string id="okr_standart_danya_new_hello_dialog_1_0">
    <text>Aha, to jsi ty... Když chceš obchodovat, přijď ke mému „stánku“ - tam mám zboží.</text>
</string>
<string id="okr_task_gloria_hello_dialog_0">
    <text>Není mi tady zrovna příjemně...</text>
</string>
<string id="okrest_pirat_lc_to_scf_dialog_0">
    <text>Potřebuju se dostat do vesnice ke starému kostelu.</text>
</string>
<string id="okrest_pirat_lc_to_scf_dialog_1">
    <text>Žádný problém. Pojedeme?</text>
</string>
<string id="okrest_pirat_lc_to_scf_dialog_2">
    <text>Jo, jedeme.</text>
</string>
<string id="okrest_pirat_lc_to_scf_dialog_3">
    <text>Počkej chvilku.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_1_0">
    <text>Náhodou nepotřebuješ nějaký harampádí na likvidaci?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_1_1">
    <text>Potřebuju. Vidíš tu sud za mnou? Házej tam nepotřebný harampádí. Ale zbraně tam neházej, těch mám dost! Potřebuju pistolové, elektronické a puškové díly, rozebrané samozřejmě! Hm, a brnění - látku mohu použít, z helem sundám i pláty! Haha, můžeš mi nechat i artefakty, když ti přetékají kapsy, a nějaké drobné díly, třeba se hodí... Ale zbraně neházej, prosím tě, nebudou tam ležet ladem. Takže si to projdu a vyberu si, co budu potřebovat. Peníze moc nedám, ale harampádí se zbavíš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_0">
    <text>Tak co, vybral sis něco z harampádí, co jsem nechal v tvém sudu?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_1">
    <text>Jo, tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="scf_bes_pb_task_end_dialog_0">
    <text>Prostorový bublina je vyřešena.</text>
</string>
<string id="scf_bes_pb_task_end_dialog_1">
    <text>To je potěšující. Díky, že ses nezapojil stranou a vyřešil jsi to. Kdo ví, jak rychle by se zvětšila a smetla vše v okolí... I když máš část viny, vše jsi napravil, takže si zaslouženou odměnu zasloužíš! Za všechny svobodné stalkery ti ji předávám! He-he...</text>
</string>
<string id="scf_bes_pb_task_end_dialog_2">
    <text>Prostě skvělé!</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_0">
    <text>Viděl jsi prostorový bublinu u věže?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_1">
    <text>Samozřejmě! Je těžké ji přehlédnout... Něco mi říká, že máš s tím něco společného, že?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_10">
    <text>Určitě budou takové přístroje i v ústavu.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_11">
    <text>Myslím, že ano. A bylo by fajn je co nejdřív využít. Neví se, jak rychle se bublina začne zvětšovat...</text>
</string>

 <string id="scf_bespilot_bes_dialog_12">
    <text>Něco vymyslím.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_2">
    <text>Asi jo. V řece jsem našel bezpilotního průzkumníka, který mi přímo před očima zmizel. Ale na jeho místě zůstal paměťový modul, který jsme díky Lešovi odblokovali a získal jsem pár signálů, které mě dovedly k místním lokalizátorům. Snímal jsem údaje z přístrojů a zaslechl nějaký šum... Takže máš pravdu, pravděpodobně jsem tímhle způsobem aktivoval ten bublinu.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_3">
    <text>Jasně... Nestačilo ti už divností na "neprozkoumaných územích"? Teď se to bude dít i tady.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_4">
    <text>Jak to myslíš?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_5">
    <text>Tyhle bubliny jsou nebezpečné. Čas v nich zastavuje a lidé mizí... A nejen lidi, tahle věc může pohltit celou vesnici! Víš, kolik památek už zmizelo kvůli takovým bublinám?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_6">
    <text>Slyšel jsem o tom jen okrajově...</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_7">
    <text>Takže chápeš, že se musíme té věci zbavit, dokud nenarostla a nesežrala náš tábor.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_8">
    <text>A jak to udělat?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_bes_dialog_9">
    <text>Pomocí dešifrátoru. Pár jich kdysi měl profesor Bernada, ale nevím, jestli ještě existují a jestli vůbec fungují...</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_1_0">
    <text>Mohl bys odblokovat paměťový modul?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_1_1">
    <text>To teda jo! Můžu. Ale... Kde jsi ho našel?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_1_2">
    <text>Ležel v řece bezpilotní průzkumník. Chtěl jsem ho prohlédnout, ale zmizel mi přímo před očima a na jeho místě jsem našel nějakou věc, která se ukázala být tím paměťovým modulem.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_1_3">
    <text>Brr... To jsou věci. Už jsem takových podivností viděl dost na neprozkoumaných územích. Tam jsem taky viděl různé věci, které vlastně nebyly. Ale ten paměťový modul je opravdový... aspoň ho oba vidíme a cítíme. Hmm... Budu potřebovat pár hodin na odblokování. Dám ti vědět, až to zvládnu.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_2_0">
    <text>Co s tím modulem?</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_2_1">
    <text>Je odblokovaný, tady máš. Posuď info sám.</text>
</string>
<string id="scf_bespilot_module_lexa_dialog_2_2">
    <text>Dobře, podívám se.</text>
</string>
<string id="scf_citra_medic_need_health_care_0">
    <text>%c[0,140,140,140]Potřebuji lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="scf_citra_medic_need_health_care_1">
    <text>Podívám se... Není to nic vážného, budeš žít.</text>
</string>
<string id="scf_citra_medic_need_health_care_11">
    <text>%c[0,140,140,140][..pokračování..]</text>
</string>
<string id="scf_citra_medic_need_health_care_111">
    <text>Hotovo! Jsi jako nový.</text>
</string>
<string id="scf_citra_medic_need_health_care_2">
    <text>Volande, jsi v pořádku. Přestaň si vymýšlet nemoc, jo? Myšlenky jsou věci!</text>
</string>

  <string id="scf_lytik_hello_dialog_1_0">
    <text>Ahoj, poutníku!</text>
</string>
<string id="scf_lytik_self_dialog_0">
    <text>Co tu děláš?</text>
</string>
<string id="scf_lytik_self_dialog_1">
    <text>Jen tak... Nostalgicky vzpomínám. A ty? Co tě sem přivedlo?</text>
</string>
<string id="scf_lytik_self_dialog_2">
    <text>Jen tak... Sedíš tady nahoře jako poustevník.</text>
</string>
<string id="scf_lytik_self_dialog_3">
    <text>Ha! Ne, nejsem poustevník! Jsem hudebník! Ale... Asi už všem lezou moje balady na nervy, řekli mi, ať "držím hubu", ale já to nedokážu! Jsem kreativní duše! Tak jsem se tu schoval, abych lidem nepřekážel. Eh... A hele! Můžeš mi něco o sobě říct? O svých činech?! A já o tobě napíšu básně!</text>
</string>
<string id="scf_lytik_self_dialog_4">
    <text>Hmm... Třeba jindy.</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_0">
    <text>Tak co jsi zjistil o "Lovci snů"?</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_1">
    <text>Vaši sektáři jsou opravdu viníci toho, že se tu objevil tento úlomek. Navíc jich bylo víc... Nevím, jak je vytáhli zpod trosky elektrárny a jak se o jeho existenci dozvěděli, ale jeho vlastnosti znali jistě a pravděpodobně tyto úlomky použili jako past, aby se k nim nikdo nedostal. Zjistil jsem, že druhý úlomek je teď někde kolem Černobylu, v průmyslovém závodě. Sektáři tam plánují nějaký rituál.</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_2">
    <text>Pokud si dobře pamatuji, v hlášení z NII jsi vědcům říkal, že tyto úlomky mají vědomí, je to tak? Přestože samotný artefakt už byl zničen...</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_3">
    <text>Tak něco podobného... Můžeš ho rozdělit na tisíce kamenů, ale mozek zůstane jeden celek. Jeho velikost ovlivňuje jen sílu. Teď je mnohem slabší a možná si ještě ani neuvědomuje, že je živý, což je dobře. Takže jdu pro druhý úlomek, musíme ho co nejdřív zničit, než zesílí.</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_4">
    <text>Pomoci?</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_5">
    <text>Pomůžeš, ale až později. Tady máš souřadnice, sejdem se tu v noci. Přes den tam svítit nemůžeme, sektáři to budou hlídat. Mezitím se věnuj svým věcem, dědo.</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_6">
    <text>Ještě jednou mě nazveš dědou a rozbiju ti čelist, hajzle.</text>
</string>
<string id="scf_n1_assistent_quest_dialog_7">
    <text>Ha! Bojím se, bojím! No tak nebuď na mě naštvaný, Volande. Pravdu musíš snést. Budu tě čekat na místě, drž se.</text>
</string>
<string id="scf_n1_djinks_hello_dialog_0">
    <text>Dobrý den, poutníku. Přišel jsi pro vysoce kvalitní zboží? U mě koupíš cokoliv, co si jen přeješ, otázka je ceny!</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_0">
    <text>Proč jsi neodešla s Kvantem?</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_1">
    <text>On má své záležitosti, já svoje... Sektářské životy už nevidíme, takže nemám kam jít.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_2">
    <text>Mám důvody tě zavřít.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_3">
    <text>Vím, Volande. Je to trochu nespravedlivé. Starala jsem se o tvé lidi... A tady může být každý zavřen, protože skoro všichni ve Zóně jsou nelegální. Budeš všechny chytat a zavírat?</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_4">
    <text>Hmm... Tak proč jsi zůstala? Myslíš, že tě stalkerská komunita přijme?</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_5">
    <text>Je mi to jedno, co si o mě myslí. Jsem dobrá v přípravě polních léků, umím vytáhnout kule a ošetřit ránu. Myslím, že nově vzniklému táboru by se lékař hodil. A to jsem já.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_citra_6">
    <text>Doufám, že nebudeš dělat problémy.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_kolobok_0">
    <text>Ahoj, Arťome.</text>
</string>

<string id="scf_n2_dop_dialog_kolobok_1">
    <text>Jak vidíš, dali mi dohromady... Opravila mě... Tohle je ta žena, psychopatka, na slovo vzatý. Nechtěl bych, aby zůstala mezi stalkery... Uvidíme, jak se ukáže.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_kolobok_2">
    <text>Jsem rád, že jsi v pořádku. Díky, že jsi mi důvěřoval a dal kompromitující materiály o sektantech.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_kolobok_3">
    <text>Ach jo... To je pravda, ale kompromat je teď pryč. Zjistil jsem pár věcí... Kvant není žádný blázen a podle něj většina toho, co jsem nasbíral o sektantech, stejně skončí v rukou NII. Do jisté míry to vyšlo. Sektáři mají smůlu, je to jen otázka času.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_kolobok_4">
    <text>To mě těší.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_0">
    <text>Šerife, kámo... Jsem rád, že jsi živý a při smyslech.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_1">
    <text>Díky tobě, Volande. Díky, že jsi mě, Nikitu, vytáhl...</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_2">
    <text>Škoda, co se stalo s Molagem...</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_3">
    <text>Jo. Byl mladý kluk. Fajn týpek. Ach jo... Zapletl jsem ho do toho, kvůli mně zemřel.</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_4">
    <text>Nejsi v tom sám, nepřebírej vše na sebe, příteli. Stalo se, co se stalo, bohužel...</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_5">
    <text>Jo. Někdy zajdi, alespoň ho uctíme, jak se patří...</text>
</string>
<string id="scf_n2_dop_dialog_sherif_6">
    <text>Určitě.</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_0">
    <text>Čest, Volande!</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_1">
    <text>Známe se?</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_2">
    <text>Na dálku. Už jsem o tobě slyšel...</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_3">
    <text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_4">
    <text>Jen jsem chtěl říct, že jsem místní námořník. Pokud budeš chtít dostat se na základnu "Rybhoz" poblíž Černobylu, hodím tě tam. Mám svůj vlastní "lodičku".</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_5">
    <text>Cože? Loď? Funkční?</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_6">
    <text>Jasně, že funkční. Chceš vyzkoušet? Můžeme vyrazit hned teď!</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_fast_trevel_7">
    <text>Budu vědět.</text>
</string>
<string id="scf_pirat_dialog_hello_start_0">
    <text>Zdar! Rozhodl ses využít mou "perlu"?</text>
</string>
<string id="scf_pirat_lc_to_okrest_dialog_0">
    <text>Potřebuji na základnu "Rybhoz".</text>
</string>
<string id="scf_pirat_lc_to_okrest_dialog_1">
    <text>Žádný problém. Plujeme?</text>
</string>
<string id="scf_pirat_lc_to_okrest_dialog_2">
    <text>Jo. Jdeme na to.</text>
</string>
<string id="scf_pirat_lc_to_okrest_dialog_3">
    <text>Počkej chvíli.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_0">
    <text>Hele, sebevrazi, co tady hledáš?</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_1">
    <text>Potřebuju za vaším "šéfem". Mám s ním záležitost.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_111">
    <text>Omylem jsem tu zabloudil, už odcházím, klid.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_2">
    <text>Co to meleš? Popletl jsi si to, kámo! A jak se jmenuje? Zmizni odsud!</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_222">
    <text>Drž hubu, hajzle!</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_3">
    <text>Potřebuji za Šakalem. On mě zná.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_33">
    <text>Jasně, odcházím.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_4">
    <text>Cože? Odkud znáš jeho přezdívku?! No tak, pojď dál. Jen bez nervů, jasný? Pokud se škubneš nebo špatně na někoho koukneš, jsi mrtvý. Chápeš?</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_5">
    <text>Jo, chápu, chápu.</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_55">
    <text>Zmlkni, hajzle. Všichni jste v prdeli!</text>
</string>
<string id="scf_v1_kppboy_dialog_hello_0">
    <text>Co chceš, sebevrazi?</text>
</string>
<string id="scf_v1_shakal_hello_dialog_0">
    <text>Práskni mi do očí! Kořist sama ke mně přišla... Smíchy se válim, ha!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_0">
    <text>Prorok si objednal mou smrt u tebe...</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_1">
    <text>Ha! Přesně tak, Volande. Buď jsi blázen, nebo nesmrtelný - když jsi ke mně přišel s vědomím, že tě zabijeme.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_2">
    <text>Žádné jiné možnosti?</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_3">
    <text>Proč ne? Za tvoji hlavu Prorok slíbil stovku. A ty bys mohl být rychlejší a dát nám dvě stovky? Byznys, zlato.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_4">
    <text>Jdi do prdele!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_44">
    <text>Tak dobře. Tady máš 200 kusů. Už na mě nebudete lovit?</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_444">
    <text>Nemám tolik peněz.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_55">
    <text>Poslouchej, myslel jsem, že budeš dělat problémy... Hehe... Jdi, vojáku. Řeknu Prorokovi, že jsem tě neviděl. Tak běž, zmiz!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_555">
    <text>Jo? Tak tě budu muset zabít, promiň! Ha-ha!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_666">
    <text>Haha. Utekl jsi!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_7">
    <text>Tesák říkal, že jsi prodaná sviňka.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_8">
    <text>M-m... Takže znáš Tesáka? Ha! To mění směr rozhovoru. Mně je jedno, co ti říkal, jasný? Teď se připrav na smrt, Volande.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_888">
    <text>Jo...</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_dialog_9">
    <text>Dámy vpřed!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_0">
    <text>Práskni mi do očí! Kořist sama ke mně přišla... Smíchy se válim, ha!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_1">
    <text>Prorok si objednal mou smrt u tebe... A už dlouho pracujete se sektanty?</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_2">
    <text>Ha! Už dlouho, vojáku Volande. Baví mě mluvit s mrtvolou! Buď jsi blázen, nebo nesmrtelný - když jsi ke mně přišel vědomě, že tě zabijeme.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_3">
    <text>Žádné jiné možnosti?</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_4">
    <text>Hmm... Proč ne? Za tvoji hlavu Prorok slíbil stovku. A ty bys mohl být rychlejší a dát nám dvě stovky? Byznys, zlato.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_5">
    <text>Tady máš 200 kusů. Jsem teď volný?</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_55">
    <text>Nemám tolik peněz.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_555">
    <text>Konec pro tebe, Šakale!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_6">
    <text>Ó, výborně! Myslel jsem, že budeš dělat problémy... Hehe... Jdi, vojáku. Řeknu Prorokovi, že jsem tě neviděl. Tak běž, zmiz! Dnes jsem hodný.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_66">
    <text>To je právě ten problém, kámo. Mohl jsi se dožít důchodu... Sbohem, vojáku!</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_666">
    <text>Tesák říkal, že jsi prodaná sviňka.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_7">
    <text>Jo...</text>
</string>

  <string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_77">
    <text>Bez boje se nevzdám.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_777">
    <text>M-m... Takže znáš Tesáka, co? Ha! To mění směr rozhovoru, ale ne... Mně je jedno, co ti říkal, jasný? A teď se připrav na smrt, Volande.</text>
</string>
<string id="scf_v1_wtf_contract_shakal_new_dialog_888">
    <text>Dámy vpřed!</text>
</string>
<string id="und_kn_a5_contract_tesak_dialog_0">
    <text>Tesák... V kaňonu na mě zaútočil oddíl žoldáků. Chtěl jsem slyšet, co na to řekneš.</text>
</string>
<string id="und_kn_a5_contract_tesak_dialog_1">
    <text>To nemůže být pravda, Volande! Moji lidi jsou vždy pod mým dohledem. Pokud se na tebe někdo vrhl, jsou to odpadlíci od Šakala. Jo... Jsem si jistý, že to byli jeho lidi. Ta krysa pracuje pro sektanty a jejich základna je někde ve starém vojenském komplexu poblíž osady „Zalésje“. Přísahám, je to jeho dílo.</text>
</string>
<string id="und_kn_a5_contract_tesak_dialog_2">
    <text>Pracují pro sektanty?!</text>
</string>
<string id="und_kn_a5_contract_tesak_dialog_3">
    <text>Ještě jak. Sektanti jsou teda byznysmeni, sakra. A něco z toho dostává i Šakal. Ale proč na tebe otevřeli lov... Sakra... Opravdu jsi těm fanatikům tak zavařil?</text>
</string>
<string id="und_kn_a5_contract_tesak_dialog_4">
    <text>M-m... To dává smysl. Díky za info.</text>
</string>
<string id="und_markus_hello_dialog_0">
    <text>Cože? Nejsem v náladě.</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_0">
    <text>Mám PDA žoldáka „Rekera“. Z toho, co jsem četl, jsi ho zradil.</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_1">
    <text>Klid, do prdele... Člověče, nesmíme o tom tady mluvit, jasný? Můžeme si něco domluvit. Ty mi dáš PDA, já ti dám 30 tisíc. Myslím, že je to dobrý obchod, co říkáš?</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_2">
    <text>Na to zapomeň. Zradil jsi svého člověka. Vše řeknu vašemu vůdci.</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_22">
    <text>Souhlasím.</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_3">
    <text>Mám kontakty, chápeš!? To ti neprojde!</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_33">
    <text>Vidím, že jsi obchodník. Hehe... Tak teď zmiz, nechci, aby nás viděli spolu. Tak jdi.</text>
</string>
<string id="und_markus_quest_dialog_44">
    <text>Potřebuju si rozmyslet.</text>
</string>
<string id="und_predatel_quest_tesak_dialog_0">
    <text>Mám důkazy, že váš člověk Markus zradil svého parťáka.</text>
</string>
<string id="und_predatel_quest_tesak_dialog_1">
    <text>Nerozumím! Co tím myslíš?</text>
</string>
<string id="und_predatel_quest_tesak_dialog_2">
    <text>Tady máš PDA kluka. Jmenoval se Reker.</text>
</string>
<string id="und_predatel_quest_tesak_dialog_3">
    <text>Pojď mi to přečíst... Jo, Markus je fakt svině. Uf... My jsme si ho vážili jako dobrého bojovníka! Ale takové krysy v našem oddíle nepotřebujeme. Díky za pomoc, Volande. Tady máš poctivě vydělaný peníz za to, že ses nehrnul s tím parchantem.</text>
</string>
<string id="und_prov_hello_dialog_0">
    <text>Co? Jo, poslouchám tě celým srdcem... Jo, co chceš?</text>
</string>
<string id="und_rodjer_norm_hello_dialog_0">
    <text>To jsi ty... Jak se máš? Chceš něco ode mě?</text>
</string>
<string id="und_rodjer_zloi_hello_dialog_0">
    <text>Vypadni mi z očí, hajzle. Ještě se uvidíme.</text>
</string>
<string id="und_sab_hello_dialog_0">
    <text>Doufám, že jsi tady s úmyslem... Poslouchám.</text>
</string>
<string id="und_u3_bolt_hello_dialog_0">
    <text>Co chceš? Něco potřebuješ?</text>
</string>

  <string id="und_u3_ohrannik_hello_dialog_0">
    <text>Teď nemám čas na řeči, jdi svou cestou.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_0">
    <text>Do prdele! A tady jsi, blbče. Co tu jako děláš, svině? Jsi na mém území a říkal jsem ti, že se ještě uvidíme. Pamatuješ, jak jsi mi vrazil pěstí?!</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_1">
    <text>Můžu to zopakovat.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_2">
    <text>Ty zmetku... Nic to není, ještě se potkáme - svět je kulatý, zapamatuj si to.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_22">
    <text>Sorry, tehdy to na mě vylítlo...</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_23">
    <text>Omluvy nepřijímám, hovado. Ještě se potkáme, radši se koukej pořádně rozhlížet.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_24">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_angry_dialog_3">
    <text>Budu čekat na setkání.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_norm_dialog_0">
    <text>Ó... A ty tady? Jak ses sem dostal?</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_norm_dialog_1">
    <text>Garrota, kterého jsi hlídal, mě sem poslal.</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_norm_dialog_2">
    <text>Tak to jo... Jasný. Dobře, nebudu tě zdržovat. Jdi, kam jsi šel, třeba se někdy potkáme v baru a pokecáme. Hehe...</text>
</string>
<string id="und_u3_rodjer_norm_dialog_3">
    <text>Dobře. Žádný problém.</text>
</string>
<string id="und_u7_girl_hello_dialog_0">
    <text>Dobrý den...</text>
</string>
<string id="und_u7_provodnik_dialog_0">
    <text>Kam jdeme?</text>
</string>
<string id="und_u7_provodnik_dialog_1">
    <text>K Tesákovi. Pustili mě dovnitř.</text>
</string>
<string id="und_u7_provodnik_dialog_2">
    <text>Jo, už vím. Najdeš si cestu sám, nebo chceš doprovod?</text>
</string>
<string id="und_u7_provodnik_dialog_3">
    <text>Najdu si sám.</text>
</string>
<string id="und_u7_provodnik_dialog_33">
    <text>Tak mě vem s sebou, nevadí mi to.</text>
</string>
<string id="undbar_barmen_hello_dialog_0">
    <text>Ahoj, tuláku! Co potřebuješ? Něco k jídlu, k pití?</text>
</string>
<string id="undbar_medic_hello_dialog_0">
    <text>Mohu nějak pomoct? Pokud ne, budu pokračovat... Em, jestli potřebuješ léky, můžu něco prodat.</text>
</string>
<string id="undbar_tesak_hello_dialog_0">
    <text>Volande, co tě ke mně přivádí...</text>
</string>
<string id="undbar_texnik_hello_dialog_0">
    <text>M-m? Něco vylepšit, opravit? Nebo jsi přišel jen tak pokecat...</text>
</string>
<string id="undbar_trader_hello_dialog_0">
    <text>Jé, chceš něco ode mě? Nebo koupit? Jasně, mám skvělý sortiment!</text>
</string>

</string_table>
