<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
<text> Co chceš? </text>
</string>
<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
<text> Přišel jsem splatit Váňův dluh. </text>
</string>
<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
<text> Tak pojď. Ale nesnaž se udělat nějakou kravinu! </text>
</string>
<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
<text> Samotná kravina je už to, že jsem sem šel. </text>
</string>
<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
<text> Rád bych ti narval pistoli do řiti a zmáčkl spoušť. </text>
</string>
<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
<text> Abys ji z prdele nemusel lovit ty! Ztrať se! </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
<text> Nevíš, kdo mohl ukrást moje věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
<text> Promiň, ale nic jsem neviděl, nic nevim! Ne, vážně... teď mám zrovna dost svejch starostí. Tobě sice nějaká zlá osoba vzala věci, ale mně zejtra s největší pravděpodobností vezmou život...</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
<text> No kam ten svět spěje... podvody a krádeže kam jenom oko dohlídne! Promiň, kamaráde, ale já bohužel nikoho neviděl. Ale řeknu ti jedno - ten, kdo ti ty věci ukradl, je už teď pryč. Tihle hajzlové se nezdržujou jenom na jednom místě. Sotva se napakujou, jdou zase o dům dál. Jsou jak šakali, co zavětřili kořist.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
<text> Pojďme k Zulusovi. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
<text> Jo, už jsem na cestě. Jenom si zajdu k Havajcovi koupit ten oblek. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
<text> Pojďme. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
<text> Rád ti pomůžu, kamaráde! Jenom si musíme počkat na konec blowoutu.  </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
<text> Budeš potřebovat vestu s uzavřenou cirkulací vzduchu. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
<text> Můj dřívější oblek tuhle cirkulaci měl, mohl jsem se klidně procházet kolem Gazirovoků a pořád dejchat čistej vzduch. Problém je, že tu vestu má u sebe Havajec. Nechal jsem mu ji tam jako zálohu, ale za pětitisícovku ji od něj můžu koupit zpátky. Jenže já teď nemám už ani floka a novou vestu si nemůžu dovolit už vůbec. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
<text> Já ti na tu vestu nějaký peníze dát můžu. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
<text> Poslouchej - děláš to jenom proto, že jsi vážně dobrej chlap, nebo tim něco sleduješ? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
<text> Tady máš 5000. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
<text> No kurva! Poslouchej, kamaráde - jsi fakt třída. A nejenom proto, že mi pomáháš! Kdybys někdy někam potřeboval, stačí říct. Já se už o všechno postarám!</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
<text> Rád bych ti nějaký peníze dal, ale pět tisíc u sebe vážně nemám. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
<text> No jo, kamaráde... tohle nestačí. Ale nedělej si z toho těžkou hlavu. Tohle se prostě stává a já měl bejt opatrnější.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
<text> Popřemejšlim o tom. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
<text> Ale jo, v pohodě. Jsou to přece tvoje peníze, no ne? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
<text> Počkej, to mi je vážně dáš? Jenom tak? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
<text> Hledám lidi, co by se mnou šli do Pripjati. Máš zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
<text> No co je tohle za otázku?! Jasně že jo! Ty jsi pomohl mně, já pomůžu zase tobě. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
<text> Kamaráde, rád bych s tebou šel - ani nevíš jak... ale... poslouchej: Nemůžu teď odejít. Ne proto, že bych nechtěl, ale mám tady jeden rest. Musim splatit banditům dluh, jinak mě při nejbližší příležitosti někdo z nich zastřelí. A já v sobě žádnej kus olova mít nechci.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
<text> Jsi připravenej vyrazit do Pripjatě? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
<text>Jasně, Váňa je vždycky připravenej! </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
<text> Ale vida, kdo to k nám přišel... co tě k nám zavedlo? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
<text> Vyrovnávám dluhy. Ty se mi kliď z cesty. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
<text> Začali si moc vyskakovat. Tak jsem jim vysvětlil, že poctivost je lepší řešení. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
<text> Zaplatil jsem jim, ale chtěli po mně víc, než kolik jsi mi dal. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
<text> No teda! Děkuju ti! </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
<text> Zaplatil jsem jim i úroky. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
<text> To je mi líto, kamaráde... no ale díky za pomoc, vážně. Váňa nikdy nezapomíná. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
<text> Ještě jsem to nezařídil. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
<text> Nechci tě někam hnát, kamaráde, ale každym dnem ten můj dluh narůstá. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
<text> Byl jsem tam, ale ten jejich velitel chtěl ještě další peníze jako přirážku. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
<text> To jedni zasraní šmejdi! Hele, dřel jsem jako kůň, abych vůbec vydělal těch pět tisíc... A i když vydělám další peníze, stejně si zase řeknou o víc! Já je znám! Hmm... něco mě napadlo. Máš nějakou dobrou pušku? Jestli jo, zajdi jim vyřídit, že se žádnejch úroků nedočkaj! </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
<text> O jakym dluhu jsi to mluvil? </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
<text> No, kamaráde, asi bude nejlepší začít od začátku: Míval jsem takovou starou vestu. Fakt starou, už se rozpadala a neposkytovala skoro žádnou ochranu - tak jsem se rozhodl, že bych si mohl koupit novou. Jednoho dne jsem viděl jeden fajn oblek ve slevě, dokonce měl uzavřenou cirkulaci vzduchu. No prostě paráda... Ale při počítání peněz jsem zjistil, že bych na ni tak jako tak neměl. Co mi zbejvalo... otočil jsem se a šel pryč. Překupník mi ještě řekl, ať počkám na Jacka, kterej to za mě zaplatí. Vestu mi nechal pod pultem, takže se k ní nikdo jinej nemohl dostat. Ještě mě ujišťoval, že s platbou počká, ať si nedělám starosti. Realita ale byla hodně jiná...</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
<text> Co bylo pak? </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
<text> Od Jacka jsem si půjčil peníze, co mi chyběly a pak jsem se vrátil k překupníkovi. Prodal jsem tu starou vestu, brokovnici a ještě nějakou zbytečnou výbavu. Hned jak jsem schrastil dostatek peněz, šel jsem zpátky za Jackem s tim, že mu všechno vrátim a bude to zas jako dřív. Ten mě ale přivítal otázkou, kde je zbytek. Došlo mi, že žádnej obchodník by nikomu nedal peníze, aniž by si nepřipočítal nějakou přirážku. No tak jsem vydělal další peníze a zase šel za Jackem. Už tehdy jsem to měl tušit... sotva mě uviděl, začalo to nanovo. "Váňo, nechal jsi mě dlouho čekat - a zatim ti zase povyrostl dluh". Tak jsem se znovu vrátil a chtěl vydělat další peníze. Jenže Jack si ten dluh zvyšoval rychlejš, než jsem byl vůbec schopnej vydělávat. Nakonec jsem musel prodat jak vestu, tak všechny svoje zbraně a další věci. Hrozný...</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
<text> Co budeš dělat? </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
<text> Chtěl bych jim dát co proto, jestli mi rozumíš. S Váňou se nikdo takhle hnusně bavit nebude! Jenže je tady problém... mám prostě strach. Mám strach z toho, že jednoho dne se tady Jack ukáže a připomene se... Pokud se nenajde někdo, kdo by za mě ten dluh splatil a já tak měl konečně klid...</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
<text> Já bych to zařídil. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
<text> Eh... cože?! No hele - pokud k nim vážně chceš jít, nechej si zbraň někde viditelně. Jedině tak tě pustí dovnitř. Ti hajzlové musej vidět, že jsi chlap.</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
<text> Dobře, chápu. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
<text> Promiň, ale nemám zrovna čas. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
<text> To mi stačí. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
<text> Ty bys vážně šel za těma vydřiduchama a splatil můj dluh? </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
<text> Sakra, počkej, počkej! Nestřílej, já ten dluh... Sakra! Promiň, ale vyděsil jsi mě k smrti!</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
<text> Jak to jde? </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
<text> Nazdar, kamaráde! </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
<text>Ahoj. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
<text> Takže máme hosta, no to je ale novina! Podívejte se všichni, další stalker, co k nám přišel upsat duši! Tak mluv, co potřebuješ. Nějakou dobrou radu? Nebo dokonce jednu z našich četnejch služeb?</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
<text>Už jsem myslel, že se nevrátíš... tak s čim jsi k nám přišel? </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
<text> No co tady děláš, stalkere? Zmiz, nebo tě zmizim sám. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
<text> Co chceš? Neseš nám nějakou zajímavou kořist? </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
<text> Potřebuju mluvit s velitelem. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
<text> Nasrat, kreténe! Otoč tu svou prdel a zmiz odtud! Nechceš přece dostat jeden olověnej dárek přímo mezi oči, nebo snad jo? </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
<text> No jo, už jdu... idiote. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
<text> Jdu vykoupit život toho stalkera, co tady vězníte. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
<text> Hmm... Tak fajn. Furt rovně a pak mezi kontejnerama jedinou cestou dál. Ale jestli uděláš sebemenší pičovinu, vyneseme tě ven v černym vaku! Kapiš?!</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
<text> Jo, chápu. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
<text> Jenom jsem šel kolem... </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
<text> Jsem tady kvůli tomu stalkerovi. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
<text> Ty seš furt tady? Vypadni! </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
<text> Sleduju tě, ty šmejde... Nezapomněl jsi náhodou na poplatek za hospitalizaci tvýho malýho usranýho kamaráda? Je čas na vyrovnání dluhu!</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
<text> Já bejt tvoji matkou, tak bych tě hned po porodu hodil do koše. Uhni, jdeme zpátky do Janova! </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
<text> Poslouchej, ty kuní ksichte! Mou matku si vůbec neber do huby, jasný?! A teď otoč kapsy, než ti sám věnuju jeden olověnej dárek přímo do tý tvojí oslizlý huby!</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
<text> Dobře, dobře... vem si co chceš. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
<text> Jo. Skromnej určitě... </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
<text> Co? Ty chceš ještě moji výbavu? Co kdybych ti tu tvou hnusnou držku vydrhnul tady o ten kontejner?! </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
<text> Už jsem zaplatil a pokračovat v tom nehodlám.</text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
<text> Tak, stalkere... svou práci jsme dokončili. Teď je na čase odejít. </text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
<text> Díky, chlapi. Mějte se. </text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
<text> Zůstaň ještě chvíli - možná je v okolí ještě pár banditů. </text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
<text> Hele, víme jak dělat svoji práci... a udělali jsme všechno, co jsme mohli. </text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
<text> Ještě jsme neskončili, zůstaňte ve střehu! </text>
</string>
<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
<text> Rozkaz! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
<text> Pojď se mnou do Pripjati. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
<text> Radši zůstanu tady a dám pozor na Mitaje. Nerad bych, aby se dostal díky svojí horlivosti do dalších potíží. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
<text> Hej, stalkere! Díky moc, že jsi nám pomohl dostat Mitaje ven! S klukama jsme se dohodli, že ti dáme něco za odměnu... tak ber. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
<text> Hej, stalkere! Díky moc, že jsi nám pomohl dostat Mitaje ven! Jsi vážně zabiják - jeden proti takovýmu zástupu banditů... tady s klukama jsme pro tebe seskládali něco za odměnu. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
<text> Hej, stalkere! Díky moc, že jsi nám pomohl dostat Mitaje ven! Abych pravdu řekl, tak jsem vážně čekal, že jim ty peníze dáš... A abys neřekl, tady máš od nás pár kopějek za odměnu.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
<text>Hej, stalkere! Díky moc, že jsi nám pomohl dostat Mitaje ven! Tak jsem nakonec přece jenom měl pravdu. S těma banditskejma kurvama to po dobrym nejde. Je potřeba jim rázně ukázat, kdo je tady pes a kdo psovod. A tys jim to ukázal dost názorně. Díky, nejenom za sebe, ale za nás všechny... a i za Mitaje. Vem si tohle jako takovou malou odměnu.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
<text> Tak co? Kdy ta práce bude hotová? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
<text> Dělám na tom. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
<text> No co je? Kdy se vydáš nakopat těm banditům prdele? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
<text> Brzo. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
<text> Rozmyslel sis to? A nebo se banditům nechce spolupracovat? Poslouchej - udělej co chtěj, ale udělej to proboha rychle! Nechceme, aby se Mitakovi něco stalo! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
<text> Uklidni se - všechno bude zase v pohodě. Uvidíš... </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
<text> Stalkere! Jsem tak rád, že zas vidim férovýho chlapa! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
<text> To jsi ty?... Ach jo... chudák Mitaj... Jsme ti nejhorší kamarádi... ani jsme mu nedokázali nijak pomoct. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
<text> Promiň, ale nedalo se nic dělat. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
<text> Pojď se mnou do Pripjati. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
<text> Přišel jsem sem vydělat peníze a dávám přednost společnosti. Promiň, ale zůstanu tady s kamarádama. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
<text> Nazdar! Ještě jednou bych ti rád poděkoval za záchranu Mitaje! Naštěstí skutečně stačilo zaplatit výkupný - a teď už je náš kamarád zpátky, aniž by se někomu z nás něco stalo.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
<text> Nazdar! Ještě jednou bych ti rád poděkoval za záchranu Mitaje! Slyšel jsem, že jsi jim to tam pěkně obrátil vzhůru nohama. A pokud nějací přežili, tak se z toho doufám poučí a další stalkery už nezajmou. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
<text> Nazdar! Ještě jednou bych ti rád poděkoval za záchranu Mitaje! Měl jsem pravdu - poradil sis s tim problémem skvěle. A je mnohem lepší se dohodnout, než začít střílet.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
<text> Nazdar! Ještě jednou bych ti rád poděkoval za záchranu Mitaje! Nebudu ti mazat med kolem pusy, ale nemyslim si, že jsi to zvládl zrovna nejlíp. Jasně, všichni jsme jenom lidi, s tim se prostě nedá nic dělat, ale stejnak je v těhle situacích lepší se nějak vzájemně dohodnout. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
<text> Radši bys měl jít... nemám teď na debatu zrovna náladu.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
<text> Dobře. Neměj obavy. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
<text> To jsou k nám hosti! Jsem rád, že tě zase vidim! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
<text> Chudáku Mitaji... Vždyť jsi byl ještě kluk... celej život před sebou...</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
<text> Nemohli jsme nic udělat...</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
<text> Dobře, tak se připrav. Mědvěd mi už o tobě dal vědět, tak mě nech vysvětlit ti náš plán. Mí kluci zaujmou pozice kolem perimetru. Já si vezmu na starost jejich hlídky a hned nato vezmeme celou oblast útokem. Ty máš volnou ruku a můžeš použít taktiku jakou chceš - jenom nezapomeň, že jsme tady taky. Tak co, jdeme na to?</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
<text> Jasně - jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
<text> Počkej, ještě bych si rád něco zařídil. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
<text> Mitaji, chtěl bys se mnou nahlídnout do Pripjati? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
<text> Vědcům by se hodilo pár stalkerů jako ochranka. Nechtěl bys pro ně pracovat? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
<text> A co by to obnášelo? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
<text> Stačí chránit jejich bunkr. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
<text> Promiň, kamaráde, ale už jsem si dost užil s těma banditama. Radši zůstanu tady... v bezpečí. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
<text> Bylo by potřeba obstarat pár měření poblíž anomálií. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
<text> Hmm... to zní zajímavě! Už jsem pro ně podobný výzkumný mise dělal... a teď bych mohl pokračovat dál. Tak dobře, ale půjdu společně s Medvědem a Torbou. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
<text> Řekni mi jednu věc... jak ses vlastně k těm banditům dostal? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
<text> Neptej se, prosimtě... Měl jsem prostě smůlu. Sami mi řekli, že naše příští setkání už tak dobře nedopadne... že na vykoupení už nebude stačit pár rublů. Jo, s neutrálama se v Zóně vážně nepářou... ale teď už je to docela v pohodě. Hlavně že jsem zas u kamarádů. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
<text> Když se u nás banditi prve objevili, tak jsme jim řekli pár ostřejších slov. Zdálo se, že to na ně zabralo - všichni se rozešli. Jenže pak jsme šli svou cestou i my - a na tohle ta chamraď čekala. Utábořil jsem se kousek od Janova, ale ti šmejdi mě sledovali. Přikradli se ke mně, chytili za ruce, svázali a odtáhli mě až na jejich základnu. A zbytek znáš.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
<text> Díky, že jsi mě od těch sráčů vykoupil. Máš to u mě. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
<text> Díky, žes mě dostal ven! Máš to u mě. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
<text> Díky, žes mě vykoupil! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
<text> Díky, žes mě dostal ven! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
<text> Díky za pomoc, stalkere! Mí kamarádi se ti určitě ještě odvděčí... Pokud chceš, pojď se mnou zpátky do Janova... znám zkratku. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
<text> Tak dobře. Jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
<text> Klidně běž, já se pak zastavim. Ještě si potřebuju něco zařídit. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
<text> Heh? Už jsem ani nedoufal! Jak se vůbec Medvědovi a Torbovi povedlo sehnat tolik stalkerů? To je poprvý, co vidim takovou skupinu! No to je jedno... můžeme už jít? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
<text> Měj trochu strpení. Pár banditů mohlo přežít. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
<text> Jo. Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
<text>Heh? Už jsem ani nedoufal! Jak se ti samotnýmu podařilo projít kolem tolika ozbrojenejch grázlů? Žasnu, vážně! No to je jedno... můžeme už jít?</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
<text> Měj trochu strpení. Někdo ještě mohl přežít. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
<text> Jo. Tak pojďme vypadnout. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
<text> Díky, brácho! Radši bysme odtud měli zmizet dřív, než si to banditi rozmyslej. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
<text> Pojďme. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
<text> Běž! Rychle! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
<text> Nemůžeme přistoupit na jejich požadavky! Na ty sráče platí jenom hrubá síla! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
<text> Přesně moje slova! Tady v okolí znám jenom lidi, co dovedou do všeho kafrat, ale skutek žádnej. Neboj se, postaráme se o to. Jenom na tebe mám jednu otázku... vadilo by ti, kdybys do toho šel s náma? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
<text> Jasně, pojďme na to. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
<text> Skvělý! Na místě už bude čekat skupina bejvalejch členů Specnazu a jsem s něma dohodnutej. Připrav se, vyrazíme hned po rozbřesku. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
<text> To co řekl Torba, je pravda. Nemůžeme na ně zaútočit, když maj u sebe rukojmí! Musíme na jejich podmínky chtě nechtě přistoupit.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
<text> Hmm... Možná máte oba pravdu. Ale je tady jeden problém: pokud tam s Torbou zajdeme, tak banditi budou mít dojem, že je chceme přesrat a Mitaje nebudou chtít propustit. Už dřív nás varovali, že pokud se o něco pokusíme, tak Mitajovi podřežou krk. Ale kdybys chtěl bejt našim prostředníkem...</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
<text> Uvidim, co se dá dělat. Dej mi ten artefakt. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
<text> Dávej si tam pozor, jo? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
<text> Neboj se. Všechno dobře dopadne. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
<text> Hele, můžeš tady argumentovat klidně až do soudnýho dne, ale úspěch závisí hlavně na tom, kdo tam skutečně zajde a něco udělá. Vadilo by ti, kdybych se tam zašel podívat a s tou spodinou vymetl? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
<text> No já žasnu... Nečekal jsem, že se do toho budeš chtít až takhle zapojit. Ne, vůbec by mi to nevadilo. Naopak! Přeju ti hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
<text> Brzo budu zpátky. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
<text> Potřebuju jenom trochu času na promyšlení. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
<text> Stalkere, prosimtě pomoz nám osvobodit Mitaje! Je to náš kamarád - ale momentálně je v pěknym průseru! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
<text> Co se s nim stalo? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
<text> No, je z něj v tuhle chvíli rukojmí... Zajali ho banditi. Ty špíny nemytý si v Zóně zavedly svoje vlastní pravidla a teď po nás chtěj artefakt, co jsme nedávno s klukama našli. Nejdřív jsem je poslal k šípku... přece jenom jim nedám něco tak cennýho. Odešli, ale rozhodně se toho artefaktu nevzdali. Pak přepadli Mitaje, zajali ho a teď na nás tlačej, dokud nepovolíme. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
<text> A máte nějakej plán? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
<text> Torba jim chce dát artefakt. Já si stojim za tim, že si nezasloužej ani flaksí hovno. Znáš to - jsou to přesně ty typy, kterejm když podáš prst, tak ti vmžiku urvou celou ruku. A nehledě na to, jak je stalkerství svobodný a nezávazný, tak banditi si nikdy nedělaj srandu. Pokud bysme ten artefakt někomu dobře prodali, mohli bysme najmout pár chlapů, koupit nějaký pušky a vzít tu jejich zkurvenou základnu útokem! </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
<text> Teď ne... </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
<text> No tak jak? Pomůžeš nám Mitaje osvobodit? Torba jim pořád chce na výměnu dát náš artefakt, ale já jsem pro vyřešení tohohle problému jednou provždycky. Zničit. Zničit je do posledního hajzla. Prodat artefakt, koupit zbraně... Jenže je to nápad proti nápadu a nikoho dalšího na rozetnutí tohohle sporu nemáme.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
<text> Jsi připravenej? Tak hele - dáme ti artefakt, ty s nim zajdeš k banditům a vyměníš ho za Mitaje. Pak už se sem jenom oba vrátíte. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
<text> Jak je? A jak to šlo s banditama? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
<text> Ještě nijak, teprv tam jdu. </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
<text> Byl jsem tam, ale nic jsem s nima nedojednal. Dám ti vědět, až se to vyjasní. </text>
</string>
<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
<text> Byl jsem v Oáze a našel jsem v ní jeden artefakt. Chceš se podívat? </text>
</string>
<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
<text> V Oáze? A byl tam i vlk, co sežral babičku?! Hah, přestaň mě tahat za fusekli. O tom místě jsem slyšel už bezpočet historek, ale ani jedna nepotvrdila, že by Oáza skutečně někde byla. Dokonalá lež, nic víc to neni. Zkus se podívat po nějakejch dětech, ty by ti tuhle historku určitě uvěřily. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
<text> Mám u sebe pár dokumentů z továrny. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
<text> Vezmi si všechno. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
<text> Vezmi si evakuační poznámky. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
<text> Vezmi si rozpis návštěv. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
<text> Vezmi si rozpis dodávek. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
<text> Vezmi si poznámky z opravny. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
<text> Možná někdy jindy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
<text> Nevíš o někom, kdo mi mohl ukrást věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
<text> Rozhodně nikdo z mejch chlapů, na to dám ruku do ohně. Možná to byla nějaká šmejdská fretka ze Svobody, to by nebylo vůbec nic neobvyklýho. Nemělo by se to stávat... zvlášť ne, když je Janov pod naši kontrolou. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
<text> Řekni mi něco o Povinnosti. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
<text> A co chceš slyšet? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
<text> Co tady děláte? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
<text> Furt to samý. Chráníme stalkery před nebezpečim ze Zóny. Viděls přece už nějaký mutanty, ne? A nemyslim nějakou smečku psů, co se vyskytuje i v Kordonu. Zrovna včera jsem na vlastní oči viděl Chiméru - a věř mi, že oproti ní je i upír docela milý stvoření. Štve mě, že jsem nebyl schopnej ji sejmout - ale byl jsem sám a byla tma. No a taky se snažíme zabránit Svoboďákům v prolejzání továren, fabrik a laboratoří, kde by se mohli dostat k důležitejm informacím. A ty pak třeba použili proti nám... </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
<text> Co vás všechny táhne do centra Zóny? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
<text> Tuhle otázku myslíš vážně? No tak fajn... A co tam táhne tebe? Myslim že v tomhle jsme všichni zajedno. Dosažení centra Zóny je už po několik let nesplnitelná úloha. Všichni věřej, že tam najdou odpovědi na všechny svoje otázky. My zas chceme zjistit, odkud a proč se tady Zóna vlastně objevila - a jak ji můžeme zničit. Když se do oběhu dostaly historky o Vypalovači, tak to naši touhu dostat se dál jenom podpořilo. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
<text> Co jsi vlastně doteď všechno zjistil? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
<text> To ti nemůžu říct. Jediný co ti říct můžu je to, že Zóna neni ani v nejmenšim tak jednoduchá, jak si všichni myslí. Pár mejch chlapů si myslí, že Zóna je jako bující nádor, kterej je potřeba vyříznout. Já zas mám dojem, že Zóna je něco jako živej organismus a nás všechny prostě bere jako mikroby. Vsadim svoje boty na to, že i kdyby se nám povedlo sjednotit všechny armády světa a pořádně je vybavit, ani tak by se nám Zónu zničit nepodařilo - musíme proto bejt chytřejší. Najít problém a zbavit se ho. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
<text> A v tom nalezení problému je problém? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
<text> Abych řekl pravdu, bojíme se to udělat. Navíc teď máme spoustu další, stejně důležitý práce. Všichni máme nějaký poslání a všichni se snažíme splnit ho co nejlíp. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
<text> Jak ses vlastně dostal k Povinnosti? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
<text> Je to docela smutnej příběh, a rozhodně v něm nečekej nějaký hrdinský vyprávění o tom, jak jsem zachránil polovinu světa před destrukcí. Když se Zóna prvně objevila, vydal jsem se ještě s kamarádem Leonidem ke hranicím a snažili jsme se přes ně proniknout. Jednoduše proto, že nás zajímalo, co že to ta Zóna vlastně je a co se v ní všechno skrejvá. Dřív jsme oba pracovali jako jeřábníci, takže jsme zas neměli moc co ztratit. Práce to beztak byla o hovně. Když se na to zpětně podívám, byli jsme vážně volové - prošmejknout se skrz hlídky a dobrovolně mířit na to nejhorší místo na Zemi... to fakt nemůže napadnout normálně myslícího člověka. Nakonec jsme oba zůstali někde uprostřed ničeho. Oba jsme krváceli a neměli u sebe žádnej zdravotní materiál. Naštěstí kolem nás k večeru procházela hlídka Povinnosti a vzala nás k sobě. Já se z toho dostal, ale Leonid... byl to jedinej můj kamarád. Víc jsem jich tady v Zóně pochopitelně neměl. Právě to mě dokopalo k tomu, abych se k Povinnosti připojil a snažil se zničit všechno, co Zóna vytvořila. Už jenom kvůli Leonidovi... </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
<text> Jak jste na tom vlastně se Svobodou? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
<text> Formálně jsme všichni ve válce, ale tady to plyne trochu odlišnějšim tempem. Máme tady jenom minimum bezpečnejch míst a ještě míň lidí. Tak jsme se rozhodli, že místo každodenní výměny olova by bylo rozumnější se o svý pískoviště podělit. To ale platí jenom pro Janov. Za jeho zdma válka zuří dál. </text>
<!-- Za tenhle příběh by GSC rozhodně cenu za kreativitu nevyhrálo. (pozn. překl.) -->
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
<text> Zapomeň na to. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
<text> No dobře. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
<text> Je tady jedna věc. Jedná se o jednoho chlápka ze Svobody - Flint se jmenuje. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
<text> Já se o jejich chlapy nestarám, všichni to jsou jedna a tatáž sebranka. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
<text> Ale jeden z nich, konkrétně Flint, je Straka. Stalker, co vyjebal se stalkerama v Zatonu, ukradl jim veškerou výbavu a bez jediný stopy zmizel. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
<text> No a co jako? Pokud si myslíš, že mě to překvapuje, tak jsi na omylu. To je typickej Svoboďák. Žádná úcta, žádná morálka. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
<text> Během mýho průzkumu jsem potkal jednoho dalšího stalkera. Zemřel, ale stihl mi říct, že ho Flint shodil do anomálie, vzal mu artefakt a v tu ránu zmizel neznámo kam. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
<text> Tak to bych ho rozhodně neměl nechat bez trestu... Díky za informaci. Já už se o toho křiváka postarám a dám mu, co si zaslouží. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
<text> Mám toho na něj dost. Třeba to, že si rád přivlastňuje skutky ostatních stalkerů. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
<text> Tohle by Svobodě mohlo dost vážně podebrat autoritu. Dík za zprávu... určitě s ní nějak naložíme. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
<text> Ne, nic. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
<text> Tvoje rozhodnutí. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
<text> Mám u sebe Morganovo PDA. Dohlížel vám na vybavení. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
<text> Jo, to souhlasí. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
<text> Budu o tom přemejšlet. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
<text> Souhlas. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
<text> Chápu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
<text> Nech mě se podívat... Cože? Ta tlustá pizda za mejma zádama kradla zbraně?! No kurva! pokud se tohle dostane ven... Poslouchej - dám ti za to PDA kolik si řekneš... co? Dva tisíce? Tři? Ne, hele... tady máš čtyři tisíce. Bereš? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
<text> To je hodně vážný obvinění. Ukaž mi to PDAčko. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
<text> Tady je. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
<text> Hmmm... Už dřív jsem měl podezření. Hned se tim začnu zabejvat - a tobě děkuju za nás všechny, stalkere. Jenom doufám, že si tenhle rozhovor necháš jenom pro sebe. A abys neřekl, tak tady máš ode mě malou odměnu. Ber to jako poděkování za záchranu naší pověsti. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
<text> Ztratil jsem ho. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
<text> Ještě jedno... no to je zajímavý. Dobře, vezmu si ho od tebe. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
<text> Tady je. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
<text> Díky. Na, tady máš malou kompenzaci za to, co sis všechno musel vytrpět. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
<text> Radši si ho nechám. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
<text> Narazil jsem na skupinu stalkerů, co by rádi přešli k Povinnosti. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
<text> Dobří bojovníci se nám vždycky hodí. Tak je sem přiveď - promluvíme si s něma. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
<text> No... on je v tom jeden menší zádrhel... jsou to členové Monolitu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
<text> Cože? No to si snad děláš prdel? Nejsou žádní členové Monolitu - jsou jenom magoři, co na sobě maj vesty s jejich logem! </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
<text> Ale jsou. Vypadá to, že Monolit je pod nějakou psychickou kontrolou - nikdo z nich si nepamatuje, co se vlastně stalo. Ale jsou normální. Jenom teď neví, co dál dělat. Agresivní nebyli vůbec. Spíš naopak. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
<text> Nebyli agresivní? No to je dobrý znamení... No... možná bych pro ně mohl najít nějakou práci, ale nemůžu jim věřit. Můžeš se za ně nějak zaručit? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
<text> Můžu. Já jim věřim. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
<text> Hmm... Ale my nemůžeme věřit tobě. Promiň. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
<text> Hele, podívej se. Pokud se pleteš, tak si to ještě šeredně odskáčeš. No jo, ale jak si je ověřit? Jakmile se kdokoliv z nich jenom přiblíží k Janovu, dostane kulku mezi oči. Uděláme to takhle - pošlu s tebou pár mejch chlapů. Ty je k nim zavedeš, pěkně si je tam proklepnou a pokud kluci uznaj, že se jim dá věřit, stanou se součástí Povinnosti. Co ty na to?</text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
<text> Ne, nevěřim jim. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
<text> Nemůžeme si sem vodit jenom tak kdekoho. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
<text> Jsem připravenej - klidně tam tvoje chlapy dovedu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
<text> Dobře. Pošlu s tebou dva. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
<text> Fajn. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
<text> Přijdu někdy jindy. Teď na debatu nemám čas. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
<text> Heh, poslouchej - dělej jak uznáš za vhodný, ale během emise nikdo z mejch kluků nevystrčí ze dveří ani kus rukávu! </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
<text> Našel jsem PDA, co patřilo jednomu zakladateli Povinnosti. Zajímalo by tě to? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
<text> Wow... Nech mě se podívat. No jo, vypadá to věrohodně... takže takhle to bylo. No, rozhodně by nebyl dobrej nápad, nechat tyhle informace kolovat po Zóně. Čim míň o nás stalkeři ví, tim líp pro nás všechny. Jsem ochotnej ti za to PDA dát náležitou odměnu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
<text> Tak dobře, tady ho máš. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
<text> Skvělý. Tak na. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
<text> Popřemejšlim o tom. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
<text> Můžu ti to PDA prodat. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
<text> Děkuju. Děláš nám ohromnou laskavost, i když si to možná neuvědomuješ. Na, tady máš peníze. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
<text> Potřebuju najít pár dobrovolníků k vědcům. Máš zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
<text> Vždycky jsme s nima rádi spolupracovali. O co by šlo? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
<text> Potřebovali by novou ochranku k sobě do bunkru. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
<text> Jasně. Řeknu to ostatním. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
<text> Samozřejmě. Hned tam pošlu svoje kluky. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
<text> To by neměl bejt problém, ale... Ještě pořád tam je nakvartýrovaná ta hnusná sebranka ze Svobody. Naše přítomnost by celkový situaci v tuhle chvíli zrovna dvakrát neprospěla. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
<text> Chystám se na cestu do Pripjati. Mohlo by mě doprovodit pár chlapů z frakce? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
<text>  Bohužel v tuhle chvíli volný kluky nemám... Ale můžeš si jít promluvit s Gaunerem. Nevypadá, že by si pobyt tady zrovna dvakrát užíval. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
<text> V tuhle chvíli nikoho volnýho nemám, takže je mi líto... A navíc nemám chuť posílat svoje kluky na sebevražednou cestu někam do města, který nikdo z nás nemá ani pořádně zmapovaný. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
<text> Mluv rychle. Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
<text> Jo? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
<text> Jsem rád, že jsi naživu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
<text> Mám u sebe dokumenty z továrny. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
<text> Co jsi tam našel? Vždyť v tý továrně nic nezůstalo... I když... Počkej, tohle je zajímavý... To by se mohlo líbit širší veřejnosti. Mohl bys mi to prodat? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
<text> Jo, vem si to klidně všechno. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
<text> Tady je pár evakuačních poznámek. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
<text> Tady je rozpis návštěv. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
<text> Tady je rozpis dodávek. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
<text> Tady je poznámka z opravny. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
<text> Možná jindy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
<text> Kdo mi mohl ukrást věci z krabice? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
<text> Já ti na to můžu říct jenom jedno - proč sis nikoho nenajal na hlídání? Rozhodně to nebyl nikdo z nás - my ke kradenejm věcím máme svůj vlastní postoj... a ten neni zrovna kladnej. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
<text> Řekni mi něco o Svobodě. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
<text> No to bude dlouhej příběh. Co tě konkrétně zajímá? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
<text> Co tady děláte? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
<text> Dbáme na to, aby se veškerá pravda o Zóně roznesla mezi obyčejný lidi. Nejsme zrovna posedlí tim, držet lidi v nejistotě a při všech příležitostech jenom nejistě mlžit. Víš jak to chodí -  někdo najde nějakou novou laborku, kde se zkoumala nějaká součást Zóny... a prásk, hned je u toho armáda, celej areál je obehnanej hlídkama a výstražnou páskou, nikdo tě nikam nepustí a na všem je razítko "Přísně kurva tajný". A to je právě to, co ze Zóny dělá tak neprobádanou věc. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
<text> Co vás láká do centra Zóny? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
<text> Jsme prostě jenom zvědaví... chceme prozkoumat všechny místa, co tady jsou. Ne, kecám... Centrum Zóny je místo, který nám toho může hodně co říct - a my to pak zas můžem říct ostatním. Pořád zbyla spousta míst, kam ještě stalkeři nebo vojáci nepřišli. Všude, kam jednou přijdeš, je něco novýho. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
<text> Objevili jste něco? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
<text> Pár zabarikádovanejch dveří a hrstku artefaktů. Cos čekal? Králíky z klobouku? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
<text> Jak ses vlastně dostal ke Svobodě? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
<text> To už je dávno... Ještě než se Zóna objevila, měl jsem spoustu kamarádů - většinou volnomyšlenkáři, ale jinak správní chlapi. Hipíci, studenti, anarchisti, prostě od každýho něco. No a když jsem se s něma dostal do Zóny sebrat nějaký artefakty a za výhodnej peníz je prodat, zalíbilo se nám tady. A tak jsme zůstali. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
<text> Co si myslíš o Povinnosti? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
<text> Hromada homoklád a ubožáků, to si o nich myslim! Zkus se nad tim zamyslet - jakej kokot by chtěl celou Zónu zničit? Vždyť se nijak nerozrůstá, proboha. Studovali jsme jí skrz naskrz, udělali pár vědeckejch výzkumů a taky občas vysvětlili to, co ostatním pěkně dlouho vrtalo palicema! Lidi selhali v konstrukci antigravitačního pole, ale tady v Zóně jich je na každym kroku tucet. Když máme možnost, snažíme se je dost zásadně redukovat - protože jdou přesně proti tomu, v co věříme. Tady v Janově je to jiný, naoko tady panuje hrozně krásnej a nezničitelnej mír, ale ve skutečnosti je tady mezi mírem a válkou tak tenká hranice, že by člověk nevěřil. Povinnost je naprosto neschopná pochopit něco, kde neni slovo "Spoušť", "Střílet" a "Pozor". </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
<text> No dobře. Zapomeň na to. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
<text> Bez problému. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
<text> Jsou potíže s jednim vašim členem. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
<text> Fakt? Co se stalo? Sebral ti lízátko? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
<text> Ne. Řeč je o Flintovi - dřív si teda řikal Straka, a to bylo ještě v době, kdy se pohyboval po Zatonu. Podrazil ostatní lovce, sebral jim kořist a utekl pryč. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
<text> A ty věříš tomu, že ti teď všechno uvěřim? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
<text> Tak si běž poslechnout jeho příběhy! Nejdřív stalkery podrazí a pak ze sebe dělá profesionála úplně na všechno. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
<text> Dobře, tak se hned tak nečepejři. Promluvim si s Beardem - ten mi k tomu snad něco řekne. Pokud tvoje slova potvrdí, tak tady Flint končí. Na to vem jed. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
<text> Hmmm. Vrtalo mi hlavou, jak by tak rychle mohl najít artefakt. Mám dojem, že mi prostě lhal. Dobře, promluvim si s nim - a jestli je pravda, co mi tady řikáš, tak se s nim náležitě vyrovnám.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
<text> Vlastně nic. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
<text> Souhlasim. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
<text> Popřemejšlim o tom. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
<text> Tady. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
<text> Chápu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
<text> Potkal jsem skupinu stalkerů, co by rádi přešli ke Svobodě. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
<text> No dobře. Vždycky rádi uvítáme pár novejch chlapů na palubě. Pokud se k nám skutečně chtěj přidat, tak ať sem zajdou. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
<text> No, v tom je právě háček. Jsou to vojáci Monolitu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
<text> Eh? Tak tohle neni háček, to je přímo hák! Jediná chvíle, kdy můžu vidět Monolit je tehdy, když mám někoho z nich před mířidlem! </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
<text> Ale jsou v pohodě - vypadá to, že byli pod nějakou psychickou kontrolou, protože ani jeden z nich si nepamatuje, co se tenkrát vlastně stalo. No a ted jsou zmatení a bez žádnejch dalších cílů. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
<text> Promiň, ale tvoje slova mi nestačej. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
<text> No... mluvení nebolí. A abych pravdu řekl, zajímalo by mě, jak se tady vlastně objevili. Tak fajn, pošlu s tebou ještě nějaký svoje chlapy, aby s něma prohodili pár slov. Pokud budou v pohodě, doprovoděj je sem. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
<text> Hele, já se nechci zatěžovat dalšíma problémama... prostě se otočim a vypadnu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
<text> Dobře - jsem připravenej tam ty tvoje chlapy doprovodit. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
<text> Už jsou nachystaní. Mžete vyrazit klidně hned. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
<text> Dobře. Řekni jim, ať mě následujou. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
<text> Radši až někdy jindy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
<text> Bude lepší, když počkáš. Když ti expanze vyžere mozek, už tak kůl nebudeš. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
<text> Našel jsem PDA, co patřilo jednomu zakladateli Povinnosti. Měl bys o něj zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
<text> Hele, vyprávěj si ty svoje pohádky dě... no kurva, tys nekecal! Dokonce je tady nějaká ta špína z jejich historie. No to by se nám setsakramentsky hodilo... Už vim, co budu dělat po večerech. Koupim ho od tebe. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
<text> Tady ho máš. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
<text> Díky moc -  tady máš zas něco ty. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
<text> Budu o tom uvažovat. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
<text> Vezmi si to PDA. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
<text> Díky. Tady máš zas něco ty. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
<text> Vědcům by se hodilo pár pomocnejch rukou. Nevíš o někom, kdo by s něma chtěl spolupracovat? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
<text> A o co by šlo? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
<text> Potřebovali by ochranu k bunkru. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
<text> No tak fajn, já tam někoho pošlu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
<text> Dobře - já tam už někoho pošlu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
<text>Rád bych vědcům pomohl, ale ještě pořád se to tam hemží těma hajzlama z Povinnosti. Stačí samo o sobě tohle naše soužití v Janově, nechci to rozšiřovat i mimo jeho stěny. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
<text> Mohl bys postrádat pár chlapů? Chtěl bych se vypravit do Pripjati a hodil by se mi doprovod. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
<text> Běž si promluvit s Gaunerem. Možná, že by ti pomohl se tam dostat. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
<text> Kdybych měl někoho volnýho, nebyl by to problém - ale promiň. Chlapi jsou teďka všichni zaměstnaní a kdybych nějaký pustil, tak by mi pak chyběli. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
<text> Copak tě k nám přivádí? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
<text> Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
<text> Rád tě vidim, chlape! Jak ti můžu pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
<text> V tunelu kousek odtud jsem našel nějakou zvláštní věc. Mohl bys mi říct, co to je zač? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
<text> No... vypadá to jak kus šrotu. Možná že to je artefakt, ale vážně nemám ponětí. Zkus zajít k vědcům. Ti se už o takovej zgarb postaraj. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
<text> V Zatonu jsem našel nějakou zvláštní věc. Nevíš, co by to mohlo bejt? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
<text> Co by, co by... Já tady prodávám jenom běžný artefakty a nějakou další výbavu, ale s timhle jsem se nikdá ještě nesetkal. Zkus to zanýst vědcům - ti by ti za to mohli i zaplatit. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
<text> Hledám pár lidí na ochranu vědeckýho bunkru. Mohl bys mi někoho doporučit? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
<text> Nikoho lepšího než kluky ze Svobody v Zóně nenajdeš, stalkere! Můžeš se handrkovat s neutrálama, ale ti jsou nespolehliví jak čínská teniska. Co uděláš, když se prostě rozhodnou jít zas pryč? Ale na druhou stranu furt jsou lepší, než ti ohoni z Povinnosti. Fanatici, co ze sebe dělaj likvidátory mutantů.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
<text> Hledám někoho, kdo by pomohl vědcům změřit pár anomálií. Mohl bys mi někoho doporučit? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
<text> Jasně - zajdi za Lokim. Myslim, že bude rád. Na neutrály bych moc nevsázel - těm přeskočí v hlavě kolečko a jdou zas o dům dál. Dohoda nedohoda. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
<text> Někdo mi ukradl věci z bedny! Nevíš, kdo to mohl udělat? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
<text> Ty vole, tak tohle kdyby se stalo mně... To bych radši viděl hořet dětskou nemocnici. Povinnost bych vyloučil, ti by to se svou disciplínou jenom těžko udělali. Navíc maj slušnej žold, takže jim to ani neni zapotřebí. No a Svoboda výbavu od neutrálů nepotřebuje, maj taky svoje zdroje. Takže to vypadá, že to musel udělat nějakej samotář. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
<text> Potkal jsem skupinu vojáků Monolitu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
<text> No tak to je něco! Spousta stakerů o nich občas u flašky vodky prohodí pár příběhů, že prej místo krve jim v žilách proudí led a tak podobně. Bylo těžký je zabít?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
<text> Nezabil jsem je. Nebyl ani důvod - byli v klidu a normálně jsem se s nima bavil. Řekli mi, že byli pod nějakou duševní kontrolou. Ta ale přestala a nikdo z nich teď neví, co dál dělat... Jejich velitel hledá nějaký bezpečný místo, kde by mohli přečkat blížící se emisi. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
<text> No teda... No, tak jako tak se normálníma stalkerama stát nemůžou, to je ti doufám jasný. Na činy z minulosti se v Zóně nezapomíná, a neutrálové maj paměť víc než dobrou. Zkus prohodit pár slov s Lokim, třeba by ti poradil. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
<text> Kdo by se mohl zajímat o zápisky zakladatele Povinnosti? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
<text> Nemám šajn. Záleží na tom, jak moc se to liší od tý propagandy, co pořád všichni šířej Zónou. Zkus zajít za Lokim. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
<text> Mám tady PDA, co patřilo proviantmistrovi z Povinnosti. Máš zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
<text> Jestli mám zájem... podívej se - já z toho žádnej užitek mít nebudu, ale zkus to u Lokiho nebo Šulgy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
<text> Nevíš, kdo by byl ochotnej jít se mnou do Pripjati? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
<text> Děláš si srandu? Asi ne, jak se tak na tebe dívám... klidně bych šel, ale mám tady dost svejch povinností.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
<text> Do Pripjati? No co na to říct... Běž se zeptat Lokiho. Třeba k tobě nějaký chlapy přidělí. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
<text> Chceš nějaký občerstvení? Mám tady fajnovou vodku, která ti protáhne i oční víčka.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
<text> Copak tě ke mně přivádí? Mám tady všechno, stačí se jenom rozhlídnout, vybrat si a zaplatit. No a pak se radovat z toho, jak výhodnej kauf jsi udělal!  </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
<text> Hledám stalkery, co by byli ochotní chránit vědeckej bunkr. Nevíš o někom? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
<text> Tak si promluv s nějakejma neutrálama. Myslim, že by pro vědce někdo z nich rád pracoval. Nehledě na to, že kdekomu by se hodila propustka. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
<text> Hledám stalkery, co by byli ochotní změřit pro vědce pár anomálií. Nevíš o někom? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
<text> Na tohle by se hodili nějací zkušení neutrálové.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
<text> Potkal jsem kousek odtud skupinu vojáků Monolitu - a potřeboval bych radu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
<text> Jednu skvělou radu ti dám - vylez si někam na kopec, namontuj na pušku optiku a pak každýmu jednotlivýmu sráčovi věnuj po jedný kulce přímo mezi oči. Co víc potřebuješ vědět? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
<text> Poslouchej - nebyli to blázni. Mluvil jsem s něma. A ani na mě nikdo z nich po celou dobu nenamířil. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
<text> To si ze mě děláš prdel! </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
<text> Nedělám. Řekli mi, že se jim povedlo dostat se mimo nějakou jejich psychickou kontrolu a teď prostě nikdo z nich neví, co dál dělat. Proto jsem za tebou přišel pro radu. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
<text> Co na to říct... Vyřiď jim, ať se od nás držej co nejdál, protože spousta chlapů má na Monoliťáky pořád dost nepříjemný vzpomínky... Možná, že by ale k nějaký frakci přece jenom mohli přejít - otázkou je, jestli to bude Svoboda nebo Povinnost. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
<text> Mám PDA zakladatele Povinnosti. Měl bys zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
<text> O tyhle věci se já nějak zvlášť nezajímám. Pokud to chceš někomu střelit, běž za Sovou. Jinak by asi nebyl problém najít nějakýho zájemce - zkusit to můžeš u Lokiho nebo u Šulgy. Ani u jednoho se s nezájmem zřejmě nesetkáš. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
<text> Mám u sebe PDA, co patřilo jednomu pašerákovi z Povinnosti. Měl bys o něj zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
<text> Jasně, koupim ho a pak budu mít trable s celou Povinností. A to rozhodně nechci. Zkus radši zajít do Zatonu a zeptat se Sovy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
<text> Potřebuju ošetřit. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
<text> Tak se na to podíváme...</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
<text> Tak jo, jsi v pohodě. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
<text> Nevíš o někom, kdo by se mnou mohl jít do Pripjati? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
<text> Zkus Váňu. Je to dobrej chlap a nejsou s nim problémy. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
<text> Pochybuju, že tady najdeš nějakýho blázna, co by ti na to kejvnul. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
<text> Potřebuješ drogy, pokec nebo obojí? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
<text> Někdo mi ukradl věci z krabice. Nevíš o nějakym šmejdovi, kterej by toho byl schopnej? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
<text> Znáš jméno toho stalkera? </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
<text> No někdo tady byl. Ale jak se sakra jmenoval... bylo to něco jako Obtížista, Problémista... ne, to nebylo to jméno. Nech mě přemejšlet... Potížista! Jo, pamatuju si! Jmenoval se Potížista! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
<text> Zdarovja. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
<text> Nazdar. Mám pro tebe skvělou nabídku. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
<text> Tak tady tak nestůj - sedni, vem si flašku a řekni mi to pěkně v klidu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
<text> No tak dobře. Na zdraví! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
<text> Ne, promiň, ale pít teď nebudu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
<text> Tak povídej. Co je to za nabídku? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
<text> Chci se dostat do Pripjati. Pod jupiterskou továrnou vede podzemní tunel, kterym by se tam dalo dostat. Ašot by byl schopnej otevřít vstupní bránu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
<text> Hmm... Projít se pripjaťskym podzemím.... to je fakt dobrej nápad! A dobrej nápad si žádá pořádnej přípitek. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
<text> Na zdraví. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
<text> To je přesně ono. Takže - chceš se tam vydat sám a nebo hledáš někoho do party? Ta první možnost je vyloučená, to ti řikám rovnou. Klidně tam s tebou půjdu, ale chtělo by to sehnat ještě nějaký spolehlivý chlapy. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
<text> Ašot mi už řekl, abych zkusil zformovat nějakou družinu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
<text> Jo, to je dobře. No tak, napij se! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
<text> Na tebe! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
<text> Sám to klidně zvládnu! Byl jsem to já, kdo se zbavil všech upírů v Zatonu - bez nábojů a s jednou rukou za zádama. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
<text> Paráda, kamaráde. Oceňuju to. Tak ať se daří! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
<text> Ať se daří! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
<text> No... mám poslední dobou potíže s důvěrou. Už v Zatonu jsem narazil na jednoho grázla - a hádej, odkud byl. Z Povinnosti.</text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
<text> Je mi to jasný... poslední dobou celá frakce začíná pomalu ale jistě prohnívat přesně kvůli takovejm sráčům. Ale nebudem si něma kazit den, ne? Tak vem tu flašku a pořádně ji ztrestej! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
<text> Pravda. Na zdraví. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
<text> Ještě potřebujeme pár lidi, kteří by s náma mohli jít... Máš někoho vyhlídnutýho? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
<text> Důležitější je to, že na cestu budeme potřebovat vesty s uzavřenou cirkulací vzduchu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
<text> No samozřejmý - bezpečnost předevšim. Což o to, já takovou vestu mám, ale stejnou výbavu bude muset mít i zbytek jednotky. Počítáš s tim? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
<text> Jo, je mi to jasný. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
<text> Znáš Noeho? Toho podivína ze Zatonu? Tráví čas tim, že trčí zamčenej ve starym vraku člunu a zabejvá se šílenejma nápadama o konci světa a tak podobně... A mezi každym slovem na tebe tak třikrát namíří hlaveň svojí brokovnice. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
<text> Jo jo jo, vim o něm... Ale je to už nějakej pátek, co jsem ho naposledy viděl. On je sice trochu zvláštní, ale na druhou stranu je to fakt dobrej voják, věř nebo ne. Měli bysme si na něj připít. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
<text> Na něj. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
<text> Jeden člověk by tady byl... v Janově jsem potkal Váňu, kterýmu jsem pomohl splatit dluhy banditům. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
<text> Tak se ho běž zeptat, Třeba se s náma na tu dlouhou cestu vydá. Navíc s nim bude aspoň zábava! Tak na Váňu! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
<text> Na něj! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
<text> Ve vědecký laboratoři jsem onehdy potkal vojáka... Možná, že by s náma taky mohl jít. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
<text> Nó, voják se určitě bude hodit. A to chce přípitek! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
<text> Na zdraví. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
<text> Pomohl jsem skupině vojáků Monolitu. Ne, ještě než se začneš ptát, tak byli v pohodě. Teď jsou u stalkerů v Janově. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
<text> Ehm... ta vodka je asi silnější, než jsem si myslel... No, zkusim pít jenom napůl. Uvidim, co se stane. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
<text> Musíme se hlavně ujistit, že se v tom podzemí neztratíme.</text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
<text> O to se bát nemusíš. Mám mapu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
<text> Senzace! Na to bysme se měli napít, ne? Šup tam s nim! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
<text> Na zdraví! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
<text> No hele... Povedlo se mi najít Oázu, kterou doteď nikdo neobjevil. Nějakýho tunelu bych se proto nebál. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
<text> Tak dobře, pane průvodče! S takovejma dovednostma by dosažení Pripjatě nemělo bejt těžký, co? Tak na zdraví. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
<text> Do dna. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
<text> Tak, už snad máme dostatek lidí. Můžeme vyrazit. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
<text> Určitě? Pár rukou navíc nikdy nezaškodí. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
<text> Určitě. Jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
<text> Máš pravdu. Poohlídnu se ještě po někom. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
<text> Tak fajn, je čas zvednout zadky! </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
<text> Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
<text> Bojovníci, bojovníci... Zajímáte se o moji pomoc? Tak se vraťte, až najdete vesty s uzavřenou cirkulací vzduchu, protože bez nich se dočkáte akorát tak brzký smrti. A já si mezitim připravim tu svoji kočičku - půl tuny nábojů by snad mohlo na tu cestu stačit. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
<text> Jasně, chápu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
<text> Je jedno, jak jsme se dohodli... V tuhle chvíli musíme počkat, dokud neskončí blowout - teprv pak vyrazíme.</text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
<text> Kde bych mohl najít někoho k sobě do družiny? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
<text> Poptej se stalkerů v okolí. Vsadim se, že v Zatonu nikoho nenajdeš, každej je radši zalezlej někde u stolu s flaškou vodky. A my potřebujeme někoho, kdo se o sebe dokáže sám postarat, ne nějaký usmrkaný slečinky, kterejm ještě teče mlíko po bradě... Teda pokud z toho nechceme udělat sebevražednej zátah. Nemáš někoho, kdo ti něco dluží? nebo nějakýho kámoše? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
<text> Pár spolehlivejch chlapů by mohlo stačit, neděláme přece nábor na novou armádu.</text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
<text> Co si myslíš o Gaunerovi? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
<text> Každej Monoliťák je jenom fanatickej magor, co prostě drží spoušť do chvíle, kdy musí nabít -  a to pak místo něj zas střílí někdo další, takže je to jedno. Ale tihleti... Gauner vypadá docela klidně. A pochybuju, že by to předstíral. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
<text> No ty vole - Monoliťácká SEVA... Kdo to v ní je? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
<text> Gauner, ten bejvalej člen Monolitu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
<text> Neřikej pořád "ten člen". No tak dobře - jsem zvědavej, jak se předvede. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
<text> Co si myslíš o Sokolovi? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
<text> Kdo to je? Má "zajímavou" bojovou vestu - nečekal bych, že někdo poběží do akce v atombordelu... </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
<text> Tohle je Sokolov - jeden z pilotů vrtulníku, co tady havaroval. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
<text> No... vypadá spíš jako vědec. Ne, v pohodě. Může se hodit. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
<text> Vy se s Váňou znáte? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
<text> Párkrát jsme se potkali v baru U 100Radů. Už tehdy ho spousta lidí měla ráda - se na něj podívej. Optimista až do posledního dechu, se kterym neni nuda ani na hřbitově... A dá se mu hlavně dokonale věřit. Zóna takovejm lidem zrovna dvakrát nepřeje. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
<text> Hm, Váňa jde s náma? Dobře - vždycky je lepší mít někoho, kdo poslouží jako potrava pro zombíky, ne?... Neksichti se tak, jenom si dělám srandu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
<text> Kdo mi mohl ukrást věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
<text> Tebe někdo okradl? Vsadim se, že to neni v poslední době jediná krádež. Nevim, já osobně jsem nikoho podezřelýho neviděl. Pokud se mi ale něco donese, dám ti hned vědět. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
<text> Lidi tvrděj, že v okolí slyšeli střelbu. </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
<text> Jo, to je fakt - a já jsem člověk, co si užívá klid. Nějaká parta hovad se rozhodla jít na vandr k věži... Něco na sebe pokřikovali, ale nerozuměl jsem jim ani slovo. Dál jsem se o ně nezajímal... vim jenom to, že běželi k vlakový stanici. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
<text> Nesu vám Srdce Oázy. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
<text> Senzační. Dej ho sem, my už si ho přendáme, kam budeme potřebovat. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
<text> Tady je. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
<text> Dobře... hmmm... To je překvapující... Hned jakmile bude čas, zahájíme studii. No a málem bych zapomněl - tady je tvá odměna. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
<text> Nepotřebujete nějakou pomoc? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
<text> Díky za nabídku, ale teď nám pomáhá skupina neutrálů. I když... je tady jedna teorie. Nebo spíš pověra. Zaslechl jsi už něco o Oáze? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
<text> Něco se ke mně doneslo. Mohl bych ji zkusit najít. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
<text> Promiň, ale teď mám spoustu další práce. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
<text> Ne, o tom jsem nic neslyšel. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
<text> Tak poslouchej. Spousta lidí o ní mluví, ale nikdo nepřišel s žádnou rozumnou polohou, kde by se mohla nacházet. Údajně v ní teče živá voda, která zahojí rány, obnoví výdrž a vůbec působí blahodárně na organismus. Pár lidí vtipkuje, že Oáza je jenom výmysl pár opilců, ale přece jenom i na báchorkách se občas může najít zrnko pravdy. Od dob co tady děláme výzkum, se otázky ohledně Oázy jenom množí - a abych pravdu řekl, zajímá mě víc než dost. Pokud bys nám teda skutečně chtěl pomoct, mohl bys zkusit ji najít. Nebudeme ti sice moct nabídnout moc velkou odměnu, ale pokud bys přece jenom potvrdil její existenci, znamenalo by to zásadní posun v našem výzkumu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
<text> Našel jsem Oázu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
<text> Skutečně? Ona vážně existuje? Poslouchej, jestli je to pravda...! Jak ti ale mám věřit? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
<text> Našel jsem tam artefakt. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
<text> No tak mi ho dej! Rychle! </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
<text> Dobře, dobře - tady je. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
<text> Konečně!... Hned budeme muset zahájit výzkum! Nedoufal jsem vůbec v to, že by ji někdo tak rychle našel! Heh, málem bych v tom spěchu zapomněl na tvou odměnu. Na. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
<text> To si ještě budu muset rozmyslet. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
<text> Nečekal jsem, že se budeš chovat tak sobecky. Nehledě na to, že jsme ještě nezjistili, jak ten artefakt vlastně působí a co vysílá. Taky se může stát, že jednoho dne ztratíš nohu nebo se z tebe začne odlupovat kůže. Vždycky je lepší dát neznámou věc nejdřív k nám na rozbor. Když už nic víc, tak alespoň máme dostatek vybavení, co nám v tom může pomoct. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
<text> Nesnaž se mě vystrašit - artefakt zatim zůstane u mě. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
<text> Dobře, nechej si ho. Ale tvoje pohnutky nechápu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
<text> Nic jako důkaz nemám. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
<text> A proč k nám teda chodíš, když nic neneseš? Co pak máme studovat...? Víš vůbec, co nás odlišuje od ostatních lidí? Každou teorii si totiž musíme ověřit - chápeš to vůbec? A to bez důkazu prostě nemůžeme!</text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
<text> Dobře, dobře. Vrátim se tam a něco přinesu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
<text>Už jsem s touhle prací ztratil dost času. Udělám to někdy jindy.</text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
<text> Pokud je ti ukradená tvoje odměna, tak mysli aspoň na lidi, co jim můžeš pomoct. Můžeme vyrobit další druhy léků a medicín. Napadlo tě to někdy? Pokud se nepletu a Oáza je skutečně nějaká forma anomálie, tak je unikátní skoro jako samotná Zóna. A pokud příběhy nelžou, tak by to byla dokonce první léčivá anomálie! </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
<text> Co nám neseš? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
<text> Nevíš náhodou, kam se mohli ztratit žoldáci? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
<text> Můžu ti nějak pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
<text> Všichni jsou mrtví! Přímo před bunkrem jsou jejich mrtvoly! </text>
</string>
<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
<text> Víš něco o Oáze? </text>
</string>
<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
<text> Oáza? Ha! To je mýtus. Člověk si v záchvěvu duševního poblouznění vymyslí cokoliv, ať už je to třeba mluvící medvěd a nebo klidně Oáza. Těhle příběhů koluje po Zóně hodně... Oáza je prostě jenom blud. </text>
</string>
<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
<text> Hodně lidí o ní mluví. </text>
</string>
<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
<text> To je sice pravda, ale nikdo nepřišel s důkazem. Když k něčemu neexistuje důkaz, tak to v tom případě neexistuje. </text>
</string>
<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
<text> Takže fikce, jo? Uvidíme. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
<text> Dobře. Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
<text> Hej, chlape... Neboj se, vrátíme se dřív, než se ti začne stejskat. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
<text> Jo, přímo chátrám steskem... </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
<text> Dobře, dobře. Jenom počkáme, než se přežene blowout a pak hned vyrazíme. Bereš? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
<text> Zdravim tě, stalkere, Jmenuju se Jar... Strejda Jar. Nejsi po tý dlouhý cestě unavenej? Na, tohle ti udělá aspoň trochu dobře. Žádnej hrdina nemůže vydržet bez jídla... No, hele, když už jsi tady, hodil by se mi ještě jeden pár rukou. Chystám se udělat jednu práci, ale už taky nejsem nejmladší a moje nejlepší dny jsou už ty tam.</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
<text> Nazdar, stalkere. Hledáš odpočinek po dlouhý výpravě? Mohl bys mi věnovat chvilku pozornosti? Docela by se mi hodila tvá pomoc...</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
<text> Jak to jde, mladej? Vidim, že každym dnem sílíš a sílíš...</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
<text> Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
<text> Je to jenom drobnost. Zajdem ke Kopači - neni to daleko. Tam ti řeknu, co dál.</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
<text> A proč bych ti měl pomoct já? Běž se zeptat svejch společníků ze Svobody. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
<text> Nechci je zatěžovat takovou maličkostí, fakt vlastně o nic moc nejde... Na to klidně stačíme my dva. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
<text> Nechtěl bys se mnou jít do Pripjati? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
<text> Ne, to vážně nechtěl... Kdybych byl mladší, tak možná jo. Vzpomínám si, jak jsem kdysi došel až na Sibiř... Jenže moje kosti jsou už starý a rozvrzaný. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
<text> Hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
<text> Počkej! Ty jdeš do Janova, je to tak? Mohli bysme tam jít společně a po cestě si trochu pokecat...</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
<text> Díky za nabídku, ale ještě si potřebuju něco zařídit. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
<text> Dobře, tak pojďme. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
<text> Díky, žes pomohl starýmu strejčkovi Jarovi... Na, tady máš něco malýho za odměnu. No a pokud chceš, ptej se na co chceš. Já na co budu chtít, odpovim...</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
<text> Proč ses nezeptal svejch kamarádů ze Svobody?</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
<text> A poštvat tak žoldáky na celou frakci? Už beztak bojujeme s Povinností a vyprovokování dalšího sporu by nebylo zrovna nejmoudřejší. Nehledě na to, že tohle je má osobní záležitost a ostatní kluky do toho zatahovat nechci. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
<text> Co tady vlastně ti žoldáci dělali? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
<text> No co by... přišli mě zabít. Jednou v noci jsem je potkal, když jsem seděl ve křoví a hleděl si svýho. Tak tak kolem mě prošli i s jejich velitelem a bavili se o PDAčku. Že prej znaj vstup do nějaký podzemní laboratoře a tak. Docela mě to zajímalo, tak jsem si lehl na zem a pomalu se za něma plazil. Jenže pak jsem šlápl na větev, ta praskla a to všechny žoldáky rozrušilo. Jeden z nich vyndal kalašnikov a pěkně pokropil keř hned vedle mě. Popadl jsem odstřelovačku a zdrhal jsem, co mi moje starý síly stačily. Kdyby se to stalo ve dne, tak bych už dávno nežil. Bohužel tak jako tak mě pár z nich zahlídlo.</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
<text> Hele, ještě na začátek ti něco řeknu - Nediv se. Pokud se budeš držet u mě a nebudeš dělat kravál, bude to v pohodě. Jasný?</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
<text> Potřebuju se odtud dostat. Na řeči budeme mít čas na čerstvym vzduchu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
<text> Hledám lidi, kteří by se mnou byli ochotní jít do Pripjati. Neměl bys zájem? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
<text> Zní to lákavě, ale ne. Promiň. Vědci mi slíbili propustku skrz celou Zónu a nedá se říct, že by platili špatně. Já zůstávám tady. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
<text> Jsi připravenej vyrazit na měření? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
<text> Pokud nás budeš schopnej krejt, tak jsme připravení. Kde začneme? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
<text> U Náplavy. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
<text> U Popela. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
<text> Nikde. Změnil jsem názor. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
<text> Jo, jsme připravení, ale musíme počkat, než se přežene ta expanze.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
<text> V tom případě je na čase odtud zmizet. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
<text> Nerad bych se tady poflakoval moc dlouho. Můžem už vyrazit? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
<text> Jdeme k Náplavě. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
<text> Jdeme k Popelu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
<text> Zpátky k laboratoři. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
<text> Počkej, nech mě chvíli přemejšlet. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
<text> Můžem se vrátit zpátky k bunkru? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
<text> Ani nevíš, jak budu rád. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
<text> Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
<text> Počkej ještě chvíli. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
<text> Mám na tebe pár otázek. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
<text> Tak se ptej. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
<text> To je asi všechno. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
<text> Mám otázku ohledně toho úkolu </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
<text> Chceš něco vědět o tom tunelu, že jo? No dobře - něco v něm musí bejt. Artefakt nebo nějaká podobná sračka... Ono to tam je vůbec nějaký divný. Člověk tam přestává slyšet, začne ho bolet hlava a má pocit, že mu mozek vyteče nosem... A taky je to tam určitě zamořený těma zkurvenejma tarbíkama. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
<text> A už jsi tam někdy byl?</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
<text> Jo, ale ne nijak zvlášť daleko. Už jsem tam jednou měřil něco pro Hermana, jenže pak jsem musel zdrhnout před tarbíkama... A když ti dva vědečtí géniové zkoukli výsledky, začali se trumfovat, kdo z nich vymyslí lepší a hlavně složitější teorii. Už dřív nás do toho tunelu chtěli poslat, ale já byl proti. Možná, že teď s tvym doprovodem bysme to mohli zvládnout... </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
<text> No dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
<text> Neni to prvně, co budu měřit nějaký anomálie. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
<text> A co jsi to vlastně měřil? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
<text> Vlastně nic, o čem by stálo se nějak sálodlouze zmiňovat. Měli jsme změřit psionickou aktivitu v tunelu, ale když jsme zapli detektory, vyřítila se na nás hromada tarbíků. Proto řikám, že to neni rozhodně nijak příjemný místo. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
<text> Nenašli jste tam nic zvláštního? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
<text> Vlastně ne. Všechno bylo přesně takový, jako obvykle. Ale mohl bys zajít prohodit pár slov k Ozerskymu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
<text> Fajn. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
<text> Co mi můžeš říct o těch lidech v bunkru? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
<text> Nic zvláštního... Dva vědci - Herman a Ozersky, Novikov, kterej tady dělá technika a pak Garik, místní průvodce. Nás využívaj hlavně na měření anomálií a dalších podobnejch věcí - prostě nic překvapivýho. Jo a Garik sem nedávno dovedl i nějakýho vojáka. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
<text> Můžeš mi říct něco bližšího o Hermanovi? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
<text> Herman tady dělá vedoucího - už od pohledu vypadá jak pravej školní profesor. Nevim, za jakou společnost tady vlastně je, ale je to něco tajnýho. Organizuje expedice a tak podobně. Ten bunkr se tady objevil přes noc jak mávnutim kouzenýho proutku. Stejně jako si najal nás, najal i Garika - slíbil nám propustku, která nám umožní volnej průchod skrz celou Zónu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
<text> Řekni mi ještě něco dalšího. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
<text> Víš něco o Ozerskym? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
<text> Příjemnej chlap - sice spadá pod Hermanovo velení a tudíž semo tamo musí udělat něco, co nechce, ale je v pohodě. Víc toho nevim. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
<text> Můžeš mi říct něco o Novikovi? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
<text> Je to jak Einstein na dovolený. Má zlatý ruce a pokud jde o elektronický cingrlátka, nenajdeš v Zóně nikoho lepšího. Nikdo neví, jak se mu povedlo přifařit k vědcům, ale jedno je jasný - Zónu rozhodně zná, a to dost dobře. Mám dojem, že ví víc, než kdokoliv jinej.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
<text> Můžeš mi říct něco o Garikovi? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
<text> Garik je fajn chlap - jeden z prvních, co to tady všechno prozkoumal. Vyprávěl mi, jak byl u toho, když sem vrtulník snesl celej tenhle bunkr. No a při tý příležitosti se hned nechal najmout. Od tý doby je tady a docela dost se nudí. Je neklidnej už od narození - jediný, co ho tady drží, je ta smlouva s vědcema. Bylo by lepší se na to zeptat přímo jeho. On ti hlavu neukousne. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
<text> Řekni mi o tom vojákovi. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
<text> Ha! Garik ho našel během lovu zombíků. Měl docela kliku, že ho vůbec našel, protože zrovna tou cestou moc lidí nechodí. No a teď sedí v bunkru a neví do čeho píchnout.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
<text> Co mi můžeš říct o těch žoldácích? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
<text> No co... chráněj tenhle bunkr. Jak hradní stráž. Přišli sem teprv nedávno a chtěli mluvit s Hermanem. Nakonec tady zůstali, i když z toho Herman asi nemá moc velkou radost. Hlavně je na nervy z Čerňáka, jejich velitele. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
<text> Můžeš mi říct něco o okolních místech? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
<text> Mezi naše největší pamětihodnosti patřej asi tyhle lokace: opuštěná vojenská základna, na severu pak vesnice Kopači a východně od ní stalkerská základna. Dřív to byla železniční stanice. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
<text> Pověz mi něco o tom armádním stanovišti. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
<text> Tam neni nic zvláštního. Obsadili to tam zombíci a mutanti, jinak je to tam opuštěný... A taky je tam bunkr. Sice malej, ale na schování se před blowoutem je víc než dostačující. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
<text> Pověz mi něco o Kopači. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
<text> Dřív to bejvala docela malebná vesnice, ale její sláva je už dávno za humnama. V šestaosmdesátym ji vypálili, údajně aby se tam nenakvartýrovali nějací lidi. Tou dobou byla všude radiace... a ještě teď je tam spousta míst, kde ti to klidně sesmahne koule. Stalkeři se tam neradi vydávaj, protože v okolí je spousta zombíků. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
<text> Pověz mi něco o tý železniční stanici. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
<text> A konkrétně? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
<text> Co bych ti o ní řekl... je to prostě obyčejná stanice. Janov se jmenuje. Pokud jsi tam ještě nebyl, doporučuju ti to co nejdřív napravit. Je to široko daleko jediný místo, kde si můžeš dát pořádnýho vychlazenýho panáka vodky a pokecat s ostatníma stalkerama o čem chceš. A krom tohohle bunkru je to taky jediný bezpečný místo v okolí. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
<text> Vidim, že máš novou výbavu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
<text> Kurva pravda! Teď už je z nás oficiální "Výzkumnej a operační tým". A nemusíš se bát, na tvoji pomoc jsme nezapomněli - naopak. Dohodli jsme se s klukama a tohle máš od nás jako výraz díků. Doufám, že ti to bude k užitku.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
<text> Nazdar chlape! Tak to ty s náma máš prozkoumat ten tunel? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
<text> Myslel jsem, že tam s těma zombíkama zůstanu navěky! Jak bych se ti mohl odvděčit? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
<text> No... a jsme tady!</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
<text> Nazdar, kámo. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
<text> Díky... dlužim ti. A na tohle nezapomenu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
<text> Tak, měření je dokončený...</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
<text> Tak mi řekni, co bylo v tom tunelu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
<text> Kromě prachu nic. Podle Hermana je to proto, že po okolí poletuje Tesla, ale já bych byl skeptičtější. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
<text> Nějakej druh zvláštního rušení... Člověk v tu chvíli neví, co je skutečnost a co ne. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
<text> Našli jste něco během měření intenzity toho psi-pole? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
<text> Všiml jsem si stop na zemi. Zdálo se, že patřily člověku, ale ani sebevětší blázen se v Zóně neprochází naboso... </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
<text> Krom toho, že se mi motala hlava a zdi se přibližovaly a zas odsouvaly, vlastně nic moc zvláštního. Kurevská psi-aktivita.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
<text> Co jsi v tom podzemí našel? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
<text> Vlastně nic, jenom pár nabroušenejch tarbíků. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
<text> Hmm... Nic je všude kolem nás. My potřebujeme nějakou zajímavost. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
<text> Jak je? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
<text> Jsem v pohodě... díky tobě, pochopitelně. Na, tady máš souřadnice jedný naší skrýše. Moc tam toho neni, ale lepší odměnu pro tebe v tuhle chvíli nemám. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
<text> Jak se cejtíš? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
<text> Ujde to... mockrát ti děkuju. Kdybys mi nepomohl... ne, nechci to radši ani domejšlet. Heh, vezmi si ode mě aspoň souřadnice naší skrýše. Neni tam toho sice nějak zvlášť moc, ale jako poděkování by to mohlo stačit. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
<text> Jsi naživu? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
<text> Jo, jsem. Hele, mockrát děkuju za pomoc. Kdybys tam nebyl, tak ani nevim, jak by to mohlo skončit. Vezmi si souřadnice týhle skrýše... jako výraz díků. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
<text> Co hlava? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
<text> Kurva! To co jsem viděl... eh... tak tohle asi jenom tak rychle nerozdejchám. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
<text> Dobře... co kdybysme se vrátili zpátky k bunkru? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
<text> Nemám sebemenší námitky! </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
<text> Tak můžeme vyrazit. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
<text> Jděte napřed. Já vás doženu. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
<text> Už to tak bude. Seš připravenej vyrazit? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
<text> Kdykoliv. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
<text> Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
<text> Ještě chvíli počkej. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
<text> Dojdu tam sám. Uvidíme se na místě. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
<text> Půjdu sám. Uvidíme se na místě. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
<text> Tak to prrr... Ještě pořád ti nemůžeme dostatečně věřit - a čas jsou peníze. Buďto teda půjdeš s náma, nebo nejde nikdo nikam. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
<text> Tak se tam můžeme vydat. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
<text> Ještě chvíli počkej. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
<text> Co? Teď? Vždyť ještě neskončila expanze. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
<text> Takže tohle je ten tunel? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
<text> Jo, to je on. Tak co, jdeme? </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
<text> Jasně, proto jsme přece tady. </text>
</string>
<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
<text> Nejdřív si to tady obhlídnu. </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
<text> Hej, ty! Chceš snad něco?! </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
<text> Jenom procházim okolo. </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
<text> Tak pokračuj, nebo tě krom puchejřů na nohách bude tížit i pár broků v zádech! </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
<text> Jasně, už jdu... proboha. </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
<text> Na to nemáš koule, ty jeden chudáku. </text>
</string>
<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
<text> Po tom ti nic neni. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
<text> Oh... Nazdar. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
<text> Šikula mi řekl, že jsi lhal... Nikdo ze stalkerů ti teď už nebude věřit. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
<text> Zbláznil ses? Nikdy jsem v životě nikomu nic neukradl! Šikula je magor! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
<text> Proč jsi o mně řekl banditům? A proč na mě čekali u doků? </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
<text> To sis mě s někym spletl - já se s banditama nezaplejtám! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
<text> Šikula mi o tobě řekl... A tobě štěstí zrovna moc nepřeje, když na tebe míří jeden pořádně nasranej stalker a ty s tim nemůžeš nic dělat... </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
<text> Co? Ne, počkej! Já tě nechtěl nijak podrazit, vážně! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
<text> K čertu s tebou...</text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
<text> Prosimtě, kamaráde, pomoz mi! No tak! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
<text> Nejdřív mi řekni, kam jsi mi schoval věci! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
<text> Promiň, kámo, ale potřeboval... potřeboval jsem nutně prachy! Řeknu ti všechno... jenom mi prosimtě pomoz! Řeknu ti vážně všechno! Přísahám! </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
<text> Jsi ubožák... na, tady máš lékárničku. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
<text> Díky, kamaráde! Všechny věci jsem schoval do sejfu v kanále - je to hned za rohem, stačí jenom sejít do podzemní chodby. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
<text> Věřil jsem ti jednou - a podruhý už takovou chybu neudělám. Na lékárničku zapomeň. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
<text> Tady. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
<text> Ne. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
<text> Díky! Nemyslel jsem si, že mi pomůžeš...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
<text> Koho bych mohl naverbovat jako ochranku k vědcům? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
<text> Povinnost, pochopitelně. To jsou nejlepší bojovníci v celý Zóně! No a krom toho těžko najdeš někoho, kdo má takovou výzbroj. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
<text> Hmm, pořád pro ně dělá Svoboda, co? To bude problém. Já bych volil Povinnost, ale spoj tyhle dvě jednotky dohromady a dočkáš se takovýho rodea, až tě to bude mrzet. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
<text> Nevíš o někom, kdo by byl ochotnej pomoct vědcům s měřením? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
<text> Běž se zeptat Šulgy. Jasně, nikdo z nás tady sice nemá vysokoškolský vzdělání a ani nestudoval matfyz, ale pár šikovnejch chlapů se tady určitě najde. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
<text> Hmm, a co takhle někdo ze Svobody? Povinnost rozhodně nepřichází v úvahu a o nikom dalšim skutečně nevim. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
<text> Když jsme se dostali do podzemí, výtah přestal fungovat.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
<text> Ha! No nediv se, to byl poslední kousek energie z rezerv. Bylo štěstí, že nevypověděl službu v polovině cesty. Nevedou odtamtaď žádný únikový východy. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
<text> Nevíš o někom, kdo mi mohl ukrást věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
<text> Určitě nějakej ziskuchtivej hajzl. Hmm, nemám sebemenší ponětí, ale řeknu ti jedno: dokud je Šulga ve vedení celýho Janova, nemělo by se tohle stávat. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
<text> Mohl bys otevřít tenhle ocelovej kufr? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
<text> No hele, nejsem zrovna člověk, kterej se s kancelářskou sponkou dostane do trezoru. Nejsem stavěnej na otvírání věcí hrubou silou - to umí každej blbec, stačí jenom vzít kladivo a mlátit tak dlouho, dokud nepovolí buďto přepravka a nebo tvůj svěrač. Ale pokud budeš potřebovat pomoct s něčim elektronickym, víš kde mě najít. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
<text> Jedna klidná skupina Monolitu hledá někoho, kdo by je vzal k sobě. Nevíš o někom? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
<text> To myslíš vážně? Vždyť se vypráví, že Monolit je jak roj splašenejch kobylek... Hm - zkus si promluvit se Šulgou. Pokud souhlasí, můžem je vzít mezi sebe. Aspoň budou ušetření zbytečnejch a nepříjemnejch otázek. Nehledě na to, že budou mít stálý zaměstnání.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
<text> Mohl bys dešifrovat tuhle černou skříňku? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
<text> Nech mě se podívat... Hmm, tohle možná bude trochu komplikovaný... Dej mi tak tři hodiny, to by mělo stačit. A jak to bude s placenim... tyhle práce jsou náročný, to snad chápeš. Na ceně se dohodneme, až s tim skončim. Ty si zatim můžeš vyrazit na procházku kolem místních "památek"... Je to precizní práce a já nemám rád rozptylování...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
<text> Nech mě se podívat... Hmm, tohle možná bude trochu komplikovaný... Dej mi tak tři hodiny, to by mělo stačit. A jak to bude s placenim... tyhle práce jsou náročný, to snad chápeš. Na ceně se dohodneme, až s tim skončim. Zatim bys mi mohl zkusit najít pár radiosoučástek, co ty na to? Pomohlo by mi to s tou skříňkou... a ty bys nemusel tolik platit. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
<text> Huh, co? Hej, pořád na tom pracuju. Tohle je černá skříňka, ne nějakej umaštěnej walkman...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
<text> Tak, jsem hotovej... Bylo to docela jednoduchý, abych pravdu řekl. Heh, a proč by taky nemělo bejt...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
<text> Za kolik? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
<text> 3000, míň ne. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
<text> Tady to máš. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
<text> Tolik peněz nemám. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
<text> Hele, mohl bych tu cenu srazit - ale pod podmínkou, že mi doneseš pár součástek. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
<text> Dobře... tak pokud je to všechno, tak se vrátim ke svojí práci. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
<text> Moc drahý... ale popřemejšlim o tom. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2850. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2700. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2550. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2400. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2250. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 2100. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 1950. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
<text> Udělám ti cenu... speciálně pro tebe 1800 rublů. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
<text> Udělám ti cenu - bez žádnejch přirážek, jenom za cenu spotřebovanýho materiálu... a to dělá 1650 rublů. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
<text> Doufám, že ti to k něčemu bylo. Nestává se denně, aby mi někdo nosil takovýhle věcičky. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
<text>Kdybych ty data nepotřeboval, tak bych s tim za tebou nešel. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
<text> Dělám na tom... Hele, co kdybys mi místo toho pokukování přes rameno pomohl najít pár součástek? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
<text>Heh... tohle je Senka. Přilepil se ke mně ještě v době, kdy jsem se poflakoval po Zatonu... Ožrala, ale jinak šikovnej chlap s hromadou zážitků. Já ho využívám hlavně na takový ty doručovatelský věci, hledání dalších součástek a tak dál. Když teda zrovna neni sťatej...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
<text> Koho by mohlo zajímat PDA jednoho ze zakladatelů Povinnosti? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
<text> Šulgu, koho jinýho... Povinnost si svoje kořeny pamatuje moc dobře, ne jak ti novodobí sráči, co každou naši chybu během chvíle zopakujou. Jedna věc je důležitá - to PDAčko se za žádnou cenu nesmí dostat ke Svobodě. Nedovedu si ani domyslet, co by s těma informacema pak mohli udělat.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
<text> Našel jsem tu sadu nástrojů. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
<text> A jakou přesně? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
<text> Pro hrubou práci. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
<text> Excelentní! Už zbejvá najít jenom sadu pro precizní práci a kalibrační sadu...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
<text> Pro jemnou práci. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
<text> Excelentní! Už zbejvá najít jenom kalibrační sadu a další pro hrubou práci...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
<text> Kalibrační sadu. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
<text> Excelentní! Už zbejvá najít jenom sadu pro hrubou a precizní práci...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
<text> Teď ne. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
<text> Dobrý! Potřeboval bych ale ještě najít kalibrační sadu. Pak všechny problémy budou pryč.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
<text> Skvělý! Potřeboval bych ale ještě najít sadu pro precizní práci. Pak to bude v pohodě. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
<text> Bezva! Potřeboval bych ale ještě najít sadu pro hrubou práci. S ní to pak půjde snadno. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
<text> Dej to sem!... Kde se ti povedlo ty věci najít, člověče?</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
<text> Pokud nemáš nástroje, mohl bych ti je zkusit najít. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
<text> To by bylo skvělý... poslední dobou si připadám jako barbar, protože všechno řešim pájkou a kouskem pryskyřice. Pokud bys mi ty nástroje sehnal, určitě bys nepřišel zkrátka. Mohl bych ti nabídnout pár novejch vylepšení.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
<text> Tak dobře. Podívám se po okolí. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
<text> Rozmyslel jsem s ito. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
<text> No tak, bude to v pohodě. Dáš mi nějaký peníze a já ti vyšperkuju věci tak, že je nepoznáš! </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
<text>Našel jsem PDAčko jednoho zakladatele Povinnosti. Měl bys zájem? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
<text> Zakladatele Povinnosti? Tak to jsi našel skutečně zajímavou věc... Zanes to PDAčko Šulgovi, ten už bude vědět, co s nim udělat. Hlavně to nenes ke Svobodě, jasný? Jsou jak smečka nadrženejch podvraťáků, co čeká na sebemnší příležitost nám pořádně zatopit. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
<text> Našel jsem nějakou dokumentaci s plánem podzemní cesty do Pripjati. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
<text> Nech mě se podívat... hmmm... jasně... Je tady plán podzemního tunelu. Jedna ze sekcí je přístupná výtahem v jednom traktu jupiterský fabriky. Dobrý! Ale i tak je tady problém - celá oblast je zamořená plynem a vstupní brána zapečetěná. Možná by stálo za to nahodit generátor zpátky a nějak tu bránu otevřít, ale...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
<text> ...ale to nebude možný bez adekvátní ochrany. A adekvátní ochranou nemyslim to, co máš právě na sobě. Měl bys najít pár spolehlivejch lidí, nasoukat je do ochrannejch vest s uzavřenou dejchací soustavou a až pak se tam jít podívat. Zkus prohodit pár slov se Zulusem, najdeš ho ve věži kousek odtud. Mohl by ti pomoct sjednotit tým.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
<text> Zmínil ses o nějakejch součástkách...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
<text> No to jo... ono neni zrovna snadný někde v okolí najít takový věci, zvlášť ne funkční. Všechno je buďto spálený nebo rozbitý. V nejhoršim případě oboje zároveň... slyšel jsem, že se pár radiosoučástek povaluje ve starý cementárně kousek odtud.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
<text> Tady máš ty součástky. Prolezl jsem to tam od střechy až po sklep. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
<text> No teda, chlape... ty válíš! Neboj se, zkrátka nepřijdeš. Když budeš potřebovat, zastav se za mnou a já se ti už revanžuju nějakou tou modifikací.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
<text> Donesl jsem ti nějaký ty součástky, přesně jak jsi chtěl. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
<text> No to mě poser na holý záda! Paráda! </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
<text> Já ti ty součástky donesu. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
<text> Paráda! Cokoliv co najdeš, ať už to budou rezistory, tranzistory, kondenzátory, klidně i cívky drátů, všechno to sem přines. Nedělej rozdíly mezi tim, co ti přijde cenný a co ne. Mně se hodí všechno. Kdybys tam našel i nějaký tišťáky, rozhodně je seber taky. Nebudu ti za ně sice moct zaplatit, ale jako jeden z mála u mně budeš mít slevu na veškerý vylepšení... a taky ti s těmahle věcma budu moct udělat i pár novejch. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
<text> Proč ty součástky tak potřebuješ? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
<text> Protože s něma můžu opravovat výbavu - nejsem zrovna člověk, kterýmu ke štěstí a pocitu dobře odvedený práce stačí role leukoplasti a trocha barvy na překrytí. A navíc radiosoučástky jsou moje dlouholetá láska. Ani nevíš, jakou radost dokáže vykouzlit jenom to, když si sám něco postavíš a ono to funguje. Vzpomínám si, jak jsem jednou udělal dokonce rušičku... Byla to šikovná věcička, hlavně na umlčení toho věčně vyřvávajícího amplionu v baru "U sta Radů". </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
<text> A proč zůstaly všechny tyhle věci zrovna v cementárně?</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
<text>Cementárna se tomu řikalo obecně, ale bylo to tam rozdělený na jednotlivý sekce. Jeden z baráků sloužil ještě před tou první černobylskou nehodou jako technickej úsek. No a tam s těmahle věcičkama technici přicházeli do styku den co den. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
<text> Našel jsem nějakou starou dokumentaci přímo v jupiterský továrně. Chceš se podívat? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
<text> Hmmm... Nic zvláštního. Jenom samá administrativa...</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
<text> Hmm... Jsou tam nějaký užitečný informace, ale nic bližšího ti teď neřeknu... Potřebuju se do toho ještě trochu dostat. Ty bys zatim mohl prozkoumat pár míst, o kterejch se tady píše. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
<text> Kurva, jak mám asi v těhle podmínkách doprdele pracovat? Žádnej materiál, žádný součástky... Ou, nazdar! Ani jsem si tě nevšiml. Co potřebuješ? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
<text> Hej, ty tam! Co potřebuješ? Výbavu mám sice mizernou, ale i tak dokážu opravit skoro všechno, co si usmyslíš! </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
<text> Nazdar stalkere... co tě k nám přivedlo?</text>
<!-- původní text, ale nesedící: Nazdar. Poslouchej... trochu jsem přemejšlel. V areálu starý cementárny se válí spousta radiosoučástek - celkem vzácný věci, ne jenom tak obyčejný sračky, co se daj koupit kdekoliv jinde. No a právě teď tam chuděry jenom tak ležej, práší se na ně a tak... co kdybys tam zašel a donesl mi všechno, co najdeš? Neni to nic těžkýho, stačí se dostat na střechu a pak slejzat patro po patře. -->
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
<text> Nazdar! Potřebuje něco z tvojí výbavy vylepšit nebo opravit? Když mi řekneš, dám ti slevu.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
<text> Salut, chlape! Jak ti můžu pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
<text> Mohl bys odblokovat tenhle modul? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
<text> No snad jo... Ale nebude to hned. Zastav se tady tak za tři hodiny, to už bych se do týhle krásky dostat mohl. Takovou práci mám rád, je to precizní, čistý... půjdu do toho pod podmínkou, že mi za to dáš tisícovku.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
<text> Tak dobře. Ujednáno! </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
<text> Supr! Hned se do toho dám, takže kdybys byl tak hodnej a nechal mě v klidu pracovat, nezlobil bych se. Až s tim skončim, dám ti vědět. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
<text> Hm, teď u sebe tolik nemám. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
<text> Tak se vrať, až budeš mít peněz dost. Levnějšího technika v Zóně nenajdeš. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
<text> Popřemejšlim o tom. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
<text> Jak jsem řekl, zabere to tak tři hodiny. Dej mi tisícovku a mrknu se na to. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
<text> Už se ti povedlo ten modul odemknout? </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
<text> Ne, ještě pořád na něm dělám... Neboj se. Až se do něj dostanu, dám ti vědět. </text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
<text> Počkej... já už tim pověřil Senku. Poslal jsem ho k tobě i s tim modulem - asi jste se minuli. No to je jedno. Stejně ti řeknu, co jsem v něm našel. Kromě pár topografickejch údajů o terénu a vegetaci tam byly souřadnice nějakejch tří míst. Stáhl jsem si to radši do svýho PDA, tak ti to všechno přepošlu...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
<text> Ono jich je víc? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
<text> Jedna poraněná se objevila už v Zatonu, a na tu si brousil zuby Gonta a jeho kluci. Jenže i tak by se jim hodil zkušenej lovec, kterej by jim s ní pomohl. O tý druhý jsem všechny informace ztratil - a právě tahle kurva zabila Lišáka... Ach jo... chudák jeden...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
<text> Bohužel jo. Ta jedna v Zatonu, druhá je tady. No a právě tahle kurva sejmula i Lišáka.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
<text> Kdo jsi? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
<text> Řikej mi prostě Lovec. Důležitý je vědět, že jsem člověk, co organizuje lovy na mutanty a pomáhá tak normálním lidem. Teda abych pravdu řekl, teď už jenom rozdávám kšefty, sám do boje nevyrážim. Můžu ale poskytnout hodně cennejch rad.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
<text> Chtěl bych vědět něco málo o lovu. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
<text> No jo, ale na každýho mutanta se musí jinak... Ať už je to čokl, Trpaslík a nebo třeba Poltergeist, nemluvě o Kontrolérovi... Tak to upřesni. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
<text> Pověz mi o Trpaslících. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
<text> Tihle šmejdi dost dobře ovládaj telekinezi. To ve zkratce znamená, že cokoliv co neni pevně přivázaný k zemi, po tobě určitě nějakej sráč hodí. Stoly, šuplíky, cihly, prostě všechno. Nejlepší taktikou je zůstat opodál a bejt pořád v pohybu. Pokud tyhle zásady nebudeš respektovat, brzo ti nějakej kus bordelu rozrazí lebku. Nesmíš zapomenout ani na to, že Trpaslíci dovedou člověku vytrhnout zbraň z ruky a omlátit mu ji o zdi. Dej si na to pozor. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
<text> Řekni mi něco o Poltergeistech. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
<text> Jsou celkem dva druhy Poltergeistů. Ten první využívá gravitaci, kterou dokáže zkumulovat do souvislýho paprsku a ten po někom vyslat. Zní to sice složitě, ale kouzla v tom nehledej. Prostě dostaneš ránu tak velkou, že si tvoje hlava změní místo se zadkem. Ten druhej zas využívá k útoku oheň. Každej lovec se jim snaží vyhnout velkou oklikou, ale ne vždycky se to povede. Ale pozor - Poltergeisti nedokážou ani slyšet a ani vidět. Reagujou jenom na pohyb - ti, kdo tuhle informaci znaj, ji samosebou využívaj kdy jenom můžou. Stačí jenom zůstat nehybně stát a pokropit toho hajzla pár nábojema. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
<text> Pověz mi něco o Kontrolérovi. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
<text> Kontrolér je zrůda všech zrůd - stačí mu jenom obyčejná myšlenka, aby tě zabil... v horšim případě se ti vecpe do mozku a začne tě ovládat. Pokud bys na něj náhodou narazil, najdi si nějakou pevnou překážku, za kterou se můžeš schovat. Výhodou je, že Kontroléři jsou pomalí, takže nejlepší metodou na jejich zabití je hodit jim pod nohy pár granátů. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
<text> Pověz mi něco o Chimérách. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
<text> Jsou to sakra nebezpeční noční predátoři. Pomalu se za tebou plížej, využívaj stín a tmu, a když to co nejmíň čekáš, tak prásk! A máš ji na zádech. Nebo spíš na tom, co ti ze zad zbyde. Pokud víš, že někde v okolí tahle svině je, nenech se ničim rozptylovat a dávej si bacha na každičký šustnutí, co uslyšíš.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
<text> Řekni mi něco o Pseudoobrech. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
<text> Nejtěžší částí je jejich samotný zabití. To neni jak u obyčejnejch mutantů, že stačí pár ran do hlavy a je to - na Pseudoobry se musí jinak. Vhodný je mít u sebe nějakou automatickou brokovnici - nebo ještě líp - granátomet. Pak je důležitý držet si odstup a pořád to do něj šít. Musíš si taky dát pozor na jeho útoky. Pokud je u tebe blízko, tak na tebe šlápne a v mžiku jsi mrtvej. Pokud je od tebe nějakej ten metr vzdálenej, bude používat tlakový vlny. Těm se ale dá vcelku snadno vyhnout. No a když nemáš ani brokovnici a ani granátomet, tak holt budou muset stačit běžný granáty.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
<text> Fajn. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
<text> Proč už nelovíš? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
<text> Ztratil jsem chuť - hned po Lišákově smrti. Byl to nejenom můj parťák, ale strašně dobrej kamarád. Spoustu hajzlů jsme ulovili společně, a teď bez něj to tak nějak nemá význam... V Zatonu jsme stopovali dvě Chiméry, který jsme pak nakonec našli. Jedna po nás vystartovala, jenže než jsem stihl ze zad shodit brokovnici, Lišák už ležel na zemi. Pak se objevila ta druhá kurva a někam ho odvlekla ... promiň, ale nemůžu o tom dál mluvit.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
<text> Nevíš o někom, kdo mi mohl sebrat věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
<text> Hmm... Nevim, nemám sebemenší ponětí... Vidíš, každej se bojí mutantů, ale že se tady procházej ještě horší bestie, to nikoho netrápí...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
<text> Zvláštní situace si vyžadujou zvláštní řešení. Jak se ti to povedlo? To se ti ani jeden z těch sráčů nepřisál zezadu na krk? No dobře, nebudu se tě vyptávat. Udělal jsi ale hodně dobrou věc, to ti garantuju. Už si dovolovali moc dlouho. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
<text> Máš pro mě nějakou práci? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
<text> Jasně že mám. Parta stalkerů se předevčírem vydala do tunelu na sever od jupiterský fabriky. Pak se sem vrátili s informacema, že si tam udělali hnízdo nějací mutanti. Nikdo neví, co přesně se tam usadilo, ale dva chlapi tam přišli o život. Když se to rozkřiklo i mezi další neutrály, zavládla tady panika. Všichni se začali bát vystrkovat nos a dost lidí se složilo na odměnu. Je to nebezpečná práce, ale dal bych ti 5000. Co na to řikáš? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
<text>Beru to. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
<text> Doufal jsem v to. Díky! </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
<text> Teď ne, promiň. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
<text> Chápu tě, ale neni to zrovna nejmoudřejší rozhodnutí... </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
<text> Od minula se nic nezměnilo. Vystoupuj a sejmi všechny mutanty v tunelu. Najdeš ho kousek od jupiterský továrny, stačí jenom jít po kolejích. Pokud se ti to povede, dostaneš pět tisíc. Tak co, bereš to?</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
<text> Ti sráči v tunelu děsej docela dost stalkerů...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
<text> V tom tunelu byli dva Trpaslíci. Teď už tam neni ani jeden. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
<text> Takže Trpaslíci... hmm... onehdy nám to sem pár chlapů přišlo říct, ale pořád jsem myslel, že to budou nějací jiní šmejdi. No to je jedno, hlavně že jsou všichni pod drnem. Na, tady je tvoje odměna.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
<text> Takže Trpaslíci... Už tam pár stalkerů kvůli nim zařvalo. Pár chlapů dokonce přihodilo nějakej ten rubl do banku pro toho, kdo se těch šmejdů zbaví. A jak se tak dívám, tak odměna poputuje k tobě. Dobře...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
<text> Jsem připravenej jít na Chiméru. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
<text> Dobře. Ten lovec co ji vystopoval mi tvrdil, že to měla namířený ke starýmu ventilačnímu komplexu. Znáš to tam? V okolí je parkoviště a kolem něj jsi už určitě šel. Chiméra je noční lovec a hlídá si svůj rajón, takže bude asi dost nasraná, když tě tam uvidí... Ale to stejně asi víš. Je teda potřeba počkat na setmění a pak na ní vlítnout. Hlavně na sebe dej pozor. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
<text> Chiméra je mrtvá. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
<text> Díky... Vážně ti děkuju. Teď už se snad Lišák dočká odpočinku. Tady máš ty peníze, co jsem ti slíbil... A ještě něco dostaneš - moji brokovnici. Tobě se bude hodit určitě víc, než mě. Hodně štěstí...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_11">
<text> Já jsem Lovec... a ty se mi představovat ani nemusíš. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_12">
<text> Co je? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_13">
<text> Díky žes přišel. Zrovna by se mi sešel nějakej zkušenější lovec. V Janově těžko najdu někoho lepšího než tebe, takže poslouchej. Jde o tohle: Už několikrát jsme se pokoušeli sejmout Chiméru, ale pokaždý nám utekla. Pokud by se ti podařilo ji zneškodnit, dám ti 4000, a navíc z vlastní kapsy. Neboj se, jsou to úspory, nikoho jsem kvůli tomu neokradl. Jenom potřebuju mít jistotu, že fakt chcípne... Dluží to chudákovi Lišákovi. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_14">
<text> Ta Chiméra pořád představuje velkou hrozbu. No a pokud to nechceš udělat pro záchranu ostatních stalkerů, udělej to aspoň pro prachy - deset tisíc jenom tak na silnici nenajdeš. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_15">
<text> Už jsi tu kurvu zabil? Nemůžeme čekat moc dlouho, nebo se přesune jinam! </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_start_16">
<text> Rád tě vidim. Nějaký novinky? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
<text> Nebyla by tady pro mě nějaká práce? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
<text> Ale jasně že byla. Znáš ten močál nedaleko starý cementárny? Tak právě tam se usadila skupina Upírů. Nemusim ti snad nijak podrobně vysvětlovat, že všichni bysme byli spokojenější, kdyby v těch bažinách zůstali. Za jejich zničení bych ti dal 3000. Bereš? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
<text> Jo, udělám to. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
<text> Super. Tak si nabij kvér a jdi na věc!</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
<text> Teď ne. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
<text> Dobře... času máš dost. Minimálně do chvíle, než se mi neohlásí nějakej jinej lovec. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
<text> Nic se od minula nezměnilo. V bažině se usadilo pár Upírů a občas se vydaj na špacír i do vedlejší cementárny. Pokud se jich zbavíš, dám ti tři tácy. Co ty na to? </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
<text> Ještě jsi nedokončil svůj aktuální úkol...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
<text> Tak, všichni upíři jsou už pod drnem. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
<text> Takže stalkeři si konečně můžou oddechnout. Díky - a tady máš ty peníze. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
<text> Stalkeři z týhle zprávy budou mít určitě radost. Dokonce se na tu odměnu sami složili, což se teda častokrát nevidí. Na, tady jsou tvoje tři tisíce a k tomu jako bonus nehynoucí respekt u ostatních. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
<text> Společně s Gontym jsme se zbavili Chiméry v Zatonu. </text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
<text> Díky, že jsi jejich výskyt zredukoval. Ani nevíš, jak rád bych si její hlavu pověsil někam na stěnu, kde ji každej uvidí...</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
<text>Díky, že jsi se zbavil obou těch zrůd. Teď to tady stalkeři budou snad mít jednodušší...</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
<text> Řekni mi něco o tom Kontrolérovi. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
<text> No jo, každej jde za Flintem, poslechnout si jeho skvělý historky. Jedinej Flint se totiž naučil, jak sejmout i toho nejvytvrdlejšího Kontroléra... No, šel jsem do tunelu pro nějaký věci, že jo... no a najednou rána jak z děla. Otočim se a koho nevidim - hlavoun je přímo za mnou a už už se napřahuje k útoku. Sebral jsem ze země plechovej plát a zakryl jsem se nim. Měl jsem pocit, jako kdyby mi měla každou chvíli prasknout hlava... ale ještě než si mě ten zmetek podmanil, dopotácel jsem se k němu a pořádně ho praštil přes tu jeho hnusnou palici. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
<text> Pověz mi o artefaktech u těžební věže. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
<text> He! Řeknu ti jenom jednu věc - stalkeři měli pech! Jakmile Flint hrdinně vlítnul do anomálií, nezbylo pro ostatní stalkery nic. Tak se sbalili a vrátili se do Janova! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
<text> Jo, takže stalkeři se sebrali a šli zpátky... určitě. Já ti taky něco řeknu. Nechal jsi tam trčet v anomálii svýho kamaráda!</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
<text> Co?! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
<text> Kecy... Tvoje slovo stojí za starý pseudopsí hovno, zvlášť mezi náma Svoboďákama! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
<text> Měj se. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
<text> Ne, nic. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
<text> Zatim díky. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
<text> Pověz mi o těch Upírech v Zatonu. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
<text> Mno, tenhle problém - myslim tim Upíry nedaleko Skadovsku - se objevil nedávno. Pár kluků se už snažilo to nějak vyřešit, ale nikdo neuspěl. Všichni, co se snažili je postřílet, se už nikdy nevrátili. Jednoho dne jsem se rozhodl jim pomoct, popadl jsem brokovnici a vydal se přímo do hlubin toho jejich pelechu! Během pár hodin jsem byl zpátky a po Upírech ani vidu, ani slechu. Všechno jenom díky Flintově statečnosti, dobrosrdečnosti a odvaze! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
<text> Mám dojem, že nemáš ani ponětí, kde to hnízdo bylo. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
<text> Táhni do prdele. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
<text> Běž nasírat jiný stalkery, já na to nejsem zvědavej!</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
<text> Kecy... Tvoje slovo stojí za starý pseudopsí hovno, zvlášť mezi náma Svoboďákama! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
<text> No neřikej! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
<text> Zatim díky. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
<text> Řekni mi o těch novejch cestách v okolí Zatonu. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
<text>Zatonskej průvodce až donedávna nemohl najít víc cest do dalších oblastí, ale starej profík Flint mu vytáhl trn z paty! No jo, je to tak. Jednou jsem to měl namířený právě do Zatonu, trochu si doplnit výbavu a tak, no a v jedný anomálii jsem našel chlapa, co u sebe měl zvláštní mapy. Tak jsem je donesl tomu průvodci a od těch dob jinudy ani nechodí. A to všechno díky Flintovi! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
<text> Možná bysme se měli zeptat Pilota, kdo mu ty mapy našel. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
<text> Táhni do prdele. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
<text> Ježiš, běž si vysrat! Já nejsem na tvoje kecy zvědavej! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
<text> Kecy... Tvoje slovo stojí za starý pseudopsí hovno, zvlášť mezi náma Svoboďákama!</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
<text> Za hovno stojíš akorát ty sám. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
<text> Zatim díky. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
<text> Pověz mi o tý tvojí výpravě do Oázy. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
<text> Byl jsem první, kdo ji viděl. No jo, starej Flint je prostě třída, to tady všichni ví. Nepotkal jsem ani jednoho mutanta a ani žádnou anomálii - všude jenom klid a pohoda. A taky plno artefaktů - bylo jich tolik, že jsem o ně zakopával. Nechtěl jsem ale narušovat ten klid, proto jsem je nechal ležet. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
<text> Nejsi nic víc, než prachsprostej lhář. Já Oázu viděl na vlastní oči! Zato ty jsi ji neviděl ani na fotce! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
<text> Běž do prdele. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
<text> Ježiš, vyser si! Běž zjebávat jiný stalkery!</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
<text> Kecy... Tvoje slovo stojí za starý pseudopsí hovno, zvlášť mezi náma Svoboďákama!</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
<text> No vida! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
<text> Zatim díky. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
<text> Řekni mi o tý pomoci vědcům. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
<text> Jednou jsem přišel do toho jejich bunkru. Všichni se na mě otočili a sborem řekli: "Flinte, potřebujeme tvoje zkušenosti a odvahu pro jeden náš experiment!" Chtěli, abych nainstaloval pár jejich skenerů do centra pár anomálií. Bez problému - vřítil jsem se hrdinně do anomálií, nastavil skenery, zapnul je a pak se vrátil pro odměnu. Ještě pár dní potom mi všichni vědci děkovali. Děkovali statečnýmu Flintovi! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
<text> Přestaň už tady rozhlašovat, co všechno jsi udělal!. Tuhle práci jsem pro vědce zajistil já! Nepřivlastňuj si cizí úspěchy, nebo na to brzo dojedeš!. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
<text> Běž do prdele! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
<text> Vyser si! Co kdybys šel zjebávat jiný stalkery?! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
<text> Kecy! Tak to dokaž! Tvoje slovo stojí za starý pseudopsí hovno, zvlášť mezi náma Svoboďákama! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
<text> Ale neřikej! </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
<text> Zatim díky. </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_start_11">
<text> Nazdar! Chceš si taky poslechnout moje příběhy? </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_start_21">
<text> Co je? </text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_start_31">
<text> No dobře, co po mně teda chceš? </text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_0">
<text> Kámo! [...] Doprdele! [...] Já umírám!</text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_1">
<text> Počkej, mám tady lékárničku! </text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_11">
<text> Ne. [...] Děkuju, kamaráde, [...] mně už nikdo nepomůže! [...] Poslouchej - [...] přišel jsem [...] na tohle místo [...] s jednim Svoboďákem! [...] Našli jsme artefakt, ale [...] sotva jsme ho sebrali, [...] tak jsem cejtil něco divnýho! [...] Ten kripl se otočil [...] a v tu ránu mě strčil do anomálie. [...] Kdyby mi pomohl, měl bych [...] snad ještě šanci. [...] Ale on ten [...] artefakt vzal [...] a zdrhnul. [...] Prej že [...] zavolá pomoc. [...] Ale lhal! [...] Najdi ho! [...] Najdi ho [...] a všem řekni, [...] jaká je [...] to svině kurevská!</text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
<text> Najdu ho. </text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
<text> Do tohohle se nechci namáčet. </text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_2">
<text> Chyť se mě za ruku. Snad tě stihnu dostat ke zdravotníkovi!</text>
</string>
<string id="jup_b25_senya_start_3">
<text> To se prostě stává. Měj se. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
<text> Něco pro tebe mám.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
<text> Jasně, tady máš Masovou kuličku. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
<text> Děkuju. Vědci sice platí dobře, ale tohle je pro mě důležitější. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
<text> Děkuju mockrát! Teď už se snad konečně dostanu do Pripjati - a s propustkou. Teda až najdu cestu, samozřejmě..</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
<text> Jasně. Tady máš Koblížek. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
<text> Děkuju. Vědci sice platí dobře, ale tohle je pro mě důležitější. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
<text> Díky moc. Teď už se snad budu moct konečně dostat do Pripjati... a s propustkou. Teda až najdu cestu, samozřejmě. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
<text> Tady máš jak Masovou kuličku, tak Koblížek. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
<text> Díky moc! Teď už se konečně můžu pohnout dál - jenom najít tu zpropadenou cestu do Pripjatě! </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
<text> Ale nic. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
<text> Nevypadáš zrovna moc vesele... </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
<text> Možná bych ti mohl pomoct...</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
<text> Upsal jsem se k tomu, že budu pomáhat vědcům. Jenže to jsem ještě nevěděl, že si toho vymyslej tolik. Všechno jsem splnil, až na dvě věci. Problém je, že mi za to slíbili propustku do celý Zóny. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
<text> Už jsem to skoro měl v kapse, až na ty dva malý zkurvený detaily. Měl jsem najít všechny artefakty, co se objevujou v Gazirovoku, jenže nepodařilo se mi najít Koblížek a Masovou kuličku. V týhle oblasti prostě nejsou a já nemám sebemenší zdání, kde hledat. A pokud jim je nedonesu, nedostanu tu zpropadenou prupustku - a bez ní se nehnu dál! </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
<text> Možná bych ti s těma artefaktama mohl pomoct. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
<text> To je smutný.... </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
<text> Fakt? V tom případě mi sežeň Masovou kuličku a Koblížek a v tu ránu poběžim k vědcům. S propustkou se můžu dostat kamkoliv - a bez problémů. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
<text> Kolujou o Pripjati nějaký zajímavosti? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
<text> Nikdo tam nezná cestu. Každej chodí na vlastní pěst a doufá, že ho tam nějaká cesta už zanese. Jenže to je marný. Taky se objevila spousta legend o artefaktech... Nepochybně je to zajímavý místo, který stojí za prozkoumání. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
<text> Hledám někoho, kdo by se mnou byl ochotnej jít do Pripjatě. Neměl bys zájem? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
<text> No rád bych to město prozkoumal... ale nemůžu. Promiň. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
<text> Ha, já mám do Pripjati taky namířeno... Ale chodim zásadně sám. Promiň.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
<text> Vítej v našem malym království. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
<text> Chlape, jít do Pripjatě... to zní senzačně! </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
<text> Teď se hlavně na tu cestu budu muset připravit... </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
<text> Jak ti můžu pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
<text> Je to fajn, pokud se chceš cejtit bezpečně. Mě to ale nic neřiká. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
<text> Možná bych ti mohl pomoct najít ty artefakty. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
<text> Neznáš cestu do Pripjatě? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
<text> Ne, ale údajně je to tam posetý všemožnejma vzácnejma artefaktama. Mám chuť se tam zajít podívat. Zkušeností mám dost, vždyť jsem byl mezi prvníma, co našli cestu sem do Jupiteru. Jenže chodim zásadně sám - nerad se ohlížim, jestli se ostatním něco nestalo. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
<text> Můžeš mě vzít do Jupiteru? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
<text> Jasně. Seš připravenej? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
<text> Jo. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
<text> Ještě ne. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
<text> A to chceš, aby nás hned po vystrčení nosu sesmahla expanze? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
<text> Mohl bys mě dostat do Pripjati? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
<text> Můžem to zkusit. Dej mi pět tisíc a vyrazíme! </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
<text> Dohodnuto. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
<text> Ehm, teď ne. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
<text> Tvoje věc. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
<text> Tak se zdá, že nemám dost peněz. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
<text> Mohl bych to zkusit, ale budu od tebe chtít 5000. Vyrazíme hned, jak se přežene expanze. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
<text> Můžeš mě dostat zpátky do Zatonu? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
<text> Nah, tohle pro mě nepředstavuje žádnou výzvu. Běž se zeptat Pilota, ten se zajímá o tuhle štaci. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
<text> Klidně tě tam dovedu... stačí, když mi dáš tři tisíce, co ty na to? </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
<text> Ne. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
<text> Jak chceš. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
<text> Nemám u sebe dost peněz. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
<text> No, za tisícovku tě tam klidně vezmu. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
<text>Nah, tohle pro mě nepředstavuje žádnou výzvu. Zeptej se Pilota, ten se zajímá o tuhle štaci. Můžete vyrazit hned, jak skončí expanze. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
<text> No, klidně tě tam vezmu - a jenom za tři tisíce. Musíme ale počkat, než se přežene ten blowout. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
<text> Bez problému, stačí mi dát tisícovku. Musíme ale počkat, než se přežene ten blowout. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
<text> Takže jsi se sem dostal skrz tunel? Já taky přišel z Jupiteru, ale nadzemní cestou. Pokud budeš chtít, můžu tě vzít zpátky, a zadarmo... </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
<text> Nazdar! Dlouho jsme se neviděli. Ty ses sem dostal podzemím, že jo? Já jsem naštěstí objevil jednu pěknou a schůdnou cestu po povrchu. Jestli se ti někdy zasteskne po starejch kamarádech, stačí říct... já už tě doprovodim zpátky.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
<text> Takže ty ses sem dostal skrz podzemní tunel? Dobrý! Představ si, že jsem s vědcema uzavřel smlouvu a dostal jsem od nich za odměnu propustku. No a s ní mi nic nebránilo v tom, dojít až do Pripjatě - hezky po silnici. Pokud budeš potřebovat, můžu tě vzít zpátky do Jupiteru, a to úplně zadarmo. Dělám tady místního průvodce.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
<text> Nazdar! Dlouho jsme se neviděli. Ty ses sem dostal podzemím, že jo? Já jsem naštěstí objevil jednu pěknou a schůdnou cestu po povrchu. Jestli se ti někdy zasteskne po starejch kamarádech, stačí říct... já už tě doprovodim zpátky. Jo a ještě než to zapomenu - díky za tu pomoc s vědcema. Vezmi si tohle jako odměnu - určitě pro to najdeš lepší využití, než já. </text>
</string>
<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
<text> Nechceš s tvejma kamarádama chránit tenhle bunkr? </text>
</string>
<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
<text> Ne, to skutečně ne. Ne že bysme nechtěli, ale pořád je pro nás lepší bejt pořád jednou nohou volní, než se upsat k trvalý spolupráci. I když by to bylo pro vědátory. </text>
</string>
<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
<text> Co je, ztratil ses? Vypadni, než ti dám jednu přes hubu. </text>
</string>
<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
<text> Co je? Chceš snad problémy? Vypadni! </text>
</string>
<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
<text> Hele, vysmahni vocaď a neser! </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
<text> Co bude dál? </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
<text> Chceme se vrátit do Janova. Půjdeš s náma? </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
<text> Tak fajn. </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
<text> Ne, zůstanu tady. </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
<text> Je fajn, že jsi nám to s něma dohodnul. Delší dobu bysme tady už asi nevydrželi. </text>
</string>
<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
<text> Díky za pomoc. </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
<text> Co budete dělat teď? </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
<text> Vrátíme se do Janova. Jestli chceš, můžeš jít s náma. </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
<text> Dobře, můžeme vyrazit. </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
<text> Ne, ještě si projdu okolí. </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
<text> Chlape, udělal jsi správnou věc. Nevidí se denně, aby nějakej neutrál rozšířil naše řady o tolik novejch chlapů. Respekt. </text>
</string>
<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
<text> Díky, že jsi nám pomohl. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
<text> Nevíš, kdo mi mohl vybrat věci z bedny? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
<text> Já tady okolní lidi neznám, promiň... Spíš se zeptej Chiropraktika, ten tady o lidech má docela přehled. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
<text> Pojďme k Zulusovi. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
<text> Tak fajn. Nezačne po mně střílet, jakmile uvidí tu moji vestu? Já ji na tu cestu ale potřebuju. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
<text> Jdeme. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
<text> Wait, I won't go out during an emission... Come back in a while. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
<text> Co se vám stalo? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
<text> Nevíme. Ani si nepamatujeme, jak jsme se dostali až sem. Jediný co nám došlo, bylo to, že jsme patřili k Monolitu, ještě než se dostal do centra Zóny. Měli jsme chránit Monolit - obří meteorit, co sem spadl z jiný planety. Vzpomínám si, jak se nám onehdy povedlo dostat se do Černobylu... ale pak už jsou všechny vzpomínky rozmlžený. Vidim jenom kousky, a ty si nedovedu dát dohromady. Občas se mi před očima mihne světlo, začne mnou běhat hrozná zima a hlavou se mi rozezní zvláštní hlas. Dával nám rozkazy, a my si mysleli, že děláme správnou věc. Jenže už si nic z těch rozkazů nevybavuju. Jenom mám pocit, jako kdyby mi pár let mýho života proplulo mezi prstama. Nevíme co dělat. Potřebujeme najít úkryt před blowoutem a mutantama - to jediný je v tuhle chvíli naše priorita. Nevíš náhodou o takovym místě? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
<text> Nedaleko odtud je stalkerská základna. Můžu ti ji označit na mapě.. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
<text> No, nejsem si zrovna jistej... Od dob, co jsme se vrátili z elektrárny, nejsme nikde vítaní... Vypadá to, jako kdybysme dřív bojovali proti neutrálům, ale jak už jsem řekl, nikdo z nás si na nic nepamatuje. Zřejmě jsme se nikoho neptali a stříleli hned, jakmile jsme někoho viděli v mířidlech... Ale nedělali jsme to z vlastní vůle, tomu věř. Myslíš, že bys mohl s těma lidma promluvit a říct jim, že skutečně nejsme vrahové? Něčí pomoc by se nám v tuhle chvíli opravdu hodila. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
<text> Dobře. Poptám se místních a dám vám vědět.</text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
<text> Ne, nezlob se, ale nepomůžu vám. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
<text> A co přesně potřebujete? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
<text> Schovat se před expanzí... a mutantama, pochopitelně. Mohl bys nám nějaký takový bezpečný místo najít? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
<text> Dobře, poptám se stalkerů v Janově. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
<text> Ne, nepomůžu vám. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
<text> Na to, aby se dalo bez obav dojít do Pripjati, je nutná vesta s uzavřenym dejchacim systémem. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
<text> To by neměl bejt problém. Moje stará vesta tenhle systém má. Ale nejsem si jistej, jestli by bylo zrovna nejlepší, kdybych se tady s ní promenádoval... </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
<text> Hledám někoho, kdo by se mnou šel do Pripjati. Neměl bys taky zájem? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
<text> Hm... Rád bych se dozvěděl, co se ve městě vlastně stalo... ale ne teď. Nemůžu tady nechat svoje kluky a navíc na to místo mám dost zlejch vzpomínek. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
<text> Jasně, počítej se mnou. Pořád mě zajímá, co se to s náma vlastně stalo. Třeba bych tam mohl najít odpovědi. Jenom by to měl asi vědět i Loki.</text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
<text> Jasně, počítej se mnou. Pořád mě zajímá, co se to s náma vlastně stalo. Třeba bych tam mohl najít odpovědi. Jenom by to měl asi vědět i Šulga. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
<text> Tak co, jsi připravenej vyrazit na cestu? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
<text> Připravenej. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
<text> Nazdar stalkere. Mohl bys nám pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
<text> Ahoj. Už víš, jestli se můžeme dostat do Janova? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
<text> Ještě ne. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
<text> Tak to nějak urychli. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
<text> Zdravim tě... a díky za to, že jsi nám pomohl. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
<text> Jak se máš? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
<text> Fakt dobrá otázka, chlape. Tvrdnu tady jak houska v krámě, ale aspoň je to tady bezpečný.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
<text> Proč jsou tady ti žoldáci? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
<text> Radši by sis o tom měl promluvit s Hermanem, on se na tohle specializuje. Ke mně se doneslo jenom to, že sám Herman je najal na ochranu bunkru, ale další podrobnosti bohužel neznám. Na druhou stranu jsou to chlapi, co svojí práci rozumí. A to se počítá. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
<text> Co tady děláte? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
<text> Rétorická otázka, nemyslíš? Provádíme tady výzkum. Zajímá tě snad něco konkrétního? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
<text> Co má tenhle výzkum za cíl? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
<text> No... vlastně žádnou stanovenou metu nemáme. Je to pořád jenom průzkum. Hledáme nejrůznější druhy vzorků, podle nich pak vytvoříme teorie a ty dál zkoumáme. Buďto se nám něco potvrdí, nebo nepotvrdí - ale o tom už vlastně samotná věda je. A ne všechno na co přijdeme, se dá v praxi k něčemu využít.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
<text> Co víš o Zóně? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
<text> Jsou to jenom domněnky... Mám dojem, že Zóna je nová forma síly. Biosféra se takhle rychle měnit nemůže, stejně jako elektromagnetismus, gamma záření... Samozřejmě, že většina mutací byla zaviněná tou velkou mírou radioaktivity, ale podívej se na to vědecky. Je normální, aby prase během několika málo let zmutovalo do podoby, kterou můžeš vidět teď? Vždyť tady k mutacím došlo zhruba během dvou let, což potvrzuje domněnku, že ne všechno má na svědomí Zóna. Jako kdyby někde bylo zařízení, co by umožnilo skutečně důkladnou manipulaci s genetickou informací všech tvorů. Už jenom při pomyšlení, že by to zařízení skutečně mohlo existovat, se mi ježí vlasy.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
<text> Jak dlouho už jsi vlastně v Zóně? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
<text> Moc dlouho ne. Stojí to spoustu sil, organizovat tady jakoukoliv expedici. A to všechno díky byrokracii, jak jinak. Kdyby se do toho nezapojil Herman, pořád bysme byli někde na okraji Zóny, šoupali nohama a nejcennější exempláře tak nechali normálním stalkerům.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
<text> Už nemám další otázky. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
<text> Proč mě vlastně Herman najal na ochranu stalkerů? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
<text> Vlastně jsem mu to navrhnul přímo já. Sice si prve nemyslel, že to bude potřeba, ale nakonec mě poslechl. Můj výzkum ukazuje, že jedno z našich zařízení má vliv na agresi mutantů - a přitom stačí, aby bylo v blízkosti anomálie a mutantího hnízda. Ve zkratce to znamená to, že jakmile se dostaneme k anomálii a to zařízení zapneme, tak se nás mutanti budou snažit zabít. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
<text> Mám pár novinek. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
<text> Vážně? Poslouchám... </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
<text> Měl jsi pravdu. Když jsem byl v polovině měření, začali se ze všech stran hrnout ti zpropadení mutanti. Hned jak jsem to zařízení vypnul, všichni se uklidnili. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
<text>Cože? Heh... Pokud jsou moje hypotézy v pořádku, tak je tady jistá pravděpodobnost, že mutanti nějakou cestou dokážou přijímat informace z noosféry a plnit jednodušší příkazy. Jenže ty samozřejmě někdo musel uměle vytvořit. Pokud vezmeme v potaz nenormálně podobnou formu mutací... a nebo změny ve struktuře buněk... </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
<text> Země volá Ozerskyho, Země volá Ozerskyho, mluví tady někdo pozemštinou? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
<text> Eh... omlouvám se, trochu jsem se zasnil... Promiň. Přijmi moje nejhlubší poděkování za pomoc! </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
<text>Co mám udělat pro to, abych dostal ten oblek?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
<text> V poslední době jsme zjistili, že se na okraji lomu objevilo pár anomálií, co jsme ještě nestačili analyzovat. Rád bych odtamtud získal vzorek místní vegetace, ale většina stalkerů se tomu místu radši vyhne obloukem. Pokud by mi ale někdo ten vzorek donesl, mohlo by mi to dát důvod k tomu, abych se zeptal Hermana na protichemickou vestu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
<text> Já ti ten vzorek donesu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
<text> Dobře, poslal jsem ti souřadnice do PDA. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
<text> Někdy jindy. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
<text> Pokud si to ještě rozmyslíš, tak se vrať. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
<text> Donesl jsem ti ten vzorek... a teď přejdeme k další části naší dohody. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
<text> Excelentní. Heh, o jednu vestu měl zájem i Sokolov... kdybys jenom slyšel, kolikrát se na ni kdekoho ptal. Tak dobře... Ukážu ten vzorek Hermanovi a ten už by pro tebe snad jeden oblek uvolnit mohl. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
<text> Mohl bych vám najít někoho novýho na hlídání bunkru. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
<text> To bys vážně udělal? Dobře, běž si teda promluvit s Hermanem. Ten má tyhle věci na starost. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
<text> Rád bych se toho testu zúčastnil. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
<text> Takže tebe za mnou poslal Herman? No dobře... ale abych mohl přesně zjistit tvou odolnost vůči záření, budeme muset udělat několik testů a trochu času na analýzu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
<text> Takže mi taktně naznačuješ, že to nebude možný? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
<text>Nemusíš se ničeho bát. Nebude to kompletní analýza, kterou běžně provádíme, ale bude nám stačit jenom zjistit, jak si tvůj organismus vede v případě vystavení psi-záření. Uznávám, že je to poněkud zvláštní experiment, ale... všechno to závisí jenom na tvojí hlavě. Pokud bys dostal velkou dávku záření, může ti sežehnout mozek a udělat z tebe nemyslící monstrum. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
<text>Co obsahuje ta tvoje hypotéza o agresivitě mutantů? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
<text>Abych pravdu řekl, tak mám dvě teorie. Ta první v sobě zahrnuje spojitost mutantí agresivity k invazi lidí do Zóny. Ti naruší jejich teritoria a mutanti se musí bránit. Ta druhá spočívá v tom, že mutanti dovedou nějakou mimosmyslovou formou detekovat naše skenery, respektive jejich vysílání. To by samozřejmě na ně mohlo mít vliv, ale taky by to značně zkomplikovalo naše další pokusy. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
<text>A mohl bych vám s tim nějak pomoct?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
<text>Inu, je potřeba ověřit několik našich teorií - musel bys zapnout skener v oblasti s nulovou aktivitou mutantů a pak nám dodat výsledky měření. Nejlepší by bylo, kdyby se v zájmu minimalizování rušení od dalších lidí na tu misi vydal jenom jeden člověk. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
<text>Mám tady ten skener. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
<text>A zjistil jsi něco? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
<text>Tvoje hypotéza byla zřejmě správná. Když jsem skener zapl, zaútočilo na mě hodně Snorků. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
<text> To se dalo čekat... Proč se mi jenom vždycky potvrdí ty nejnepříjemnější teorie? Tak jako tak je dobře, že jsi tu hypotézu potvrdil. Teď už víme, že na další pokusy budeme posílat celou jednotku, ne jenom jednotlivce. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
<text>Tak dobře, jdu do toho.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
<text>Jsem rád, že se ještě najdou stalkeři, co jsou ochotní položit na oltář vědy další oběti! Nejlepším místem na provedení experimentu je palouk jižně od lomu, kde je spousta gravikoncentrátů. To naštěstí odrazuje mutanty, takže bys na experiment měl mít klid. V zařízení, co ti na to dám, je i detektor mutantů. Ten už by tě na aktivitu mutantů měl upozornit s předstihem. Tak co... souhlasíš? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
<text>Jsem připravenej.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
<text>Nejsem připravenej.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
<text>Mohl bych dostat jednu vaši ochrannou vestu?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
<text>Jistě že ne. Máme jich málo... ale zkus se zeptat Hermana. Možná jich objednal víc, než potřebujeme. Počkej... třeba bys jednu dostat mohl - musel bys ale splnit pár podmínek.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
<text>Obchodujete tady taky s artefaktama? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
<text>Promiň, ale moje odpověď je ne. Neradi úkolujeme normální stalkery - na tohle máme našeho vlastního lovce, co nám může najít všechno, o co si řekneme.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
<text>Mohl bych vám najít novou ochranku.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
<text>Tak to by bylo senzační. Zóna je nebezpečná a my se sami ubránit nedokážeme... Běž si promluvit s Hermanem.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
<text>Mám si od tebe vyzvednout anomální skenery.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
<text>Jo, Herman mi už o tom řekl. Tady je máš.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
<text>Herman mi řekl, že tady jsou ještě dva skenery k vyzvednutí.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
<text>Mohl bych dostat jednu vaši ochrannou kombinézu?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
<text>To se běž zeptat Hermana, ale nečekej, že ti něco dá jenom tak bez námahy. Na to bude lepší Ozersky. Je povolnější a hlavně jenom on by mohl Hermana přesvědčit... </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
<text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
<text>Poslouchej mě... žoldáci, co nás měli chránit, se někam vypařili...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
<text>Jak to jde, mladej?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
<text>Poslouchej... Někdo zastřelil žoldáky, co nám hlídali laboratoř. Sice jsem je neměl zrovna rád, ale přece jenom nás chránili...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
<text>Ty vole! CHN-3a! Krásná vesta... vrací mi vzpomínky.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
<text>Mohl bys odemknout paměťovej modul?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
<text>Nech mě se podívat... To nebude problém, s timhle už jsem do styku přišel. Vrať se tak za hodinu a nechej mi tady dva tisíce. Co na to řikáš?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
<text>Platí. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
<text>Dobře - hned jakmile se mi povede se do týhle krásky dostat, tak ti dám vědět.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
<text>Tolik u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
<text>Hmmm. Tak se za mnou zastav, až peníze mít budeš. Nečekej, že takovou práci někdo udělá levnějc.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
<text>Popřemejšlim o tom</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
<text>Jak jsem řekl - dostanu se do toho tak za hodinu - a za dva tisíce.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
<text>Už jsi se dostal do střev toho modulu?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
<text>Myslíš, že jsem čaroděj? Až se mi to povede, dám ti vědět.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
<text>Jasně. Všechny informace teď máš jako na talíři.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
<text>Našel jsem zvláštní artefakt. Koho by to mohlo zajímat?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
<text>Třeba mě. Kde jsi k němu přišel?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
<text>V Zatonu, byl v jednom vraku člunu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
<text>Tady je.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
<text>Radši se podívám po lepším kupci.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
<text>Co tady dělá ta parta žoldáků?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
<text>Uzavřeli jsme oboustranně prospěšnou dohodu. Žoldáci zajistí naši bezpečnost a za odměnu dostanou peníze a výbavu, kterou budou potřebovat. Řekl bych ti o tom klidně víc, ale k ničemu by to nebylo. Vzhledem k tomu, že tady armáda má nějakou svoji tajnou misi, nemůže nám poskytnout žádnou pomoc - papírově tady totiž vůbec nikdo neoperuje. Naštěstí se díky honbě stalkerů za bohatstvím nemusíme spolehnout jenom na sebe a můžeme si dovolit na to najmout nějakou místní družinu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
<text>Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
<text>Vedu výzkum všeho, co si zaslouží zkoumat...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
<text>Co má vlastně tenhle výzkum objasnit?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
<text>Provádíme základní výzkumy, ale ne ve stylu objevování novějších léků nebo ochran před působením anomálií - spíš se soustřeďujeme na racionální objasnění toho, co Zóna nabízí. I kdyby se nám povedlo objasnit jenom desetinu toho, co neznáme, znamenalo by to obrovskou technologickou revoluci.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
<text>Co víš o Zóně?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
<text>Abych řekl pravdu, tak je toho dost málo. Jsme ještě na začátku a ke kompletnímu porozumění Zóny nám chybí ještě spousta informací. Všechno se komplikuje, výzkum potřebuje další peníze a takhle je to pořád dokola. Když se nám povede na něco přijít, zase se něco stane. A když nám situaci nezkomplikuje rozpočet, objeví se jiná překážka - třeba magnetická aktivita, psi-pole a tak dál. Občas nemůžeme dělat nic víc, než jenom sedět a čekat.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
<text>Jak dlouho už jsi v Zóně?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
<text>Moc dlouho ne. Když jsem ještě kdysi pracoval v laboratoři s profesorem Sacharovem, tak jsem žádnou expedici nevedl. Nezáleželo na tom, jak často jsem urgoval vedení ohledně toho, že by se v Zóně určitě neztratily hned dvě laboratoře - jenže asi sám moc dobře víš, jak to chodí... jejich arogance a laxnost zbrzdila výzkum Zóny o několik let.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
<text>Měj se.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
<text>Zachytily skenery nějakou novou informaci o těch anomáliích?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
<text>Jaká anomálie tě zajímá?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
<text>Seskupení Elekter na parkovišti.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
<text>Senzace! Tak tahle anomálie přece jenom produkuje artefakty!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
<text>Bohužel jsme žádnou informaci o formování artefaktů nezaznamenali.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
<text>Anomálie "Betonová jímka".</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
<text>Anomálie "Jáma".</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
<text>Anomálie "Náplava".</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
<text>Anomálie "Popel".</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
<text>To je pro tuhle chvíli všechno.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
<text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
<text>S ohledem na poslední výzkum se výsledky naší práce pořád lepší - a to, že jsi odolal Kontrolérovi je fascinující samo o sobě.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
<text>Můžeš přejít k věci?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
<text>Byl by hřích nevyužít tvoje schopnosti. Určitě by ses nám hodil.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
<text>Už dlouhou dobu se chci pokusit najít souvislosti mezi průběhem expanzí a objevováním artefaktů v anomáliích. Mám jednu teorii, spočívající ve vysvětlení množství a druhů všech artefaktů v závislosti na délce expanze, ale nemám možnost si to nijak ověřit. Hodně by mi pomohlo rozmístit v centru několika anomálií naše skenery.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
<text>To mě nezajímá.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
<text>Škoda. Mohl jsi zas o jeden stupínek pomoct vědě.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
<text>Dobře, pomůžu ti.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
<text>Senzační! Zajdi za Novikovem, vezmi si je od něj a pak je umísti přímo do středu anomálií. Jejich souřadnice jsem ti poslal do PDA. Až skončíš, vrať se za mnou. Měl bych tady pro tebe ještě jednu práci.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
<text>Budu si to muset promyslet.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
<text>Nainstaloval jsem do anomálií ty skenery.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
<text>V tuhle chvíli ještě pořád sbírám údaje, ale už se nemůžu dočkat chvíle, kdy dodělám všechny výpočty.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
<text>Řekni mi víc.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
<text>Když jsem se přiblížil a vyndal detektor, tak jsem objevil anomálii. Přímo z jejího středu pak vypadlo několik mrtvol vojáků Povinnosti.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
<text>Tak tohle je jednoduše geniální! Beru v potaz, že mám málo údajů a nemůžu říct nic konkrétního, ale... přidám svůj popis do indexu. Co bys řekl na název "Prostorová bublina"? Nezní to špatně? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
<text>Jak si vedou ti vaši noví strážci?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
<text>V tom co dělaj, jsou skutečně dobří. Můžu říct, že od doby co je tady máme, jsme klidní. Díky za všechno, co jsi pro nás udělal - a tady máš odměnu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
<text>Podívej se na tyhle dokumenty.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
<text>Můžu se podívat? Nechci vědět, kde jsi k tomu přišel, ale nemůžu tomu uvěřit! Počkej chvilku, udělám si jenom kopii. Rozhodně si zasloužíš odměnu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
<text>Neviděl, ale chtěl jsem se na ně taky zeptat. Kam se poděli?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
<text>Nemám zdání. Prostě se někam vypařili!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
<text>Mohl bych zkusit najít nějakou novou posilu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
<text>To by bylo senzační! Jak asi chápeš, nejsme zrovna lidi, co to umí se zbraní - naše poslání leží ve zkumavkách a mikroskopech. Pokud by se ti povedlo někoho najít, nepřijdeš zkrátka - to se neboj. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
<text>Souhlas.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
<text>Čekám, že se tady brzo objeví posily.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
<text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
<text>Omlouvám se.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
<text>Stane se...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
<text>Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
<text>Naše hlídače někdo zastřelil, a to přímo před bunkrem!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentů. Chceš se na ně podívat?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
<text>Hmmm...dobře. Informací je v nich hodně, ale těch užitečnějších je poskrovnu. Ale i tak děkuju - a pokud najdeš ještě něco, přijď mi to ukázat.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
<text>Když jsem se v továrně snažil najít dokumenty, přepadli mě žoldáci. Od jejich velitele jsem si vzal PDA.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
<text>Je to ten sám člověk, co nás měl ještě s pár dalšíma stalkerama chránit. To jsem se hodně pletl, když jsem měl dojem, že je to jejich jediná úloha. Mockrát děkuju za informace, stalkere. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
<text>Bohužel tady žádná užitečná informace není.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
<text>Pokud chceme zjistit informace o posledním výzkumu, je potřeba zavítat do továrny Jupiter a celou ji prohledat - hlavní je najít nějakou technickou dokumentaci. Zkus se podívat v administrativním křídle. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
<text>Dobře, porozhlídnu se kolem.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
<text>Ne, s tim ti nepomůžu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
<text>V Jupiteru jsem našel pár dokumentů.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
<text>Hmmm...dobře. Informací je v nich hodně, ale těch užitečnějších je poskrovnu. Ale i tak děkuju - a pokud najdeš ještě něco, přijď mi to ukázat.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
<text>Když jsem hledal dokumenty, vyřítili se na mě žoldáci. Tady mám PDA jejich velitele.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
<text>No tohle! Je to ten sám člověk, co nás měl ještě s pár dalšíma stalkerama chránit. To jsem se hodně pletl, když jsem měl dojem, že je to jejich jediná úloha. Mockrát děkuju, stalkere.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
<text>Podívám se na tu anomálii.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
<text>Ještě nikdy jsem to nedělal...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
<text>Nepotřebujete ještě nějakou pomoc?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
<text>Ale určitě - těší mě tvůj zájem. Všechno se to bude týkat skenerů a měření.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
<text>Tak stačí říct, co mám udělat a já se už o to postarám.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
<text>Pomohl bys nám s dokončením venkovního skenování?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
<text>Rád.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
<text>Ne, musel bych si to pořádně promyslet.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
<text>Tak když už ses zmínil o skenerech...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
<text>Už dlouhou dobu se chci pokusit najít souvislosti mezi průběhem expanzí a objevováním artefaktů v anomáliích. Mám jednu teorii, spočívající ve vysvětlení množství a druhů všech artefaktů v závislosti na délce expanze, ale nemám možnost si to nijak ověřit. Hodně by mi pomohlo rozmístit v centru několika anomálií naše skenery.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
<text>Jo, pomůžu vám.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
<text>Senzace! Běž si pro ty skenery k Novikovi a umísti je do centra anomálií, co jsem ti vyznačil v PDA.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
<text>Rozhodnu se dám vám vědět.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
<text>Skenery v anomáliích jsou pořád aktivní, takže už musíme jenom počkat na výsledky. Pokud chceš, můžeš si vzít ještě pár dalších skenerů a rozmístit je ještě na několik dalších míst. Dostaneš za to samozřejmě odměnu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
<text>Senzační! Běž si pro ně za Novikovem. Pak je umísti na pozice, co jsem ti označil v PDA - vždycky doprostřed anomálie. Až skončíš, vrať se sem zpátky. Měl bych pro tebe ještě jednu práci.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
<text>Přemejšlel jsem o tom. V tuhle chvíli se mnou nepočítejte. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
<text>My tady máme jedno pravidlo: Všichni do jednoho se můžou v jednu chvíli účastnit jenom jednoho výzkumu. Předejdeme tak problémům a dalším nesrovnalostem.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
<text>Už jsou tady výsledky toho měření? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
<text>Rád bych jenom dodal, že během měření jsme měli co dělat, abysme se ubránili útočícím mutantům. Na měření skoro ani nebyla vhodná chvíle.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
<text>Hmmm... to mě zajímá... Měření přitahuje mutanty? To by odpovídalo teorii, se kterou přišel Ozersky. Podle něj jsou mutanti schopní telepaticky vnímat změnu v polích a podle toho reagovat, což se teď díky tobě potvrdilo. Možná bys mu to měl zajít říct. A tady máš odměnu za dobře vykonanou práci. Děkujeme ti.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
<text>Hmmm... to mě zajímá... Měření přitahuje mutanty? To by odpovídalo teorii, se kterou přišel Ozersky. Podle něj jsou mutanti schopní telepaticky vnímat změnu v polích a podle toho reagovat, což se teď díky tobě potvrdilo. Možná bys mu to měl zajít říct - jenom je mi pořád líto smrti těch ostatních stalkerů. Budu muset rozdělit peníze a poslat je jejich rodinám. Zbytek je pro tebe.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
<text>Mohl bych dostat jednu vaši ochrannou vestu?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
<text>No tak na to rychle zapomeň, kamaráde! Máme jich jenom pár a rozhodně je nebudeme všem stalkerům dávat jenom tak na potkání!. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
<text>Máš pro mě něco?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
<text>Neviděl jsi jenom tak čistě náhodou někde v okolí naši hlídku?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
<text>Mluv.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
<text>Viděl jsi to? Nekdo zneškodnil ostrahu před bunkrem!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
<text>Potřebujete pomoc?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
<text>Možná... v tuhle chvíli sbíráme a analyzujeme další druhy vzorků. Experimenty se nám daří, tak snad nás štěstí bude provázet pořád.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
<text>A něco bližšího mi k tomu neřekneš?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
<text>Nemám ponětí, co bych ti k tomu ještě řekl. Snad jenom to, že tam podle stalkerů je i hnízdo mutantů. Pche! Co za mutanta, snad kromě Kontroléra, by v tomhle prostředí mohlo vydržet? Ale na druhou stranu... kdyby přece jenom měli pravdu, tak bude lepší poslat vás tam víc. A proto tě taky potřebujeme - chlapi budou u vstupu a ty se pokusíš dostat do centra toho psi-pole a vypátrat zdroj záření.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
<text>Takže abysme si to shrnuli - mám se dostat do oblasti s kolísající psionickou aktivitou, riskovat svůj život a během hledání zdroje toho záření doufat, že se mi nespálí mozek? Brilantní plán! </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
<text>V podstatě máš pravdu, ale ač to zní sebevíc nebezpečně, ber v potaz to, že je to pro náš výzkum věc víc než důležitá. Pokud budeš mít ještě nějakou pochybnost, zajdi za Ozerskym - může zjistit, jak jsi na tom s odolností vůči psi-záření. No a zbytek družiny ti vysvětlí zbytek podrobností. Tak co, pomůžeš vědě na vrchol? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
<text>Pomůžu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
<text>Všichni stalkeři jsou mrtví.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
<text>Hele, stalkere... prachsprostě jsi se na nás vykašlal, tak co čekáš, že teď uděláme?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
<text>Bylo to nedopatření.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
<text>Rád bych ti věřil, ale chápej nás - naše jednotka je plná lidí s talentem a ani jeden z nich si nesmí dovolit udělat sebemenší chybu. Protože když ji udělá, dojedou na to všichni. Budu se snažit to s ostatníma ještě probrat, ale všechno záleží jenom na nich. Pokud budou souhlasit, budu na vzorek dál čekat... a během toho budu doufat, že naši důvěru znovu nezklameš.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
<text>Nepochybně, ale tvá odolnost vůči záření je žalostně nízká. Pokud nenajdeš dostatečnou ochranu, tak na našich misích kromě smrti nic dalšího nenajdeš. Takhle tě nikam poslat nemůžeme.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
<text>Mám ten vzorek.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
<text>Skutečně? Tak mě dál nenapínej!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
<text>Tady to máš. Při zpáteční cestě nás ještě napadl Kontrolér, ale povedlo se mi ho zbavit. Nechybělo moc a dostal by nás všechny.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
<text>Tomu nemůžu uvěřit! Takže ty jsi zabil Kontroléra a ještě jsi pomohl ostatním?! Kdyby mi to vyprávěl kdokoliv další, nevěřil bych mu. Určitě to pro tebe byla cenná zkušenost, nemám pravdu? Každopádně jsi nám pomohl, za což ti jsme neskonale vděční.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
<text>Znenadání na nás zaútočil Kontrolér. Povedlo se mi ubránit, ale ostatní stalkeři to nezvládli.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
<text>Kontrolér? Sakra! Ale kdo to mohl vědět? Je mi to líto... ti stalkeři byli pro náš výzkum hodně užiteční. I když se přímo nepodíleli na teorii, jejich práce byla pro nás mnohem důležitější, než kdejaká jiná. I tak ti ale děkuju... a doufám, že přijmeš tuhle skromnou odměnu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
<text>Celou jednotku napadl Kontrolér. Dostal jsem strach, tak jsem radši utekl.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
<text>Co tady dělaj žoldáci?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
<text>Ruší nás při práci... ale to je jenom můj názor, soudě podle jejich chování. Ze začátku byli klidní, ale už pár dní začínaj bejt arogantní a pořád se snaží zjistit něco o našem výzkumu. Jako kdyby jim to v jejich práci nějak pomohlo...</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
<text>Specializuješ se na nějaký vylepšení?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
<text>Jak vidíš, tak tohle je vědecká oblast... Vesty nebo kvéry tady sice nevisej, ale to neznamená, že se modifikacím vyhejbám. Ve skladu k tomu mám nějaký pomůcky, takže kdybys potřeboval, víš kam zajít... A garantuju ti, že to, co dělám já, v Zóně nikdo jinej nesvede.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
<text>Díky za donešení dat z toho psi-pole. Ozersky už se pokusí z toho něco vytáhnout - a třeba se nám povede zjistit, jak dál blokovat záření.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
<text>Tak... teď, když máme informace o filtraci a ochraně před psi.zářením, můžu se pokusit zjistit, jestli by se něco z toho nedalo použít i v praxi. Díky, že jsi nám s výzkumem pomohl. Od dob, co tady jsem, se Ozersky nikdy tak moc neradoval. A to jenom díky tobě.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
<text>Teď, když máme údaje o izolaci a ochraně před psi-zářením, můžu se pokusit zjistit, jestli by se něco z toho nedalo použít i v praxi. Díky, že jsi nám s výzkumem pomohl. Od dob, co tady jsem, se Ozersky nikdy tak moc neradoval. A to jenom díky tobě.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
<text>Mám všechny údaje ohledně izolace, filtrace a ochraně přes psi-zářením. Díky tomu bych ti do obleku mohl zakomponovat nějaký to vylepšení, co by ti mohlo bejt k užitku. Mimochodem díky za to, že jsi pomohl Hermanovi s výzkumem. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
<text>Řekni mi něco o tomhle bunkru.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
<text>Co tě konkrétně zajímá?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
<text>Co se tady většinu času zkoumá? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
<text>Na to by ti líp odpověděl Herman s Ozerskym, ale ti si všechny svoje informace střežej jak oko v hlavě. Probíhaj tady všelijaký výzkumy, ale těch výnosnejch je jenom zlomek. Pokud bys chtěl zjistit víc, zeptej se Ozerskyho - je mnohem sdílnější a výsledky jeho teorií mi už v minulosti častokrát pomohly různě vylepšit stávající výbavu, která pak zachránila nejednomu stalkerovi život.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
<text>Co všechno víš o Zóně? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
<text>Z vědeckýho hlediska vůbec nic. Zkušeností ale mám víc, než kdejakej jinej dobrodruh, co se snaží vydělat si hledánim artefaktů na pár vodek a možná i kus žvance. Zóna nedělá rozdíly mezi chlapem, co za peníze z artefaktů krmí svoji rodinu a zlodějem, kterej vydělává čistě pro svoje zájmy. Jenom ti nejpřizpůsobivější tady můžou přežít.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
<text>Jak dlouho už tady vlastně jsi? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
<text>Tak první den ne, to je samozřejmý. Nejdřív jsem tady chtěl hledat artefakty, ale moje zdraví mi nestojí za to, abych ho denně zkoušel v nejrůznějších nebezpečnejch anomáliích. Naštěstí ale v tomhle prokletym místě člověk se zkušenostma najde uplatnění hned. Víc než rok svýho života jsem strávil se skupinou vědců - skutečně fajn chlapi, jenom je smutný, že většina z nich zemřela v honbě za svym vytouženym snem. Pak jsem se nějakou dobu poflakoval po Zóně na vlastní pěst, dokud jsem nepotkal další vědce. Jejich nabídka nešla odmítnout.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
<text>Už nemám další otázky.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
<text>Jdu se vydat do oblasti se zvýšenou psionickou aktivitou. Máš nějakou radu nebo doporučení?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
<text>Takže ty potřebuješ radu... Asi jsi v týhle oblasti docela neinformovanej, nemám pravdu? Stačí si pamatovat jednu věc - pokud jsi v psionickym poli krátkou chvíli, nemusíš se toho bát. Horší je, když tam budeš dlouho. Záření ti postupně projde hlavou, sežehne mozek a z toho, co z tebe zůstane, bude jenom nemyslící mátoha.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
<text>Mohl bys mi pomoct otevřít ocelovej kufr? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
<text>Sice tady k tomu mám veškerou výbavu, ale bezpečnost práce mi to zakazuje. Pochop - mám tady spoustu křehký elektroniky a nemůžu si dovolit něco z toho zničit.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
<text>Mohl bys zkusit dešifrovat černou skříňku? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
<text>Mohl, ale nechci. Neber si to osobně, ale tyhle věci u sebe nerad vidim. Je to práce na dlouho a já zrovna moc času díky výzkumu nemám.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
<text>Co je na tom obleku tak zvláštního? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
<text>Myslíš konstrukčně nebo historicky? Je to jedna z nejlepších vest v celý Zóně. Ale to poznáš sám - je lehká, flexibilní a je založená na bázi armádních neprůstřelnejch vest. A navíc ještě maj zabudovanou anomální ochranu. Je škoda, že se tyhle obleky nevyráběj víc... takhle se pak každý poškození musí opravovat na koleni. Támhle kus lepící pásky, támhle se to zakápne nějakou rozpuštěnou sračkou... </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
<text>Ty pracuješ pro Sovu?</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
<text> Ne. Jenom si čas od času s něčim vypomáháme, ale jinak nic... </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
<text>Sova mi dal za úkol najít detektory... tak je nesu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
<text>Paráda. Trochu na nich zapracuju a pak za nim pošlu svýho kurýra... Pak se s nim můžeš dál dohodnout na odměně.</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
<text>Ale - to jsi ty, co v Zatonu prodával zbraně banditům? </text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
<text>Jo, ale buď zticha. Přeskočilo ti snad, že tak řveš? Hele, ohledně toho dřívějšího kšeftu nikomu ani muk. Já nic neviděl, tys nic neviděl! Kapišto?</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
<text>Jasně, nic se nestalo. </text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
<text>Přemejšlim, co by na tu tvou bokovku řekl velitel...</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
<text>A co mu řekneš? Nic na mě nemáš, vůbec nic! Vždyť jsi mi pomohl zbavit se všech svědků! Uděláš ze sebe akorát kreténa - ale když ti to udělá radost, tak do toho. "Pane veliteli, jeden z vašich chlapů odprodává kradený zbraně. Nemám důkazy, ale určitě mi to budete věřit..."</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
<text>Našel jsem u jednoho žoldáka PDAčko s odměnou za moji hlavu. Všechno vede k tobě - a já chci vědět, o co tady kurva jde!</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
<text>A doprdele... Hele, co bys řekl na tohle - ty mi dáš to PDAčko a já ti na oplátku dám pušku, kterou Povinnost vybavuje svoje nejlepší chlapy. To je dobrá nabídka, ne? </text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
<text>Dobře, tak dávej. </text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
<text>Zapomeň, PDAčko zůstane u mě. Nepotřebuju dárky od nějakejch hajzlů, pracujících pro obě strany. </text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
<text>Mám u sebe ještě jedno PDAčko s příkazem mě zabít. Co to má doprdele znamenat?</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
<text>Ale kurva... Ti zkurvení žoldáci vždycky všechno jenom kardinálně poserou! Příště se na ně vyseru a udělám to sám! Hele, ještě než se ukvapíš, poslouchej mě pozorně... co bys řekl na takovou malou dohodu? Necháš mě jít a já ten kontrakt zrušim. A ještě ti ukážu tajnej sklad Povinnosti - stačí tam vlítnout a posbírat všechno, co uneseš!</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
<text>To přijímám.</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
<text>Tak fajn. Pozici skrýše znáš.</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
<text>Dobře, ale ty věci chci hned teď!</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
<text>No já u sebe nic z toho nevláčim. Nejsem debil! Všechno je to schovaný na tajnym místě, o kterym vim pochopitelně jenom já. Buďto se se mnou sejdeš přímo na místě, nebo nebudeš mít vůbec nic. Je to tvoje volba.</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
<text>Nikam nejdu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
<text>Nepotřebuju kradenou výbavu od šmejda, co hraje na obě strany. </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
<text>Chci opustit Zónu.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
<text>Skutečně? Pamatuj, že tohle je závažný rozhodnutí - protože pak se sem už těžko vrátíš! </text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
<text>Nemám si co rozmejšlet. Jdeme.</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
<text>To je pravda... Tak já zůstanu.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
<text>Nech mě se podívat... no, snad to nebude tak horký. Vezmi si tohle a kdyby se ti zamotala hlava, někam si sedni.</text>
</string>
<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
<text> Jo, kdyby bejvalo nezačalo hořet, bylo by to tam docela v pohodě... teď je to ale vo hubu. Se běž podívat sám. Ale nečekej žádnej příjemnej pohled...</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
<text>Tvá volba. </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
<text>Členové Monolitu? No tak dobře... Ukážeš nám jejich polohu? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
<text>Členové Monolitu, jo? Ne, fakt díky... Nepotřebujeme mít mezi sebou nějaký fanatický magory. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
<text>Ha... No dobře. Bojíš se o kamaráda, je to tak? Už vidíš ten smysl všech těhle únosů? Vždycky se totiž najde někdo, kdo se o toho druhýho bude bát a pak nám bez námahy dá přesně to, co zrovna potřebujem. Tak se pojďme dohodnout - buďto nám dáš 15000, nebo si od tebe vezmu nějakej vzácnej artefakt. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
<text>Jeden artefakt bych měl. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
<text>A jakej?</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
<text>Bohužel nemám u sebe žádnej artefakt, co bys chtěl. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
<text>Plamen. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
<text>Zlatou rybku. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
<text>Světlušku. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
<text>Sněhovou vločku. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
<text>Hmm... Ne, ne. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
<text> No co k tomu dodat... holt budeme muset společně najít nějaký jiný východisko, stalkere.</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
<text>Měj se. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
<text>Samozřejmě! Tu psionickou aktivitu musíme prozkoumat, a to co nejdřív! Možná se budeš cítit líp, když se tam s tebou vydá i pár dalších lidí... nebo ne? Stačí, když nám donesete vzorek, nemusíte nutně brát kompletní artefakt. Tak co, pomůžeš vědě? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
<text>Mohl bych vám pomoct najít nějaký nový stalkery do skupiny. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
<text>Vážně? No určitě by nám to hodně pomohlo. A samozřejmě bys ani ty nepřišel zkrátka.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
<text>Dobře. Najdu ti pár expertů. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
<text>Budu o tom uvažovat. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
<text>Tady to je. Po cestě zpátky nás překvapil Kontrolér, ale toho jsem dokázal zabít. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
<text>Tomu nemůžu uvěřit! Takže jsi se sem vrátil, ještě dokázal zabít Kontroléra a neseš i vzorek artefaktu? Promiň, neznám tě, proto se nediv, že má důvěra k tobě nebude zrovna ohromná. Určitě to pro tebe byla zkušenost - a pro nás zisk dalších informací! Právě jsi vědě prokázal ohromnou službu, víš to vůbec?! Děkuju ti - nejenom za sebe, ale i za celou naši skupinu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
<text>Tady je ten vzorek. Museli jsme čelit Kontrolérovi, co se při cestě zpátky zničehonic objevil přímo před tunelem. Mohli jsme tam všichni umřít. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
<text>Kontrolér? No to je katastrofa, ale jak jsme to mohli vědět? No dobře. Hlavně že máte ten vzorek - my se můžeme konečně pustit do výzkumu. Mockrát ti děkujeme... a přijmi tohle jako odměnu.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
<text>Jak to jde? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
<text>Vůbec ne špatně. Odměny jsou solidní a je tady plno mladších kluků... Abych nezapomněl - tady máš něco málo na přilepšenou. Ber to jako odměnu za nábor.</text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
<text>Na zdraví, brácho... Nechápej mě špatně, já mám hosty rád. Ale jinak jsem radši sám. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
<text>Chtěl bych vykoupit toho stalkera, co jste ho zajali.</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
<text>No to je mi ale návštěva... Budeme teď oba dodržovat zásady zlodějů... To je jediná má podmínka. Nepotřebujeme tady další nesrovnalosti a anarchii. Takže co kdybysme se dohodli na patnácti tácech? Nebo mi můžeš nabídnout nějakej vzácnej artefakt, pokud nějakej máš. Nerad bych tě přivedl na mizinu.</text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
<text>Na, tady máš peníze. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
<text>Dobře... pamatuj si, že všechno je jenom a jenom o respektu. S trochou snahy vždycky dosáhneš toho, co chceš. Vidíš to sám. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
<text>Já tolik peněz ale nemám. </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
<text>Nějak jsem tě neslyšel. Cos to řikal? </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
<text>Nemám u sebe ani peníze, ani artefakt. Ale přijdu hned, jak něco seženu.</text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
<text>Můžu se podívat? No... je tady pár strategickejch informací, co by se nám mohly hodit. Udělám ti cenu... pětistovku za dokumenty. To je slušný, co na to řikáš? </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
<text>Nech mě se na to podívat... No proboha... Tahle informace by nám mohla pomoct vykopat Povinnost tam, odkud přišla! Dám ti za to PDA čtyři tisíce!</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
<text>Zajímavé, zajímavé... můžeme ti za ten artefakt dát 2000. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
<text>Cena je pořád stejná - 2000. </text>
</string>
<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
<text>Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
<text>Ale... Ale.... To je hrůza! Co se jim stalo? Hmmm... Možná je dostali mutanti... Budu se muset zeptat Ozerskyho... Ehm, nebo možná ne. Pořád ale potřebujeme změřit to psi-pole, je to důležitá součást naší práce. Stačil by mi klidně menší vzorek. Zajdi za Ozerskym - ten by mohl zjistit základní hodnotu psi aktivity. Pokud se teda rozhodneš podat vědě pomocnou ruku. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
<text>Budu o tom uvažovat. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
<text>Naše výzkumná družina, složená z místních stalkerů, našla oblast s psionickou aktivitou. Na základě našich informací a propočtů má to pole měnící se intenzitu - až na střed. Tam je intenzita pořád stejná.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
<text>Je mi to líto, ale naše vědecká skupina je mrtvá - a dokud za ty stalkery nenajdeme náhradu, nemůžeme pokračovat v měření. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
<text>Počkej, kamaráde... Věnuješ mi minutu? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
<text>Jak dopadly výsledky měření? </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
<text>Nebyla by tady pro mě nějaká práce? </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
<text>Něco se už ke mně doneslo. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
<text>Tim líp, vyhneme se dlouhýmu převypravování historek. Škoda, že nedokážu Hermana dokopat k tomu, aby do Zóny vyslal nějakou průzkumnou jednotku... Jeho zajímá jenom to, co se obecně ví - a zrovna o tomhle fenoménu se traduje spousta zvěstí, navíc každá si odporuje. Podle mě ale Oáza přece jenom existuje. Můžeš se tomu vysmát, ale na tohle mám prostě čuch. Pokud by se někomu povedlo to místo najít a donesl by mi mi důkaz, tak by to znamenalo kardinální průlom v našem výzkumu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
<text>Našel jsem Oázu. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
<text>Ehm... Já... já si nejsem zrovna jistej, jestli jsem slyšel dobře. Můžeš mi to zopakovat? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
<text> Přišel jsem splatit Váňův dluh.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
<text>Hmm, hmmm... chápu, ale tak jako tak tady nemá zrovna malej dluh - a v tý sumě, co po tobě chci, jsou zahrnutý i úroky. Takže když to tak spočítám, tak mi chybí sedm tisíc.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
<text>Tady, vem si ty peníze. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
<text>Tak fajn. Vyřiď mu, že ho škrtám ze seznamu dlužníků.</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
<text>Dobře. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
<text>Tolik nemám. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
<text>Tak ty prachy kurva sežeň a pak se vrať! </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
<text>Váňa se mi zmínil o pěti tisících, ne o sedmi. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
<text>Ehm, taky tě tady u nás vítám! Určitě zmínil, jenom jsi asi zapomněl! Dohodnem se takhle - sedm tisíc včetně všech dalších poplatků. Co ty na to? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
<text>Dám ti ještě chvilku na přemejšlení. A přemejšlej dobře. Nic tě doufám nerozptyluje, snad jenom trochu já a moje bouchačka u pasu... Mám dojem, že bysme se mohli dohodnout na pěti!</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
<text> Klid, sakra, klid! Jenom jsem si dělal srandu! Vždyť neni snad problém najít nějakej společnej kompromis, ne? Těch pět tisíc by šlo. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
<text>Hele, chlapečku, nenechám si srát na hlavu a už vůbec nedovolim takovýmu smrkáčovi se mnou vyjebávat. Buď mi dáš těch sedm, nebo se otoč a zmiz. A buď rád, že tě odtud nevyneseme v černym pytli!</text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
<text> Zapomněls snad? Mám tady bouchačku, a už dlouho jsem z ní nestřílel! </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
<text> Bude mnohem levnější tě zastřelit. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
<text>Snad jo. </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
<text>No dobře... co bys řekl sedmi tisícům? </text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
<text>Můžu bejt na chvíli bez společnosti, ale tak jako tak mě něco táhne domů. Co mám dělat tady v Zóně jinýho, než hledat ty zpropadený artefakty. Jenže zas nemůžu opustit Medvěda a ostatní, jsem s něma prostě srostlej. Všechno jsme dělali společně... Já vážně nemám ponětí, co dál. Musim si to nechat v hlavě trochu rozležet.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
<text>Můžu bejt na chvíli bez společnosti: Půjdu pracovat pro vědce... jenže pořád mě něco táhne jít zpátky domů. Vždyť tam venku mimo Zónu přece taky musí bejt nějaká práce, nebo snad ne?... Já ani nevim... potřebuju si to promyslet.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
<text>Takže ty si troufáš jít zachránit Mitaje? V tom případě si pamatuj jednu věc - nespadáš pod moje velení, takže nemusíš mít strach z toho, že budeš mít svázaný ruce. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
<text>Našel jsem dvě pédéáčka: jedno patřilo Morganovi a to další jednnomu ze zakladatelů Povinnosti. Měl bys zájem? </text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
<text>Mám PDA co podporuje tvrzení, že je Morgan ve spojení s žoldákama. </text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
<text>Ne, jdu pryč a tu věc si beru s sebou. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
<text>Hned jsem věděl, že tvoje svědomí a touha podat pomocnou ruku výzkumu nakonec zvítězí. Ale teď mě dobře poslouchej - naše výzkumná jednotka bude dělat pár měření. No a k ruce by se jim hodil někdo, kdo to umí se zbraní. Zóna je nevyzpytatelná a vždycky se může něco stát... vždyť to sám moc dobře víš. Pokud máš zájem, tak vyjdi ven. Tam už tu skupinu najdeš. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
<text>Nazdar stalkere. Co je, seš překvapenej, že tady vidíš strejčka? Heh-heh... Nejsem jedinej, kdo se sem přišel porozhlídnout... a taky jsem si chtěl trochu protáhnout svoje starý kosti.</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
<text>Podívejme se na ten pohled... potřebuješ něco, mladej? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
<text> Jak ses dostal až do Pripjatě? </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
<text>Garik nám ukázal cestu. Stalkeři se sem chtěli dostat už dávno, ale vždycky je někde překvapila vojenská patrola. A to byla právě doba, kdy sem přišel Garik a řekl: "Párty začíná, vojáci se z Pripjatě stáhli!". Nejdřív jsem si myslel, že to neni pravda, ale potom... no, a už je v Pripjati i strejda Jar! </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
<text>Potřebuju okamžitě lékařskou pomoc! </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
<text>Tak se na to mrknem...</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
<text>Budeš žít. Pokud tě něco začne bolet, zkus si na to dát med. Je lepší na ráně, než když ti plave v čaji. </text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
<text>Si myslíš, že tě nadopuju až za hranice normálna, nebo strejčka Jara jenom tak zkoušíš?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
<text>Vítej v mym malym ráji na zemi. Můžu ti nějak pomoct? </text>
</string>
<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
<text> To jsem chtěl slyšet, ty sráči jeden. A to buď rád, že po tobě nechci ještě kvér. I to bych mohl... ale ne, já jsem totiž skromnej. Víme?</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
<text>Je to v pohodě... banditi už ti život otravovat nebudou. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
<text>No paráda. Jsi vážně dobrej! Dík za pomoc! Víš co? nechej si ty peníze. Jsem skutečně rád, že jsem tě potkal. </text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
<text>Hele, kamaráde, ty seš vážně frajer! Mockrát ti děkuju, že jsi mi pomohl! </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
<text>Naše skenery zachytily nějakou zvláštní anomální formaci na severu. Podle toho co víme, je ta anomálie značně nestabilní. Bohužel to nemůžeme prozkoumat odtud - je potřeba jít přímo k ní a změřit ji ručně... Ale rovnou zapomeň na použití normálních detektorů. Ty ti nepomůžou - zato Svarog, náš poslední model, ten by určitě tu anomálii dokázal odhalit. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
<text>Naše skenery zachytily nějakou zvláštní anomální formaci na severu. Pokud u sebe máš Svarog, mohl bys to tam prozkoumat. Nepochybujeme o tom, že by tě tenhle detektor zradil.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
<text>Tak, už tady máme výsledky měření anomálií v bažinách - Novikov už se snaží z těch informací vytěžit maximum. Děkujeme ti za pomoc a ochotu, stalkere. Doufám, že nám pomůžeš i s druhou fází výzkumu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
<text>Tak, už máme výsledky z měření anomálie poblíž Kopači - Novikov už se podle těch informací zařídil. Moc ti děkujeme za pomoc a doufáme, že nám pomůžeš i s další částí našeho výzkumu. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
<text>Jasně! Máme spoustu dat. Nasbírali jsme toho až překvapivě hodně - sice by nezaškodilo mít data z delšího období, ale v tuhle chvíli nám to bude chtě nechtě muset stačit. Novikov už si všechny materiály vzal a snaží se podle nich zařídit. Každopádně ti všichni děkujeme za pomoc! </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
<text>No teda! Já ho tady neviděl... Ne, vlastně počkej! Nějakej podezřelej chlápek se tady motal. Chtěl jsem jít ven, nadejchat se trochu čistýho vzduchu a koutkem oka jsem nějakýho stalkera viděl jít z Janova směrem pryč. Ten chlápek si mě všiml a začal si něco v duchu šeptat. Něco jako "Tak, a teď mě najde", nebo něco v tom smyslu. Ale řekl jsem si, že to bude jenom nějakej magor, kterejch tady po Zóně běhá plno - ale jak tě tak poslouchám, asi to byl právě ten, koho hledáš. Divnej byl rozhodně.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
<text>Kam vlastně šel?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
<text>Nevim, někam na severovýchod. Asi zas běžel někomu pořádně zatopit... Kdybych věděl víc, klidně ti to řeknu, ale já se o ostatní moc nestarám. Zkus se zeptat Zuluse, ten věčně sedí kousek odtud ve věži. Třeba ho zahlídl.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
<text>Severovýchodnim směrem. Je tam malá železniční stanice. </text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
<text>Jasně.</text>
</string>
<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
<text>Co je, kamaráde? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
<text>Jak to jde? </text>
</string>
<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
<text>Dobře - proč by taky ne? Je to tady těžký, ale férový. Teda většinou.</text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
<text>Jak je? </text>
</string>
<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
<text>Těžko říct... Neni to špatný, ale ani dobrý. Cejtim, že je potřeba jít dál. Snad už brzo... ale neber to jako moje prohlášení.</text>
</string>
<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
<text>Povedlo se mi zničit upíry v Zatonu. Všechny.</text>
</string>
<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
<text>[dál...]</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
<text>[dál...]</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
<text>Bylo by potřeba splašit pár lidí na měření anomální aktivity v okolí. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
<text>Potřeboval bych pár chlapů na změření několika anomálií.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
<text>Co to sedí támhle za ožralu?</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
<text>Neřikej, žes je našel?!</text>
</string>
<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
<text>A co tady asi tak máme dělat? Zkoušeli jsme všechno, hrát dámu, šachy, počítat díry ve zdech... a jinak tady toho na práci fakt moc neni. Zkurvená nuda kam jenom oko dohlídne. Tohle místo neni jako Pripjať, kamaráde... Jenže dokud pro vědátory nesplnim všechny jejich úkoly, tak se dál do Zóny prostě nedostanu. Budu tady tvrdnout, dokud nechcípnu.</text>
</string>
<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
<text>Byl jsem se podívat u vrtný věže... a našel jsem tam mrtvolu Třísky. Ještě než umřel, řekl mi o Flintovi - podrazil ho, nechal ho v anomálii, vzal mu artefakt a pak vzal nohy na ramena.</text>
</string>
<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
<text> Jmenoval se Tříska. Ležel přímo v anomálii - ale ještě před smrtí mi řekl něco o artefaktu. O artefaktu, co mu ho Flint prachsprostě ukradl a pak vzal kramle. Hned nato Tříska zemřel.</text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
<text>Radši se ani nebudu ptát, kdes k tomu PDAčku přišel. Hele, uděláme to takhle: dám ti za něj čtyři tisíce. Už dlouho jsme chtěli přijít na to, kam se nám naše výbava ztrácí...</text>
</string>
<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
<text>Takže tebe zajímá, co tady děláme, jo?... Ten zkurvysyn nejenom kradl naše zbraně, ale ještě je všechny rozprodal těm kurvám od Svobody - naše kvéry v jejich umaštěnejch prackách. Budeme jim ten mejdan muset zarazit, sviním! </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
<text>Co tady děláme, hmmm... Věděli jsme o tom už dlouho, ale teprv dneska jsme to tam chtěli jít omrknout. O tom alarmu jsme ale nic nevěděli. Chvíli počkej, jenom varuju kluky. </text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
<text> Jo jo, tohle by akademiky mohlo zaujmout... Čtyři tisíce jsou férová suma, ne? </text>
</string>
<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
<text>Mám z něj smíšenej pocit - na jednu stranu vypadá, že by ani mouše neublížil, ale na druhou stranu kvér držet umí dobře. A tváří se jak kyselá prdel... jako kdyby mu někdo do jídla hodil kýbl citronů. </text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
<text>V okolí starý chladící věže jsem našel nějakou divnou anomálii. </text>
</string>
</string_table>

