<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- 22.11.2009, revize | Datastor -->
<!-- 23.10.2009, konečně finiš | Datastor -->
<!-- 6.10.2009, korekce | DENERICK -->
<string_table>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_0">
<text>Průzkum člunu se vyplatil - něco jsem našel.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_done_1">
<text>Hmmm... to je poloartefakt. Senzační! A jak to tady v Zóně chodí, dobrá práce je vyvážená dobrou odměnou. Nehledě na to, že ty nevypadáš jako jeden z těch místních zelenáčů. Kdybys našel i nějakej jinej artefakt, určitě se zastav - rád je od tebe vykoupim.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_0">
<text>Nenašla by se pro mě nějaká práce? </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_1">
<text>Jasně že jo, vždycky rád zaúkoluju pracovitý chlapy. Tak poslouchej pozorně - chlapi se kolikrát u flašky rozprávěli o tom, jak ze člunu kousek vocaď vídaj zvláštní světlo - ale ne jenom tak obyčejný. Nikdo se ale neodvážil to tam jít prozkoumat, protože je každej zesranej až za ušima. Pokud bys do toho šel, určitě tě odměna nemine. Doufám jenom, že mi nepřijdeš říct, že tam svítí žárovka.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_11">
<text>Zkontroluju to.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_111">
<text>Dej si pozor - nebude to tam procházka růžovou zahradou. Spousta anomálií, nějaká ta radiace... víš jak - kup si radši pár medikamentů, abys pak nelitoval...</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_12">
<text>Teď ne.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_init_2">
<text>Dneska už žádnou práci nemám, je mi líto.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_0">
<text>Tady je.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_sell_artefact_1">
<text>Senzace... dobrej skutek bude po zásluze potrestanej. Nehledě na to, že nevypadáš jako jeden z těch místních zelenáčů. Kdybys našel i nějakej jinej artefakt, určitě se zastav - rád je od tebe vykoupim.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_0">
<text>Našel jsem na člunu zvláštní věc. Nechceš se na to podívat?</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_strange_item_1">
<text>No teda... to je poloartefakt. Prodej mi ho - třeba za tři tisíce. To je dobrá cena!</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_0">
<text> Viděl jsem, jak si bereš artefakt... Artefakt, kterej jsem našel JÁ!</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b14_quest_wrong_1">
<text>Promiň, ale tyhle věci mě naprosto nezajmaj. Je to jednoduchý - přines artefakt, dostaneš odměnu. Neznáš snad zákony Zóny? Obrátit i poslední šutr v lese, nikomu nevěřit a nikdy nepodceňovat situaci? Pamatuj, že prachy tady jsou důležitější než nějaká čest. No ale pokud chceš, měl bych tady pro tebe na pár artefaktů zakázku...</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_0">
<text>Co za artefakty sháníš?</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_11">
<text>Gravi.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_112">
<text>Vynikající! To je to, co se mi na zákaznících líbí... rychlost. Na, tady máš odměnu!</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_12">
<text>Oko. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_13">
<text>Bublina. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_14">
<text>Skořápka.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_15">
<text>Zlatá rybka. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_16">
<text>Plamen. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_17">
<text>Světluška. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_18">
<text>Sněhová vločka. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_19">
<text>Můžu ti prodat Gravi. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_2">
<text>Cejtim ve vzduchu něco divnýho. Chlapi vezmou úkol a pak se vypařej ... Mám z toho špatnej dojem.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_20">
<text>Můžu ti prodat Oko. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_21">
<text>Můžu ti prodat Bublinu. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_22">
<text>Můžu ti prodat Skořápku.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_23">
<text>Můžu ti prodat Zlatou rybku. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_24">
<text>Můžu ti prodat Plamen. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_25">
<text>Můžu ti prodat Světlušku. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_26">
<text>Můžu ti prodat Sněhovou vločku.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_27">
<text>Chápu. No nic, nech to plavat.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_3">
<text>Snad radši abych nikomu nic neřikal. Všichni stalkeři zmizeli jenom chvíli potom, co jsem jim dal zadání.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_0">
<text>Splnil jsem ten úkol. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_1">
<text>Skvěle. Tady máš odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_give_adv_task_2">
<text>Tady - neni to sice nějak moc, ale pořád lepší, než flaksí lejno.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_0">
<text>Řekni mi něco konkrétnějšího.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
<text>Kdo by mohl mít zájem ochránit vědce?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
<text>Moji oblíbenci - Spartakus a jeho družina. Vážně zkušení chlapi ... I před vstupem do Zóny se většina z nich živila jako ochranka. Několik jeho chlapů se snad účastnilo i vzpoury.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_guards_2">
<text>Ale to už je dávno, doba se mění ... teď už po Spartakovi zbyla jenom vzpomínka.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
<text>Koho bych mohl najmout na ostrahu vědců?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
<text>Znáš Gontu a jeho tým? Sice jsou pořád na lovecký stezce, ale to vůbec nevadí. Sám Gonta mi tvrdil, že by nepohrdl nějakou tou klidnější prací... a tu by tady mohli všichni najít.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_about_sci_helpers_2">
<text>Nemám ponětí. Doporučil bych ti Gontyho a jeho skupinu, ale o nich jsem už dlouho neslyšel... </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
<text>Řekni mi něco o životě tady v oblasti. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
<text>Ztráta času. Nechceš vymyslet nějakou lepší otázku?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
<text>O co jde vlastně stalkerům?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
<text>Jo, kamaráde, to se zeptej sám sebe. O co by jim šlo... vytáhnou paty z tohohle vraku a pořádně si prozkoumaj okolí, najdou nějaký artefakty... a sejmou všechno, co na ně zaútočí. Vždyť jsi taky stalker, tak co se vyptáváš? Támhle vezmi místo, kopni do sebe panáka a něco sněz. A hlavně si neber příklad z těch ožralů, co tady všude uvidíš - to jsou trosky, nic víc. Občas je tady ale sranda, třeba když si Šibajev večer stoupne ke stolu a přemejšlí, komu že to zrovna ten den měl pomoct.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
<text>Co láká stalkery do centra Zóny?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
<text>To je vtipná otázka... Já bych řekl, že je tam táhnou ženský, ale ty v Zóně nejsou. Jasně že artefakty, chlape. Podle legend je to město plný nejvzácnějších kousků, za který by byl kdekdo ochotnej obětovat i sám sebe. Stejně jako kolujou zvěsti o Oáze. No a ti zbylí chtěj najít Plnič přání. Nepočítám magory, co se do nebezpečí ženou jenom kvůli pořádný dávce adrenalinu. I ty určitě něco hledáš, nemám pravdu?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
<text>Jak ses sem dostal? </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
<text>Přišel jsem sem z Ukrajiny, kde jsem dělal... ále, kašli na to. Když vidim ten tvůj znuděnej ksicht... Teď jsem překupník a jako takovej se starám o to, aby mi stalkeři nosili co možná nejvzácnější artefakty. Nějaký mi nosej sami, o nějaký si sám řikám. Ani bys nevěřil, jakej je o artefakty tam venku zájem. A díky tomu uspokojim jak choutky těch zbohatlíků, tak dám možnost vydělat si nějakou tu zlatku i místním chlapům - takže jsou všichni spokojení.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
<text>Co si myslíš o banditech? </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
<text>Co na to říct ... vlastně jsou to obyčejný přisírky. Vandráci, co se prostě rozhodli nakvartýrovat se do Skadovsku a srát na to, že neutrálům jejich přítomnost leze krkem. Jsou to typičtí zástupci lidský rasy. Přijít, vyrabovat, táhnout zas dál. Je smutný, že k nim chodí pořád víc a víc obyčejnejch neutrálů. Za chvíli to tady bude samej hajzl a o normálního chlapa ani nezavadíš.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
<text>Nic, zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
<text>Cokoliv řekneš.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_0">
<text>Neobjevili se tady náhodou vojáci?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_army_1">
<text>Přímo tady ne, ale kousek od Skadovsku se nějaká jednotka usadila. Pak si na silnici postavili zátaras a nějakou dobu tady hlídkovali.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_0">
<text> Řekni mi o tom Kompasu. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_1">
<text> No tenhle artefakt je doslova legenda. Řiká se, že s jeho pomocí najdeš cestu z kdejaký anomálie, ať už je sebevětší a sebenebezpečnější. No a to samosebou láká pozornost ostatních lidí. Kolujou zvěsti, že o něm něco ví Noe - stalker, co se usadil v lodi kousek odtud. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_11">
<text>Dobře, tak k němu zajdu. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_12">
<text>Nebudu zbytečně riskovat. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_compass_2">
<text>Legendární artefakt, co víc k tomu říct. Noe, místní stalker, by o něm něco určitě měl vědět.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_0">
<text>Našel jsem poblíž Janova zvláštní artefakt. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_halfart_jup_b1_1">
<text>Ukaž, podivám se... jo, máš pravdu, je to zvláštní, jenže na tohle tady neseženu žádnýho kupce. Ale zkus se zeptat vědátorů v laboratoři - je to taky kousek od Janova, nemůžeš to minout... Tam už to někoho určitě bude zajímat.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_0">
<text>Sova se mi zmínil o nějaký nedodržený dohodě.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_1">
<text>Všechno co jsem udělal bylo v souladu s tim, na čem jsme se oba dohodli. Já dostal detektory, zaplatil jsem za ně zálohu a pak je dal stalkerům. Nic z toho jsem neporušil. Vim, že jsem ti měl vyplatit podíl, ale teď u sebe nemám dostatek peněz - ale zkrátka nepřijdeš. K tomu třetímu bazmeku se mi nepovedlo sehnat kupce... a tobě by se mohl hodit.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_11">
<text> A co mám říct Sovovi? </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_2">
<text>Tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_about_new_detector_3">
<text>Nejlepší bude, když si tohleto necháš jenom pro sebe. Jestli potřebuješ nějakou dobrou práci, hledej pro mě artefakty. Můžu ti zajistit tak dvě nebo tři hodiny náskok před ostatníma - plus ještě s timhle detektorem v kapse pochybuju, že by tě mohl někdo ohrozit. A mám tady ještě jednu záležitost - potřebuju najít artefakt Kompas. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_0">
<text>Sultán chce získat Kompas. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_double_dialog_1">
<text>Všechny tyhle sráče to zajímá... No, to teď neni důležitý. Jdi si promluvit s Noem. Pokud by ty zvěsti byly pravdivý... </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_0">
<text>Našel jsem ten Kompas.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_give_dialog_1">
<text>Teda kamaráde, to jsi mi vytáhl trn z paty! A zákazník se teď bude muset pěkně plácnout přes kapsu. Jenom mě trochu děsí to, že tady kolujou zvěsti o tom, že mi někdo tenhle kšeft chce přebrat... a já asi vim, kdo to je. To by bylo fiasko. No, ale tim tě zatěžovat nebudu, tady máš odměnu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_0">
<text>Ten Kompas hledat nebudu, promiň.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_compass_revert_dialog_1">
<text>Proč?! Sakra... asi si na to budu muset najít někoho jinýho.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_0">
<text>Sultán tě pozdravuje. Jo a mimochodem - všechny tvoje zdroje jsou zablokovaný . </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_business_actor_dialog_1">
<text>Takže o tohle teda šlo! Já se ale ze Skadovsku nehnu, na to vem jed... I když to vypadá, že nakonec budu muset spolupracovat s tebou a tim kurevskym Sultánem. Dobře, dostane podíl ze všech výdělků... ale udělal jsi velkou chybu, stalkere. Velkou chybu!</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_0">
<text>Dej mi můj podíl.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_1">
<text>Na...</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b30_take_money_actor_dialog_2">
<text>Přijď někdy jindy.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_0">
<text>Myslíš, že ty Šikulovy zásilky jsou kradený?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_nimble_1">
<text>O tom silně pochybuju... To, že se tváří tajemně a s nikým se moc nevybavuje ještě vůbec nic neznamená. Navíc tady víc než kde jinde platí, že čim horší má člověk reputaci, tim míň lidí k němu bude chodit. A věř, že špatný slovo je horší, než kulka v zádech.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_0">
<text>Kam se poděl Potížista?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b52_about_snag_1">
<text>Viděl jsem ho zrovna ve chvíli, když šel odtud pryč. Neřekl mi ale nic, jenom to vypadalo, že má namířený k dokům. Bejt tebou, hledal bych ho právě tam. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_0">
<text>Banditi maj v plánu napadnout skupinu samotářů.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1">
<text>No doprdele... to se dalo čekat. Víš o tom něco bližšího?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11">
<text>Údajně k tomu má dojít v noci. Na mušku si vzali nějaký neutrály v Ševčenku. Všichni jsou pod vedením Sultána.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_111">
<text>Ti hajzlové! Ty na sobě hlavně nenechej nic znát. Připoj se k nim, jako kdyby se nic nedělo. A já kluky zatim informuju.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1111">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_11111">
<text>Dobře... tak se k nim vrať a nedej na sobě nic znát. Já jdu zavolat klukům. </text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_b7_actor_start_1112">
<text>Víš co? Radši se do toho míchat nebudu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_0">
<text>Získal jsem Srdce Oázy. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_oasis_art_sell_1">
<text>Cože? Srdce? Srdce Oázy? Ne, tohle mě nezajímá. Spousta stalkerů si myslí, že je to jenom báchorka a já se k tomu taky přiklánim. Nechci s tim mít nic společnýho, promiň. Bejt tebou, tak radši zajdu k vědcům. Ti by už zájem projevit mohli.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_11">
<text>Ále, další nováček. Vítej na Skadovsku. Sedni, já ti mezitim prozradim první zásadu: Zóna je tvrdá učitelka, ale jakmile jí jednou prokoukneš pod sukni... Já jsem Fousek, místní obstarávač jídla. Barman, dalo by se říct. A krom toho nabízim slušně hodnocený mise.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_21">
<text>Mluv dál.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_31">
<text>Nemáš zájem najít pro mě artefakty a vydělat si pořádnej balík peněz?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_32">
<text>Nezapomeň na jedno. Kdo dřív přijde, ten víc bere.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_33">
<text>No přišel jsi pozdě, ale i tak ten artefakt od tebe vykoupim. Ale už ne za tolik, kolik jsem ti prvně slíbil.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_41">
<text>Šeptá se, že žoldáci chtěj banditům prodat nějaký zbraně. To se nehodí ani mně, ani dalším chlapům - takže bych byl rád, kdybys jim to rande překazil.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_start_dialog_51">
<text>Táhni mi z očí!</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_0">
<text>Proč jsou žoldáci zalezlí v čističce?</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_b40_about_merc_camp_1">
<text>Nevim, o to se nezajímám. A ty bys taky neměl.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_0">
<text>A ty pracuješ pro vědce?</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_bunker_guarding_1">
<text>Jo, pracuju. Je to výhodný jak pro ně, tak pro mě.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_0">
<text>Nabírám chlapy, co by se se mnou vydali do Pripjatě. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_1">
<text>Děláš si srandu? Ne, zůstanu tady a budu bránit laborku. Ale promluv si se Sokolovem, ten se vždycky do Pripjatě chtěl podívat. Sedí támhle vzadu v kóji.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_2">
<text>Ne, je potřeba dohlídnout na vědátory.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_come_with_me_3">
<text>Ehm... radši budu tady.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_0">
<text>Nechceš pracovat pro vědce?</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_1">
<text>No... řekni mi o tom víc.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_11">
<text>Stačí bránit bunkr.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_111">
<text>Jo, do toho bych šel. Díky za nabídku.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_12">
<text> Potřebuju někoho, kdo by byl ochotnej změřit anomálie. </text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_121">
<text>Tohle neni práce pro nás. Zeptej se radši stalkerů.</text>
</string>
<string id="zat_b103_lost_merc_leader_employ_stalkers_2">
<text>Poslouchej, stalkere. Došly nám zásoby jídla a chlapům tady břicha kručej hlasitějc, než nadržený stádo pseudopsů. Pokud nemáš jídlo, tak se vocaď dekuj!</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_0">
<text>No jídlo bych vám zajistit mohl.</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_about_supplies_1">
<text>Fakt? Tak proč tady stojíš jak tvrdý y? Dones cokoliv. Plechovky hovězího, chleby, klobásy... Šest kusů by mělo zatim stačit, zbytek si pak už někde obstaráme sami. Tak hybaj, hybaj.</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_0">
<text>Kde by mohla bejt výbava pro technika?</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_1">
<text>Kdo ví... já ani nevim, jak taková věc vypadá.</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_about_toolkit_2">
<text>Kdo ví... zkus prohledat místní skládku, tam bys něco najít mohl.</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_0">
<text>Nesu jídlo!</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_1">
<text>Teda tak tohle jsem nečekal. Díky moc. Jenom doufám, že to neni prošlý. Ale co, máme všichni hlad jako vlk. Chovej se tady jako doma, klidně se tu porozhlídni. Ale pokud začneš šaškovat s bouchačkou, tak to schytáš!</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_find_supplies_2">
<text>Tak tohle jsem nečekal. Konečně po dlouhý době pořádnej žvanec! Chovej se tady jako doma, klidně se tu porozhlídni. Ale pokud začneš šaškovat s bouchačkou, tak to schytáš!</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_start_11">
<text>Nejlepší bude, když zmizneš. Tohle je náš tábor plnej hladovejch krků - a když žoldák hladoví, může omylem někoho sejmout. Třeba stalkera...</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_start_12">
<text>Já bych moc nepokoušel hladový žoldáky. Stát se může cokoliv.</text>
</string>
<string id="zat_b103_merc_dialog_start_21">
<text>Hele, pokud nemáš nic důležitýho, dej si odchod.</text>
</string>
<string id="zat_b106_hunt_himera_0">
<text>Jsem připravenej vyrazit na lov.</text>
</string>
<string id="zat_b106_hunt_himera_1">
<text>Tak dobře, jdeme.</text>
</string>
<string id="zat_b106_hunt_himera_11">
<text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="zat_b106_hunt_himera_2">
<text>Teď ne. Vyrážíme ve tři ráno.</text>
</string>
<string id="zat_b106_hunt_himera_21">
<text>Tak dobře...</text>
</string>

<!-- Ministerstvo zdravotnictví varuje: Překládání způsobuje noční můry, denní průjmy a duševní újmy -->

<string id="zat_b106_hunt_himera_3">
<text>Jsme připravení, ale ten blowout z minulý noci ji vyrušil. Teď rozhodně spát nebude. Musíme to zkusit jindy.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_11">
<text>Gonta je mrtvej... Sakra! Měl bys okamžitě jít do Janova a říct to Lovcovi. Gonta byl jeho hodně dobrej kamarád.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_111">
<text> Měj se.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_12">
<text> Kliď se! Kvůli tobě je Gonta mrtvej! Co teď budu dělat?!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_garmata_b106_after_hunt_121">
<text> Měj se. </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_0">
<text>Řekni mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_himself_1">
<text>Jmenuju se Gonta a jsem velitelem lovecký družiny. Zabraňujem tomu, aby se mutanti jednoho dne nepřišli podívat do táborů. Sem tam je nějaká zakázka od vědců a nebo od lidí z vnější části Zóny, kteří si chtěj doma vystavit nějakou vycpanou okázalost. Lovec na to má takový jedno pořekadlo: Na každýho mutanta je připravenej jeden náboj.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_0">
<text>Vysvětli mi, jak probíhá lov.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1">
<text>Nejsem sice nejlepší lovec, ale o těch základních potvorách ti říct něco můžu. Flaksy a divočáci, slepí psi a pseudopsi, Snorkové, tarbíci... všechno, co o nich potřebuješ vědět. Včetně Upírů, samozřejmě. </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1111">
<text>Řekni mi něco o divočácích a flaksách.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11111">
<text>Tady toho neni moc co namluvit, jsou to jediní mutanti, co vypadaj ještě tak nějak normálně. Třeba flaksy se od stalkerů držej docela daleko, ale jak se k nim někdo přiblíží, začnou se bránit. Hlavně je problém, když jich na tebe běží celý stádo. Oproti nim takoví divočáci jsou o dost agresivnější. Třísetkilová hromada chlupů, masa a kopyt neni žádná sranda, to mi věř... Hlavně se nesmíš zastavovat. Divočáci maj docela problém s rychlou změnou pohybu, právě díky svojí váze. Nepředstavujou ale nijak velký riziko, pokud máš u sebe brokovnici.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1112">
<text>Řekni mi něco o psech a pseudopsech.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11121">
<text>Tihle hajzlové nejsou nijak nebezpeční, pokud na tebe zaútočí samostatně. Problémem je, když se na tebe vyřítí celá skupina. Většinu času jenom tak choděj bezcílně Zónou a lověj jenom tehdy, když maj hlad. Já bych boj s něma moc neriskoval a radši se vydrápal na nějakou vyvýšeninu, odkud bych je hezky po jednom sestřeloval. Ono ti hlavně nic jinýho ani nezbejvá, protože jsou hrozně obratní. To samý s pseudopsama - jejich chřtán bys nechtěl prozkoumávat ani v těch nejdivočejších snech. Někteří z nich navíc uměj vyvolávat přízraky, takže z jednoho čokla je najednou třeba pět. Jakmile ale hlavního čokla zabiješ, zmizej i tyhle přízraky.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1113">
<text>Řekni mi něco o Snorcích.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11131">
<text>Zdá se, že tohle kdysi bejvali obyčejní lidi. Pokud někde v dálce vidíš jednoho, nemusíš se bát - pokud jich je někde celý hejno, tak už jde celkem do tuhýho. Nejlepší je, když si počkáš na chvíli, kdy chtěj skočit. Pak už stačí rychle zamířit, vystřelit a doufat, že ta mrcha spadne na zem. Hlavně si je nenech dostat moc k tělu.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1114">
<text>Řekni mi něco o tarbících</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11141">
<text>Tyhle mrňavý bestie jsou doslova noční můrou pro všechny chlapy. Jsou to malý a pěkně zubatý potvory, co jenom málokdy útočej v menších hejnech. Jejich útok je rychlej a bolestivej a problém je, zneškodnit je i ve dne, natožtak v noci. Narazíš na ně hlavně v podzemních tunelech, kde jich je fakt hromada. Bez nabitý brokovnice nikam nechoď, to si pamatuj.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1115">
<text>Řekni mi něco o Upírech.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_11151">
<text>Tohle jsou skuteční lovci. Predátoři bez kouska slitování, navíc se schopností se zneviditelnit. Fakt! Hned jakmile zahlídnou kořist, tak zmizí z dohledu a pak už netrvá dlouho, než se k tý oběti dostanou, vysajou ji až na kost a odhoděj někam do škarpy. Kolik stalkerů už jejich vinou zemřelo... ani to nejde spočítat. Jde je jenom částečně vidět tehdy, když jsou v pohybu. Ale pak to vyžaduje rychlý reflexy a pořádnej kvér - třeba jako obvykle starou dobrou brokovnici a nebo je obšťastnit pár granátama. Pamatuj si, že lepší, než se těmahle krvežíznivcema nechat obklíčit, je vzít nohy na ramena.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_mutants_1116">
<text>Hm, zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_0">
<text>Pokud ho najdu, dám ti vědět.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_actor_task_1">
<text>Tohle tomu zmrdovi nezapomenu! To ti garantuju!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_0">
<text>Čim tě Straka tak naštval?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_1">
<text>Jednou ke mně přišel s báchorkou, že nemohl vyzvednout naši výbavu... že mu v tom brání Kontrolér. Sám si na něj netroufal, tak se radši vrátil k nám. Náš stopař Danila se mezitim vydal stopovat upíry. Se zbytkem družiny jsme se vydali do tý jeskyně s Kontrolérem. Jasně že tam nebyl... popadli jsme bágl s věcma a v tu ránu jsme za zádama měli jinýho sráče. Chiméru. Chlapi včetně mě okamžitě začali střílet do všech stran. Toho využil ten zmrd Straka, popadl věci a utekl pryč.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_11">
<text>Co se dělo dál?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_about_soroka_dialog_111">
<text>Co by se dělo... zdrhnul a nás tam nechal, hajzl proradnej! Chiméra se pak objevila těsně u Garmaty, kterej se tak vyděsil, že zapomněl dokonce i střílet. Já k němu přiběhl, do Chiméry jsem střelil a ta svině poodskočila. Napálil jsem to do ní ještě párkrát, ale pak se dostala ke Krabovi, chytila ho do pařátů a odtáhla do vedlejší jeskyně. Hned jsme tam běželi taky, ale ta mutovaná děvka nikde nebyla. Bez nějakýho dlouhýho přemejšlení jsme vzali Kraba na záda a donesli na ošetřovnu. Tohle všechno jenom kvůli hovadu, kterýmu je přednějších pár cetek.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_11">
<text>Poslouchej, lov máš v krvi! Měl bys zajít za Lovcem do Janova a promluvit si s ním. Určitě bude rád, že jedna další Chiméra je tuhá. Já se vrátim do Skadovsku a budu čekat, dokud se Krabovi neudělá líp. </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_111">
<text>Půjdu s tebou.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_112">
<text>Dobře. Já se ještě porozhlídnu po okolí.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_12">
<text>Sice to nešlo podle plánu, ale Chiméra je tuhá. Měl bys to pak zajít říct Lovcovi do Janova, ať je taky informovanej. Já se teď vrátim na Skadovsk a budu doufat, že se z toho Krab dostane. Co ty?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_after_fight_13">
<text>Garmatova smrt... to je hodně krutá cena za lov jednoho zasranýho mutanta. Ach jo... aspoň to jdi říct do Janova Lovcovi. Já se vrátim na Skadovsk a počkám, než se Krabovi udělá líp. Co ty?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_0">
<text>Našel jsem Danilu... mrtvýho. A taky jsem zjistil, kdo ho zabil. Byl to Tremor.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_b22_about_stalker_vampire_1">
<text>Ta... ta zasraná děvka! Takže to celou dobu byl ten zamrdanej sráč se skalpelem?! Kurva! Chudák Danila! Tohle kdybych věděl dřív, tak mu tu jeho držku proradnou proklepu pažbou kalašnikova.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_0">
<text>Nevíš náhodou, jestli Šikulovy dodávky nejsou kradený?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_b52_about_nimble_1">
<text>Kradený? Kdes na tohle proboha přišel? Šikulu znám dost dlouho na to, abych věděl, že je to férovej chlap a kradený věci neprodává. Jeho věci jsou nový a kvalitní, neboj se... a cena za ně taky neni nijak vysoká. Zajímalo by mě, kdo tyhle fámy roznáší.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_0">
<text>Skládám skupinu na cestu do Pripjati. Jdeš se mnou?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_1">
<text>Mám dohodu s vědcema a nerad bych ji porušil... Promiň, ale se mnou nepočítej. Zkus se zeptat Sokolova, ten se o Pripjati zmiňoval už nesčetněkrát. A navíc je to voják, takže se o sebe dokáže docela dobře postarat.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_2">
<text>Mám s vědcema dohodu, takže zůstávám tady. Promiň.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_come_with_me_3">
<text>Ne, promiň, ale mně je dobře tady. Navíc chlapi tady potřebujou nějakýho lovce, a nikdo lepší bohužel v tuhle chvíli v okolí neni.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_0">
<text>Nechceš pracovat pro vědce?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_1">
<text>A co by to obnášelo? </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_11">
<text>Stačí chránit jejich bunkr.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_111">
<text>Ne, díky. Moje místo je tady, mezi mutantama, který holt někdo redukovat musí.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_12">
<text>Je potřeba udělat pár měření u anomálií.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_121">
<text>Cože? To nezní špatně... do tohohle úkolu bych klidně šel. Otevřený prostranství, hrozba ze strany mutantů...</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_2">
<text>Teď ne, mám naplánovanej další lov. Objevila se další Chiméra a já nemůžu dopustit, aby se stalkerům něco stalo.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_3">
<text>Jediná věc, kterou teď chci udělat, je chytit Straku pořádně pod krkem a pokecat si mezi čtyřma očima. Někde v klidu a bez průtahů.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_employ_stalkers_4">
<text> Teď ne... V tuhle chvíli máme dost jinejch problémů. Musíme dostat Chiméru a ještě k tomu zjistit, kde je ten zasranej Straka.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_0">
<text>Našel jsem Straku. Je zalezlej v Janově a má novou přezdívku. Flint...</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_1">
<text>Ten zkurvysyn je živej? No tak to nebude dlouho trvat... Na, vezmi si tohle jako odměnu. A já si udělám vejlet do Janova. Flint jsi říkal?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_11">
<text>Jo, Flint. A díky za odměnu.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_start_11">
<text>Chlape, neviděl jsi Straku? Znáš ho?... Ne?... Pokud toho zmrda potkáš, věnuj mu za mě kulku do ksichtu. Nebo mi řekni kde je a já se už o něj postarám!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_11">
<text>No vida, kdo to přišel...</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_12">
<text>Počkej ještě! Právě jsme chtěli jít lovit Chiméru, a docela to spěchá! Krab se ještě nezotavil, Danila se už k nám nepřidá a tak mě napadlo, že by ses k nám mohl přidat. Potřebujeme nutně třetího do party... a kdo ví, třeba je to ta svině, co poranila Kraba!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_13">
<text>Počkej ještě! Právě jsme chtěli jít lovit Chiméru, a docela to spěchá! Krab se ještě nezotavil, Danila se k nám už taky nepřipojí a tak mě napadlo, že by ses k nám mohl přidat. Potřebujeme nutně třetího do party... a kdo ví, třeba je to ta svině, co poranila Kraba!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_131">
<text>Rád se k vám přidám.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1311">
<text>Jak řikává starej Lovec, lov je jenom polovina toho, co děláme. Poslouchej, Chiméra loví hlavně v noci a spí jenom chvíli. Nejlepší doba na zahájení útoku je proto kolem třetí hodiny ranní, kdy by už měla bejt ospalá a hledat si nějaký hnízdo. Buď připravenej - jakmile odbije třetí, stůj tady v pozoru s nabitou zbraní.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_132">
<text>Tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_1321">
<text>Bar opustíme kolem třetí hodiny ráno, pamatuj na to. Když budeme mít štěstí, nebude Chiméra tak ostražitá a snáz ji dostanem na kolena.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_14">
<text>Jak to zatim jde?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_15">
<text>Ani to nestojí za řeč.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_16">
<text>Je čas! Jde se na Chiméru!</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_start_17">
<text>Tak co, už se klepeš nedočkavostí?</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_0">
<text>Lovec se mě zeptal, jestli bysme mu nepomohli s Chimérou.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_trapper_send_1">
<text>Tak jo, konečně jsme vystopovali Chiméru. Krab se sice ještě nedostal do formy a další chlapy po ruce nemám, ale toho mutanta se musíme zbavit. Vyrazíme ve tři ráno, kdy bude už pomalu unavená a bude hledat nějakou jeskyni, kde by se mohla vyspat. A to bude naše chvíle. Sejdeme se tady v baru.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_0">
<text>Chceš snad ze mě dělat vola?</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1">
<text>I vůl se může něco přiučit.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_11">
<text> Ale nic... svět je malej a Zóna ještě menší. Setkáme se pozdějc.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_111">
<text>Hej! Vypadni vocaď! Na Skadovsku se žádný boje netrpěj!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1111">
<text>Dobře, dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_12">
<text>Spletl jsem se, to je pravda. Ale ty nerespektuješ pravidla!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_121">
<text> V Zóně je spousta bezpráví, víme? Konec žvanění!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_13">
<text> Vážně idiot... takhle snadno přijít o artefakt... </text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_131">
<text> Dobře, hlavně se mi tady nerozbreč... Pokud to máš v hlavě aspoň trochu srovnaný, vezmeš si z toho ponaučení. Na, vem si tohle a běž se trochu rozšoupnout do baru. </text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1311">
<text>Strč si je třeba do ucha!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_at_bar_start_1312">
<text> Dej mi ty peníze.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_robbery_0">
<text>Co si myslíš, ty jeden chudáku? Okamžitě mi dej ten artefakt, nebo chcípneš!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_robbery_1">
<text>Zmetku. Na, třeba se s nim udav.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_robbery_2">
<text>Naser si!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_0">
<text>Kamaráde, prosimtě, poslouchej! Potřebuju od tebe pomoc. Jeden můj kamarád je hrozně nemocnej, klasický medikamenty nezabíraj. Už jsem prášků koupil spoustu a pořád se nic nedělo. Když bys mi dal ten artefakt, mohl bych pro něj sehnat lepší!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_1">
<text>Pokud je to tak důležitý... na, vem si ho.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_11">
<text>Děkuju, kamaráde! Tohle ti nikdy nezapomenu!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_111">
<text>Táhni!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_2">
<text>Nech mě jít. Ani tě neznám!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_21">
<text>Vzpamatuj se sakra! Můj kamarád jinak umře!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_211">
<text>A ty neznáš první pravidlo stalkerů? Každej sám za sebe?</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_3">
<text>Zmiz.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_0">
<text>Poslední varování: Dej mi ten artefakt, jinak se stane něco nepředvídatelnýho. Tomu věř!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_1">
<text>Pokud ho tak moc chceš, tak na... tady ho máš.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_11">
<text>Děkuju, kamaráde! Tohle ti nikdy nezapomenu!</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_111">
<text>Zmiz.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_2">
<text>Měj se.</text>
</string>
<string id="zat_b14_stalker_start_last_chance_end_0">
<text>My dva se nemáme o čem bavit.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_arc_0">
<text>Proč žiješ v tomhle vraku?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_arc_1">
<text>Tohle neni žádnej vrak, ale Archa! Pokud nechceš mít problémy, tak si to zapamatuj! A až přijde další vlna mutantů, tohle místo mě ochrání!</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_catastrophe_0">
<text>Jaká vlna?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_catastrophe_1">
<text>Mutantí vlna! Velká a nemilosrdná! Mutanti, co sežerou jakýhokoliv stalkera, kterej se jim zrovna připlete do cesty! Nepřežije nikdo, nakonec všichni zemřou a ze Zóny nic nezbyde! Ale já jsem na to připravenej!</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_dog_0">
<text>Kde jsi přišel k tomu psu?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_dog_1">
<text>Je to fenka, ne jenom tak nějakej pes. Jediná moje kamarádka v celý týhle prokletý Zóně. A nesnáší mutanty, stejně jako já.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_first_artefact_0">
<text>Potřebuju artefakt Kompas. Nevíš, kde bych ho mohl najít?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_first_artefact_1">
<text>Jakmile mutanti zaplavěj Zónu, tak ti tahle sračka stejně život nezachrání! Na! Vem si ji! Vem si ten krám a táhni!</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_first_artefact_11">
<text>Tak díky...</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_0">
<text>Nevíš něco o těch zřícenejch vrtulnících?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1">
<text>K jednomu se dá dostat přes pláň, ale je tam dost Snorků. Před pár dnama jsem tama šel, ale nic zvláštního tam k vidění nebylo. Proč se o to zajímáš?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11">
<text>Jak se na tu pláň dostanu?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_111">
<text>Co, chceš si zabít pár těch skákacích hajzlů? To je konečně slovo chlapa! Můžu tě tam dostat, pokud vážně chceš.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1111">
<text>Tak do toho.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1112">
<text>Někdy jindy.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1121">
<text>Stalker.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_11211">
<text>Dobře... a co tady chceš?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_1122">
<text>To neni tvoje starost.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_113">
<text>Vezmu tě tam, ale zatim si někam sedni. Přichází blowout!</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_12">
<text>Byl jsem poblíž toho jejich hnízda.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_121">
<text>Jo? Nebyl jsi doufám vevnitř... tam se to Snorkama jenom hemží. Každym dnem je Zóna touhle svoločí víc a víc zaplavená.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_second_artefact_0">
<text>Poslouchej... jsou ty řeči o Kompasu jenom vejmysl nebo ne?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_second_artefact_1">
<text>Co? O Kompas ti jde? Tak se na něho podívej, hele! Myslíš si, že tě před něčim ochrání? Třeba před blowoutem? Pche! Tak na, klidně si ho vezmi! Vezmi si ho a dej mi pokoj!</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_second_artefact_11">
<text>Dík.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_11">
<text>Kdo sakra jsi?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_111">
<text> Stalker. Stejnej, jako ti ostatní.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_1111">
<text>Hm... dobře. Nějak si na tebe nepamatuju. Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_112">
<text>Stalker. Obyčejnej stalker.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_1121">
<text> Tys na Arše ještě nikdy nebyl, že ne?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_113">
<text>To neni tvá starost.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_start_21">
<text>Á, to jsi ty... co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_third_artefact_0">
<text>Nemáš náhodou ještě nějakej náhradní Kompas?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_0">
<text>Pověz mi něco o anomáliích.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1">
<text>Je jich tady několik. Od slabšího Gazirovoku až po ty silnější. Hořák třeba, ten je zvlášť nebezpečnej. Nic, nic, a najednou ze země vyšlehne obří plamen. Zdaleka nejhorší jsou ale gravikoncentráty - stačí se k nim jenom přiblížit a jsi nahranej. Anomálka tě začne táhnout do centra, roztočí tě a nakonec roztrhá na kusy. Taková Elektra tě třeba zas sežehne prudem, ani se nenaděješ. Naštěstí jsou ty shluky energie vidět už zdálky. Dej si na ně pozor.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1111">
<text>Zajímalo by mě něco o tom Hořáku.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11111">
<text>Stačí, když před sebou uvidíš vlnící se vzduch. To je první známka toho, že na blízku je právě Hořák. Jak už jsem řekl, ze země vyšlehne obří plamen. Existuje i varianta s modrobílejma plamenama, o kterou se teď zajímá docela dost vědců.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1112">
<text>Řekni mi něco o Gazirovoku.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11121">
<text>Tahle anomálie je zvlášť divná. Je to vlastně shluk bublin, do kterejch když se dostane živej tvor, okamžitě to na něj vyprskne žíravinu a podobný sajrajty. Většinou neni problém se těmhle místům vyhnout, ale jakmile jsou někde v uzavřenejch částech, nastává docela problém. Tam je totiž neobejdeš...</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1113">
<text>Pověz mi něco o Elektrách.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11131">
<text>Hodně zajímavá anomálie, to musím přiznat. Určitě víš něco málo o statický elektřině. Tak tohle je přesně to samý, jenom stonásobně silnější. Jedná se o místa, kde jsou vidět shluky energií. Stejně jako minule, když se do anomálie dostane nějakej živej tvor, projede skrz něj silnej výboj. Tarbíky taková rána sejme hned.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1114">
<text>Pověz mi něco o gravikoncentrátech.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11141">
<text>O těch ti toho moc neřeknu, nikomu se totiž zatim nepovedlo s jistotou říct, co je to zač. Jedno je jistý - tyhle anomálie maj svůj střed, kde je největší síla. Když vběhneš k okraji gravikoncentrátu, je tam síla mnohem menší a můžeš se z jejího působení dostat. Na pohled ale nejsou vidět, tak se vyplatí házet před sebe šrouby. Na druhou stranu gravikoncentráty se skoro nikdy nevyskytujou samy, vždycky jsou přímo u nějakejch dalších anomálií. Nemusíš se proto bát, že bys šel po cestě a najednou se začal točit. I těhle anomálií je hned několik druhů - třeba Masomlejnek, Trampolína a další...</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1115">
<text> Víš něco o pohybujících se anomáliích?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_11151">
<text>Na vlastní oči jsem viděl jenom dvě - Kometu a Teslu. K tý první - jedná se o zhruba metr širokou ohnivou kouli, která má svou předem vytyčenou trasu. Většinou se v jejim okolí dá najít artefakt Ohnivák... a když máš štěstí, tak i další. Tesla je oproti tomu podobná Elektře. Je to velkej kumul elektriky, ale mnohem, mnohem silnější. Vzhledem k tomu, že se tyhle anomálie pohybujou, neni zas tak velký umění se skrz ně dostat.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_anomalies_1116">
<text>Dobře, to stačí.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_0">
<text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_himself_1">
<text>Jmenuju se Pilot - teda ne že by to bylo moje oficiální jméno, ale řiká mi tak kdekdo. Funguju tady jako průvodce. Potřebuješ se dostat do Janova nebo zpátky? Bez problému, stačí zaplatit a já už převedu kohokoliv. Mám pár svejch bezpečnejch cest a za bezpečí ručim.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_0">
<text>Řekni mi něco o blowoutech.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_0">
<text>Našel jsem mapu oblasti mezi Zatonem a Jupiterem. Měl bys o to zájem?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_maps_1">
<text>Samozřejmě že měl - ukaž... no vida! Tady je hned několik bezpečnejch zkratek, o kterejch ani já nic nevim. Díky, kamaráde. Tohle se mi bude vážně hodit.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_11">
<text>Potřebuješ průvodce? Ukaž prstem na mapu a starej kámoš Pilot tě tam už dopraví. Stačí mít jenom dostatek peněz.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_21">
<text>Potřebuješ pomoc od zkušenýho průvodce?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_31">
<text>Tak povídej, s čim ti může starej Pilot pomoct.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_41">
<text>Jsi připravenej na cestu?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_51">
<text>Pokud nechceš shnít na jednom místě, jsem tou nejlepší volbou.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_61">
<text>Nazdar. Jestli potřebuješ průvodce, jsi na správný adrese.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_start_71">
<text>Obávám se, že teď jsem jako průvodce k nepoužití. Promiň.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_0">
<text>Kolik by stála cesta do Janova?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_1">
<text>No je to dlouhá cesta. Určitě takový 3000.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_11">
<text>Dobře, můžeme vyrazit.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_12">
<text>Tolik u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_13">
<text>Rozmyslel jsem si to. Nikam nejdu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_2">
<text>Za tisícovku tě tam dostanu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_21">
<text>Tak dobře, jdeme.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_22">
<text>Tolik u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_23">
<text> Rozmyslel jsem si to. Nikam jít nechci.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_3">
<text>Za tři tisíce tě tam převedu... hned jakmile skončí blowout.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_jupiter_4">
<text>Za ty tvoje mapy tě převedu za tisícovku. Ale musíme počkat na konec blowoutu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_0">
<text>Můžeš mě dopravit do Pripjati?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_3">
<text>Tak to ne... ale zeptej se Garika, ten by tě tam dostat mohl.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_4">
<text>Za 6000 tě tam klidně dovedu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_41">
<text>Jo, můžeme vyrazit.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_42">
<text> Nemám u sebe tolik peněz.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_43">
<text>Ne, ještě nikam nechci. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_5">
<text>Za 4000 tě tam klidně dovedu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_51">
<text>Dobře, můžeme vyrazit.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_52">
<text>Bohužel tolik peněz u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_53">
<text>Ne, nikam ještě jít nechci.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_6">
<text>Ne, já ne. Ale jdi se zeptat Garika, ten by ti mohl pomoct. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_7">
<text>Za 6000 tě tam klidně dostanu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_8">
<text>Za 4000 tě tam klidně dostanu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_0">
<text>Můžeš mě dostat do Pripjatě?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_1">
<text>Ehm... do Pripjatě? Ne. Já mám vyšlapaný svoje cestičky a v Pripjati žádnou neznám. Byl by to risk pro nás oba. Ale mám jednoho dobrýho kamaráda, co kdysi dělal v Jupiteru. Prej je pod továrnou nějaká podzemní chodba. Stačí snad údajně prohledat administrační křídlo fabriky.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_pripyat_no_way_2">
<text>Ne. Pokud se tam chceš dostat, musíš najít plány podzemního tunelu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_0">
<text>Kolik by mě stála cesta na Skadovsk?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_1">
<text>Dostal bych tě tam za 3000.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_11">
<text>Tak dobře. Jdeme.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_12">
<text>Tolik u sebe bohužel nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_13">
<text>Rozmyslel jsem si to. Nikam nejdu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_2">
<text>Našel jsem novou cestu... dostanu tě tam za 1000 rublů.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_21">
<text>Tak dobře, můžeme jít.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_22">
<text>Sakra, tolik u sebe zrovna nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_23">
<text>Ne, rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_3">
<text>Za tři tisíce - jenom si musíme počkat na konec blowoutu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_to_zaton_4">
<text>Za tisícovku - jenom si musíme počkat na konec blowoutu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_0">
<text>Kam máš namířeno?</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_where_to_1">
<text>Do Janova - je to kousek od Jupiteru, tý starý fabriky. A pak to asi vezmu zpátky na Skadovsk, mám tam rozdělanou práci.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_0">
<text>Překazil jsem banditům ten obchod.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_after_quest_b5_dealer_actor4_1">
<text>Díky za pomoc. Vážně nechci, aby se mi tady potloukali sráči s raketometama a automatickejma brokovnicema. Na, tady máš něco za odměnu.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_0">
<text>Kde je Tetřev?</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor1_1">
<text>Někam šel, ale nechal mi tady pro tebe vzkaz. Vydal se do doků, podívat se, jestli tam náhodou nenajde další informace.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_0">
<text>Tetřev je mrtvej. Stejně jako ti ostatní... a nemůžou za to upíři. V tomhle jel Tremor. Hned jak jsem na to přišel, zastřelil se.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor2_1">
<text>Tremor? Já vždycky věděl, že mezi sebou máme krysu. A všichni měli za to, že v tom maj prsty upíři... Sakra, chudák Tetřev.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_1">
<text>Tremor? Promiň, kamaráde, ale tomu se mi nechce věřit. Pokud najdeš nějakej důkaz, tak budiž, ale takhle... A kde je vůbec Tetřev?</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_0">
<text>Tady je Tremorovo PDAčko. Je v něm pár zásadních informací.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor4_1">
<text>Hmm... Takže jsme celou tu dobu měli mezi sebou parazita. A zatimco se všichni honili za upírama, ten čurák měl klid na... proboha... chudák Tetřev.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_0">
<text>Já ti s něma pomůžu.</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_b5_daring_quest_stalkers_1">
<text>Skvělý! Běž ke starý fabrice, tam už na tebe budou čekat ostatní. Tam se taky dozvíš víc.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_0">
<text>Co víš o Šikulovi? Prodává kradenou výbavu?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_b52_about_nimble_1">
<text>Já nevim, ale mám dojem, že jo. Tady nikoho nezajímá, čí věci kdo dostane. Hlavně že je bude ten dotyčnej mít.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11">
<text>Sakra! Já věděl, že dřív nebo pozdějc na to někdo přijde!</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111">
<text>Tremore? Co se to tady sakra děje?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111">
<text>Teď už nemám co schovávat. Zabil jsem Tetřeva. I Danilu a zbytek stalkerů...</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11112">
<text>To už stačí, keců bylo dost!</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_111121">
<text>Pořád ale nechápu...</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_112">
<text>Proč jsi to udělal?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1121">
<text>Nikdo z vás neví, co to je závislost na hemoglobinu... je to nemoc, a já měl tu smůlu, že se u mě projevila. Byly časy, kdy jsem si myslel, že to všechno zvládám - jenže taky byla spousta chvil, kdy jsem myslel, že exploduju. Nedalo se to už vydržet. Pak mě popadl amok a musel jsem mít krev.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_113">
<text>A to sis vážně myslel, že na to nikdo nepřijde?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1131">
<text>Tak naivní nejsem... Když jsem ještě dřív pracoval na chirurgii, tak to bylo v pohodě - krevních konzerv jsem mohl mít, kolik jsem potřeboval - a to přímo ze skladů. Jenže tady v Zóně... Umírá tady spousta lidí, tak mě napadlo, že by z toho ostatní mohli vinit upíry.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114">
<text>Proč jsi ale zabil ty dva chlapy?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141">
<text>Danila za mnou jednou přišel ve chvíli, kdy ho napadli upíři. Byl vážně zraněnej, což Tetřeva nasralo, popadl brokovnici a zapřísáhnul se, že mu žádnej upír neuteče. Už tehdy mi bylo jasný, že Danila nepřežije. Tetřeva popadla zlost a začal mě vinit z toho, že jsem mu nedokázal pomoct. Vážně jsem se snažil, ale nešlo to. Měl v sobě silnou infekci a na to tady nemám vhodný léky. Už to pomalu vypadalo, že Tetřeva ten vztek opustil, ale zrovna před chvílí se mě pokusil zabít. Jenom jsem se bránil! Je mi to líto... i když chápu, že moje omluva nic nespraví.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_11411">
<text>Už je mi to jasný. Konec žvanění!</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_114111">
<text>Nikdy ti to nebude jasný...</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
<text>Poslouchám tě...</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
<text>Copak, potřebuješ pomoc?</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
<text>Nazdar.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
<text>Potřebuju okamžitě lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
<text>Tak se na to podíváme.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
<text>No, a je to. Můžeš zase jít.</text>
</string>
<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_11">
<text>Senzační... hele, taky hledáš artefakty?</text>
</string>
<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_12">
<text>Nazdar - hele, tady by mohlo bejt artefaktů dost pro nás všechny.</text>
</string>
<string id="zat_b29_rivals_start_dialog_13">
<text>Prodáváš nějaký artefakty?</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_0">
<text>Taky sháníš artefakty pro Fouska?</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1">
<text>Možná jo, možná ne. Proč tě to zajímá?</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11">
<text>Protože já ten artefakt potřebuju...</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111">
<text>To já taky... ale můžem si něco vyměnit - třeba zbraně.</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1111">
<text>Platí. Jednu dobrou bych tady měl.</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11111">
<text>Senzační.</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_1112">
<text>Naser si.</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_11121">
<text>Tak odtud táhni a nesnaž se mi připlýst do cesty!</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_111211">
<text>To se neboj!</text>
</string>
<string id="zat_b29_stalker_rival_exchange_actor_dialog_12">
<text>Vlastně ne.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_0">
<text>Co víš o Šikulovi?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_about_nimble_1">
<text>Nic zvláštního... Naše kšefty se nijak mezi sebou nemlátěj. K němu choděj lidi, co potřebujou nějakej pořádnej a vzácnej kvér, kdežto já prodávám obyčejný, ale levný. Na to spousta chlapů slyší mnohem líp. Jinak ale stojí za hovno - vůbec nekšeftuje s banditama... já mezi frakcema rozdíly nedělám. Hlavní jsou prachy! </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_0">
<text>Fousek mi řekl, že podmínky dohody splnil.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_1">
<text>Cože? Pokud něco splnil, tak to nebyla naše dohoda! Ten zasranej vousatej zkurvysyn začíná vystrkovat rohy! No to se ještě uvidí, kdo tady bude mít poslední slovo! Poslouchej, v Zatonu je jeden hodně mocnej člověk - jmenuje se Sultán. Zajdi k němu a zeptej se ho, co s nim dál dělat.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_11">
<text>Dobře, půjdu se ho zeptat.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_12">
<text>Je mi jedno, co se v dohodě změnilo - ty mi prachy taky dlužíš!</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_b30_actor_after_barmen_121">
<text>To je pravda... na, tady máš. Jenom se divim, proč necháš toho vousatýho zmetka, aby s tebou takhle vyjebával.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_0">
<text>Potřebuju informace.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1">
<text>A jaký?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11">
<text>Potřeboval bych bombu s plynem. Údajně bys mi mohl poradit.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_111">
<text>Mohl - za dva tisíce.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1111">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11111">
<text>Tak mě dobře poslouchej. Jednou tudy přes most projížděl vojenskej konvoj. Během cesty ale k něčemu došlo. Vojáci tam pomřeli jak mouchy a nikdo neví proč. Mám dojem, že nějakej plyn tehdy právě převáželi na jednom z náklaďáků, tak by tam třeba ještě něco mohlo bejt... Pokud bys tam náhodou našel nějakou dokumentaci, dones mi ji. Měl bych o ni zájem.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1112">
<text>To je na mě moc peněz.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_11121">
<text>Jak chceš...</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12">
<text>Kde bych mohl najít Straku?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_121">
<text>Za tisícovku bych ti mohl poradit.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1211">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_12111">
<text>Neni to tak dlouho, co si vrabci na stromech cvrlikali něco o Jupiteru a železniční stanici v Janově. Ale nepočítej, že bude slyšet na tohle jméno, jinak by neměl důvod se před ostatníma schovávat.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13">
<text>Kam se poděl Potížista?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_131">
<text>Za tisícovku ti to řeknu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1311">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_13111">
<text>Ten blbeček se zapletl s nebezpečnejma chlapama... co by taky od těch jeho leváren kdo čekal. Zkus se podívat někde po Jupiteru, ale asi budeš jedinej, kdo tohohle vejmysla přírody bude hledat.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15">
<text>Co víš o zřícení helikoptér?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_151">
<text>Jenom to, co ví všichni ostatní. Jedna z nich to zapíchla na pláň na jihu, druhá do bažin a ta třetí to našila přímo do toho velkýho areálu se sloupama. Ještě něco? </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1511">
<text>Pověz mi o vrtulníku na jižní planině.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1512">
<text>Pověz mi o vrtulníku v areálu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1513">
<text>Pověz mi o vrtulníku v bažinách</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1516">
<text>To je asi všechno, co bych chtěl vědět.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_152">
<text>Jedna moje informace za tvý dvě stovky.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1521">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15211">
<text>Takže... ta jedna helina to našila přímo na pláň, kde maj hnízdo Snorkové. Podle mejch informací tam zařvala většina z posádky - a ti co přežili, tak ti pochcípali díky těm Snorkům. Pokud se tam chceš vypravit, tak ti doporučuju koupit si u mě nějakou pořádnou brokovnici i s patronama. Pak se běž podívat za Noem - ten jedinej ví, jak se tam dostat.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1522">
<text>Tolik peněz u sebe nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15221">
<text>Tvoje věc.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_153">
<text>Za dvě stovky ti něco povim.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1531">
<text>Tady máš</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_154">
<text>Za dvě stovky ti něco povim.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_1541">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_99">
<text>Vlastně nic.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_0">
<text>Nemáš pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111">
<text>Mám tady jeden úkol pro vědátory, další přímo pro mě a pak ještě třetí od jednoho dalšího překupníka, kterej potřebuje ochránit během transakce.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1111">
<text>Řekni mi o tom něco víc.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11111">
<text>Pro začátek potřebujou tři detektory Veres - stačí, když dojdeš do Janova a kousek odtamtaď už jejich bunkr najdeš. Prohoď pár slov s Novikovem. Až o ty detektory bude mezi stalkerama zájem, prodáme je a vejdělek si rozdělíme - jasný? Dostaneš peníze jak ode mě, tak od Fouseka. Tak do práce, samy k nim nedoskáčou.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111111">
<text>Beru to.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111112">
<text>Snad někdy jindy.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112">
<text>Řekni mi o tom táboře víc.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11121">
<text>Je to stará čistička, kterou místo splašků zaplavili žoldáci. No a já mám eminentní zájem o jejich informace. Obrať tam každičkej stůl, prozkoumej i to nejposlednější zákoutí a dones mi cokoliv, co tam najdeš zajímavýho - pédéáčka, dokumenty, lejstra, prostě všechno. Kapišto? Tak jdi na to.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111211">
<text>Jdu do toho.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111212">
<text>Teď ne.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1113">
<text>Pověz mi o tom překupníkovi.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_11131">
<text>Je to chlápek, co potřebuje nějakýho střelce, kterej by se postaral o případný problémy - nic víc, nic míň. Zajdi za nim a jeho se zeptej na další detaily, já toho víc nevim.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111311">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111312">
<text>Počkej.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1114">
<text>Někdy jindy.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_112">
<text>Mám tady úkol pro vědce a pak najít informace v táboře žoldáků. Je na tobě, co si vybereš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_113">
<text>Mám tady úkol pro vědce a pak ochránit jednoho překupníka. Je to na tobě - ale vybírej rychle.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_114">
<text>Potřebuju informace z tábora žoldáků - to by byl první úkol. Další spočívá v ochraně jednoho překupníka. Vybírej rychle, času moc nezbejvá.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_115">
<text>Je tady jedna bokovka pro vědce.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_117">
<text>Jeden překupník potřebuje ochranu. Nemělo by to bejt moc těžký.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_118">
<text>V tuhle chvíli ne.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_0">
<text>Mám dojem, že by tě něco mohlo zaujmout.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1">
<text>Tak ukaž co máš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11">
<text>PDA od Noeho</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_111">
<text>Od toho magora ze člunu? Za něj bych ti dal tisícovku.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1111">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1112">
<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_11121">
<text>Lepšího kupce ale neseženeš.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12">
<text>Hákovo PDA. Našel jsem ho v areálu čističky.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_121">
<text>Dám ti za něj tisícovku.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1211">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_12112">
<text>Zajímavý, zajímavý... fakt dobrá práce, stalkere.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_13">
<text>Hřebenovo PDA. Našel jsem ho v areálu čističky.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_131">
<text>Dám ti za něj tisícovku.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1311">
<text>To beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_14">
<text>PDA s informacema o Monolitu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_141">
<text>Za něj bych ti dal pět tisíc.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1411">
<text>To beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_15">
<text>PDA od Barčuka, jednoho ze žoldáků.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_151">
<text>Můžeme se dohodnout na čtyřech tisících.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1511">
<text>Souhlas.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_16">
<text>PDA jednoho ze zakladatelů Povinnosti, generála Tačenka.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_161">
<text>Za něj ti dám 2500.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1611">
<text>Tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_17">
<text>PDA nějakýho žoldáka.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_171">
<text>Co bys řekl na tisícovku?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1711">
<text>Beru to.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_18">
<text>Morganovo PDA.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_182">
<text>Tyhle informace se vždycky hoděj - aspoň zjistim, od koho se kam dostávaj všechny bouchačky. Dám ti za to 4000. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1821">
<text>Souhlas.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_19">
<text>Poznámky od Střelce.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_191">
<text>Pětistovku bych ti za ně klidně dal.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_1911">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_20">
<text>Poznámky od Střelce.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_201">
<text>Co bys řekl na pětikilo?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2011">
<text>Souhlasim.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_21">
<text>Poznámky od Střelce, je v nich něco o Tesákovi.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_211">
<text>Dal bych ti za to pět stovek.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2111">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_22">
<text>Dokumenty z Jupiteru se zmínkama o evakuaci.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_221">
<text>Dám ti za ně 750. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2211">
<text>Tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_23">
<text>Poznámky a údaje z továrny Jupiter.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_231">
<text>Dám ti za ně 750.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2311">
<text>Tak fajn.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_24">
<text>Rozpisy dodávek z továrny Jupiter.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_241">
<text>Tak to bych ti dal 750.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2411">
<text>Souhlas.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_25">
<text>Dokumenty z fabriky Jupiter, píše se v nich něco o sekci 62 a o spojovacím tunelu do Pripjatě.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_251">
<text>Tak za to bych ti dal 750.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2511">
<text>Přijímám.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_261">
<text>Těžko. Pokud se do toho zapojil Sultán, tak já se radši budu držet dál.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_271">
<text>No ukaž.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2711">
<text>Tady to je.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_30">
<text>Notebook z čističky. Měli ho u sebe žoldáci.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_301">
<text>Za něj ti dám 2000.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3011">
<text>To beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_311">
<text> Heh... Tak s timhle běž za Fouskem nebo za vědcema. Já s timhle nic společnýho mít nechci a ke svícení mi skutečně stačí žárovka. Nerad bych zářil sám...</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_321">
<text> Tohle si nech. Já nechci do svýho kšeftu zatahovat zbytečný riziko. Kdo ví, co to kolem sebe vytváří. Zkus s tim zajít za vědcema.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_331">
<text>Jasně, a já ti dám jadernou hlavici, co mám vzadu ve skříni. S těmahle věcma si běž za vědcema, ti se možná budou radovat. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_34">
<text>Potížistovo PDA.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_341">
<text>Nic zvláštního, jenom nějaký vyznačený skrýše a ty už teď stejně budou asi vybrakovaný. Maximálně ti za to dám dvě stovky.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3411">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_35">
<text>PDA jednoho z členů Sultánovy družiny.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_351">
<text>Zajímavý... to by se mohlo hodit. Dal bych ti tisícovku.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3511">
<text>Souhlasim.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_36">
<text>Paměťovej modul.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_361">
<text>Zajímavej nález... Ale moc ti za to nedám, protože jak se tak dívám, nebudu první, kdo informace z něj bude mít u sebe. Dám ti tak pětikilo.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_3611">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_99">
<text>Vlastně nic.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_0">
<text>Ohledně těch detektorů...</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_1">
<text>A co s něma?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_11">
<text>Kde bych je měl začít hledat?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_111">
<text>No to já nevim. Prostě hledej.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_12">
<text>Mám u sebe ty detektory.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_121">
<text>Tak proč stojíš pořád tady? Zanes je Novikovovi.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_13">
<text>Novikov je už všechny má.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_stages_131">
<text>Skvělý. Teď už jenom musíme počkat na zájemce. Novikov mi slíbil, že pak pošle někoho spolehlivýho.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_12">
<text>Je tady pár problémů - naše dohoda se trochu změnila... Novikov ty detektory vylepšil, zvednul jejich dosah a tak podobně, takže s nima je možný najít i to, co ostatní prostě nebudou mít šanci získat. S Fouskem jsme se dohodli na tom, že je prodá stalkerům, co zaplatěj nejvíc...</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_121">
<text>A v čem je problém?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1211">
<text>Poslouchej mě dobře - oba jsme za ty detektory zaplatili, ale stalkeři si od Fouska nekoupili všechny. No a vzhledem k tomu, že ho neudal, tak ti nemůže ani zaplatit tvůj podíl. A v tom je právě ten problém.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_0">
<text>Potřebuju ten vylepšenej detektor.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_1">
<text>A já potřebuju pořádnej kvér. Co takhle to spolu vyměnit?</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_11">
<text>Budiž.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_1_about_detector_12">
<text>Na to ti kašlu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_0">
<text>Potřebuju tvůj vylepšenej detektor.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_1">
<text>To mi jako vyhrožuješ? Já ho taky potřebuju, a co má bejt?</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_11">
<text>Ty asi nechápeš, o co tady jde. Ty máš poslední - a předchozí majitel mi ten svůj nedal dobrovolně. Chápeš?</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_111">
<text>Tys ho zabil? Ty sráči jeden! Na, třeba se s nim udav. A nech mě na pokoji!</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_112">
<text> Hele, chlape, poslouchej... Naser si a zmiz odtud!</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_12">
<text>Žádám tě, abys mi ten detektor vydal po dobrym.</text>
</string>
<string id="zat_b30_stalker_rival_2_about_detector_123">
<text>Ty jsi vážně sráč... ztrať se... </text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11">
<text>Stalkere, chceš si vydělat?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111">
<text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1111">
<text>Tak hele - schoval jsem si věci do vraku starýho Záporožce. Během jednoho zemětřesení ale celej vrak i s věcma sletěl do propasti a já se k němu teď nemůžu dostat. Navíc je to tam zaplavený Snorkama a s těma já do křížku přijít nechci. Pokud bys mi ty věci přinesl, tak se s tebou o ně rozdělim.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11111">
<text>To beru.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111111">
<text>Díky moc.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11112">
<text>Je to tahle skříňka?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111121">
<text>Jo! Je to ona! Teda ty válíš, stalkere!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_11113">
<text>Snad někdy jindy. </text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_111131">
<text>Škoda.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_112">
<text>Ne, zrovna teď mám spoustu jinejch úkolů.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_1121">
<text>No jak chceš.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_21">
<text>Tak povídej! Nějaký novinky?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_about_cache_dialog_31">
<text>Co chceš? Nevidíš že nemám čas?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_0">
<text>Hele! Tohle je moje! Kdes k tomu přišel, ty chcípáku? Zrovna včera mi to ukradli!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1">
<text>Zbláznil ses? Tohle jsem koupil!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11">
<text>Nevim kdes k tomu přišel, jestli sis to koupil, nekoupil nebo uplácal z hlíny, ale patří to mě! No tak, nechtěj mě zklamat a hezky mi to vrať. Dokud to jde po dobrym!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_111">
<text>Tak na. Nemám v plánu mít další problémy.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1111">
<text>Tak ukaž, dej to sem!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_112">
<text>A když to nepůjde po dobrym?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_1121">
<text>Co? Ty... ty hajzle, vrať mi to! Varuju tě! Já mám známosti! Vim o všech lidech tady v Zóně úplně všechno! Dej mi ten kvér, nebo se osobně postarám o to, že si nikde ani neškrtneš! Budeš mít tak mizernou reputaci, že tě nikdo nepošle ani do prdele, natož aby tě někdo platil za práci!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_11211">
<text>Jo, jasně, už se celej třesu. Dej mi pokoj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_2">
<text>Vážně je to tvoje zbraň?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_21">
<text>Jasně že je, přece ji poznám!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3">
<text>Tak se asi pleteš. Vypadni, dokud to ještě jde.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_31">
<text>Co? Já se nepletu, to si ty sráči uvědom! Kdo si myslíš že seš? Okamžitě mi to vrať, nebo...</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_311">
<text>Nebo co?! Uvědom si, že během vteřiny ti můžu provrtat hlavu a ty nestihneš ani mrknout!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_b52_my_gun_dialog_3111">
<text>Hele, chlape, nešil tak a uklidni se. Třeba jsem se vážně spletl... </text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_0">
<text>Ohledně těch věcí...</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_1">
<text>Neřikej že jsi je našel!</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_11">
<text>Ještě pořád na tom dělám.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_12">
<text>Hledat je nebudu. Promiň.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_121">
<text>Ale doprdele.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_2">
<text>No? Co je za problém?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_21">
<text>Dej mi trochu času.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_22">
<text>Kašlu na to, nebudu riskovat.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_refuse_task_221">
<text>Ehm... zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_0">
<text>Tady máš tu skříňku.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1">
<text>Tak se můžem začít dělit, co ty na to?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11">
<text>Jasně.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111">
<text>Tak dobře, jako první tady máme můj Fort. Upravil mi ho tehdá ještě můj děda... je to jediná vzpomínka, co mi po něm zbyla. Ten si chci nechat.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1111">
<text>Bude lepší, když mi ho dáš.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11111">
<text>Hm... no... tak... tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111111">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11112">
<text>Ne, už toho máš víc než dost.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_111121">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1112">
<text>Ten mě stejně nezajímá - co tam máme dál?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112">
<text>Podívám se... vědecký lékárničky. Jo, tyhle uměj vyléčit snad skoro všechno. Ty si nechám.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1121">
<text>Já pro ně najdu lepší uplatnění.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11211">
<text>Tak si je vezmi.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112111">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11212">
<text>Zapomeň, už toho máš dost.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_112121">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1122">
<text>Klidně. Tohle mě stejně nijak neláká. Co tam máš ještě?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113">
<text>Počkej chvíli... vida! Vylepšený AKSU. Kdysi patřilo nějakýmu Povinnosťákovi, ale nějak se nepohodl se Svobodou, nasekal si u nich dluhy a proto jim ho musel nechat. Těžko říct, jestli pak ten chlap někde zařval, ale nikdy se pro něj nevrátil. A přitom tahle kráska už zachránila minimálně tři životy. Tuhle zbraň si nechám..</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1131">
<text>Co kdybych si ji nechal já?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11311">
<text>Sice se toho vzdát nechci, ale dohoda je dohoda. Na, je tvoje.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113111">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11312">
<text>No počkej, ty už toho máš dost.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_113121">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1132">
<text>Tohle nechci, jedeme dál.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114">
<text>Tady je něco pořádnýho - Duše. Artefakt s vysokou cenou a dobrejma vlastnostma. Našel jsem ho onehdy v jedný anomálii a od tý doby ho mám jako svou největší trofej.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1141">
<text>Ten by se mi mohl hodit.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11411">
<text>Tak tady ho máš... doufám, že všechny prachy za něj neprochlastáš.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114111">
<text>Pokračuj</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11412">
<text>Už toho máš dost.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_114121">
<text> Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1142">
<text>Ale no tak, nic lepšího tam neni?</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115">
<text>Mám tady poslední věc - ručně vyrobenou helmu. Garantuju ti, že stejnou v Zóně nikde jinde neseženeš.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1151">
<text>Za to riziko se Snorkama ji beru.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11511">
<text>Tak tady ji máš.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115111">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11512">
<text>Máš už toho dost - a jestli sis nevšiml, já bych si taky rád něco nechal.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_115121">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_1152">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11611">
<text>Tak to je všechno, víc už toho tady nemám.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116111">
<text>Alespoň jsem tu bednu nehledal jenom kvůli cetkám.</text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_11621">
<text>Tak... nic sis ale nevybral. Já tě bez odměny nepustim. Na, vezmi si alespoň ten můj Fort. </text>
</string>
<string id="zat_b33_stalker_snag_share_package_dialog_116211">
<text>Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_0">
<text>Jak to jde?</text>
</string>
<string id="zat_b38_cop_about_himself_dialog_1">
<text>Sedim a hlídám... je to taková má nemoc z povolání, protože dřív jsem dělal policajta. Teď tady figuruju jako takovej místní šerif nebo něco na ten způsob. Často spolupracuju s Fouskem... jednou bysme se chtěli podívat do Pripjatě a zjistit, jestli tam je skutečně tolik artefaktů, jak se vypráví.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_0">
<text>Kdo by měl zájem o ochranu vědců?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_1">
<text>Zkus se zeptat Spartaka a jeho chlapů. Skvělí chlapi, mimochodem - a dost vostří. Pokud nebudou mít zrovna rozdělanou nějakou jinou práci, tak jsou jasná volba. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_guards_2">
<text> Kdybys přišel dřív, tak bych o někom věděl... ale teď nemám páru. Zkus se zeptat místních stalkerů. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_0">
<text>Kdo by byl ochotnej přidat se k vědcům a udělat ty měření?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_1">
<text>Je tady v okolí skupina stalkerů z Gontovy družiny. Pokud zrovna nejsou na lovu, tak by mohli pomoct.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_about_sci_helpers_2">
<text>Pokud se tady objeví Gonta a jeho kluci, tak je za tebou rád pošlu. O spolehlivějších lidech nemám ani šajn. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_0">
<text>Ty sis od Šikuly už nějakou zbraň koupil? Zajímalo by mě totiž, jestli neprodává kradenej proviant.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_nimble_1">
<text>Ty si myslíš, že by mi kšeftoval za zádama? Ne, to fakt ne... tohle je Šikula, ne nějaký šméčko z okraje Zóny.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_0">
<text>Hledám Potížistu. Neviděl jsi ho tady někde?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_b52_about_snag_1">
<text>To je ten divnej chlápek, co každýmu naslibuje hory doly? Kluci ho viděli někde u doků - evidentně nebyl ve svý kůži. Můžeš se zajít podívat právě tam. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_11">
<text>Nazdar stalkere... poslouchej, nechtěl bys sejmout dvě mouchy jednou ranou? Vydělat si a zároveň bejt prospěšnej všem lidem v táboře?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_12">
<text>Ty seš pořád tady? </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_start_dialog_14">
<text>Promluvíme si pak, ještě si potřebuju něco zařídit.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_0">
<text>Co mi můžeš nabídnout?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1">
<text>Je tady jedna věc. Mizí odtud hodně stalkerů a o žádnym z nich nikdo nikdy neslyšel. Já jedno tělo našel - byly na něm stopy násilí, ale ani kapka krve. Tělo pak ještě prozkoumal náš medik, Tremor... ten se v tomhle vyzná mnohem líp. Všechno nasvědčuje tomu, že ty zmizení maj na svědomí upíři. Když jsem to onehdy řikal Danilovi, vypravil se na lov... a od tý doby se po něm taky slehla zem. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11">
<text>A co bych měl udělat?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111">
<text>Musíš vystopovat hnízdo těch zasranejch krvosajů a pokud se ti bude dařit, tak i najít nějakou stopu o Danilovi. Já vim, je to nebezpečnej úkol, ale dostaneš za to náležitou odměnu. Co na to řikáš?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1111">
<text> Beru to.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11111">
<text>Skvělý! Poslouchej mě - mám v plánu obhlídnout dvě místa. Souřadnice toho prvního ti pošlu do PDA. Pak se domluvíme, co bude dál. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_111111">
<text>Tak dobře.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_1112">
<text>Zapomeň na to, já jdu od toho.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_11121">
<text>Jestli změníš názor, víš kde mě hledat.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_12">
<text>To mě nezajímá.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_cop_task_dialog_2">
<text>Je to pořád dokola... pokud je tady někde v okolí hnízdo upírů, tak nás dřív nebo pozdějc napadnou všechny. A Danila byl náš jedinej průzkumník! Tak co ty na to, pomůžeš nám?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_0">
<text>Tetřev řekl, že jste prohledali tělo jednoho toho mrtvýho stalkera. Myslíš, že je to práce upírů?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_medic_bloodsucker_dialog_1">
<text>Vypadá to tak. A nasvědčujou tomu i další těla, protože žádnej jinej mutant nemá tu schopnost, vysát někomu krev do poslední kapky. Nehledě na to, že ty těla maj na sobě stopy upířích drápů. Je potřeba ještě nějaká další stopa?</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_0">
<text>Pověz mi něco o sobě. </text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_medic_info_actor_dialog_1">
<text>Jsem zdravotník, dřív jsem dělal chirurga. Co chceš přesně vědět? Zvládl jsem hned několik operací mozku, kdy už to s pacientama vypadalo fakt bídně, ale tady v Zóně dělám tak trochu jiný věci. Spíš si připadám jak ochotník v místnim divadle. Bez nástrojů, bez léků... to se pak doktořina dělá jedna radost.</text>
</string>
<string id="zat_b38_stalker_medic_start_dialog_11">
<text>Poslouchám...</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_0">
<text>Mohl bys dekódovat data z černý skříňky?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b207_about_dealer_pda_1">
<text>Hm... mám obavu, že do tohohle se nedostanu. Nemám k tomu žádnej manuál a ani popis algorytmů. To bych ty data akorát zničil. Bejt tebou, tak se zeptám někoho s bohatšíma zkušenostma, ale já od toho musim dát ruce pryč. Promiň.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_0">
<text>Myslíš, že Šikula rozprodává kradený věci?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_b52_about_nimble_1">
<text>Nemůžeš věřit každý kravině, kterou ti někdo řekne. Tady seš v Zóně, ne někde na předměstí. Můžu říct jenom jedno - vždycky když bylo třeba, Šikula mi pomohl - nejednou. A nezištně. Je to dobrej chlap. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_0">
<text>Nenašla by se pro mě nějaká práce?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_1">
<text>Jasně že jo... potřeboval bych najít výbavu, se kterou bych mohl upravovat věci, ale nemám čas a ani náladu na to, abych se lopotil někde po Zóně a hledal inštrumenty. Já jsem tady kvůli jinejm věcem, chápeš? Ale kdybys na nějaký nástroje čistě náhodou narazil, popadni je a dones je přímo sem.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_11">
<text>Dobře, podívám se ti po nich.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_12">
<text>Kašlu na to, dřív nebo pozdějc je stejně donese někdo jinej.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_electro_toolkit_dialog_2">
<text>Vezmu to zkrátka - ty potřebuješ prachy, já výbavu. Nějaká další otázka?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_0">
<text>Mohl bys dostat data z tohohle modulu?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_mechanic_ufo_memory_repair_1">
<text>Ehm... ne... co to vůbec je? Tyhle elektronický očipovaný serepetičky mi nic neřikaj. Jo, kdybys z toho chtěl polovinu součástek vylámat nebo poškrábat tišťáky šroubovákem, jsem tvůj člověk, ale jinak si na tohle musíš najít někoho mladšího. Někoho, komu tahle moderna neni cizí.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_0">
<text>Mohl bys otevřít tuhle schránku?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_1">
<text>Šlo by to... za pětikilo to udělám.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_11">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_111">
<text>Tak se ukaž... seznam se tady s panem páčidlem... aaargh... sakra, ty seš ale mrcha, co? Ještě kousek... tak se sakra pohni... á, vidíš! Je to otevřený. Jo jo, neni v Zóně nic, s čim by si neporadil starej dobrej pajcr.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_12">
<text>Tolik u sebe nemám...</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_121">
<text>Tak se zastav někdy jindy. Já tady jsem pořád.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_b33_about_snags_container_13">
<text>Popřemejšlim o tom.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
<text>Tady je vodka... dal by sis?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
<text>Teď radši ne. Jak jsem se tak díval do těch prospektů, tak na mě vyskočilo hned několik problémů, ale ty jsem snad vyřešil... nestává se přece často, aby mi někdo donesl Gaussku.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
<text>Jestli chceš, vem si třetí flašku.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_0">
<text>Našel jsem tu výbavu.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_1">
<text>A jakou přesně?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_11">
<text>Na hrubou práci.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_111">
<text>Tak, už chybí jenom sada na precizní práci a pak ta kalibrační.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_12">
<text>Na precizní práci.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_121">
<text>Teď už jenom najít sadu na hrubou práci a na kalibraci.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_13">
<text>Kalibrační.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_131">
<text>Teď už jenom najít sadu na hrubou a precizní práci.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_14">
<text>Vlastně nic.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_141">
<text>Skvělý. Teď už jenom sehnat kalibrační sadu a budu mít po problémech.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_151">
<text>Skvělý. Teď už jenom sehnat sadu na precizní práci a budu mít po problémech.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_161">
<text>Skvělý. Teď už jenom sehnat sadu na hrubou práci a budu mít po problémech</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_instruments_171">
<text>Teda! Už mám u sebe všechny sady... díky moc. Kdykoliv budeš potřebovat, zastav se.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_0">
<text>Našel jsem nákresy a dokumentaci k nějakýmu "produktu A-62". </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_end_1">
<text>Ale kurva! Tak už chápu, proč ti bastardi kolem toho dělali takovej rozruch a snažili se pak zahladit stopy! Nech mě se ještě podívat... M-hm... Jasně, je tady zmíněnejch pár vědců... Senzace! Ještě potřebuju pár hodin, abych to všechno plně pochopil. A taky tu Gaussku. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_0">
<text>Hodila by se mi do tý elektropušky nějaká baterka.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_1">
<text>Že jsi to ty, tak za dva tisíce můžu jednu udělat. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_11">
<text>Tady máš. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_12">
<text>Budu o tom uvažovat. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_make_battery_13">
<text>Teď ti žádný peníze nemůžu dát. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_0">
<text>Už jsi tu pušku opravil?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_1">
<text>Jo, a bylo to snadný. Napájecí jednotka je čistá a zase stabilní... Hele, pokud s touhle hračkou budou ještě nějaký potíže, víš ke komu jít.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_repair_gauss_2">
<text> Ještě pořád na tom dělám... holt si to vyžádá trochu času.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_0">
<text>Našel jsem nějakou podivnou zbraň. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_1">
<text>Jak podivnou? Ukaž, lepší bude když se na to sám podívám.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_show_2">
<text>Tady. Viděl jsi tohle už někde?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_0">
<text>Ježiš... tak to ani ve svejch nejdivočejších snech. Ale znám o týhle hračce spoustu věcí z vyprávění.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1">
<text>Z vyprávění?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11">
<text>Jo, ty vlastně asi nevíš... Je to Gauss puška, oficiálně se tomu řikalo "Produkt číslo 62", někdy taky "A-62". To mě poser... jeden můj kámoš kdysi pracoval přímo v jupiterský fabrice, takže něco málo od něj vim taky. Už tenkrát se o tom nikdo nezmiňoval - vlastně byl známej jenom její princip. Střelba projektilů urychlenejch elektromagnetickym polem. Jo, to věděli všichni, jenže pak tenhle projekt vláda pozastavila. Nemohli najít dostatečně silnej zdroj energie.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111">
<text> Jenže z týhle zbraně střílet nejde. Nevíš proč? </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_1111">
<text>Možná je spálená nějaká cívka nebo se něco stalo s baterkou, těžko říct. Tady vidim pár rejh - odněkud spadla, to je jasný. A elektronika se s nárazama zrovna nekamarádí, to snad víš taky. Klidně tam mohla odejít i jiná součástka, ale to zjistim, až se do týhle krásky podívám. Jenom najít ten pitomej šroubovák... Ale budu potřebovat ještě nějakej manuál nebo plány. Mám u sebe přístupovou kartu ke zkušební sekci přímo tady v Zatonu, tak co bys řekl na to, kdybys to tam prošmejdil, našel nějaký ty manuály a donesl mi je?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_11111">
<text>A dal bys mi tu kartu? </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_produce_62_start_111111">
<text>Ne, nechám si ji... Jasně že ti ji dám. Ale pamatuj - ty plány vážně potřebuju. Bez nich je to to samý, jako operace mozku hasákem.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_0">
<text>Tady máš zpátky tu kartu.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_return_access_card_1">
<text>Díky. Víš jak to chodí, připomíná mi dřívější doby...</text>
</string>


<!-- 16.10.2009 | 18:14 -->


<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1111">
<text>No tak co? Nestyď se, shoď ze sebe tu potrhanou vestu a zasekávající se kvér. Já ti to opravim tak, že nepoznáš rozdíl mezi nově koupenejma.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1112">
<text>Kam jdeš? Čekal jsem na tebe... Už jsem měl dojem, žes vzal roha. No tak sedej, pokecáme, pochlastáme...</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1113">
<text> Seš v pohodě, jak vidim. Sedej, kámo. Pročpak seš tady? Potřebuješ něco opravit a nebo sis přišel jenom tak sednout, popít a pokecat se starym kámošem Kardanem?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1211">
<text> Jooo... pohoda! Ruce se mi už neklepou. Jenom by to chtělo ještě jednu... víš jak, na povzbuzení.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1212">
<text> Tak na co čekáš? Přihraj sem ještě jednu! Je zbytečný jenom sedět a sušit hubu.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1312">
<text>Proč zrovna Barž?! Dohajzlu! Byl to dobrej chlap. Škoda, že jsem ho s Žolíkem nenašel a neomluvil se jim za tu naši pitomou hádku...</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1313">
<text> Kurvafix! Žolík byl dobrej chlap - vždycky pomohl, když bylo třeba. Doufám, že bude odpočívat v pokoji. Ani jsem se mu nestihl omluvit za tu naši pitomou hádku.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1314">
<text> Doprdele! Žolík... Barž... a oba jsou mrtví. Tohle se nikdy nemělo stát... Nikdy!</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1315">
<text> Mmm... co? Zajímá tě, co tady máme? Pěchotní kulomety dostanem zejtra... Hovno z toho, neboj... škyt... sakra, já mám po tý vodce nějakej hlad.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_14">
<text> No vida. Dvaašedesátka... no tak se na to podíváme.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
<text> Jo jo, seš na správný adrese. Opravená zbraň tě nestojí tolik co nová a když mi koupíš flašku, tak se můžem dohodnout o dalších vylepšeních.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_16">
<text> Jenom si to představ - v tý baterce byl kus elektrostatickýho artefaktu! Já věděl, že to nebude fungovat jenom tak! A tady to máme... teď bych mohl vyrobit baterku vlastní.</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_17">
<text>Potřebuješ snad něco opravit?</text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_18">
<text> Občas nějakejm věcem z těch dokumentů nerozumim... ale to snad nebude vadit.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_about_1">
<text> Nedávno jsme obcházeli okolí a tak porůznu hledali artefakty. Chtěli jsme jich najít co nejvíc, prodat je Fouskoj, rozdělit se a trochu si vyhodit z kopejtka... Jenže pak se to zvrtlo, pohádali jsme se a každej jsme šli svou cestou. Od tý doby jsem nikoho z nich neviděl. </text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_about_11">
<text>A co bylo pak?</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_about_111">
<text> No... seděl jsem dole v baru a pil jsem. Přemejšlel jsem, co dál dělat, jestli je zkusit jít hledat, nebo tady zůstat. Nakonec jsem nikam nešel - chlapi mě tady potřebovali a jinýho technika by těžko hledali. Jenže mou omluvu si ti dva zasloužej...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_0">
<text>Mohl bych ji Baržovi vyřídit, pokud ho potkám.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_barge_1">
<text>To bych ti byl vděčnej.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_0">
<text> Mohl bych jim to vyřídit, pokud je potkám.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_both_1">
<text> To bych ti byl vděčnej.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_0">
<text> Mohl bych ji Žolíkovi vyřídit, pokud ho potkám. </text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_apologies_joker_1">
<text> To bych ti byl vděčnej.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_0">
<text> Našel jsem PDAčko - asi tě to bude zajímat. </text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_1">
<text> No dobře, tak ukaž...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_111">
<text> On je mrtvej? Kurva... Ne! To nemůže bejt pravda! Ten chlap byl tvrdej jako skála! No doprdele...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_112">
<text> On je mrtvej? Kurva... Ne! To nemůže bejt pravda! Ten chlap byl tvrdej jako skála! No doprdele...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_131">
<text> Oni jsou oba mrtví? Jak se to kurva mohlo stát?! Vždyť Barž byl chlap tvrdej jako skála! A s Žolíkem jsme zažili tolik srandy, že to... doprdele. Odpočívejte v pokoji, kamarádi. A odpusťte mi...</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_0">
<text> Můžeš mi odpovědět na pár otázek? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1">
<text> Jo, ptej se. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1111">
<text> Jak dlouho trvá doručení zásilek?</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11111">
<text> Záleží hlavně na tom, co se přepravuje. Ale většinou je to tady všechno do druhýho dne. Mám holt svoje spolehlivý kontakty. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1114">
<text> Pověz mi něco o sobě. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11141">
<text> Nic zvláštního nečekej. Jsem tady proto, aby chlapi mohli mít za relativně dobrou cenu výbavu, kterou u překupníků prostě nemaj šanci nijak sehnat. Nějaký antirady nebo průbojnou munici seženeš u kohokoliv, ale pořádnou odstřelovačku nebo dokonce exoskeleton nemá většinou nikdo. Valnou část dodávek má pod palcem přímo Sidorovič - s nim spolupracuju a nikdo z nás si na nic nestěžuje. Já obstarám peníze, on zase hladkej přesun až ke mně.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_1116">
<text> Díky, to mi stačí.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_about_11161">
<text> Jasně, v pohodě.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_0">
<text> Hele, ty věci co prodáváš... jsou kradený? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1">
<text> Cože? Ne, to fakt nejsou. Kdes k tomu prosimtě přišel? Všechno co obstarávám, je z armádních zásob - nikdy neprodávám nic, co měl nějakej samotář v ruce. To je moje hlavní zásada! Víš, jak bych si prodávánim kradenejch věcí posral autoritu? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11">
<text> Já jenom, že jsem narazil na stalkera, kterej mi tvrdil, že ta puška je jeho. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_111">
<text> Jak se jmenoval? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1111">
<text> Potížista. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_1112">
<text> Záleží na tom? </text> 	
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11121">
<text> Jasně že záleží, chlape. Někdo tě podrazil. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_12">
<text> No dobře. Jenom se ptám... </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_121">
<text> Někdo tě podrazil, stalkere. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_0">
<text> Tak ukaž. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111">
<text> Tady máš - krásnej a ručně upravenej Desert Eagle. Velkej, těžkej, ale sakra účinnej kvér izraelský produkce. Doplať mi 2800 a je tvůj. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1111">
<text> Dobře, tady máš.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11111">
<text>A tady máš zase ty. Díky za tvůj zájem. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1112">
<text> Teď zrovna u sebe tolik nemám... </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11121">
<text> Dobře, tak já tady tu bednu ještě chvíli nechám. Doufám, že do tý doby seženeš zbytek peněz. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113">
<text> Nechci si to koupit. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11131">
<text> Pokud to teď odmítneš, tak příště nepočítej s tim, že bych ti nějak extra věřil. Nehledě na to, že si pak od tebe nechám zaplatit i rizikovej příplatek a ještě pár dalších. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_111311">
<text> Nezájem, stejně si to nevezmu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1113111">
<text> No dobře, je to tvá věc. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_1114">
<text> Budu o tom přemejšlet. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_11141">
<text> Jasně, v pohodě... nějakou dobu tady tu zásilku pozdržim. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_112">
<text> Tady ho máš - krásnej Desert Eagle. A jenom za 2800. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_121">
<text>Podivej se na něj... krásnej švýcarskej SIG dvěstědvacítka. Takovouhle krásku najdeš v celý Zóně jenom jednu - původně byla určená pro pár vojáků ze Specnazu. Nebylo snadný ji dostat, ale já už mám svoje metody. Rozšířenej zásobník, pochromovaná hlaveň, nabíjecí schránka z tvrzenýho polymeru... za 2800 je tvoje. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_122">
<text> Tady ji máme, krásnej SIG 220. Doplať zbejvajících 2800 a je tvůj. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_131">
<text> Mrkni na to - krásná a dost unikátní USP, co onehdy patřila jednomu žoldákovi. Vlkodav nebo nějak tak se ten chlap jmenoval... Kompaktní, velkorážní pistole s odlehčenym úderníkem. Zbraň pro skutečný a hlavně zazobaný gaunery, když se tak na ni dívám. Může bejt tvá za 2800. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_132">
<text> Tady to je - USPčko od žoldáka za 2800. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_211">
<text> Mám tady úplně novou empépětku, bez sériovýho čísla a ještě teplou z výrobní linky. Kompaktní ráže, kadence a přesnost - co víc ještě chtít. A může bejt tvoje - jenom za osmičku.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_212">
<text> Tady ho máš - rychlopalnná MP5. A jenom za osm tisíc. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_221">
<text> Mám tady jeden fajnovej kousek - SPAS-12. Je to armádní brokovnice, schopná střílet plně automaticky, a to ještě bez zbytečnýho zpětnýho rázu. Můžeš ji mít za osm tisíc.. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_222">
<text> Tak, jedna automatická SPASka se už nese. Bude to za osm tisíc. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_231">
<text>Myslim, že mám přesně to, co potřebuješ - automatická brokovnice Protecta, vyrobená v Africe. Za osmičku může bejt tvoje. Garantuju ti, že mutanti před ní sami budou zdrhat. A banditi asi taky.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_232">
<text>Tak, a je to tady - Protecta s velkym zásobníkem, jenom za 8000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_311">
<text> Jasně... hele. Automatická puška Groza. Sice má už nějakej ten pátek odsloužíno, ale to nic nemění na tom, že je to bezvadná hračka. Často je k vidění u Povinnosťáků a díky podvěsnýmu granátometu se můžeš elegantně zbavit i větší skupiny bastardů. Kolik za ni chci? Jenom 16000 rublů. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_312">
<text> Tak, máš ji tady - krásná a granátometem osazená Groza za šestnáct táců. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_321">
<text> Útočná G36 poslední generace - krásná a sakra výkonná puška s přimontovanou optikou. Přesná, spolehlivá, účinná. Mívali ji často vojáci z jednotek UN, pak se ale nějak dostala do Zóny a to samosebou nemohlo zůstat bez povšimnutí. Za 16000 může bejt tvá. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_322">
<text> Tady máš tu G36, krásku nový generace - a jenom za 16000 rublů. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_331">
<text> Už jsi někdy viděl modulární FN2000? Krásnej belgickej výrobek, i když vzhledově trochu netradiční. Na druhou stranu odmítni něco tak přesnýho, co má ještě napevno namontovanou optiku a granátomet... Za 16000 může bejt tvá. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_332">
<text> Tady ji máš - belgickou královnu FN2000... za nicotnejch 16000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_411">
<text> Hele - modifikovaná Vintorezka, speciálně vytvořená pro vojáky - při střelbě nejde slyšet, má skvělej dostřel a dobrá je i na bezpečnou likvidaci zombíků. Hezky zdálky, bez rizika. Má teda sníženou kadenci, ale ta průraznost je ohromující. Do sériový produkce se nikdy nedostala. Může bejt tvá za 16000.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_412">
<text> Tady ji máš - tichou, přesnou Vintorezku. Jenom za 16000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_421">
<text> Měl bych tady modifikovanýho Dragunova, teda konkrétně modernější verzi SVU-A. Je kratší, má vyšší kadenci, ale oproti normálnímu SVDčku trochu horší přesnost. Koupil jsem ji od Maxe, legendárního člena Svobody. Garantuju ti, že jinou takovou neseženeš nikde v Zóně. Může bejt tvá za 16000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_422">
<text> Tak jo, SVU je tvoje. Za 16000 je to dost výhodná koupě. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_431">
<text> Podívej se na tohle - klasickej Dragunov, co? Jenže pozor... tohle je upravená verze. Všechno bylo vyměněný ručně, ten maník tomu zvedl jak dostřel, tak i přesnost. Za 16000 je to skvělá možnost, jak si s každym vyříkat osobní spory hezky na dálku. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_432">
<text> Tady ho máš... Dragunov s vyšší přesností a dostřelem. Stačí jenom 16000 a je tvůj. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_511">
<text> Tady tohle je skutečně zajímavá výzbroj. Znáš vestu CHN-3A? Mívali ji onehdy v jedný frakci - Jasná obloha si řikali. Je k ní i helma - nijak speciální, ale jde k ní přidat infračervenej modul a dokonce u ní jde vylepšit i noktovizor. Vesta je pak celkem klasická. Poskytne ti dobrou ochranu před průstřelem a ani anomálie ti nebudou dělat problém. Stačí k tomu 32000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_512">
<text> Tady to máš - vesta CHN-3A včetně helmy - za 32000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_611">
<text> Že seš to ty, tak tady pro tebe mám SEVA oblek. Uzavřenej systém cirkulace vzduchu, tepelná ochrana, elektrickej obvod, nerezavějící materiál... a ještě s kapsama na artefakty. Za těch čtyřiadvacet tisíc je to víc než skvělá volba. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_612">
<text> Tady ji máš - vylepšená SEVA za 24000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_711">
<text> Tady ho máme - bojovou verzi exoskeletonu. Nejlepší ochrana před střepinama, průstřelem a tržnejma ránama. Přesně jako stvořenej pro toulky v Zóně. Je sice těžkej, ale vzhledem k vyšší nosnosti na tom stejně vyděláš. Dej mi 48000 a je tvůj. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_get_order_712">
<text> Tady ho máš - bojovej exoskeleton... a jenom za 48000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_0">
<text> Jo, chtěl bych si něco objednat. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1">
<text> Beze všeho. Stačí říct... </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11">
<text> Pistoli. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_111">
<text> Tak dobře. Budu od tebe chtít 3500. Sedm stovek potřebuju hned - jako zálohu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1111">
<text> Dobře, tady máš. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11111">
<text> Hned jakmile se to ke mě dostane, dám ti vědět. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1112">
<text> Nemám žádný peníze. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11121">
<text> Tak si je sežeň a pak se můžeme dohodnout. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_1113">
<text> Znáš to... rozmyslel jsem si to. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_11131">
<text> Dobře. Pokud ještě změníš názor, víš kde mě najít. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_112">
<text> No... víš sám moc dobře, že nejsi zrovna spolehlivej zákazník. No dobře, ale budu od tebe chtít 4200. Čtrnáct stovek si vezmu jako zálohu hned teď. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_113">
<text> Mám obavu, že nejlepší zbraně jsou vyprodaný. Zkus se zeptat u Sovy. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_12">
<text> Zbraň na blízko. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_121">
<text> Bude tě to stát 10000 a dvě tisícovky potřebuju na ruku hned. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_122">
<text> Vzhledem k tomu, že první zásilku jsi odmítl, tak budu chtít 12000 a 4000 jako zálohu teď hned. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_123">
<text> Hmmm... S tim ti asi nepomůžu.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_13">
<text> Útočnou pušku. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_131">
<text> Takže klasika - velká kadence a akceptovatelná váha - budu chtít 20000, přičemž 4000 bych si vzal hned... jako zálohu. Co ty na to? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_132">
<text> S tebou je těžký obchodovat. Víš co? Budu chtít 24000, z toho osm tisíc hned. Co na to řikáš? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_133">
<text> Je tady problém - zásilka se kvůli bitvě v Kordonu opozdí. Nevim, kdy bude k dispozici.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_14">
<text> Odstřelovačskou pušku. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_141">
<text> Můžu ti ji prodat za 20000, ale 4000 potřebuju hned teď jako zálohu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_142">
<text>Kšeftování s tebou se mi zrovna dvakrát nelíbí, to ti řeknu na rovinu. Cenu zvedám na 24000, zálohu na 8000. Promysli si to. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_143">
<text> Promiň, ale dodavatel má teď menší potíže. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_15">
<text> Neprůstřelnou vestu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_151">
<text> Dobře, určitě nějakou seženu. Bude tě to ale stát 40000, z toho 8000 si vezmu jako zálohu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_152">
<text> Tu zásilku z minula jsi odřekl, takže teď počítej s vyšší cenou. Řekněme 48000, z toho 16000 jako zálohu.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_153">
<text> Promiň, ale dodávka se někde ztratila. V tuhle chvíli ani nemám nic jinýho, co bych ti mohl prodat. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_16">
<text> Vestu s uzavřenou cirkulací vzduchu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_161">
<text> Delikátní požadavek... ale za 30000 můžu něco sehnat. Pokud mi teda můžeš dát na ruku 6000 jako zálohu.</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_162">
<text> Nevim, nevim... po tý poslední dohodě s tebou si nejsem moc jistej, jestli to zas neodřekneš... Pokud na tom ale pořád trváš, můžu ti oblek sehnat za 36000, ale na ruku mi budeš muset dát 12000. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_163">
<text> Už tu poslední jsem horkotěžko sehnal, a v tuhle chvíli jiná nikde ve skladu neni. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_17">
<text> Exoskeleton. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_171">
<text> Dobrá volba. Mohl bych sehnat nějakou bojovou verzi, ale přijde tě to na 60000. Já vim, neni to málo, ale ta investice se ti vyplatí. Stačí, když mi dáš 12000 jako zálohu. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_172">
<text> Ty si s těma zásilkama moc hlavu neděláš, co? No dobře, cena ale vzrostla na 72000. Jako zálohu budu chtít 24000 . </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_173">
<text> Ne, to je beznadějný. Armáda zrovna zavřela jednu tajnou továrnu a jedinou možností, jak nějakej získat, je stáhnout ho z mrtvoly. A to já prostě nedělám. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_18">
<text> Vlastně nic. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_place_order_2">
<text> Promiň, ale teď jsou problémy v dodávkách...</text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_11">
<text> Vítám tě. Jmenuju se Šikula a shánim tady pro místní chlapy unikátní zbraně a vesty. Vzácný kusy, prototypy, dokonce i čerstvě vyrobený kusy bez továrních značek... I těch obleků nabízim dost. Každou zásilku sám kontroluju, takže za spolehlivost ručim. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_12">
<text> Copak, chceš si něco objednat? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_13">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_14">
<text> Dodávka tady bude co nevidět. </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_start_15">
<text> A je to - můžeš si to převzít. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_0">
<text> Hej, ty! Znáš Potížistu? </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1">
<text> Jo, znám. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11">
<text> Řikal mi, že nám neseš nějaký vybavení. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111">
<text> Na ničem takovym jsem se s nim nedohodnul. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111111">
<text> Tak, a teď vyfič! Na někoho tady čekáme!</text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111111">
<text> Už jdu. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11112">
<text> To máte smůlu. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_111121">
<text> Hele, řeknu ti to ještě jednou. Buď si vezmem tvoji výbavu, nebo ti pošlem jednu kulku přímo mezi oči a stejně tě obereme...</text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111211">
<text> Řekl jsem to jasně - naserte si! </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_2">
<text> Ne, neznám ho. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11">
<text> Aaaa... doprdele... Pomoz mi, prosimtě! Dej mi lékárničku... Už to moc dlouho nevydržim!</text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_111">
<text> Tady máš. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1111">
<text> Eh... díky, kamaráde. Ten Hořák je ale pěkně nevyzpytatelnej! Nebejt tebe, tak si mě za chvíli podá stádo čoklů. Na, vezmi si můj detektor jako odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_11111">
<text> Měj se. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_1112">
<text> Uf... Díky, kamaráde... Hořák si fakt nevybírá... Za chvíli by si mě podala smečka psů, na to dám krk. Na, vezmi si tenhle artefakt jako odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_112">
<text> Nemůžu, já ji potřebuju. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_113">
<text> Promiň, ale žádnou nemám. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_1_gathering_artefacts_12">
<text> Ještě jednou díky za záchranu. Nebejt tebe, nebyl bych už mezi živejma...</text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_11">
<text> Hele, stalkere, prosimtě běž pomoct Petruhovi! Vidíš ho tam? Sežehl ho Hořák! Prosimtě pomoz mu! Je to jeden z mála slušnejch chlapů v celý Zóně!</text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_111">
<text> Dobře, pokusim se. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_112">
<text> Pomoz mu sám. </text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_12">
<text> Díky, žes pomohl Petruhovi. Teď můžeme pokračovat v hledání artefaktů...</text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_13">
<text> Zmizni mi z očí! Kvůli tobě Petruha natáhl brka, ty jeden zasranej zmetku!</text>
</string>
<string id="zat_b53_artefact_hunter_2_gathering_artefacts_131">
<text> Měj se. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_0">
<text> Zneškodnil jsem to hnízdo upírů. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barman_reward_dialog_1">
<text> Skvělý. Doufám, že to jako pomsta za ty mrtvý chlapy bude stačit. Na, mám tady pro tebe odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_0">
<text> Pod areálem Kruhu jsme našli hnízdo upírů.</text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_1">
<text> A doprdele! Musíme ho okamžitě zničit. No jo, ale jak... nech mě chvíli přemejšlet. Čert ví, kolik tam těch šmejdů vůbec je. Přímej útok nemá smysl, ale možná kdybysme je mohli zabít najednou... Počkej, možná by to šlo! Vždyť v tom podzemí je ventilační systém. Co takhle do něj vpustit nějakej jedovatej plyn? Nedávno mi Sova zrovna o nějakejch bombách s plynem řikal - běž k němu a zeptej se ho. Pak už by to byla otázka pár minut a všech těch mutantů bysme se zbavili jednou provždycky. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_11">
<text> Udělám to. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_12">
<text> Nejsem si jistej... </text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_13">
<text> Plyn už mám. </text>
</string>
<string id="zat_b57_barmen_about_bloodsucker_lair_dialog_131">
<text> Teda... seš rychlej, to ti povim. </text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11">
<text> Vida kdo to přišel... už na tebe čekám. </text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_111">
<text> Co se děje? </text>
</string>
<!-- Pokračovat ODTUD -->
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_1111">
<text> Mělo by to proběhnout v klidu, ale znáš to... v Zóně nikdy neni nic jistýho. Stačí, když se budeš držet u nás a nedělat zbytečný dusno. Kapiš?</text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_11111">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_21">
<text> Tak, a je to za náma... a ty už můžeš dát prst ze spouště, stalkere!</text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_211">
<text> Hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_31">
<text> Tak snadná práce a ty ji tak zkurvíš... to jsem nežral! Zmizni!</text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_311">
<text> Zatim. </text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_41">
<text> Co chceš?</text>
</string>
<string id="zat_b5_bandit_hide_dialog_411">
<text> Nic.</text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11">
<text> Tebe poslal Sova? </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111">
<text> Přesně tak. Údajně potřebujete pomocnou ruku. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111">
<text> No to jo, ale nemám moc času na vysvětlování. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_11111">
<text> Dobře. Tak stačí ve zkratce. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_111111">
<text> Postarej se o mou bezpečnost během kšeftu. Nic víc. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_1111111">
<text> To nezní moc obtížně. Dobře. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_21">
<text> Zůstaň u mě a soustřeď se... </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_211">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_31">
<text> Chci mluvit s velitelem. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_311">
<text> Jak chceš. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_41">
<text> Díky, stalkere. Skutečně jsi nám pomohl - a já si pomoci vážim. Na, tady máš odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_411">
<text> Hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_42">
<text> Byls nám tady užitečnej jak starý fusekle... ale zaplaceno dostaneš. Já totiž svoje sliby dodržuju.</text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_421">
<text> Hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_43">
<text> Byls nám tady užitečnej jak starý fusekle... ale zaplaceno dostaneš. Já totiž svoje sliby dodržuju.</text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_431">
<text> Hodně štěstí. </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_44">
<text> Co tady chceš? Nemám čas na to, abych se díval na postávajícího stalkera... zmizni! </text>
</string>
<string id="zat_b5_illicit_dealer_dialog_441">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_11">
<text> Tak pozorně poslouchej. Je potřeba dostat se k banditům a zjistit, o čem se dohadujou. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_111">
<text> Chápu. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_21">
<text> Dík za pomoc, chlape... na, tady máš něco málo za odměnu. Zajdi ještě k Fouskovi, ten ti taky něco dá. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_211">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
<text> Řekni mi něco o sobě. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
<text> Jsem tady už dlouho... buď konkrétnější. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
<text> Co tady děláš? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
<text> Dohlížim na stalkery. Jsou to sice dospělí lidi, ale stejnak jsou to furt napůl děti. Zóna jim dodává sebevědomí a všichni se snažej vynikat před ostatníma, hlavně ti, co jejich normální život stál za hovno. Většinou takovýhle lidi odchytneme někde na smetišti, obereme je a pak pošlem zpátky do Kordonu. Většinou jim to srazí hřebínek a přestanou se sem srát. No a když to nezabere, dáme jim při dalším setkání takovou malou lekci. Pokud se nám do našeho revíru nebude nikdo srát, nemůže nás nikdo ohrozit. Kapiš?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
<text> Řekni mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
<text> Jdeš na to zhurta, mladej... Něco o sobě, něco o sobě... na mě nic zajímavýho neni. Sedim tady a dohlížim na ty... řekněme primitivnější. Všechny, kteří hledaj pevnou vůdcovskou ruku a přitom si chtěj zachovat nějakou tu svobodu. Beru si procenta z jejich zisků a jako protislužbu maj ode mě všichni zajištěný bezpečí. Když někdo s něčim nebo někym má problém, zajde za mnou. A já už se o to postarám.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
<text> Jak ses vlastně dostal k vedení?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
<text> Kde mám začít? Už na škole jsem měl jednoho skvělýho kamaráda. Společně jsme se prodírali životem, začali kouřit a chlastat... ale pro něj to nebylo dost vzrušující, takže začal jet v drogách. Nejdřív jenom trávu, pak heroin a nakonec šel i do koksu. V tu chvíli jsem mu řekl: "Toljo, ser kurva na to!", jenže moje slova nebral vůbec na vědomí. Jednou mu to řízli nějakou sračkou, Toljovi se udělalo blbě a během chvíle nedejchal. Pak jsem si ty zkurvený dýlery našel a trochu si s nima pohrál. Zatkli mě, odvedli do lágru... jeden z těch překupníků chcípnul, ale to jsem se dozvěděl až při vynášení rozsudku. V lochu jsem si našel zálibu v obchodování a pak už to bylo ráz na ráz. Když mě pustili, rozhodl jsem se odejít do Zóny... No a tak jsem tady a dohlížim na to, aby tady všechno fungovalo tak, jak má.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
<text> Co si myslíš o stalkerech? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
<text> Co bych o nich řekl... je to směska vyhukanejch kluků a slečinek, co se bojej vzít do ruky i pistoli, natožtak brokovnici. Většinou se sami k ničemu neodhodlaj, bojujou jenom sami za sebe a sami taky umíraj. Dělaj to všichni, úplně jak stádo ovcí. Jasně, je lákavý mít většinu zisku ve svejch prackách, ale když potřebuje někdo pomoc, tak se jí nedovolá. Fouskovi je silně u prdele, kdo jak dopadne. Jemu jde hlavně o prachy a svůj prospěch. Mě jde o prachy a prospěch všech... a pokud neni člověk naprostej debil, pochopí ty výhody. Nikam se nemusim hnát, prachy mi obstaraj druzí a já se starám o to, aby si nikdo moc nevyskakoval.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
<text>No dobře, zapomeň na to. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
<text> No, podívejme... </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_0">
<text> Tak, Fousek už pro nás pracuje. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_barmen_under_actor_dialog_1">
<text>Takže už k tomu došlo... vždycky je lepší mít vlastní dojnou krávu, no ne? Občas mu tu kasu prohmátnu, aby si zas nezačal dělat věci po svym.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_0">
<text> Fousek dostal zakázku na jeden vzácnej artefakt - Kompas se jmenuje.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_actor_dialog_1">
<text> Musíš získat artefakt - Kompas se jmenuje. Fousek na něj má zájemce a tenhle kontrakt by mu hodně pomohl... a to se nesmí stát! Zatop mu trochu pod prdelí a ten artefakt mi přines!</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_0">
<text> Našel jsem Kompas. Tady je. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_0">
<text> Promiň, ale ten Kompas hledat nebudu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_1">
<text>Hej, hej, hej... Nemusim ti snad připomínat, že kdo nehájí naše zájmy, toho nemáme moc v oblibě? A koho nemáme rádi, ten má dost mizernej život. To si pamatuj!</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_revert_actor_dialog_11">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_0">
<text>Já ty detektory od stalkerů dostanu zpátky. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_detectors_actor_dialog_1">
<text> Paráda... hned dám vědět našemu zákazníkovi. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_0">
<text> Doneslo se ke mně, že jsi to byl ty, kdo donesl Fousekovi Kompas... Nemusim ti snad připomínat, že kdo nehájí naše zájmy, toho nemáme moc v oblibě? A koho nemáme rádi, ten má dost mizernej život. To si pamatuj! </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_refuse_af_dialog_1">
<text> Ehm.... </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_0">
<text> Fousek už v tuhle chvíli další detektory nemá. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_ruin_actor_dialog_1">
<text> To je to, co jsem chtěl slyšet. Co já vim, tak všechny jeho obchodní kanály právě vyschly. Jeho zákazníky teď převezmeme sami. Zajdi tomu vousatýmu dědkovi ještě vyřídit moje srdečný pozdravy. Dál se už o něj zajímat nemusíš...</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_0">
<text> Fousek mi dluží peníze a Sova mě poslal za tebou. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_1">
<text> Takže se nám tady na obzoru rýsuje pomsta, co?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_11">
<text> Tak nějak. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_111">
<text> Fajn, stačí udělat tohle - zjisti, v čem teď Fousek jede. Překaz mu dodávky a v tu chvíli z něj uděláš chudáka bez jakejkoliv možností. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_12">
<text> Ne, mstít se nebudu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_121">
<text> Ještě si to nechej projít hlavou. Visí ti přece prachy... </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_0">
<text> Myslíš, že Šikula prodává kradený věci? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_nimble_1">
<text> Šikula? Ne, ten na to nemá koule. Navíc spolupracuje se Sovou. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_0">
<text> Hledám Potížistu. Kam se poděl? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b52_about_snag_1">
<text> Údajně šel někam k dokům - nevim to přesně, mám teď v plánu něco udělat s tim starym vousatym kozlem. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11">
<text> Měl bych tady pro tebe práci. Mí kluci se maj setkat s žoldákem, a já potřebuju zajistit jim ochranu. Co na to řikáš? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_111">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_1111">
<text> Fajn. Mí chlapi se s tebou sejdou kousek od fabriky. Souřadnice ti pošlu do PDA. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_11111">
<text> Chápu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_112">
<text> Nezájem. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_31">
<text>Co tady tak zíráš? Okamžitě běž k tý fabrice!</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_311">
<text> Jo, už tam jdu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_41">
<text> Tak fajn - zeptám se tě ještě jednou... Seš s náma nebo to hraješ na obě strany? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_411">
<text> S váma. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b5_give_task_dialog_412">
<text> Jedu sám za sebe. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
<text> Zapamatuj si - já jsem Sultán. Všechno, co se v Zóně děje, je pod mym vedenim. Nebo brzo bude!. Pokud chceš mít dobrej život, makej pro mě. Pokud chceš bejt vyvrhel, je to tvoje věc...</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_11">
<text> Co chceš? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_21">
<text> Co mi neseš za novinky? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_start_dialog_31">
<text> No? </text>
</string>
<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_0">
<text> Zabil jsem všechny stalkery. </text>
</string>
<string id="zat_b7_killed_self_actor_dialog_1">
<text> To seš tvrďák. Tak fajn, budu s tebou dál v kontaktu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_0">
<text> Jak jde spolupráce s vědcema? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_1">
<text> Blbě... všechno nejde přesně podle plánu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_bunker_guarding_2">
<text> Skvěle! Práce moc neni a vejplata je víc než slušná. Od tý doby co tady jsme, se v okolí neobjevil jedinej mutant...</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_0">
<text> Hledám někoho, kdo by se mnou šel do Pripjati. Měl bys zájem? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_1">
<text> Erm... ne. Do toho města mě nikdo nedostane ani párem volů. Navíc vědci pořád potřebujou někoho, kdo by je chránil, a já nerad rušim dohody. Nejlepší bude, když se zeptáš někoho, kdo nemá nic na práci.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_come_with_me_2">
<text>Ne, na cestu tam se necejtim a navíc mám dohodu s vědcema. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_0">
<text> Nechceš pracovat pro vědce? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_1">
<text> Co by to obnášelo? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_11">
<text> Stačilo by chránit jejich bunkr. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_111">
<text> Dobře... ochraňovat sice neni naše priorita, ale uvidíme. Zajdem se jich zeptat. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_12">
<text> Stačí změřit pár anomálií. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_121">
<text> Jenom aby si z nás neudělali pokusný králíky. No dobře, uvidíme, co se dá dělat. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalker_squad_leader_employ_stalkers_2">
<text> Hele, promluvíme si o tom pozdějc, jo? Teď zrovna na další práci nemá nikdo z nás náladu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_1">
<text> Tak pohni tou prdelí! Pěkně jim to tam osolíme!</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_11">
<text> Fajn. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_2">
<text> Bude lepší počkat někde v úkrytu, než se přežene ta zkurvená emise. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_15">
<text> Tak pohni tou prdelí! Pěkně jim to tam osolíme! Nestačej ani zjistit, odkaď přišla rána! </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_16">
<text> Skvělý, všichni jsou kaput! Na, tady máš odměnu. Pokud bysme měli nějakou další práci, dáme ti vědět. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_18">
<text> No, seš fakt tvrďák... Sotva cos přišel, nakopal jsi všem prdele - a to se mi líbí. Jenom si dej bacha na problémy.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19">
<text> Cože?! Kde jsou kurva stalkeři?! Co je tohle za sviňárnu? Ty děvko! Tys nás prodal! Jak nějakou zasranou štětku někde u silnice! No tak to ne, okamžitě mi dej všechny svoje věci!</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_20">
<text> Tak pojďme už...</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_31">
<text>Ha... to seš ty? Dobrý... ale teď nemám náladu na kecy.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_0">
<text> Pomůžu ti. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_1">
<text> Skvělý. Jak jsme se dohodli - připravíme jim pěkně horký přivítání a nakopem jim prdele. Jakmile přijdou, obklíčíme je ze všech stran. Ty se drž někde opodál, ať to taky neschytáš! </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_11">
<text> Jasně. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_choose_dialog_12">
<text> No tak s tim nechci mít nic společnýho. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
<text> Hele... co kdybysme pokecali někdy jindy? Nemám teď moc času. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_12">
<text> Dík za varování... a co ten plán? Překvapit je pěkně znenadání a vykropit jim pár zásobníků do zad?</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_13">
<text> Přepadneme je... a ty na ně vlítneš ze strany. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_14">
<text> Tak... ti sráči jsou konečně mrtví. Díky za varování. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_15">
<text> Dík za pomoc. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_31">
<text>Nazdár! Poslouchej - pokud se dozvíš něco zajímavýho, přijď za mnou... pokecáme. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_leader_start_dialog_11">
<text> Nazdar. </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
<text> Našel jsem Straku. Je zašitej v Janově, ale změnil si přezdívku. Teď si řiká Flint.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
<text> Fakt? No tak to bude mít chlapec brzo návštěvu! Ani nevíš, jak rád bych ho teď chytl pod krkem a pořádně přimáčkl... no, tady máš odměnu. </text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
<text> Děkuju. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
<text> Chci odejít ze Zóny. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
<text> Skutečně? Už se pak ale nebudeš moct vrátit zpátky. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
<text> Jo, jsem s tim smířenej. Tak pojďme.. </text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
<text> Rozmyslel jsem si to. Zůstanu tady. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
<text> Jasně, jasně... na, tady máš peníze. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
<text> Cože? Řekl jsem všechno, ty zkurvysynu! A teď vypadni! Hned! </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
<text> Už jdu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
<text> V žádnym případě! </text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
<text> Tak se podíváme... vždyť ti nic neni. Když do tebe budu zbytečně prát léky, skončíš leda v márnici.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_13">
<text> Poslouchej... je tady jedna závažná věc, co potřebuje rychle urovnat. Znám jednoho překupníka, a ten teď potřebuje ochránit během jedný transakce. Měl bys zájem? </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_131">
<text> Jo. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1311">
<text> Tak dobře... má se to uskutečnit v areélu starý fabriky kousek od mostu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_132">
<text> Nijak zvlášť. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_1321">
<text> No dobře... pokud bys změnil názor, víš kde mě hledat. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
<text> Nebyla by tady pro mě nějaká práce? </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
<text> Jedna výnosná věc by tady samozřejmě byla... seš tady novej, co? Chlap bez kontaktů, bez známostí a bez kámošů. Jestli máš zájem, řeknu ti víc. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
<text> Jasně že mám. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
<text> Tak dávej bacha. Máme v plánu okrást pár Fousekovejch kumpánů. Hezky rychle, čistě a bez povyku. Nemáš se čeho bát. Do akce jde i několik mejch kluků, ti se postaraj o tu hlavní část. Měli byste se setkat u Ševčenka, tý starý lodi kousek odtud. Určitě jsi kolem ní už šel. Je v tom víc než jenom zisk... je v tom i respekt. No, pokud máš zájem, tak se ohlaš tady Boxerovi.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
<text> Ne, do toho nejdu. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
<text> Záleží jenom na tobě... ale bejt tebou, přemejšlel bych o tom. </text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
<text> Znám někoho, kdo by ti mohl pomoct získat nějakej ten respekt. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
<text> Baržovo PDA - našel jsem ho společně s jeho mrtvolou v jeskyni pod vypálenym statkem. </text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
<text> Žolíkovo PDA. Našel jsem ho společně s jeho kostrou nedaleko Sosnodubu. </text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
<text> Žolík?! To nemůže bejt... Jak se to stalo? On nemůže bejt mrtvej! Ale kurva... Doufám, že aspoň Barž je živej...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
<text>Žolík?! To nemůže bejt... Jak se to stalo? On nemůže bejt mrtvej! Ale kurva... Co je asi tak s Baržem?!</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
<text>Baržovo a Žolíkovo PDAčko. Jedno leželo vedle kostry u Sosnodubu, další bylo u mrtvoly v jeskyni pod vypálenou vesnicí.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
<text> Upřímně... neni moc o čem vyprávět. Je nebezpečnej a skoro ve všech případech fatální. Začíná pomalu - nejdřív to začíná prudkou změnou počasí. Pak se začnou z nebe ozejvat hromy... no a pak už to jde ráz na ráz... Vždycky když se emise přiblíží, je nutný najít nějakej úkryt - nejlíp z betonu, cihel nebo tak. Společně s pár dalšíma lidma dovedem jeho příchod vycejtit ještě nějakou dobu před samotnym vznikem. Začnou nás bolet záda a už víme, že se k nám žene nová vlna.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
<text> Hledáš nějaký informace nebo snad chceš koupit lepší výbavu? nebo mi sám neseš nějaký zajímavý novinky? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
<text> Sultán mi řekl o tom útoku na stalkery. Jdu s váma. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
<text> Tak fajn... sraz je u Ševčenka. Zhruba ve tři ráno vyrážíme, tak buď připravenej. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
<text> Tak co, jak to šlo se Sultánem? </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
<text> Tak fajn. Ve tři ráno u Ševčenka. Počkáme tam na tebe. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
<text> Počkám do těch tří hodin a pak se tam vydám s tebou. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
<text> V pohodě... ten vrak neni daleko. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
<text> Počkej, ještě musim dodělat něco jinýho. </text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_info_1">
<text> Mám mimo Zónu pár seriózních zájemců o artefakty. Čas od času mi přijde nabídka na nějakej vzácnější kousek, ale nevýhoda je v tom, že je na to omezenej čas. Nediv se, já bych na jejich místě taky nečekal. Stačí, když mi doneseš všechno co potřebuju a já se ti bohatě odměnim, to si buď jistej. Ale pamatuj si - ty objednávky jsou pro mě hodně důležitý, takže musim pro jistotu ten stejnej úkol zadat i jinejm stalkerům. Je pak menší riziko, že se mi ten artefakt nedostane do rukou v termínu. A plnou sazbu dostane jenom ten, kdo mi artefakt přinese jako první.</text>
</string>
<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
<text> Skrz vypálenej statek... a kdo jsi vlastně ty? </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
<text> Tomu místu řikáme "Železnej les". Nedávno tam spadla jedna armádní helikoptéra. Nikdo z posádky to nepřežil... A i kdyby, dorazil by je Poltergeist, co tama poletuje. Tenhle sráč reaguje na sebemenší pohyb a pak silou vůle dokáže házet kolem sebe všemožnym bordelem.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
<text> Poslouchej... jeden vrtulník se zřítil do bažin. Chlapi u něj viděli asi pět vojáků... zdá se, že se  odtamtud dostali, což ale neni samo o sobě nic obtížnýho. Stačí jenom nechodit do vody a přecházet přes ostrůvky. Je ale lepší, když máš nějakou protichemickou ochranu. Pokud to tam budeš někdy chtít prozkoumat, kup si nějaký prášky. </text>
</string>
<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
<text> Hele, je fakt škoda, že neznáš Barže a Žolíka... Onehdy jsme se pohádali a dost toho lituju... Chtěl jsem je najít a omluvit se... ale nevěděl jsem, kde začít...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
<text> Řekni mi o nich něco. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
<text> Něco bych tady měl. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
<text> Tak proč mluvíš tak potichu? Máš pro mě něco? </text>
</string>
<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
<text> Jasně, znám ho. Je dost zákeřnej a o stalkerech si myslí, že to jsou neschopní volové. Měli bysme se před nim mít všichni na pozoru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
<text>Potřebuju dostat informace z žoldáckýho tábora. Nemělo by to bejt moc těžký.</text>
</string>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
<text> Tak dobře, budu čekat. Ale nezapomeň - ta zakázka spěchá. Máš na to dva dny. </text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
<text>PDA někoho ze Sultánovy družiny</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
<text>Nic zajímavýho. Leda za pětistovku.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
<text>Beru.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
<text>Mám tady prototypy detektorů. Nechceš je koupit zpátky?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
<text>Na mostě jsem našel pár vojenskejch dokumentů ve vracích aut. Nemáš zájem?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
<text>Zvláštní artefakt. Našel jsem ho ve vraku člunu.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
<text>Zvláštní artefakt. Našel jsem ho poblíž Janova.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
<text>Artefakt Srdce Oázy.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
<text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
<text>Počkám.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
<text> Chce vás napadnout nějaká skupina stalkerů, tak bych si bejt váma dával pozor! </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
<text> Kurvy! No neboj se, přichystáme jim malý překvapení... Hele, pokud to bude možný, získej si jejich důvěru a vetři se k nim. Pak by nám to mohlo dost pomoct!</text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
<text> Mě vůbec nezajmá, co kdo řekl! Naval všechno, co máš! </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
<text> Dobře... tady to je. </text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
<text> No... na tom vlastně ani nesejde. Trochu tě zkásneme, mladej!</text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
<text> Hej... hej... v klidu! Na, vem si co chceš. </text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
<text> Hajzlové jedni! Neboj se, přichystáme jim vřelý uvítání! Hele, snad se jim dokážeme ubránit sami...</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
<text> Hezky jsme je dostali! Ale tys neudělal ani hovno, takže na odměnu hezky rychle zapomeň. No tak dobře, nepičuj furt! Kdyby se tady našla nějaká další práce, dám ti vědět. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
<text> Jo, dost jsi nám pomohl. </text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
<text> Měj se.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
<text> Paráda... ale teď tady máme jednu citlivou věc - slyšel jsem, že Fousek dal stalkerům nějaký extra vymazlený detektory, se kterejma můžou najít i vzácný artefakty. Měli bysme jim ty mašinky zabavit a dát je našim klukům. Co ty na to?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
<text> Snažil jsem se mu přerušit jeho zdroje, ale ten vousatej bastard má u sebe pořád ten Kompas. Tak jako tak je to zatim v pohodě. Doufám, že to tak i zůstane. </text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1111211">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
<text> Tetřev je mrtvej. Má ho na svědomí Tremor... ale ten je už mrtvej taky. </text>
</string>
</string_table> 