<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_0">
    <text>No, nejsem si jistý, ale myslím, že jsem našel špiona. Můžu ti ho ukázat a přivést.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_1">
    <text>Uvidíme.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_2">
    <text>Myslím, že to je první bratr, se kterým jsem mluvil. Je dost nervózní.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_3">
    <text>Vypadá to jako druhý bratr, se kterým jsem mluvil. Je uzavřený, něco tají, tipuju.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_4">
    <text>Pravděpodobně třetí bratr, se kterým jsem mluvil. Příliš upovídaný, přišel sem pro peníze… nenapadlo ho lepší vysvětlení.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_5">
    <text>Rozhodně čtvrtý bratr, se kterým jsem mluvil. Je divný — až příliš slušný. Chtěl potěšit všechny, sakra.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_6">
    <text>Děláš hrozného vyšetřovatele, bratře. Myslel jsi, že to nechám jen tak projít? Naši lidé tě sledovali, takže "zrádce" už byl vyřízen. Odměnu si nezasloužíš a zklamal jsi mé očekávání — jdi na Radar a setkej se s grupou "Křídla", teď potřebují pomoc.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_5_7">
    <text>Dobrá práce — můžeš říct, že jsi uhodl správně. Poslal jsem pár svých lidí, aby tě hlídali; takovou vážnou věc nemohl jenom ty zvládnout. Neboj se, infiltračníka jsme vyřídili. Griffin dal vědět — běž na Radar, "Křídla" potřebují tvou pomoc. A vezmi si tuto brokovnici, zasloužíš si ji. Přijde vhod.</text>
</string>

<string id="newbee_monolith_stalker_1_0">
    <text>Hej, jak se ti tu líbí?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_1_1">
    <text>Trochu nejistě. Ale vždycky je to tak na novém místě, bratře. Slyšel jsem, že Mentor nás všechny bude volat z nějakého důvodu?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_1_2">
    <text>Slyšel jsem. Co si o tom myslíš?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_1_3">
    <text>Bojím se, že jsem selhal u první zkoušky. Myslím tím, jít do anomální zóny? Myslím, že se bojí, že jsem přinesl špatný artefakt nebo z nesprávného místa… Bože. Nech mě teď být, člověče.</text>
</string>

<string id="newbee_monolith_stalker_2_0">
    <text>Ahoj. Slyšel jsi, že nás Mentor volá po jednom?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_2_1">
    <text>Slyšel, jistě — ale co mě to zajímá? Když to potřebuje, fajn.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_2_2">
    <text>Tak co si tu myslíš?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_2_3">
    <text>Nemám náladu na kecy — připravuju se na třetí zkoušku.</text>
</string>

<string id="newbee_monolith_stalker_3_0">
    <text>Hej, bratře. Všichni jsou tak ticho. Máš chvilku na rozhovor?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_3_1">
    <text>Proč ne. Jak se ti tu líbí?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_3_2">
    <text>Eh, je to v pohodě. Důležité je, že jsem pod ochranou lidí, kteří mi nakonec pomůžou splnit sen.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_3_3">
    <text>Jaký je tvůj sen?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_3_4">
    <text>Když svému snu povíš každému kolemjdoucímu, stává se z něj cíl, ne sen. Proč jsi tu?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_3_5">
    <text>Hlavně pro peníze. O čem by jinak poctivý stalker snil? Dobře. Jsi dobrý člověk, ale potřebuji pauzu od řečí — dnes už jsem slyšel dost...</text>
</string>

<string id="newbee_monolith_stalker_4_0">
    <text>Ahoj. Jak se ti tu líbí v Monolitu?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_4_1">
    <text>Víš, jsem zkušený běžec a měl jsem dětský sen skončit v Monolitu. Už mám jednu nohu tam.</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_4_2">
    <text>A co očekáváš od Bratrstva?</text>
</string>
<string id="newbee_monolith_stalker_4_3">
    <text>Chci se jen vrhnout do této věci bez druhých myšlenek, chápeš? Venku už mě nikdo nečeká. Fajn, ještě musím vyřešit bordel ze druhé zkoušky. Sbohem, bratře.</text>
</string>

<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_0">
    <text>Vítr, že?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_1">
    <text>Ano.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_2">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_3">
    <text>Ne.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_4">
    <text>Proč ne?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_3_5">
    <text>[...]</text>
</string>

<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_0">
    <text>Ty jsi Pegasus, že?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_1">
    <text>Hej, člověče. Chceš se seznámit?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_2">
    <text>No, jasně. Jak ses sem dostal?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_3">
    <text>Jen jsem přešel vojenský checkpoint a ocitl se tady. Asi chceš vědět proč, že? No, pravděpodobně ti to neřeknu — nepochopil bys. Je to velmi osobní a "O-Vědomí" mě vede k mému snu. Skončil jsem ve "Křídlech" jako jeden z nejlepších střelců, i když nejsem velký fanoušek odstřelovaček.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_4">
    <text>Kdo jsou ti lidé "O-Vědomí"?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_2_5">
    <text>Říkáš, že jsi o nich nikdy neslyšel, nebo chceš můj názor? Je to jednoduché — nejsou to mýtické bytosti, ale skutečná skupina vědců, která nějak dosáhla noosféry. Jednou jsem navštívil vojenskou laboratoř na severu Zóny a jejich technologie mě ohromila: hologramy, monstrózní vybavení… těžko uvěřit, že současná ukrajinská vláda na tom stavěla nad starou sovětskou technikou. A víš, raději důvěřuji těm, kterým věřím, než nějakým šíleným dolgarům.</text>
</string>

<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_0">
    <text>Ahoj, Vrabče.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_1">
    <text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_2">
    <text>Jaká je tvoje nálada?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_3">
    <text>Normální, i když trochu přetížená. Nepředpokládal jsem, že dobrovolně skončím v "Monolitu".</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_4">
    <text>A jak dlouho tu jsi? Odkud jsi?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_5">
    <text>Jsem zkušený, v Zóně se pohybuji dlouho. Nedávno jsem se poflakoval v baru, nesušil se, když chaos začal na Radaru. Pak to bylo zajímavé — co se stalo? A podívej, jaký začal bordel! Vojáci všude, kluci z Monolitu úplně zmatení, skoro se zastřelili omylem. Trochu jsem jim pomohl po šoku, šel do jejich základny a nějak se usadil.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_6">
    <text>Proč ses rozhodl zůstat?</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_7">
    <text>Bez Zóny nemůžu žít. Přemýšlel jsem o odchodu, ale vzpomněl jsem si na život venku — nezaměstnanost, žádné perspektivy, žádná svoboda. Jo, i tady je toho víc než tam. No, stihneme si na základně postěžovat, pokud přežiju, samozřejmě.</text>
</string>
<string id="wings_soldier_mon_mlr_1_8">
    <text>Díky za rozhovor.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_0">
    <text>Ahoj, Mentore. Jaký je "triviální" úkol?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1">
    <text>Musíš zajmout stalkerskou základnu na okraji. Bratři si myslí, že nám budou překážet a mohou v budoucnu ohrozit Bratrstvo.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_2">
    <text>Jdu tam sám?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_3">
    <text>Ne, nebudeš sám. Setkáš se s další naší skupinou — fungují jako útočné jednotky. Nováčkům nechávám chvíli strávit s každou skupinou, aby se snáze našli místo v Bratrstvu. Bohužel třetí skupina je už mrtvá. Tak běž na misi.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_5_2_0">
    <text>Ahoj, jsi Inkvizitor? Mentor mi řekl, že jsem nyní k dispozici.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_2_1">
    <text>Hodně jsi nám pomohl — konečně najímá silnější lidi. Tady máš dobrou zbraň, odpočiň si, můžeš dojít na naši základnu KBO. Uklidíme tady a zavolám tě.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_2_2">
    <text>Dobře.</text>
</string>



<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_0">
    <text>Je trochu nepříjemné se ptát, ale Mentor zmínil nějakou třetí skupinu, která byla zničena. Koho měl na mysli?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_1">
    <text>Skupina "Crystal". Jednou to byla naše nejsilnější síla, zaměřená na ochranu "O-Vědomí", samotného Monolitu, Sarkofágu a okolních oblastí.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_2">
    <text>Ale co se stalo?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_3">
    <text>Jak víš, nějaký parchantek nebo skupina parchantů prolomila naši obrannou bariéru zvanou "Incinerator" a ukrajinské síly se vylily dovnitř, spolu s různými dobrodruhy — i těmi darebáky. Nemám moc informací, protože jsme tenkrát dělali nějaké věci s Kazatelem… promiň, příliš mnoho mezer v mé minulosti. Každopádně odbočuji: celá skupina byla vyhlazena, kluci vydrželi do posledního, zda hrozbu odvrátili či ne, posuď sám. Mimochodem, můžeš se podívat kolem Sarkofágu, možná najdeš nějaké informace nebo zbraň. Jen nezapomeň vzít něco proti radiaci.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_4">
    <text>Dobře, půjdu. Zajímá mě osud této skupiny.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_1_5">
    <text>Ne, to je příliš nebezpečné.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_2_0">
    <text>Tady, vezmi si to. Většina informací je buď ztracená, nebo nevím, jak je číst.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_2_1">
    <text>Předám to Mentorovi, on se tím později zabývá. Škoda těch kluků.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_about_0">
    <text>Proč ses rozhodl zůstat v Bratrstvu? Pokud chápu správně, nejdřív jsi byl "zombifikován".</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_5_1_about_1">
    <text>Probudil jsem se někde poblíž Pripjati, s lidmi, které jsem neznal, a nic si nepamatoval, stejně jako oni. Spojovala nás jen uniforma a nedávali jsme si navzájem nic zadarmo. Můj předchozí život je za mnou, bratře — je, jaký je. Také jsem našel pistoli s dvaceti dvěma zářezy. Nemyslím, že by mě jinde přijali.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_4_4_0">
    <text>Ahoj, bratře. Měl jsem dostat něco od "Křídel".</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_4_1">
    <text>Tady máš svůj "Abakan".</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_4_2">
    <text>Takže, aha — získal jsi respekt "Křídel"? Dobrá práce, dostaneš se daleko. Tady je podpisový oblek týmu.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_0">
    <text>Tvá tvář vypadá vážně, je to nad opravou?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_1">
    <text>Momentálně ne. Někdo zřejmě rozebral ovládací panel, ale to je jen polovina problému. Chladicí systém je také poškozen; bude potřebovat kontrolu, i když pochybuji, že tu mám dost síly. Ale to není tvůj problém, že? Mimochodem, byl ti přidělen nějaký jiný tým?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_2">
    <text>Ještě ne, Mentor mi řekl, abych přišel k tobě a to je vše.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_3">
    <text>Myslím, že máš potenciál. Chci ti poděkovat jménem naší skupiny a dát ti náš podpisový oblek — zasloužíš si ho.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_4">
    <text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_3_5">
    <text>Skvěle, dám vědět základně. Navštiv skladníka v Pripjati, dá ti naši uniformu — myslím, že tě příjemně překvapí. Mimochodem, vojáku, doufám, že tě v budoucnu uvidím mezi našimi řadami.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_4_2_0">
    <text>Co se ode mě očekává?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_2_1">
    <text>Bránit toto místo s kluky, zatímco se pokusím zhodnotit situaci. Myslím, že místní stvoření nás budou rušit více než jednou.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_0">
    <text>Ah, jsi zřejmě náš nový společník. Tak připraven jít a vidět bývalou slávu těchto míst?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_1">
    <text>Ahoj, jste "Křídla"? Povězte mi něco o sobě a situaci, co jsme tu vůbec zapomněli?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_2">
    <text>"Křídla", nebo spíš co z nich zbylo. Jmenuji se Griffin, ti kluci tam — Sparrow a Pegasus, hubený chlapec se SVD je Wind. Poslouchej: dříve tu bylo mnoho našich a toto místo vzbuzovalo strach u nevěřících. Dokud jeden stalker nesabotoval místní stanici zombifikace. A co se tady stalo, musel jsi vidět — "Povinnost", "Svoboda", osamělci a vojáci. Naše nejlepší jednotky utrpěly největší ztráty, výsledek: všichni mrtví. Ale v podstatě nikdo toto místo nezvládl obsadit — nyní je obýváno všelijakými stvořeními a zombifikovanými.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_3">
    <text>[...]</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_4">
    <text>Nyní musíme jít do bunkru pod takzvanou instalací "Incinerator" a zhodnotit situaci, odpovědět na jednu z hlavních otázek Bratrstva: "Je opravdu možné tuto instalaci restartovat?" Jsi připraven?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_5">
    <text>Jsem připraven, jdeme.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_4_1_6">
    <text>Ještě nejsem připraven, nejdřív se tu podívám kolem.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_0">
    <text>Přišel jsem ohledně úkolu.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_1">
    <text>Ti "Kozáci" čmuchají kolem našich hlídek u Radaru a na okraji Pripjati. Chci, abys rozhodl, jak s tím naložíme — bude to test tvých schopností uvažování.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_3">
    <text>Myslím, že musíme zlikvidovat jejich nejbližší pevnost, bariéru. Musíme jim vzít jakoukoliv chuť špehovat.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_4">
    <text>Měli bychom najít zbytek průzkumné skupiny. Nemyslím, že by jednali sami.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_5">
    <text>Dobře, v tom případě můžeš jít do útoku. Tady máš tucet granátů — uvidíme, jak to zvládneš, když jsi to sám navrhl. Bratrstvo nemá další vojáky.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_3_1_6">
    <text>A máš zatraceně pravdu. Ale tady je ten zmatek podle jejich zpráv na PDA. Jeden z našich nováčků, se kterými jsi stál dříve, měl ukrást pět Monolitových obleků ze skladu a předat je sabotážníkům. Zbytek nešikovného průzkumu vyřešíme sami; tvým úkolem je odhalit špióna. Svolal jsem nováčky; měli by být tady a vědí, že s nimi plánuji vážný rozhovor — ptej se nenápadně, co bych od nich mohl chtít.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_2_1_0">
    <text>Jaká je má další zkouška?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_2_1_1">
    <text>Následuj mě.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_2_2_0">
    <text>Vidíš ty chlapy? Odstraň je. Tak dokážeš svou loajalitu naší věci. Pojď, bratře, bez sebemenší pochybnosti.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_2_2_1">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_2_3_0">
    <text>Dobrá práce! Jak jsi si mohl všimnout, byli členy "Svobody", pravděpodobně průzkumníci. Naši kluci určují jejich účel zde; přijď ke mně později a rozhodneme, co dál.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_2_3_1">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_0">
    <text>Tak tedy, vítej, bratře. Proč jsi tady?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_1">
    <text>Přišel jsem sem kvůli svému nejhlubšímu přání.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_2">
    <text>To je přesně to, co udržuje lidi jako my v Bratrstvu. Celkově Monolit už není, co býval. Přibližně řečeno, Bratrstvo nyní udržuje jen hrstka nadšenců. Mnozí opustili řady po uzavření Incinerátoru. Někteří zůstali, protože by venku zemřeli, ale to neznamená, že nakonec neodejdou. A někteří z nás tu zůstávají jednoduše proto, že chtějí vybudovat svůj osobní ráj, a technologie "O-Vědomí" to umožňuje...</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_3">
    <text>Zmínil jsi nějaké zkoušky?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_4">
    <text>Všechno v pravý čas, nově přijatý bratře. Pamatuj, tvůj starý život končí. Bratrstvo se zmenšilo, ale mnohem přísnější. To, co zde zažiješ, zejména během zkoušek, se bude zdát jako skutečný horor každému objektivně normálnímu člověku. Nejprve chci otestovat tvou vůli: chci, abys zabil pseudo-obra poblíž. Jak to uděláš — holýma rukama, s pomocí bratrů, nebo použitím nalezených zbraní — mi je jedno. Tak si dokážeš, čeho jsi schopen k dosažení svých cílů a jakých prostředků se pravděpodobně uchýlíš.</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_1_5">
    <text>Uh, dobře.</text>
</string>

<string id="main_monolith_mlr_task_1_2_0">
    <text>Stvoření je mrtvé. Ale proč je zabíjíme? Nemohli by se stát našimi spojenci proti... nevěřícím?</text>
</string>
<string id="main_monolith_mlr_task_1_2_1">
    <text>Síly C-Vědomí nejsou dostatečné, aby ovládly jen hrstku lidí, natož mutanti. Až budeš připraven na další zkoušku, vrať se.</text>
</string>



</string_table>