<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="dm_about_story_talk">
    <text>Ti, kdo dlouho šlapou po Zóně, pokud vím, mají zájem o něco jiného než o peníze, alkohol a přáníplnitel. Možná se mýlím, ale slyšel jsem v baru, že mezi vámi panuje móda na filozofická rčení. Chcete mi povědět vtipnou bajku?</text>
</string>
<string id="dm_about_story_end">
    <text>Ach, děkuji.</text>
</string>
<string id="dm_about_zonanews_end">
    <text>Děkuji. (zasměje se)</text>
</string>

	<string id="stalker_story_1">
    <text>No, mezi zkušenými stalkery panuje určitá tendence. Neustále se něčím necháme chytit a pak zase něčím jiným. Poslyšte. Vypráví se příběh, že jednou král Mahmúd předběhl svou družinu. Když jel podél řeky v plném trysku, najednou u vody uviděl malého chlapce, jak chytá síť. Dítě vypadalo velmi smutně. Král náhle zastavil koně a přiblížil se k chlapci a zeptal se ho:
   - Mé dítě, proč vypadáš tak smutně? Nikdy jsem nepotkal smutnějšího člověka než ty.
   Chlapec odpověděl:
   Vaše Veličenstvo, jsme sedm bratrů. Náš otec je mrtvý a žijeme s matkou v bídě. Abychom se uživili, chodím každý den k řece a házím síť. Pokud v průběhu dne nechytnu jedinou rybu, zůstávám hladový na noc.
   Můj synu," řekl král, "pokud nemáš nic proti tomu, pomohu ti. Chlapec souhlasil, a král Mahmúd sám hodil síť, která se po doteku královy ruky vrátila s bohatým úlovkem.</text>
</string>

	<string id="stalker_story_2">
    <text>Když člověk roky balancuje mezi životem a smrtí, každý blázen se dříve či později stane filosofem. Tak poslouchej. Muž je na poli a sází pšenici. Den se chýlí ke konci a on nedokáže svou práci dokončit... Modlil se: Pane Bože, kdybych měl pomocníka, byli bychom s sezením sázení hotoví... 
   Podívej, medvěd vylezl z křoví a řekl mu: "No, člověče, já ti pomůžu, bude nám spolu veselo. 
   Muž byl nadšený a souhlasil. Sázeli pole včas a při rozloučení se objali... 
   Přišel čas sklizně... Muž nestíhal sklízet úrodu... Podívej, z křoví vylezl známý medvěd a řekl: "No, člověče, já ti zase pomůžu, pro oba je to jednodušší". A práce začala... Sklízeli plodiny, které muž nikdy předtím neviděl. 
   Tak mu řekl medvěd: "No, pojď, Mišenko, jdem k mému domu. Pomohl jsi mi se sazením a sklizní... Pojďme a sedneme si ke stolu: budeme pít, jíst, povídat... 
   Medvěd souhlasil, mužova štědrost ho potěšila. 
   Sedí u stolu, radují se, a medvěd stále říká: "No, člověče, kdybych nebyl já, nesázel bys celé pole... Kdybych nebyl já, neměl bys takovou úrodu... 
   A muž si myslí: "Podívej, jak je velký a silný, vezme mi všechno a zlomí mi kosti... Nechválí sebe bez důvodu..." 
   Muž chytí vidle a bodne medvěda. Medvěd zakňučel bolestí... ...a utekl do lesa. 
   Čas ubíhal... ...a zase přišel čas setí... Muž vyšel na pole, aby zaséval, ale bez pomocníka stačil zasít jen polovinu pole. Je čas sklizně, ale je stále jenom na polovině sklizně... 
   Jde domů, smutný... Uvidí medvěda vylézajícího z křoví. Muž mu řekne výčitkami: "Proč jsi nepřišel pomoci mi sázet a sklízet...? Dal jsem ti jídlo a vodu, a ty?" 
   Na což medvěd, ukazující na svou hruď, odpoví: "Mám tu bolest..." 
   Muž přistoupí k medvědovi, poklepá a řekne: "Už je to zahojené, Mišo!" A medvěd říká: "Rána je zahojená... TO BOLÍ!!!"</text>
</string>

	<string id="stalker_story_3">
    <text>No, nejsme tak moc filosofové přes vrch. Jsme jen milovníci čtení věcí, které opravdu mají hodnotu. Tak tady máme příběh. Jednou přišel k neznámému králi básník a řekl: 
   - "Ó králi, který nemá rovného na nebesích! Složil jsem hymnu na tvou počest a má tvorba je jasnější než všechny verše, které dosud pro tebe složili jiní básníci, jako je Sirius jasnější než všechny světla na noční obloze. 
   S těmito slovy králi podal list, na kterém bylo napsáno pouze jméno tohoto panovníka. Král se podíval na list a naštval se: 
   - Kde jsou ty verše? - zvolal. - Zbláznil ses? Nezpíval jsi o naší královské slávě, nezpíval jsi o našich vítězstvích a našich dobrých skutcích. Ani jsi nezmínil, že jsem tuto říši vytvořil vlastníma rukama! Odvažuješ se mi dělat posměšky? 
   Ale básníka králova vztek nepolekal a důstojně odpověděl: 
   - Ve jménu krále jsou obsaženy veškerá králova moudrost, milosrdenství a síla, a veškerá vojenská sláva, a kdokoli ho přečte, si okamžitě představí všechny skutky, které král dokázal. Jméno je totiž symbolem tvého království a samo o sobě předčí nejtlustší knihu chvalozpěvů. Takže jsem měl pravdu, když jsem přede vší tvou slávou nazval to, co jsem napsal vlastníma rukama, nepřekonatelnou hymnou oslavující tebe a tvé skutky!"</text>
</string>

	<string id="stalker_story_4">
    <text>Hmmm, teď si vzpomínám na jeden z posledních. Před dlouhou dobou se ve Střední říši (jak bylo Čína tehdy nazývána) sešli nejlepší, nejmocnější bojovníci světa na turnaj. Soutěž byla hodnocena velkým čínským mudrcem. Nakonec, po tisících bitev, vybral tři největší bojovníky a požádal každého z nich, aby mu řekl, jak trénovali.
   Velký, dravě vypadající bojovník byl první, kdo vstal a řekl: 'Každé ráno při východu slunce rozbíjím stromy, kameny, prkna - cokoli mi přijde do cesty. Všechno kolem mého obydlí na cestu jednoho dne se změní v popelem, v poušť.
   - To je výborné," řekl moudrý muž. - A jak trénuješ? - zeptal se dalšího bojovníka.
   Přišel vysoký, hubený muž, spíše jako mnich nebo asketa.
   - Každé ráno při východu slunce, řekl, "medituji. Dám své tělo pod kontrolu mysli a vůle a udělám ho lehkým a rychlým jako myšlenku.
   - Perfektní," řekl mudrc. - Jak trénuješ? - Zeptal se třetího bojovníka.
   Vstal obyčejně vypadající muž, na pohled nenápadný. Kdyby nedávno nevyhrál tisíc bitev, nikdo by nepoznal, že je bojovníkem a navíc skvělým.
   - Vůbec netrénuji," řekl třetí muž. - Jen se snažím být přítomen ve všem, co dělám.</text>
</string>

<string id="stalker_story_5">
    <text>Nyní, když tady někdo rozumí našemu hovoru. Říkám. Myslím, že jsem měl osvícení. Tak poslouchej. Jednou za časy byl Godelo. Měl ženu, která ho neustále štvala kvůli jeho otci, který se vměšoval do jejich života, a Godelo nemohl uklidnit svou ženu.
    Godelův otec, poslouchajíc, jak jeho žena každý den pláče, zavolal svého syna a řekl mu:
    - Synu, vidím, že svou přítomností narušuji blahobyt tvé rodiny, nech mě odejít žít do hor...
    - Godelo poslouchal svého otce a zpočátku odmítl, ale nebylo co dělat...
    Otec se začal připravovat a zavolal svého syna k sobě a řekl:
    - Mám jenom jeden problém: sám se nedokážu dostat do hor, proč bys mě nenesl v koši na svých ramenou a já si pomůžu sám.
    - "Dobře," řekl souhlasně Godelo.
    Dal svého otce do koše a odnesl ho na horu. Dopravil svého otce, odložil ho a byl už očekával odejít, když ho jeho otec následoval:
    - Počkej, synu, nezapomeň si vzít svou koši, tvůj syn by ji mohl potřebovat.
    Godelo se cítil ostudně, uvědomil si svoji chybu, pokáral se, vrátil svého otce do koše a odnesl ho domů.
    ...a vyhodil ze svého domu svou zlou ženu.</text>
</string>

<string id="stalker_story_6">
    <text>Nu, mezi zkušenými toulky je tendence. Nejprve se přišijete na jednu věc a pak na druhou. Poslouchej. Jednou poutník ušel mnoho tisíc kroků, aby se setkal s Učitelem a konečně stál před ním, prosil ho, aby sdílel nejvyšší moudrost.
    - Tak si dej doušek z tohoto pramene a popiš mi chuť vody. - Učitel mu řekl.
    - Tuto Pravdu jsem už slyšel a pochopil, řekl hledač trochu zklamaně.
    - Řekni mi, co rozumíš? - Učitel se zeptal.
    - Vodu nelze popsat slovy; musíte ji vypít a ne o ní mluvit, stejně jako o Pravdě...
    - Teď si představ, že sedím u pramene a dav lidí jako ty stojí ve frontě, aby jim popsal chuť vody, i když mnozí z nich tuto popis slyšeli od jiných Guru.</text>
</string>

<string id="stalker_story_7">
    <text>Když jste roky balancovali mezi životem a smrtí, každý blázen se dříve či později stane filosofem. Tak poslouchej. Dívka šla po silnici, krásná jako pohádková postava. Najednou si všimla muže, který ji následovala. Otočila se a zeptala se:
    - Řekni mi, proč mě sleduješ?
    Muž odpověděl:
    - Pane můj, tvé půvaby jsou tak neodolatelné, že mi velí, abych tě následoval. Říkají, že hraju na loutnu, že jsem znalcem tajemství poezie a že dokážu probudit úzkost lásky v srdcích žen. A tobě chci vyjádřit svou lásku, protože jsi můj srdce uchvátila!
    Krásná žena se na něj chvíli ztišila, pak řekla:
    - Jak jsi mohl zamilovat do mě? Moje mladší sestra je mnohem hezčí a přitažlivější než já. Jde za mnou, podívej se na ni.
    Muž zastavil, pak se otočil, ale viděl pouze ošklivou starou ženu v zašitém plášti. Pak zrychlil kroky, aby dohnal dívku. Sklonil oči a s rezignací v hlase se zeptal:
    - Řekni mi, jak mohla vyjít z tvých úst lež?
    Ona se usmála a odpověděla:
    - I ty, můj příteli, jsi mi neřekl pravdu, když jsi slíbil svou lásku. Dobře znáš všechny pravidla lásky a předstíráš, že tvé srdce hoří láskou ke mně. Jak jsi mohl otočit hlavu a podívat se na jinou ženu?
    </text>
</string>

<string id="stalker_story_8">
    <text>No - nejsme tak moc filosofové. Jenom milovníci čtení věcí, které opravdu mají hodnotu. Takže tady je příběh. Kupec poslal svého syna, aby se naučil Tajemství Štěstí od nejmoudřejších lidí. Mladík šel čtyřicet dní pouští a nakonec dorazil do krásného hradu, který stál na vrcholu hory. Tam žil moudrý muž, kterého hledal. Ale místo očekávaného setkání s moudrým mužem se náš hrdina ocitl v místnosti, kde všechno bzučelo: obchodníci sem a tam chodili, lidé si povídali v koutě, malý orchestr hrál sladké melodie a stůl byl plný nejlahodnějších jídel této oblasti. Moudrý muž hovořil s různými lidmi a mladík musel asi dvě hodiny čekat na svůj řád.
    Moudrý muž pozorně poslouchal jeho vysvětlení účelu jeho návštěvy, ale odpověděl, že nemá čas mu říci Tajemství Štěstí. Navrhl mu, aby si udělal procházku po paláci a za dvě hodiny se vrátil.
    - Ale mám jednu prosbu," dodal moudrý muž, když mladíkovi podal malou lžičku, do které mu nakápnul dvě kapky oleje. - Drž tuto lžičku po celou dobu, kdy se budeš procházet, aby se olej nevylil.
    Mladík začal chodit po schodech paláce, při čemž měl oči upřené na lžičku. Po dvou hodinách se vrátil k mudrci.
    - No," zeptal se, "viděl jsi perské koberce, které jsou v mém jídelně? Viděl jsi park, který hlavní zahradník tvořil deset let? Všiml sis krásných pergamínů v mé knihovně?
    Mladík se musel ostýchavě přiznat, že neviděl nic. Jeho jedinou starostí bylo, aby neslil kapky oleje, které mu mudrc svěřil.
    - No, jdi zpět a prohlédni si zázraky mého světa," řekl mu mudrc. - Nemůžeš věřit člověku, pokud neznáš dům, ve kterém bydlí.
    Ulevilo se mladíkovi, vzal si lžičku a znovu se vydal na procházku po paláci; tentokrát však věnoval pozornost všem uměleckým dílům, která byla pověšena na stěnách a stropu paláce. Viděl zahrady obklopené horami, něžné květiny, jemnost, s jakou bylo každé z uměleckých děl umístěno přesně tam, kde bylo třeba.
    Když se vrátil k mudrci, popsal mu podrobně všechno, co viděl.
    - Kde jsou dvě kapky oleje, které jsem ti svěřil? - zeptal se moudrý muž.
    Nathan se podíval na lžičku a viděl, že všechno olej vytekl.
    - To je jediná rada, kterou ti mohu dát: Tajemství Štěstí spočívá v tom, že se díváš na všechny zázraky světa a nikdy nezapomeneš na dvě kapky oleje ve své lžičce.</text>
</string>

<string id="stalker_story_9">
    <text>Hmmm, nyní si vzpomínám na jeden z posledních příběhů. Jednou za časů indického království existoval starý monarcha, který strávil celý svůj život řešením jedné čistě orientální otázky: jaká je podstata moci? Nakonec se rozhodl najít nejsilnějšího muže ve svém království, aby se od něj dozvěděl, jaká je podstata síly. Jako odměnu pro tohoto hrdinu indický císař nominoval koně ze svého stáje a na žádost vítěze soutěže: pokud chce bílého - dostane bílého koně, pokud chce černého - dostane černého. K vyřešení tohoto obtížného úkolu spojeného s věčným problémem volby shromáždil nejmoudřejší lidi svého království a poslal je na průzkum měst a vesnic.
  Úkol panovníka byl skutečně neobvykle obtížný - moudří lidé prošli mnoha páry sandálů, ale neobjevili nejsilnějšího muže. Pořádali soutěže, dávali mnoho úkolů zájemcům o výhru, ale výsledek byl nulový: žádný z poddaných indického krále si nemohl jednoznačně nárokovat právo být nazván nejsilnějším mužem indického království. 
  Moudří lidé už ztratili naději, že najdou muže, kterému by mohli předat jednoho z nejlepších koní v královské stáji... Tito "odborníci" si škrábali hlavy! Sami nebyli schopni unést své vlastní hlavy. Najednou, když procházeli malou vesnicí v Indii, si všimli obrovského muže. Ležel na obrovské posteli uprostřed velké zahrady kolem svého domu. "Jaká obrovská síla je skryta v tomto muži!" - vykřikli moudří lidé a rozhodli se ho podrobit třem testům. 
  "Můžete rozlomit podkovu jednou rukou?" - ptali se ho moudří lidé. Muž jim neodpověděl, ale jednoduše podkovanou rozlomil rukou. "Můžete vytrhnout strom?" - ptali se ho moudří lidé znovu. Odpověděl jim, ale jednoduše oběma rukama objal desetimetrový strom a vytáhl ho z půdy jedním tahem. "Skutečně jsi silný, muži! Ale dokážeš zablokovat řeku?" - moudří lidé se ptali potřetí. Obrovský muž jim neodpověděl, ale přistoupil k řece, zvedl obrovský kámen, který ležel na břehu, a hodil ho do proudu a řeka se zastavila. "Chvalte bohy! - vykřikli moudří lidé. - Skutečně jsi nejsilnější muž na zemi! Vyber si kteréhokoli koně krále: vezmi si černého, pokud chceš, vezmi si bílého, pokud chceš!" 
  A když se obrovský muž chystal dát svou ruku nad hlavu, aby se pokrčil po zádech hlavy před oznámením svého rozhodnutí, najednou se na jeho prahu objevila malá, slabá žena v tmavém oděvu. "Muži, varuji tě: pokud si vybereš bílého muže, budeš v potížích! Za sebe se nemohu zaručit!"</text>
</string>

<string id="stalker_story_10">
    <text>Nu, nyní někdo začíná rozumět. Ach, člověče. Měl jsem v životě osvícení. Tak poslouchej. Byl čas, kdy se Genghis Khan obrátil na manželku prince, která ho požádala, aby propustil její příbuzné.
  Genghis Khan řekl:
  - Zde, před vámi stojí váš manžel, váš syn a váš bratr. Propustím pouze jednoho, koho si vyberete?
  Bez váhání odpověděla:
  - Mého bratra.
  - Vysvětlete mi proč?
  Žena řekla:
  - Manžela si mohu najít, mohu porodit syna, ale bratra si nemohu vytvořit.
  Poté, co to slyšel, Genghis Khan propustil všechny tři.</text>
</string>

<string id="stalker_story_11">
    <text>No, teď někdo začíná rozumět. Oh, člověče. Měl jsem v životě osvícení. Tak poslouchej. ...Brány Zhongdu se otevřely a stepní kmeny proudily do nejbohatšího města v Nebeské říši, křičeli a mávali svými zbraněmi zuřivě.
  Li Cui, známý v Zhundu jako Li Nosy, tulák bez rodokmenu, který přišel do města ze neznámých krajů před invazí, byl křehký a zanedbaný Li Cui, limonkovým krokem procházející se uličkami západních předměstí, doufajíc, že najde štěstí. 
  Pokud mu velká Guanyin pomůže uniknout nepoškozen, stane se holohlavým mnichem v šafránovém rouchu, živícím se almužnami a lhostejným k pozemským starostem - a ať si ostatní blázni podávají nebezpečné rady pošetilým císaři, blbým císaři, a ať si chudý Nebeský dovolí znásilnění a loupěž všemi, ať už to jsou lakomí hodnostáři, špinaví Mongolové, nebo...
  Než si uvědomil, že Guanyin teď hledí jiným směrem, Nosy Li náhle zastavil, začal zaskřípat bolestí v podběráku a zvedl krátkou třílopatkovou hůl ke svému hrudníku. 
  Na konci ulice se vysoký Mongol usmíval veselým úsměvem, s dlouhou kopím s křížovou tyčí pod hrotem.
  Li Kui, ponížený válečník známý jako Nosy Li v Zhundu a Modrý tygr Hou v hlavním městě, hluboce povzdechl a pomalu kráčel směrem k posmívajícímu se stepníkovi, námaze vynucoval to, aby přestal kulhat. 
  Mongol počkal, dokud se křehký žebrák přiblížil, a nedbale mu kopím švihl před sebe. 
  Okamžik poté byl zbraň téměř vytržena z jeho sevření, a když překvapený válečník couvl, drže oštěp zdola nahoru, létl mu do obličeje vydlabaný podběrák, schovávající jako červíka v kokonu před zvědavýma očima křehký meč-jian Modrého tygra Houa.
  Město už hořelo. Hořký dým proudil ulicemi Zhongdu před nájezdníky nezmarů Genghis Khana; Dým předbíhal nájezdníky, cestoval na západní předměstí, hořký dým znepříjemňoval dýchání, a noha Li Kuie byla neúnosně bolavá, a Mongol útočil zručně a zběsile, teď hrotem, teď zády hřídele, a tak museli pohnout, dokud Guanyin neuznala za vhodné obrátit svůj dobrotivý pohled na Zhundu a na opuštěnou uličku, kde Nosy Li se dvakrát podařilo dosáhnout zápěstí Mongola svým mečem.
  Nyní nezbývalo než čekat. Čekat a nedopadnout pod kopím, jehož pohyby se stávaly čím dál nestáléjšími a chvějícími se. A až když čekali - vložit do posledního skoku poslední síly. 
  ...Nikdy nepustil své kopí, ten nešťastný válečník v lehkém kůži. Kašlal a skrýval se, opíraje se o stěnu něčího domu, svou probodnutou stranu svíral pravou rukou, zatímco levou stále spočívala na kopí. A nad nimi, nad zraněným Mongolem a bezmocným kopím, těžce dýchajícím a snažícím se nepřesunout svou váhu na zraněnou nohu, stál Li Kui, bývalý velitel Liho levého křídla, bývalý Modrý tygr Hou, bývalý Nosy Li, budoucí opat kláštera u hory Utayshan, unavený muž. 
  Stál tam a pozoroval, jak se Mongolovo obličeje stává stále bledším a jeho štípnuté zápěstí krvácí stále méně. 
  Mongol zvedl hlavu s obtížemi - a jejich pohledy se setkaly. 
  Li Kui povzdechl, roztrhal svůj plášť na pruhy, klekl vedle Mongola a začal mu pevně obvazovat ruce. 
  Li nevěděl, proč to dělá... </text>
</string>

<string id="stalker_story_12">
    <text>Heh, když se několik let pohybujete na pomezí života a smrti, každý blázen se dřív nebo později stane filosofem. Tak poslouchej. Králova dcera byla krásná jako měsíc a okouzlovala všechny, kdo měli to štěstí ji spatřit. Jednoho dne se jedním dervišem právě chystal jíst chléb, když najednou uviděl ji a ztuhl úžasem. Jeho prsty se otevřely a chléb spadl na zem. Když kolem něj procházela, princezna se na něj usmála. Jeho tělo se chvělo blahem, chléb zůstal ležet v prachu a téměř přišel o smysly. Derviš zůstal v tomto stavu sedm let. Ulice se stala jeho domovem a toulaví psi jeho sousedy. Princezna měla dost tohoto šíleného derviše, a její osobní stráže se rozhodli ho zabít. Pozvala ho k sobě domů a řekla mu:
  - Mezi námi není možné spojení. Musíte okamžitě opustit město, protože mě moji služebníci chtějí zabít.
  Nešťastný milenec jí takto odpověděl:
  - Od té doby, co jsem tě uviděl, nemá život pro mě žádnou cenu. Budou prolévat nevinnou krev. Ale než zemřu, prosím tě, splň mi jedno přání, protože ty jsi příčinou mé zkázy. Řekni mi, proč jsi se na mě usmála?
  - Bláze!" řekla princezna. - Když jsem viděla, jak si ze sebe děláš směšného, usmála jsem se z lítosti, to je vše.
  A poté princezna prchla.</text>
</string>

<string id="stalker_story_13">
    <text>No, nejsme takoví velcí filosofové. Jen milovníci čtení věcí, které opravdu mají hodnotu. Takže tady je příběh. Jednoho dne probíhala konverzace mezi dvěma moudrými muži o lásce. Jeden řekl:
  - Je přirozenou povahou lásky vždy přinášet trápení a úzkost a ten, kdo je zamilovaný, je vždy trýzněn a trpí.
  Druhý namítl:
  - Mlč, zřejmě jsi nikdy nepoznal sladkost smíření po hádce a nikdy jsi neznal chuť spojení po oddělení. Nikdo na světě není čistší a něžnější než čisté srdce zamilovaného, a nikdo není špinavější než ti, kteří jsou daleko od myšlenky na lásku.
  V kráse člověka srdce je záření lásky:
  Když je srdce ošklivé, nelichotí kráse!
  Nechť nevzdělaní pamatují na rady moudrých:
  Kde se plemeno ctí plemeno, jsou duše potvrzeny.</text>
</string>

<string id="stalker_story_14">
    <text>Hm, vzpomínám si na jeden nedávný. Jednou byl člověk posedlý šílenou láskou a byl trápen láskou. Krása té, kterou miloval, byla neporovnatelná dokonce i s krásou nebeských panen. Říkalo se, že svou krásou překonává slunce a měsíc. A tak jednoho dne člověk zamilovaný do ní, když si myslel, že je sám, řekl si:
  - Můj Bože! Její tvář je krásnější než růže a její trup je štíhlejší než cypřiš! Její celkový vzhled je jasnější než páv a její chůze je elegantnější než fázanka!
  Ukázalo se, že jeho milovaná byla v té době poblíž a slyšela jeho slova. Otevřeně stála před ním a řekla:
  - Pravděpodobně jsi mě chtěl pochválit svými srovnáními, ale jen jsi mě tím rozzuřil, a považuji je za hanbu. Porovnal jsi moji tvář s růží, ale kde jsi viděl tak krásné oči a obočí jako já? Porovnal jsi můj trup s cypřišem, ale má cypřiš takovou pohyblivost a vášeň jako já? Porovnal jsi můj celkový vzhled s pávem, ale někdo někdy shořel láskou při pohledu na pávy? Porovnal jsi moji chůzi s fázankou, ale kdo mezi lidmi někdy uklidnil svou duši při vzpomínce na chůzi fázanky?
  - Promiň! - volal milenec. - Hloupě jsem si představoval, že tě lze popsat slovy!
  Slova rozčílenou ženu s měsíční tváří ještě více rozhněvala, a řekla v hněvu:
  - Za tuto tvou hloupost ti to připlatím!
  Poté milenec padl k jejím nohám s těmito slovy:
  - O neporovnatelná pozemská Kráso! Všechny mé neřečené řeči byly způsobeny mou skutečnou a čistou láskou k tobě. V nich není žádné zlo, žádný výčitka nebo dokonce žádná stížnost, a pokud se ti zdály nevhodné, nezatěžuj mě za to tvrdě, považuj je za projev mé nevědomosti a neznalosti a já sám pak zahynu studem a potupou!
  A tak dlouho hledal a vyřkával slova lítosti, až kráska byla uchlácholena a vzdala svůj záměr pomstít se tomuto muži, který byl do ní zamilovaný.</text>
</string>
<string id="stalker_story_15">
	<text>No aspoň někdo začal rozumět nám. No, no, no. To teda nebylo žádné osvícení. Tak poslouchej. Dávno, dávno, byl zloděj. Jednoho dne obral poklad sultána. Padicháh poslal všechny své detektivy za ním. Zloděj byl chycen a jeho lup byl odebrán. Pak sultán zeptal svého hlavního vezíra: 
  - Co máme dělat s tím zlodějem? 
  - Všechny obyvatele města by měli být shromážděni a zloděj by měl být zabit před všemi lidmi," odpověděl vezír. 
  Císař měl dceru. Padicháh se jí zeptal: 
  - Má Vezír pravdu? 
  - Vezír měl v podstatě rozumný názor," odpověděla dívka. 
  Potom se padicháh zeptal středního vezíra: 
  - Co máme dělat s tím zlodějem? 
  - Musíme nashromáždit více dřeva, položit zloděje na něj a zapálit ho. 
  Zase padicháh se svou dcerou: 
  - Co si myslíš o tom, co řekl Vezír? 
  A dcera Vezíra znovu odpověděla: 
  - Tvůj vezír měl v podstatě rozumný názor. 
  Nakonec padicháh zeptal svého mladšího vezíra: 
  - Co máme dělat s tím zlodějem? 
  - Měli bychom zloděje obléci od hlavy k patě, dát mu všechno, aby měl vždy plný žaludek, a nechat ho jít. 
  Padicháh se znovu zeptal své dcery: 
  - Co si myslíš o tom, co Vezír řekl? 
  - 'Tvůj vezír měl v podstatě rozumný názor,' odpověděla dívka. 
  Pak padicháh řekl: 
  - 'Ty jsi řekla o každém z tří vezírů, že měl v podstatě rozumný názor. Co tím myslíš, vysvětli nám to. 
  A dívka odpověděla: 
  - Hlavní vezír, který řekl, že zloděj by měl být zabit, musí být z řemeslnické rodiny. Tvůj střední vezír musí pocházet z rodiny vypalovačů cihel. A mladší vezír je zjevně šlechtic. 
  Padicháh to zkontroloval a ukázalo se, že dívka měla pravdu. Zloděj byl zacházeno tak, jak radil mladší vezír: byl krmen do sytosti, dostal peníze na výdaje a byl ušetřen smrti. A mladší vezír byl jmenován hlavním vezírem.</text>
</string>

<string id="stalker_story_16">
	<text>No, jak bych vám to měl říct, mezi zkušenými pěšáky existuje taková tendence. Chytne nás to a pak zase něco jiného. Poslouchejte. Jednou skupina lupičů vyrazila na loupež. 
  Když už měli hodně věcí, začali si je mezi sebou dělit. Všechny podíly byly stejné, a jen šaty vyrobené z nejjemnějšího nití byly považovány za nejhorší podíl, a byly dány nejslabšímu členu gangu. A ten nejslabší, když dostal svůj podíl, rozzuřil se. Začal křičet, že byl převeden. 
  Když přišel do města, aby prodal svůj oděv, všichni bohatí muži mu nabízeli spoustu peněz. To, co dostal sám, bylo dvojnásobkem toho, co dostali všichni jeho společníci dohromady. 
  Pak se zaradoval a vyskočil radostí. Je to jako laikové, kteří nevědí, zda dávání almužny přinese odměnu nebo ne, dávají malé množství almužny (část svého příjmu). Ale když se narodí znovu na nebi a zažijí obrovskou blaženost, začnou litovat - litují, že nedali rozsáhlou almužnu (celý svůj majetek). Jsou to jako ten, kdo dostal velké sumy peněz za šaty, raduje se. To samé platí pro dávání almužny. 
  Proto spolu s radostí mají lítost z nedokončenosti činu.</text>
</string>

<string id="stalker_story_17">
	<text>Aha, když balancujete mezi životem a smrtí několik let, každý blázen dříve nebo později změní filozofa. Tak poslouchejte. Jednou za časy byla rodina: manžel, manželka a dcera. Rodina byla chudá, chudá, a sotva se mohla uživit. Manžel a manželka začali přemýšlet, jak by se mohli zbohatnout. 
  - Žijeme v chudobě. Pojďme najít bohatého muže, usadit se u něj, podívat se, co dělá, a budeme ho napodobovat ve všem. 
  A tak udělali. Zbourali svou chýši a postavili novou vedle domu bohatého setkheie. Setkhei dal svým dělníkům pracovat na poli a zahradě a pak je poslal prodávat úrodu. Chudí se snažili napodobit setkheiho v tom, co mohli, pracovali na poli a poté prodávali část sklizně na tržišti. Postupně se jim dařilo stále lépe a jejich příjem rostl. 
  Manžel a manželka se rozhodli poděkovat setkheiho, od kterého se tajně naučili hospodařit. Manžel vzal hrst zlata a šel k bohatému muži. 
  - Proč jste mi přinesl zlato? - Setkhei se divil. 
  - Byl jsem chudý člověk. Takže moje žena a já jsme se rozhodli zničit naši chýši a usadit se poblíž vašeho domu a napodobovat vás ve všem. Naše podnikání se rychle zlepšilo, rodina se stala bohatou, a ze vděčnosti jsme vás požádali, abyste přijal naši dar. 
  - Pokud sami věříte, že jste získali veškeré své bohatství díky mně, pak je to moje bohatství. Měli byste mi dát veškeré své bohatství a já rozhodnu, jaký podíl vám dám. 
  - Ale nezůstal jsem nevděčný a přinesl vám zlato. Kdybych věděl, že budete požadovat celé mé bohatství, nepřinesl bych vám nic. 
  Setkhei a bývalý chudák se hádali. Nakonec šli k soudu. Soudce nemohl jejich spor vyřešit a odvedl je oba k králi. Bývalý chudák se sklonil a řekl: 
  - 'Vaše Veličenstvo, usadil jsem se u domu setkheiho a sledoval, jak hospodaří, jak posílá své dělníky na pole a jak obchoduje na tržišti. Napodobil jsem setkheiho všude, jak jsem mohl, a dosáhl blahobytu a štěstí ve svých věcech. Ze vděčnosti jsem přinesl zlato setkheiho, který mi pomohl, aniž bych to věděl, ale setkheiho vyžaduje celý můj majetek. Prosím, Vaše Veličenstvo, rozhodněte tento případ spravedlivě. 
  Král se obrátil na setkheiho: 
  - "Je tento mužův případ správný? 
  - Vše je v pořádku, Vaše Veličenstvo. 
  Král si uvědomil, že setkhei je lakomý, a řekl: 
  - Setkhei, máte děti? 
  - Syna, Vaše Veličenstvo. 
  - A vy? - Král se obrátil na bývalého chudáka. 
  - Dceru, Vaše Veličenstvo. 
  - Aby mezi vámi nebyly žádné spory, nařizuji, aby se obě rodiny vzaly. Potom nebudete mít co dělit. 
  Setkhei a bývalý chudák se hluboko uklonili před králem a odešli následovat moudré rozhodnutí krále.</text>
</string>

<string id="stalker_story_18">
	<text>No, nejsme tak přeplnění filozofií. Jen milovníci čtení věcí, které opravdu mají hodnotu. Takže tady je příběh. Jednou žil poustevník na poušti. Kdysi byl dobrým truhlářem ve své vlasti. Ale náhoda ho přivedla do pouště. Bohatý muž se dozvěděl o mistrovi a vyhledal ho: 
  - "Říkají, že jste dobrý řemeslník. Takže od vás chci objednat dubový stůl a židle pro svou síň. Přijdu pro svoji objednávku za měsíc a dobře vás zaplatím. 
  A odešel. Po uplynulé době přišel bohatý muž znovu k řemeslníkovi a zeptal se: 
  - Kde jsou mé stůl a židle? 
  - Ano, jsem dobrým řemeslníkem. Ale to nestačí. Abych mohl splnit vaši objednávku, potřebuji také dřevo a nástroje, které nemám... 
  Pouhé přání nestačí: potřebujete také schopnosti...</text>
</string>

<string id="stalker_story_19">
	<text>Hm, teď si vzpomínám na jednoho z posledních. Do Shamilovy armády přišel dopis, který informoval nějakého válečníka, že jeho žena zemřela. Dopis přijal sám Šamil. Rozhodl se zkontrolovat toho vojáka a poslal si ho. Když dorazil, Šamil řekl: 
  - Přišel pro tebe dopis s tím, že tvůj otec zemřel. 
  - Pokud ano, střecha našeho domu spadla, a musím jít domů," odpověděl válečník. 
  - Ne, nezemřel můj otec, ale tvůj bratr. 
  - Pak se zřítila zeď domu a já musím jít na pohřeb. 
  - Ukázalo se, že nezemřela tvá matka, ale tvá sestra. 
  - Padl mi kvítek z srdce, musím jít domů. 
  - Kontroloval jsem tě. Ve skutečnosti zemřela tvá žena. 
  - Pokud ano, celý dům se zřítil a nic z něj nezbylo. Teď už pro mě není důvod jít domů.</text>
</string>

<string id="stalker_story_20">
	<text>No tak - nejsme tak přeplnění filozofiemi. Jen milovníci čtení věcí, které opravdu mají hodnotu. Takže tady je příběh. Byli jednou dva muži, kteří se k sobě blížili. Jeden spěchal, aby pomohl svému dobrodinci, druhý spěchal na oslavu. Setkali se na úzkém mostě a nechtěli se navzájem pustit. Hádali se a šli k soudu. Soudce nemohl pochopit jejich případ, takže je vzal oba k králi. 
  Král se zeptal: 
  - Vysvětlete mi, proč jste se navzájem nepustili. 
  Jeden ze sporčích odpověděl: 
  - Vaše Veličenstvo, spěchal jsem na oslavu, potkal jsem tohoto muže na mostě, ale nedovolil mi projít. 
  Druhý sporčí řekl: 
  - Jednou mi někdo udělal velkou laskavost. Teď byl v nesnázích. Spěchal jsem mu na pomoc. Proto jsem se nepustil. 
  Král rozhodl následovně: 
  - Ten, kdo spěchal na oslavu, musí odškodnit toho, kdo spěchal na pomoc svému dobrodinci.</text>
</string>

<string id="dm_about_baiki_talk">
    <text>Co zajímavého mě můžeš říci o životě?</text>
</string>

<string id="dm_about_baiki_end">
    <text>Docela zábavné.</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_1">
    <text>Pluk, ve kterém jsem sloužil, měl docela velkou hospodářskou budovu. Dostatečně velkou skleník, prasečák a dokonce i koně jménem Buket.
Romský voják se staral o prasata v prasečáku. Jedna prasnice porodila v zimě. Všichni se radovali, prasata byla spočítána a zvážena, a v noci jedno z nich zemřelo... Ráno přišel zástupce, aby se podíval na porodníka, a Rom (nepamatuji si jeho jméno) mu ukázal novorozené prase. Tak co dělat? Jedno napsali do ztráty.
A Rom, jako blázen, nepohodil selátko, ale hodil ho do závěje. Den nebo dva poté vzal jedno prase naživu (kvůli věku si nepamatuji, zda ho jen snědl se svými přáteli nebo ho prodal místním), a zástupce mu představil mrtvé, skrývajíc ho v závěji.
Další bylo napsáno do ztráty. A to se vrátilo do závěje. Bohužel při druhém pokusu oklamat šéfy stejným způsobem selhal.
Velmi se naštval velitel pluku, když mu to bylo nahlášeno. Přišel k prasečáku osobně. Z nějakého důvodu neměl rád rádio, které stálo v místnosti, kde Rom spal. Bylo to velké, starobylé rádio v dřevěném pouzdře. A nechal vojáka přetáhnout přijímač z prasečáku na nádvoří, kde stál celý pluk. A pak spolu s přijímačem šel přes nádvoří. A když ho zástupce ptal: "Jak dlouho?" Odpověděl: "Dokud nebude zpívat Nikolaj Slitchenko..."</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_2">
    <text>Velká dieselová ponorka byla na moři, na bojové službě. Podle denního plánu byly prováděny takzvané protikatastrofické opatření - akce zaměřené na zabránění boji s aktuálními nehodami. V centrální stanici byl zástupce velitele brigády klidně žvýkal strouhanku. Kamarád byl znám svou docela temperamentní povahou, ale toho dne nikoho nezasáhl.
A osádka lodi měla podporučíka jménem Pozhar, muže rasy, který je vždy potřebný každému. Tentokrát ho najednou potřeboval zástupce brigádního velitele na něco. Když se zjistilo, že podporučík není na svém obvyklém místě, byl přes celou loď vydán rozkaz:
- Ohlaste, v kterém prostoru se nachází podporučík!
Rozkaz byl vydán a v rozruchu byl ihned zapomenut.
Najednou, z dieselového oddělení ohlásili přes reproduktor:
- Centrální stanice, Požár v bay číslo pět! (Ale v slovním zápisu nemůžete vidět velká písmena v verbální komunikaci!!!
Reakce centrální stanice byla okamžitá a jednoznačná. Zazvonily krátké zvony, následovala slova, která udělala i ty nejhustší chlupaté hlavy:
- Pohotovostní poplach! Požár v bay číslo pět!
Bylo co trhat srdce. Bylo spousta věcí, které mohly hořet v dieselovém oddělení...
Kormidelník na rozkaz přemístil vodorovné kormidla na plavání, akustika pozorně poslouchala horizont (abychom se na hladině s nikým nesrazili), bilžští inženýři se připravili na aktivaci velmi vážného hasícího systému pro pátý prostor.
Centrální stanice křičela:
- Pátý! Pátý, ohlaste situaci! Co v tom hoří!
Posádka dieselu klidně a zahanbeně odpověděla:
- Nic nehoří. Rozkaz zněl, abychom ohlásili, v jakém prostoru je podporučík Požár, tak jsme to udělali.
Po zrušení pohotovostního poplachu byla v centrální stanici "rozbor" se všemi termíny z námořnického slovníku. Poté zástupce velitele oznámil přes reproduktor:
- Pozor, ponorkoví kamarádi! Od této chvíle až do konce samostatnosti bude tento ch...c. mít příjmení Ivanov!!!!</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_3">
    <text>V počátcích 2000. let jsem se aktivně zapojoval do organizace a přípravy různých charitativních událostí, kde hlavním trumfem byla možnost setkat se s velmi významnými lidmi na rovinu. A samozřejmě pomoci dětem. Při organizaci jedné z těchto událostí, která se konala v resortním hotelu, jsem pomáhal ženě z třídy "umím cokoli, ale pro sebe nic nechci". Za obrovské množství práce spojené s přípravou a shromažďováním peněz mi bylo slíbeno několik velmi cenných kontaktů mezi sponzory.
Ve skutečnosti jsou na jakékoli charitativní události, zejména na velké, čtyři hlavní kategorie lidí - skuteční sponzoři, organizátoři události s jejich různými umělci atd., a "personál podpory". Organizátoři události s jejich různými umělci, "personál podpory", děti nebo jiní příjemci dobročinnosti a vlastně kategorie, kterou bychom rádi vyznačili, protože o ní budeme dále mluvit - jejich Veličenstva, nájemníci. Samozřejmě že ne všichni z nich jsou plnohodnotní nájemníci - někteří z nich přispívají trochu do fondu pro pomoc dětem, ale nerozumějte mi špatně, pokud připravují hostinu pro sponzory za 100 liber na osobu, tak ve skutečnosti počítají ne za 200 rublů za los, který si koupili.
Na samém začátku události jsem se rozhlédl po sále a všiml si každé ze 4 skupin pozvaných. Tentokrát nebylo tolik nájemníků - kontrola byla stále na úrovni, ale přesto byli přítomní, protože stůl byl plný jídla a nápojů, a program zahrnoval vystoupení celebrit a další lahůdky. Večer byl rozdělen na 2 části - během první části byl příběh o tom, pro koho se peníze sbírají, vystoupení dětí a na závěr charitativní aukce.
Byla to aukce, která odhalila ty pravé nájemníky. Nikdy totiž nic nekoupí a snaží se neprojevovat před aukcionářem, který aktivně pracuje s sálem, ale často tichounce opouštějí sál během aukce (charitativní aukce se liší tím, že často prodávají dílo samotných dětí a bez aktivní práce s sálem na propagaci produktu dětské tvorby by výtěžek z aukce byl ubohý). Právě na aukci jsem byl velmi překvapen chováním jednoho z nájemníků, který mi upoutal pozornost už na první pohled do sálu. Byl to chlap kolem 30 let s culíkem, vypadající naprosto rustikálně, velmi jednoduše oblečený (i když se nájemníci vždy snaží zapadnout) a působil dojmem dítěte z malého sibiřského města, které bylo poprvé v životě přivedeno na Kremlský vánoční strom. Chlap si dokonce ani nekoupil los, což mě naprosto šokovalo.
Bylo třeba hodně organizovat, a všechno to spadlo na mé mladé ramena (bylo mi 22 let), ale událost byla zodpovědná a, jak se říká ve slavném filmu "To jsou děti!"
V přestávce mi žena, které jsem pomohl, splnila slib a skutečně mě seznámila s několika velmi vážnými lidmi z Ruska a nejen z něj.
Když jsem se ptal, zda je tam někdo opravdu skvělý, váhala a řekla, že nemůže odpovědět. Ve skutečnosti i kontakty, které jsem získal, byly dostatečné pro vážné úspěchy, a rozhodl jsem se to nechat plavat.
Během druhé části probíhala vystoupení umělců, do kterých jsem byl přímo zapojen do organizace. A ať už hvězdy zářily, nebo atmosféra byla příznivá - všeobecně řečeno, festival byl úspěchem s velkým písmenem - oči sponzorů hořely, já byl celý zpocený a ráno jsem nic nejedl. Nájemník, kterého jsem si všiml, se radoval jako dítě, tleskal a jedl oběma tvářemi.
Po akci přišli všichni hosté s pokladničkou a nalili částku, na kterou nikdo opravdu nepočítal, ale nájemníci nejvýše strčili sto rublů, zatímco můj venkovský host vůbec nic nenalil. Celkově byla organizátorka spokojená. Když hosté začali odcházet, řekla: "Dobře, hodně jste mi pomohli, ukážu vám "hrdinu naší doby". Ale musíte mi slíbit, že o něm nikomu neřeknete a nebude se ho ptát žádné otázky - je to velmi stydlivý člověk a není nikdy známý pro svou pomoc.
Tento muž financoval stavbu nových budov pro 300 dětí v našem sirotčinci a veškerou infrastrukturu, a dokonce i instalaci plynovodu ze nejbližší vesnice. Dal jsem jí své slovo.
Vyšli jsme společně z hotelových dveří a ukázala mi toho samého venkovského chlapce, který se právě chystal sednout za volant obyčejného ojetého Volgy.
Říct, že v mé mysli došlo k revoluci, je málo. Skutečnost, že jsem osobně viděl tuto staveništi, které se pohybovalo revoluční rychlostí. A i tehdy jsem velmi dobře pochopil, kolik stojí dodávka plynu a kdo musím být, abych to schválil za tak krátkou dobu.
Byl to právě ten okamžik, kdy mi došlo "opravdu vážná osoba".
Od té doby, kdy se dívám na "nájemníky" na takových událostech, vždy si vzpomenu na ty dětské, plné lásky a jednoduché radosti oči, a hledám mezi nimi takové lidi.
Někdy je najdu. A hned všechno rozumím.</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_4">
    <text>To bylo dávno. Na samém počátku 90. let. Pracoval jsem jako mladý profesionál v renomovaném institutu, který navrhoval naše superpočítače. Neplatili mi moc a musel jsem si přivydělat.
Jednou jsme byli v Permu, abychom si přivydělali. Tam nějaké družstvo prodávalo místní továrně jako NefteOrgSintez dávku čínského krámu (přehrávače, toustovače, pár televizí) k povzbuzení svých zaměstnanců. Samozřejmě, že míra odmítnutí byla více než 50. Takže tady je příběh:
Po opravě těchto technických zázraků jsme seděli na letišti, počasí bylo špatné, sníh se smíchával s deštěm. Let do Moskvy byl odložen již podruhé. Sedíme v restauraci a za chvíli si uvědomím, že už nemohu pít - mohl bych zemřít! Nechám se jít na procházku na studeném vzduchu - abych se trochu přebral... a najednou jsem se ocitl na letišti. Vidím: něco vojenského dopravují.
- Kam letíme? - ptám se.
- Do Moskvy.
- Vezmi to sebou.
- Přines tři měchýře a nasedni na palubu.
- Gut!
Letím jako střela pro vodka, tašku s pár kalhotama mám z nějakého důvodu už sebou, a zpátky. Dosáhnu domova velmi veselý. Myslím, že posádka s námi pila. (Mám matnou vzpomínku na výměnu fráze mezi mužem v pilotní uniformě: Létat je hovno! Hlavní věc je přistát!")
Přistáli jsme v Žukovském. Vyvedli nás z teritoria na nákladním autě UAZ pod plachtou. Pak si nepamatuji. Je čtyři ráno, spím v měkké posteli doma. Zvoní telefon. Moje žena zdrhovatěle zvedá telefon. Ve spánku slyším, jak se pokouší něco říci osobě na druhém konci telefonu asi pět minut. Nakonec mi telefon strčí s tím, že mu to řeknu: "Zdar," říkám.
- Kdo je tam? Dimon, ty?
- No.
Pauza.
- Kurnik! Svině! Svině!
Atd.
- Máme celý permský policii na uších! Chybí chlap s penězi! Dopravní policie kontroluje auta při odjezdu. Letadlo odletělo bez nás (je to let)! A ty, ty parchante, jsi doma na gauči, spíš na gauči!
Každopádně další den jsem si vzal nemocenskou. Na jistotu...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_5">
    <text>To bylo dávno, když letadla létala opilá a neexistovali žádní teroristé.
Měli jsme jednoho chlapa na hlídce, řekněme Vasya. Stráví měsíc v práci, měsíc doma na půstu, takže se opravdu nemůže uvolnit. Poslední den směny
s klukama a v automatizovaném stavu s pomocí těch samých ničemů na letadle. A sbírka na autobus z území základny, leží jeho batoh,
a vtipálek, kterých bylo spousta, vloží do batohu ventilek.
Ventilek je věc o délce 25 cm, průměru 8,3 cm a váží čtyři libry.
To je ono - načte, letí, potká svou milovanou manželku, plat se hned vezme, jeho zavazadlo je hodeno do prádelny a na podlaze je kus kovu.
- Vasya, co to máš?
Kdo by chtěl přiznat, že ho někdo obelstil, a táhli jste nepotřebný kus kovu přes 3 000 km.
- To je potřebná věc na venkov, a ty jdi do obchodu.
Manželka šla do obchodu a Vasya, naštvaný po kocovině, se podívá na přístroj a znechucen ho hodí z okna. Krůčky jeho manželky na chodbě, na stůl je položen objekt, který připomíná čtyřicetiturnový léčebný lektvar, Vasya otevře oči.
- Vasya, táhl jsi si náhradní díl a já viděla stejnou věc ležet pod oknem.
Vasyův ventilek s hrdostí stojí na stole...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_6">
    <text>Své povinnosti jako radiotelegrafista jsem vykonával na rezervním stanovišti "Zhilny" v letech 1978-1980. Oslavoval jsem důstojníky bez klobouku. Byl tam zástupce majora, nezpomínám si na jeho celé jméno. Náš velitel mě nazýval "Filipok", plukovník Filipov, velitel jak od Boha. Vešel jsem do kabinetu a, jak to stanoví předpisy, jsem oznámil, přikládaje si pravou ruku k spánku. Po sundání sluchátek jsem už neměl na hlavě čepici, protože jsem byl ve službě v bojovém nasazení.
Náš zástupce politického důstojníka byl také s Filipkem. Tak říká:
- Na prázdnou hlavu nedáváš ruku.
Měl jsem neříkat nic, ale čert mě nutil odpovědět:
- Někdy hlava s čepicí a kohoutkem bzučí jako prázdná plechovka.
Filipok se usmál a zástupce důstojníka se zamotal. To je to, pomyslel jsem si, pusu mám zajištěnou.
Po vyslechnutí rozkazu a odpovězení:
- Ano, nechám si to udělat, - vyšel jsem z kanceláře.
Nevím, jak se dozvěděli o tomto případu ostatní důstojníci, ale asi po třech hodinách začali předpovídat, že budu generálem.
Kromě toho všichni důstojníci stiskli ruku nám brancům po pozdravu, jediný zástupce generála to nikdy neudělal...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_7">
    <text>Běžná hadice je dlouhá gumová trubka. "Předstírat hadici" pro sovětského vojáka je stejné jako hrát nepochopeného, pasivně sabotovat rozkazy svých velících otců. Někdy na úkor svých spolubojovníků, takže "gumáci" - ti, kteří svoji službu berou vážně a získávají pozitivní body v očích svých nadřízených za jakýmkoli prostředkem (tření) - nemají rádi hadice. Nicméně existují také hadice v zákoně, kteří jsou jako ruský špion Stirlitz: "Co tam chytit! On je chytrý a stejně se mu to podaří utéct". Takoví lidé jsou zacházeni s láskou.
Je málo branců, kteří nechtějí brzy jít domů. Častěji než ne, o tom tiše sní. Někteří se pokoušejí podvádět. V naší jednotce byla legenda o vojákovi, který vešel do kasáren poprvé a okamžitě šel hledat nejtěžší váhu. Dělal to každou volnou minutu a byl povzbuzován svým velitelem čety pro tuto píli. Teprve měsíc později chlapec přišel do lékařského oddělení a řekl:
- "Má levá ruka je suchá...
Hlavní vojenský lékař změřil obvod obou paží, ale samozřejmě jen rozdíl výsledků, jak měl podle instrukcí. Pak major řekl mírně překvapený:
- Zkontrolujeme trend, bojovníku. Po několika týdnech ještě intenzivnějšího cvičení s činkami se rozdíl zvýšil a ke konci kalendářního měsíce voják šel do svého rodného Grodna...
Z nějakého důvodu se mu nepodařilo najít žádné následovníky - zřejmě i ti nejhloupější si uvědomili, že epidemie vysychání nepřejde nepovšimnutě...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_8">
    <text>Tato příhoda se stala v době, kdy byl můj strýc v sovětské armádě, kolem roku 1980. 
Nějakým způsobem přivezli dva vojáci písek do své vojenské jednotky na nákladním autě ZIL. Zásadně je sklápěčka velmi užitečná věc, stačí táhnout páku a volný materiál padá ven ve vzorném hromadě, podléhaje zákonům gravitace. Ale jelikož bylo hluboké podzimní období s deštěm a námrazou, písek v nákladním prostoru auta trochu zamrzl. A nechtěl vypadnout, jak byl nakloněn. Ale řidič a jeho partner byli příkladem dobré vůle a rozhodli se, že na nejvyšším bodě nákladu se písek v žádném případě nemůže držet pohromadě, a spadne na zem jako trest z nebe. Obvykle to tak probíhá, ale naši chlapci nezohlednili, že auto zaparkovali na mírném svahu. A písek, který nepadá, zvýšil vážně střed těžiště jejich stroje, výsledkem bylo, že ZILok spadl na bok (a tím se písek nakonec od nákladu odpadl), do kabiny, přirozeně naši vojáci spadli jeden na druhého.
Historie je však poměrně obvyklá - sklápěčky se převrací poměrně často. Nejzajímavější se stalo hned po pádu; skupina vojáků, kteří pozorovali proces vykládání s velkým zájmem, ihned běžela k řidičské kabině ZILu, rozbila téměř všechno sklo svými mohutnými růžovými botami a čímkoli, co bylo po ruce, a vytáhla dva naše kamarády z kabiny, chytala cokoli mohla; výsledkem bylo, že jeden z nich měl roztrhaný mundúr, druhému bylo poškrábáno obličej.
Jak se ukázalo, vojáci, kteří pozorovali, se lekli výbuchu a rozhodli se hrdinně zachránit naše řidiče...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_9">
    <text>Už nevím, kdo mi tuto historku vyprávěl, ale zní to takto. Tato příhoda se udála v dobách sovětské armády. V jednom z regionů naší rozlehlé vlasti existovala vojenská jednotka, už si nepamatuji, o jaký druh jednotky šlo. Buď pěchota, nebo dělostřelectvo, ale to není důležité. Představte si ticho, temnou letní noc, celá jednotka spí hlubokým, hrdinským spánkem. V jedné z kasáren, jak je třeba být bdělým, stojí na hlídce seržant v pohotovosti (starý služebník, kterému zbývá už jen málo více než měsíc do demobilizace) a vojín (teprve povolaný "duch") stojí na posteli, snažíc se s veškerou silou bojovat proti spánku, a seržant usíná v tzv. "Leninově pokoji". Musím hned poznamenat, že zřízenci a strážní byli vybaveni pouze jedním druhem zbraně - bodákem, který byl stejně přísně kontrolován jako jakákoliv jiná zbraň.
A pak náhle, když noc byla v plném proudu, si mladý voják najednou uvědomil, že buď jeho žaludek ještě nedokázal přizpůsobit vojenské stravě, nebo chytil nějakou infekci, nebo oboje. A že pokud nepřijme naléhavá opatření, celý obsah svých střev se mu vyleje do bot. V bolestném šepotu, aby nevzbudil jednotku, zavolá na hlídkujícího důstojníka. Ve stejném šepotu se přísahá a nadává na "duchy", kteří mu brání v demobilizaci, a ptá se na důvod přerušení svého sladkého spánku. Mladý muž rychle, jasně a stručně, jak učí vojenský řád, sdělí důvod poplachu. Seržant, zlobíc se a zatracujíc všechny mladíky a jejich citlivé matky žaludky, znovu pustí zřízence na toaletu a sám zůstává na svém stanovišti. Plody civilizace ve formě kanalizačního systému do této části nepřišly, a pro potřeby přírody byla k dispozici dřevěná toaleta, která stála osamocena a v nejvzdálenějším koutě, na tři body, a bez jakýchkoli oddělení. 
A tak mladý muž s pozoruhodnou rychlostí překonává vzdálenost od kasáren do sanitační budovy, na letu rozepíná munici, přikládá se k jednomu z otvorů a blahodárně se uvolňuje. A pak, ve vrcholu akce, vyklouzne bodák, který dostal k obraně země, z jeho opasku a spadne do otvoru s posměšným "bouchnutím". Když voják pochopí, co se stalo, síla podpatků jeho bot se ztrojnásobí. Obrazy v jeho hlavě jsou soudy pro ztrátu zbraně, ale ještě hůř, co seržant udělá s ním... Je potřísněn potem, když se plazí do kasáren a vše seržantovi řekne. 
Když seržant pochopí, že ho budou mlátit ne méně, možná i více, a že jeho demobilizace bude přesunuta až na konec fronty, už začíná mít z toho zkažený žaludek. Ale ruský voják, jak se říká, je neporazitelný a najde řešení v každé situaci. Po určitých váhách seržant přichází s tím, co se mu zdá být v tu chvíli jediným řešením. Oblékne mladíka do OZK obleku (běžné vojenské ochranné vybavení navržené k ochraně proti chemickým zbraním), plynové masky a pošle ho zpět. Pošle ho zpět, jakoby řekl: jdi, ponoř se, hledej a nepřicházej zpět bez nože. Mladý muž začíná plnit rozkaz, aniž by příliš přemýšlel. 
Ale tady je smůla, právě v této chvíli má hlavní důstojník, major sovětské armády, touhu. Jde na výše uvedený objekt a s klidným výrazem si sedá na otvor. 
A teď si představte reakci majora, když z následujícího boxu náhle vyleze něco v plynové masce, pokrytého výkaly a držící dýku v ruce. Jak později vyprávěl zástupce na hlídce, major vběhl do řídící místnosti s divokýma očima, jednou rukou v rozepnutých kalhotách a druhou mávajíc svým služebním Makarovem, smrděl jako hovno na míli daleko a křičel něco o sabotérech nebo nečistých silách. 
Výsledkem bylo, že jednotka byla postavena na poplach. Po provedení vyšetřování byli oba vojáci umístěni na 15 dnů do žaláře a major byl poslán k tomu, aby si uklidnil nervy.</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_10">
    <text>To šlo takto. V jedné z vojenských jednotek probíhaly výcvikové seskoky. Samotný proces seskoku s obyčejným padákem (D-5) jako takový nevypadá dost obtížně.
Vypadnete z letadla, počítáte pro sebe: "501, 502, 503" - a poté, co jste uletěli nejméně 60 metrů, se snažíte najít naplněnou padákovou kupoli nad hlavou. Když najdete kupoli na správném místě, přistáváte opatrně. Vše šlo podle plánu - vypadli jste, otevřeli jste kupoli, přistáli. Ale tady je potíž, jednoho smolného chudáka nepotkalo štěstí. Ne, kupole se otevřela, ale on nedosáhl země. Náraz větru odvál kupoli ke stromům obklopujícím místo přistání. A teď si představte živý obraz: voják visí ve větvích mocného borovice ve výšce 10 metrů jako loutka. Kmeň stromu je nedosažitelný, je možné se vyšplhat nahoru po popruhu, ale vzniká stejný problém, jak se dostat zpět na zem. Obvykle v takových případech otevřou rezervní padák (nachází se na hrudi) a za použití jeho popruhů sestoupí na zem. Protože je voják mladý, několik radních se na jeho pomoc vrhlo. Po nálezu zajímavého obrazu všichni začali hlasitě volat: "Vytáhněte rezervu!" A pak se vše stalo, jakoby ve filmech. Vyděšený výsadkář vyndal svoji prakolbu... ... přestřihl linky hlavního padáku jedním sevřením a vytáhl kroužek rezervního padáku...
P.S. Musím konstatovat, že tehdy nebyl stanoven rekord na seskoky z velmi nízké výšky...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_11">
    <text>V mé skupině na vojenském oddělení byl student přezdívaný Žlutý. Unikátní nadávač, pravděpodobně od narození. A potom se mu stalo to samé, co všem studentům - během samostudia ho přistihl jeho důstojník-ucitel, jak vášnivě hraje karty s dalším idiotem... to jest s jiným studentem. 
Jako trest mu dali kbelík rychleschnoucí barvy, štětce a rozkaz natřít všechny stoly a židle ve třídě. Práce byla hotova, odevzdána na hlídku, štětce vyprány...
Druhý den ráno přišla uklízečka umýt podlahu a jako první věc obrátila všechny židle vzhůru nohama, postavila je na stoly. Jejím druhým krokem bylo jít do učitelské místnosti, odkud se vrátila s náměstkem katedry a ukázala mu tři písmena, známá každému od dětství, napsaná mnohokrát na nepomačkané zadní straně židlí. Téhož dne se před jasnýma očima vedoucího katedry objevila pár veselých malířů.
- Co do háje, děláte tady, studenti?" jemně je pokáral.
Žlutý náhle vyskočil do řady, klepl podpatky a hlásil:
- Promiňte, pane plukovníku, samo to vyšlo!
- Kolikrát jsi to vypustil, - divil se plukovník.
- A tolikrát to vyšlo, kolikrát jsem to napsal, - zakončil Žlutý flegmaticky...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_12">
    <text>Kdysi jsem pracoval v Moskevském institutu přístrojové techniky na Kutuzovském; u vchodu je památník hrdinské pilotky Valentině Grizodubové, ti, kteří kolem něj prošli, si jistě všimli ženské sochy s leteckou přilbou. V sovětské době se tam vyvíjely letecké radarové systémy, ale po pádu SSSR se přešlo hlavně na komerční zakázky, člověk se musí něčím uživit. A pak mi z ministerstva obrany nařídili vytvořit druh "černé skříňky", jejíž účel zjevných důvodů nebudu popisovat. O tom, že sedět při nastavování v technickém prostoru A-50 několik hodin není to samé jako sedět v pohodlném křesle Boeingu a srkat brandy, nebudu také vyprávět, příběh o tom není. Generálové plukovníci z ministerstva přišli prověřit prototyp našeho výrobku. Jedním z bodů přijímacího řádu bylo testování těsnosti obalu. Obal má složitý tvar, ale pro jednoduchost popisu představme si ho jako krychli s hranou jednoho metru. Metoda testu těsnosti je zcela sovětská, žádné složité měřící přístroje, obal je spuštěn navijákem do obřího akvária z tlustého plexiskla, hlubokého tři metry. Pokud jsou ve vodě viditelné vzduchové bubliny, celé zařízení se vyřazuje, spolu s veškerou elektronikou uvnitř, podle předpisů pro testy.
Viděli jste někdy opuštěné továrny ve filmech? Místnost s akváriem vypadala něco podobného a naposledy bylo akvárium asi čištěno v době Sovětského svazu. Voda byla rezavá a kalná. Naviják, který táhl testovaný výrobek pod vodu, byl už dávno ukraden, pravděpodobně zničen. Zavolali jsme dělníka, aby tělo potopil vlastníma rukama. Připomeňme si, že to není balón - je to velká uzavřená hliníková kostka. Dělník nedokázal kostku potopit sám. My, obyčejní inženýři, jsme se odmítli dělníkovi pomoci - naší prací je vymýšlet schémata, ne hrát s kostkami. Ale vojáci vzali dělníkovi iniciativu, tři muži v uniformách s mnoha hvězdami si zakroutili rukávy, vylezli na rampu kolem akvária a začali tlačit tvrdohlavou kostku dolů, křičíc "jedna! dvě! tři! 
Téměř se jim to podařilo. V posledním okamžiku se kostka převrátila na bok a všichni kromě opatrného dělníka se nedokázali udržet a skončili v akváriu. Ti, kteří stáli poblíž, odskočili a stříkali špinavou vodu ze svého oblečení, "bulbul" nebyl špatný. V akváriu nastal chaos, zkuste si představit, co se dělo: vojáci se pokoušeli dostat ven, někdo neustále šlápl na někoho, poslal ho dolů (a hloubka byla tři metry), pak sám spadl a šlápl na někoho, a ten na něj. Kovová kostka plující kolem jednoho metru dlouhého kruhu doplňuje obraz, a pokoušeli se ji chytit, jako záchranný kruh, ale neustále se převracela a udeřila příštího vynořujícího se na různé části těla. Věta "sakra, pomozte mi" byla nejméně nevhodná, nebudu citovat zbytek výkřiků vojáků a slova těch, kteří sledovali. 
To trvalo asi půl minuty, možná déle, dokud se dělník, který upadl na rampu, neprobudil a nedal tonoucím mužům ruku. Zakalení vojáci v promočených uniformách byli někam odvezeni, pravděpodobně abychom nás pozvali na 40stupňový sedativ, a "prezentace" stroje byla u konce. Přestávku jsme si udělali, diskutovali o tom, co se stalo, a šli zpátky do práce. Na rozdíl od očekávání nikdo "problémy" neměl. A později se ukázalo, že naše "černá skříňka" byla armádou schválena, i když po návštěvnickém výboru "volný bazén" (tak jsme si to přejmenovali) byl stroj ještě několikrát testován a zařízení nebylo použito.
P.S. Před příchodem vysokých představitelů byl výrobek samozřejmě předem podroben všem testům, kromě koupání v pověstném akváriu, ještě tento prototyp létá na jednom z "ruských Avaks.</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_13">
    <text>Naléhal jsem si na banální ischias v nemocnici. Bylo mi tehdy asi 25 let - skutečný dandy, oblíbenec žen a pravý Don Juan. Aby byla diagnóza přesná, rozhodl jsem se provést obraz páteře. A pro tento zdánlivě jednoduchý postup, se zdá, že nejprve se provádí klystýr - aby se zbytečnosti ve střevech nepřekážely při snímání všech mých meziobratlových kýl (bohužel, dokonce i v tak mladém věku se to stává s zády).
Chytil jsem slušný balík toaletního papíru, šel tam, kam mi bylo řečeno. Byl jsem v léčebně (jedné ze tří). Tam byla stará dáma v bílém plášti. Lehni si sem, na dětskou postýlku, na bok. Tak jsem si lehnul. Dostal jsem injekci. Teta odešla. Vidím na záchod v rohu místnosti. Není tam ani náznak žádných oddělení nebo kabinek. Stojí tam tak nějak samotný v rohu, láká. Stojí na jakémsi podstavci a pokud na něj vylezete, budete vypadat jako pyšný pták na skále. A proces uvnitř mě už byl v plném proudu. Skočil jsem k dveřím, hledal něco, co by vypadalo jako západka, zámek - nic! Vyhlížím do chodby, odhaduji vzdálenost od místa, které jsem znal. Chápu všemi ústy, že se tam nedostanu, a skočil jsem na bílou toaletu s ocasem bílého orla.
Jak se později ukázalo, ten den byla nemocnice plná studentů z místní lékařské školy. Obraz není pro nervy: v červeném rohu místnosti, v předním sedadle, stál mladý orel pyšně, pevně svírající v pařátech roli papíru. Proces přípravy páteře na focení byl v plném proudu a byl již téměř nezastavitelný. Po každé minutě se dveře do místnosti otevřely a krásná hlava nevinné bytosti v bílém plášti se objevila:
- Je tady Mary Ivanna? Au!
Další minuta. Další stejně krásná hlava:
- A Mary Ivanna... Au!
Kolik studentů mělo štěstí pozorovat pyšného ptáka, který sedí na prokleté keramické římse, už si teď nepamatuje. Bylo jich spousta. A jeden byl hezčí než druhý. Ale nějak mě to moc nepotěšilo....</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_14">
    <text>To bylo v armádě. Chodil jsem s bratrem na Irkutskou vojenskou leteckou školu. Byli jsme dvojčata. Ne zcela stejní, ale nelze to hned poznat. Jednou, když bratr skládal zkoušky, dostal se do nemocnice (do postele ho dali).
Jak mohl skládat zkoušky, když ho nechtěli pustit z nemocnice (armáda, prokrista)? Odmítl jsem skládat zkoušku za něj oba najednou, ale proč se neschránit na bratrovo místo, zatímco ji skládal? Tak jsem tehdy zkoušku složil, utekl do nemocnice a převlékl se za bratra. Věc byla v tom, že jsem nikdy nebyl v nemocnici a neměl ponětí, kde je co. Tak mi bratr vysvětlil: jděte do prvního patra, vstupte do takového a takového oddělení, najděte takovou a takovou postel ve středu takové a takové řady, byla to ta vaše! Bez problémů jsem našel postel a šel spát. Ležím tam, radujíc se ze života. Myslím, že si odpočinu po zkoušce.
O pět minut později přišla sestřička a řekla: "Gov pro střelu!" Vrhl jsem se z postele, křičím: "Jakou střelu? Jsem v pořádku." Ona jako: "Nic nevím. Čekám v Procedurální místnosti." Myslím, že jsem v průseru, to je konec! Jsem na pořádné napíchnutí za bratra. Myslím si, co mám dělat? A dostanu ten šílený nápad sednout si na toaletu.
V toaletě jsem byl dvacet minut. Myslím si, že je čas vyjít ven. Vylézám z toalety a vidím tam nějakou paní v županu. Vidí mě a říká: "Ó, Gov, vezměte ty konzervy do jídelny." P-o-o-o!!! Jak mám vědět, kde je jídelna? Takže vezmu ty konzervy a jdu dolů chodbou, doufajíc, že jdu správným směrem. Madam z jídelny na mě tlačí: jako co to má tak dlouho? Jdu chodbou, zatracuju svého bratra a čtu si cedule na dveřích. Na posledním dveřích vidím nápis "Jídelna".
Ó, díky Bohu! Našel jsem to! Těmi konzervami ho tam hodím a běžím do svého pokoje. A jak jsem se chystal lehnout, vrátila se tahle sestřička: "Gov, jak dlouho na tebe můžeme čekat? Pojďte!" A bylo to! Konečně jsem dostal střelu penicilinu do zadku za bratra. Pak jsme se smáli dlouho, hlavně já...</text>
</string>

	<string id="stalker_baiki_15">
		<text>Tato veselá příhoda se stala ve slavné sovětské armádě. Poslali kadety čistit houfnici. Lidi se s tím zábradlím piplali, všichni běhali sem a tam, zábradlí bylo bohatě pokropeno speciálním čisticím prostředkem, který obsahoval SEDM louhů!
Protože se to odehrávalo u nás, kadeti čistili dělo bez ochranných obleků a dokonce i bez rukavic. A pak se jeden z nich musel "vyčůrat".
Vyčůral se a vrátil se do řady. Cítí se nějak nepříjemně a hlavně s každou minutou je ten nepříjemný pocit silnější a silnější! Podíval se na to, baaaah! Pinďa je oteklý, červený a čtyřikrát větší než obvykle!
Když jsem se dostal do nemocnice, bylo mi řečeno, že kadet si oteklého ptáka pořádně umyl, dal na něj obvazy (neodborně) a šel na ošetřovnu.
Na místě nebyl žádný lékař. V čekárně seděl jen mladý zdravotník. Mladý zdravotník se přísně podíval na zraněného vojáka a zeptal se na zraněného vojáka:
- Co se děje, vojáku?
- No... podívejte se sám...
Chlapec trochu rozpačitě ukázal na rozepnutý poklopec, ze kterého mu trčel penis v gordickém uzlu.
- Panebože! Co jsi mu to proboha udělal!? (upřímně překvapená sestra)
- Čistil jsem zbraň...
Kadetovi nebylo dovoleno dokončit řeč, kvůli divokému smíchu felčarky a lékaře, který dorazil včas, byla práce zdravotnické jednotky prostě ochromena!"</text>.
	</string>


<string id="stalker_baiki_16">
    <text>Sloužil jsem v Německu. Tady v Rusku jsem mohl jít na dovolenou nebo dezertovat, ale tam, i kdybych chtěl, kam bych šel? Němci všude! Jednoho dne jsme vyrazili na výlet. Když jsme dorazili na místo, slyšeli jsme odněkud, že nedaleko odsud je jezero, kde se nachází nudistická pláž, což v polovině osmdesátých let bylo něco neuvěřitelného, a samotná myšlenka na to byla srovnatelná s pěti kilotunami Viagry. - Skvělé! - řekl jsem Igoreovi a začal jsem přemýšlet o plánu akce.
    Druhý večer, kvůli dočasné nepřítomnosti důstojníků, jsme se rozhodli to zkusit. Z těch, kteří už dříve projevili odvahu jít, zůstali jen tři - Igor, Musa a já. Ostatní jsme se vykroutili a výmluvně se omlouvali. Zkrátka jsme se zmáčkli. Jako opravdoví skauti jsme se domluvili, že půjdeme na pláž nepozorovaně, přestrojení za Němce. Jezero nebylo velké, takže jsme se rozhodli plavat z druhé strany a vylézt na břeh, jako by se nic nestalo. Takže jsme byli na druhé straně jezera, stahovali uniformy. V této chvíli se nám začaly vkrádat pochybnosti o možnosti zůstat nepozorovaní.
    Musa byl pokryt nápisy jako "GSVH", "Miluji jako anděl, směji se jako ďábel" a jinými kombinacemi vojenského folklóru. Tetování byla všude, zvýrazněná hustou černou vegetací od vrchu hlavy až k patám. Měl jsem pocit, že je sněhulák. Zkrátka příliš nepřipomínal Němce. Ale Musa, jako člověk z hor, měl dobrý zrak a horkou povahu. Zřejmě už viděl prsa přes své přirozené dalekohledy, Musa se ihned napjatě podíval spolu se svým malým bratrem. - Ne, já si kalhotky nesundám, - prohlásil. Navzdory skutečnosti, že naše tajná cesta byla odhalena při prvním pohledu na Musu, jsme ho stále přesvědčovali, aby sundal ty modré vybledlé trenky HB, které byly naše armáda proslulá, což jsme nakonec dokázali, i když s námahou.
    Musa byl v pořádku. A tady jsme byli uprostřed jezera, plavali jako praví Němci, už se objevovaly první fragmenty nahých těl, byly slyšet ženské hlasy, a my jsme se téměř blížili k břehu. Předvídavě potlačujíce veškeré přirozené instinkty, které nebyly ovlivněny ani studenou vodou, šli Igor a já na břeh, snažíc se nepohlížet kolem sebe, a usadili se na písku, jako by se nic nestalo. Teprve potom jsme zjistili, že Musa stojí po pás ve vodě s otevřenými ústy a ještě širšíma očima.
    Blízcí Němci se usmívali. Padák s cyrilickými písmeny vykukoval z kadeří na Musově hrudi, ale Musa stále věřil, že vypadá jako Němec. Začali jsme mu dávat tajné signály, že má vyjít. Musa zakýval hlavou zvláštním způsobem a odpověděl čistě německy: "Nein!" Po čtvrt hodině stání jako kámen ve studené vodě si Musa přitáhl pozornost poloviny pláže, vyvolávaje úsměvy a povzbuzující slova v němčině, pod rudými odstíny studu pod jeho srstí. Byl čas zachránit kamaráda, řekli jsme si. Vlezli jsme do vody a přibližovali se k němu zezadu, začali jsme ho jemně tlačit k břehu.
    Musa se bránil, nadával v ruštině, z nějakého důvodu, jako radiotelegrafista Cat během porodu, vyzradil vojenské tajemství. Musa se nemohl ubránit našemu tlaku a ocitl se na břehu. Když si uvědomil, že si s námi snadno neporadí, lehl si na břicho. Ale jelikož tajnost naší operace už byla narušena, smáli jsme se nahlas a mávali vším, co jsme mohli, a táhli Musu za ruce na písek za zvučného smíchu a potlesku diváků. Musa zůstal celou dobu ležet na břiše a přitahoval místní ženské k nám. Výsledkem bylo, že Igor a já několikrát dezertovali do nejbližší vesnice ke svým nově nalezeným přítelkyním, ale bez Musy.
    Z.I. Musa rychle utekl zpět do vody).</text>
</string>

	<string id="stalker_baiki_17">
    <text>V našem pluku byl pilot, který byl známý tím, že čtyřikrát přistál na proudovém letadle při nuceném přistání s vypnutým motorem. Nejsrandovnější bylo to čtvrté).
    Věc byla taková.
    Letiště bylo u řeky Lény. Vzletěl jsem v pořádku, ale ve výšce 600 metrů se mi motor zastavil.
    Musím říct, že proudovky bez motorového výkonu létají jako cihly hodinuté z okna. Co tedy dělat? Pod ním bylo město, ale přímo před ním byla Léna, rovná jako šíp, led byl tlustý, venku byla zima.
    Střemhlav se řítí k řece. Musím dodat, že letí na cvičiště, pod křídly má bomby, rakety, celkově pohled je fantastický.
    Každopádně přistane na břichem a klouže po ledu, klouže dobře - rychlost je opravdu vysoká. Klouže po dvěma kilometrech, zastaví se, otevře kabinovou lucernu a uvidí muže, pět metrů daleko, rybařícího.
    A samozřejmě nic neslyší. Potom náš odvážný pilot odpojí svou kyslíkovou masku a křičí: "Hej, kámo, máš moji díru!"
    Chlap se otočí a když uvidí, s čím ten chlap rybaří, udělá takový trhák, že podle pilota by bylo nemožné ho dohnat i na přídavný spalovací motor. Takový příběh se stal v našem slavném letectvu,
    když parafín byl hojný...</text>
</string>

<string id="stalker_baiki_18">
    <text>Toto byla skutečná událost, která se stala v horách Kavkazu na jaře roku '95. Tehdy jsem studoval na Krasnodarské pobočce Fakulty žurnalistiky Moskevské státní univerzity a pravidelně jsem chodil do hor s batohem ve společnosti stejně amatérských (a samomotivačních) turistů. Co se týče vybavení, měli jsme jen pár metrů lana a občas cepín. Tehdy jsme vystupovali na horu Achishkho. Pro ty, kdo nevědí, leží na okraji přicházejících olympijských her. Tehdy, skoro dvacet let zpátky, byly tyto místa docela divoká. Začali jsme stoupat druhý den, poté co jsme přespali na nějakém položivém kempu. Hora samotná není z principu obtížná. Pro horolezce tam není co dělat, pokud si nechtějí trénovat na skalách. Pro turisty je však velmi vhodná. Svah je sice strmý, ale dá se vystoupat i bez speciálního vybavení. Hlavní obtíží v tu chvíli spočívala v počasí. Konec dubna - začátek května. Svah, hora a náhorní plošina byly pokryty velmi silnou vrstvou sněhu. Mnoho hlubokých trhlin, stále samozřejmě hrozba lavin. Navíc silný vítr s mokrým sněhem. Během této túry v podnulových teplotách jsem zmrazil levou ruku. V pravé ruce jsem měl cepín; fungoval a neublížil mi. Nicméně, to je předhistorie.
V jednu "krásnou" chvíli, kdy zůstalo do sedla jen sto metrů a svah byl strmější než 60 stupňů (mohu klamat, ale bylo to velmi strmé), rozhodl jsem se, že bude snazší jít vlevo od hlavní skupiny. Protože jsem nebyl svázaný, rozhodli jsme se - hotovo. Svoji chybu jsem si uvědomil až po pěti metrech. Ale bylo už pozdě sejít dolů a já se pokusil vrátit na původní směr horizontálně. Sníh pod nohama nebyl příliš zmrzlý, spíše vlhký a nedůvěryhodný. Každopádně jsem uklouzl a začal se kutálet jako bobista. Nebál jsem se, jen jsem měl pocit, že se to děje někomu jinému. Nejprve jsem se pokusil zpomalit cepínem. Pak jsem nabral rychlost, byl jsem vyhozen a čelo mi narazilo do něčeho tvrdého. Můj afghánský klobouk mi spadl z hlavy, ale nejhorší bylo, že mi byly vytrženy brýle. S mým orlovmým zrakem -7 to bylo skoro jako úplná slepota. A tak jsem létal, kotoulel se, asi dvě stě metrů. Probudil jsem se na zemi. Leh jsem si lehnul a nic nepotřeboval. Nejtěžší bylo donutit se postavit na nohy. Postavil jsem se a třásl se, nemohl jsem cítit ruce a nohy, ale nepociťoval jsem žádnou bolest. V hlavě jsem si uvědomil, že výprava je zničena a bez očí není cesty ven - do údolí s dobrým průvodcem. Za pár minut jsem viděl, jak náš velitel Gennady Ognev sestupuje z vrcholu mlhy (bohužel byl zabit v horách a již není naživu).
- Jste v pořádku?
- Živý, myslím si...
- Teď...
Sestoupí o pár metrů a vrátí mi můj klobouk.
- Tady, abyste se nenachladil.
Zeptám se ho, zamumlávaje, jestli někde neviděl mé brýle. Gennady se nervózně zasměje a drsně poznamená, že jsem udělal lepší stopy v sněhu než jakýkoli traktor a že moje tělo prošlo trhlinami jako slalomový závodník. Takže brýle budou archeology nalezeny za 25 tisíc let. A tady se stane neuvěřitelná věc. Velitel najednou skloní hlavu a vytáhne brýle z pod podrážky mé levé boty. VŠECHNY!
- No, chlapče, budeš žít sto let.
Nikdy bych nevěřil takovému štěstí, kdyby se mi to nestalo osobně.
... A půl hodiny poté na sedle nám Svetlana z naší skupiny podávala čokoládu z ruky, vlastníma rukama to nešlo.
... A další noc jsem u vchodu do opuštěné meteorologické stanice poblíž Achishkho viděl opravdového ducha.</text>
</string>

	<string id="stalker_baiki_19">
    <text>Byli jsme jednou na oslavě narozenin jedné dívky. Já a někteří její důležití kamarádi jsme byli včas, ale zbytek hostů měl zpoždění. Zřejmých důvodů bylo jasné, že na pozdě příchozí nikdo nečeká - párty byla v plném proudu. 
Ti, kteří dorazili, dostali jednoduše pokutový lístek a byli vítáni do přátelské společnosti.
Když dorazilo zhruba 30 % hostů, byli jsme všichni docela unavení. Vedoucí se odebral na záchod. O několik minut později jsme uslyšeli opilou dívku křičící ze záchodu:
- Otevřete dveře!!!
My jsme, jako opravdoví gentlemani, jsme jednoduše nemohli nechat dámu v tíživé situaci a s přátelským hlaholením jsme opatrně sundali dveře z pantů z toalety. První, co jsme slyšeli od dívky sedící na trůně v pozici hrdého orla, byly slova:
- DOLARY! OTEVŘETE PŘEDNÍ DVEŘE....</text>
</string>
<string id="stalker_baiki_20">
    <text>To se stalo během druhého tažení v Čečenské republice. Skupina hrdinů, úspěšně dokončivší svou misi a dosáhla Mazdoku bez ztrát (ti, kdo ví, o co jde), čekala na letišti na letadlo v táboře na letišti. 
V té době byla v této oblasti tranzitní základna, velký stanový tábor (nebo malé stanové městečko, jak kdo chce) s uličkami, alejemi, radnicí, jídelnou a dalšími atributy. Dostali dvě stany na okraji tábora, ale všichni se nacpali do jednoho (celkový), a poté, co si každý koupil antistresový lék za poslední vojenské peníze v místní lékárně, vstoupili do nirvány (letadlo mělo dorazit druhý den ráno). Mezi hrdiny byl kynolog s psem (fenka španělky) jménem Katya. Když se ráno probudil, nenašel psa, který celou noc spal. Myslel si, že Katya vyšla ven provádět věci, které psi dělají venku, a že je v podobné potřebě, jen lidské. Kynolog vylezl ze stanu a svého partnera neviděl na očích, začal ji volat nejdřív tiše, aby neprobudil tábor, a pak stále hlasitěji - Katya, Katenko, kde jsi? S tím šel celým táborem po ulicích a uličkách, ale pes nikde nebyl. A pak ho napadla hrozná myšlenka (posílena ještě ne úplně vyprchávajícími páry antistresového léku) - Pes je ztracený!!! Letadlo odletí za pár hodin, nelze ho zrušit, takže to je totální fiasko! S těmito myšlenkami a sténáním na celý hlas - Katya, Katya, kde jsi moje holčičko, vyšel na hlavní ulici (kde byl personál, jídelna, atd.), která už viděla vzlet. Právě v té chvíli vykoukne z jednoho stanu dívčí hlava a hravě říká: "Jsem tady", a zároveň Katya vystoupí z dalšího stanu, vyjadřujíc svou vinu za tuto kriminální činnost (zřejmě šla za vůní jídla). Mužská slza se kutálí ze stanu, ale jeho duše vyžaduje odplatu a duše vyjadřuje táboru: "Ó ty psí s-s-s-uka, ó ty h-h-o-spožko, plížící se po cizích stanech. Za jednu vteřinu byl tábor pokrytý divokým hahaháním. 
Ukázalo se (dobře, náhodou), že poručíci / posádka oslavovali narozeniny místní vojákyně Kateriny, která trvala až do rána, a nikdo nečekal, že tábor na chvíli dostane stejné jméno a že se jí stane špatný příběh, který se ještě dlouho pamatoval.</text>
</string>
<string id="dm_about_afgan_talk">
    <text>Slyšel jsem, že někteří stalkři sloužili na horkých místech. Víte něco o afghánské a čečenské válce? Možná očitá svědectví?</text>
</string>
<string id="dm_about_afgan_end">
    <text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="stalker_afgan_1">
    <text>Známý mi nedávno vyprávěl příběh. Teď vám ho povím. Rozvědka pátého oddělení KAD se podařilo infiltrovat agenta mezi Dushmany. V Pákistánu ho předali a poslali zpět do Kábulu s úkolem odpálit školu, dali mu dvě kila plastické trhaviny, metr dlouhý kus ohnivého drátu a dvě trhací kloboučky. To vše přinesl do KAD a ohlásil svůj úkol. Poradci KGB mě požádali, abych to zkontroloval a dal svůj názor: je to skutečně trhavina? Okusil jsem kus plastu a přiložil k němu zapálený zápalku. Lidé skákali stranou. Plast zářil jasně. I drát ohnivého drátu se správně zapálil. Všechno bylo v pořádku, kvalita byla vynikající. Pro ověření trhacích kloboučků bude třeba vyzkoušet jeden z nich. Nicméně poradci nechtěli zbytečný hluk na místě. Zajímali se o to, co dělat dál. Odpálit školu nebyla možnost, stejně jako selhání ověřovacího úkolu agenta. Škola byla poblíž letiště a byla dvoupatrová dřevěná stavba, podobná stodole. Měl jsem na "dovozu" trhavinu a navrhl poradcům:
  - Kluci, dejte mi to. Dovozní trhavina je potřebná pro zahraniční akce. Na oplátku vám udělám bombu ze sovětského plastu. Výbuch bude ohromný: okna vybuchnou v celé oblasti a škola zůstane nepoškozena.
  Nejstarší poradce se ušklíbl:
  - 'Nebo jsi si snad rozhodl, že ji zaregistruješ jako svou trofej?
  - Pfuj! - urazil jsem se a odešel.
  Další den jsem jako první slyšel od svých afghánských kolegů o nočním sabotaži Dushmanů. Hlídka spatřila muže ve tmě, hrajícího se s kabelovým šachtem poblíž školy, a zavolala mu. Neznámý muž utekl. Sarbozové se naklonili k kanalizační šachtě, aby viděli, co se děje. V tu chvíli se ozval výbuch. Dva vojáci byli zraněni. K tomu se ještě přidalo, že elektrický kabel se zkratovat a dřevěná škola shořela k zemi.
  Ráno jsem gratuloval poradcům k úspěšné operaci. Zbledli a rychle běželi ke svým podřízeným. Vrátili se zkažení a hlásili svým nadřízeným. Velitel to vzal filozoficky:
  - "To je skvělá práce, jak jsme agenta zmatli!</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_2">
    <text>Něco jsem slyšel. To nám náš mentor na Cordonu vyprávěl u táborového ohně. Povím vám o tom. Neozbrojený Hoshal přistoupí k bráně vily, kde se našemu hrdinovi podařilo se uchýlit. Přesně v tu nešťastnou chvíli přijede jeep. Hoshal je zastřelen do krku z point blank vzdálenosti samopalem. Vojačka operačního pluku vidí Hoshala padnout a zasáhne jeep RPG-7. Ještě dvou povstalců se plíží podél zdi. Zraněný a omráčený výbuchem granátu vedle sebe Hoshal vytáhne pistoli, kterou právě dostal, a zastřelí povstalce. Hoshal je odnesen. Auto hoří. Vila číhá. Na scéně se objeví kamarád Rashid. Rozkáže střelcům granátometům střílet na okna. Nicméně oba granáty jdou jen nad střechou a explodují někde ve městě. Rashid pošle řidiče s klíči do své kanceláře. Má tam čtyři americké jednorázové granátomety M-72 (můj dárek), ukryté pod gaučem. Brzy se řidič vrátí s granátomety. Rashid pečlivě vloží granáty do každého okna. Slyší se křik, kouř se valí. Probral se a vyděšený princ z podzemí volá na MGB po telefonu, žádá o příměří. Má hromadu mrtvých těl. Vzdává se.
  Navštěvujeme Hoshala v nemocnici. U jeho postele stojí dvou automatických puškařů a dveře pokoje 24 hodin denně. "princ nařídil svým podřízeným, aby společně s poradci odstranili celé velení Operačního pluku. Samozřejmě to přehnal. S tím jsme neměli vůbec nic společného. Naše vedení však znělo poplach:
  - K čertu s nimi a s několika poradci, bude hůř, když ztratíme Kandahár!
  Princi nesmí být zabit, musí být uklidněn. Okamžitě byl poslán do Soči na speciálním letu s dvěma věrnými manželkami. Vzal si dvě pytle peněz: jeden s dolary, druhý s šeky z obchodní společnosti.
  Spravedlivě je třeba poznamenat, že otec-král veřejně odsoudil kousnutí svého neuváženého potomka. Po návratu ze SSSR se princ vrátil do svého léna, Kandaháru. Nicméně příbuzní zabitých bojovníků zaútočili na prince. Uprchnul za cordon. Brzy poslal slzavý dopis poradci KGB, pozvánku na návštěvu... do Pákistánu.
  Hoshal se rychle zotavil. Úžasně, 9mm Makarovova koule prošla mezi průdušnicí a krkavcovou tepnou, aniž by zasáhla žádné životně důležité nervy, cévy nebo kosti.
  Rashid se ocitl v roli blázna jako krvavý nepřítel svého kamaráda a včerejšího společenského partnera. Musí se připravit na souboj.</text>
</string>
<string id="stalker_afgan_3">
    <text>Ano, starší kluci u ohně bývali říkat tohle. Před chvílí mi jedna z nich to řekla. Úzká cesta, příkop s vodou vedle ní. Husté keře všude kolem. Nic nebylo vidět dál než pár metrů. Cesta se klikatí a zmizí za zatáčkou. Záloha na hlavu! 50metrový úsek trhaviny, ke každým 5 metrů je přivázána granátem, celkem deset granátů. To vše je umístěno v příkopě s vodou a zamaskováno travou nahoře. Tentokrát budeme výbuch provádět elektrickým odpalovačem. Kroužky granátů jsou vytahovány ven. Jejich spouštěče jsou upevněny provázkem omotaným kolem drátu. Po přivedení nepřátelské hlídky blízko bombováka stiskne tlačítko. Výbuch! Co by normální voják udělal, kdyby výbuch přišel ve vzdálenosti půl metru od jeho nohy? Samozřejmě by spadl na cestu. Pokud i mudžahedínové rychle přijdou k sobě a otočí hlavy na strany, bude už pozdě: granáty leží všude kolem.
  Granáty vyletují! Nyní by náš kulometčík měl dlouhými dávkami v keřích zatlačit zbývající duchy na zem, zatímco bombovák utíká na plný plyn!
  Protože hlavní hlídka se pohybuje v "zelené zóně" ve vzdálenosti viditelnosti (5-10 metrů) od jádra sloupcové formace, určitě zachytíme pět až sedmnáct "duchů" našimi minami na granáty. Nepotřebujeme žádné trofeje. Naším úkolem je je trefit tak, aby na naší ulici už nechodili. K tréninkovým účelům použijeme granáty RGD-5. V bojové situaci budeme muset použít F-1. Solidní likvidační poloměr F-1 je 3,7 metru. Zmenšíme ho na 2,5 metru, abychom si byli jisti. Takže pokud granáty explodují každých pět metrů ve sloupci nepřátel, i když jsou rozloženy na zemi, nebude to problém.
  Testy na střelnici ukázaly, že trhací šňůra dokáže granáty F-1 vymrštit od 0,5 do 15 metrů.</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_4">
		<text>Mnoho lidí si to nechtělo pamatovat. Ze slov zkušeného vojáka vám povím příběh. S rostoucím pracovním zatížením Pagmanovy školy rostl i počet nehod. Žádné smrtelné nehody se však nekonaly. Sám jsem měl několik nehod. Hlavním důvodem "nehod" bylo, že jsme používali pouze ukořistěnou munici, často zkaženou v kobkách (nic jiného jsem nedostal).
  Tak se stalo, že každý třetí nebo čtvrtý náboj do 82mm minometu nevystřelil. Dovedete si představit, jak nervy drásající bylo vyndat ji z hlavně? Hodně potíží způsobovaly i výstřely z čínských granátometů RPG-2: jejich vysoce explozivní nálože, plněné černým kouřovým prachem, měly špatný zvyk vlhnout. V důsledku toho dvakrát místo výstřelu prach pomalu shořel a granáty vypadly z hlavně několik metrů od střelce. Jeden, díkybohu, nevybuchl. Druhý při výbuchu zasáhl střepinami tři muže včetně mě. K incidentu došlo během druhé služební cesty. Ve vile jsem při mydlení pod sprchou zjistil, že mám na těle spoustu malých pupínků, které mi z nějakého důvodu škrábaly dlaně. Podíval jsem se blíže - malé střepy. Musel jsem je vyšťourat jehlou. Můj spolubydlící na palandě Alexandr Ivanovič, když uviděl mé zeleně nasáklé břicho, se zalekl:
  - Běž k doktorovi, můžeš dostat sepsi!
  - Jo, doktor mě nahlásí nadřízeným, dostanu přes prsty a budu mít zákaz práce.
  V kožené peněžence v kapse kalhot jsem našel velký střep: uvízl, aniž by pronikl tlustým svazkem peněz, Afgháncem. Kdyby střepina zasáhla na šířku dlaně vpravo, případ by skončil smutně. Při této příležitosti poradce Vitalij druhý den vyprávěl čerstvou anekdotu:
  - Beck se vracel ze služební cesty, jeho žena ho ráda viděla a ptala se, jaký dárek si přivezl z Afghánistánu. A smutný Beck vytáhl z kapsy vyschlé mužské tělo na provázku.
  Dalším důvodem nehod bylo to, že jsem ve škole speciálních sil stále cvičil "postradatelný materiál". Potřeby fronty vyžadovaly velký počet kvalifikovaných bojovníků. Ti se nesměli bát blízkých výbuchů a svištících kulek. Jako příklad mohu porovnat výkony dvou učitelů vyslaných z Moskvy: za půl roku můj kolega, který školil pyrotechniky pro speciální laboratoř, absolvovalo deset Afghánců. Já jsem za stejnou dobu vycvičil více než sto vojáků speciálních jednotek. To však neznamená, že jejich výcvik byl horší. Pozorní Afghánci dospěli k závěru, že výbuchů se bojí buď naprostí ignoranti, nebo profesionálové, kteří toho hodně vědí. Ukázalo se, že moji studenti zaujímali mezistupeň poloprofesionálů, kteří se nebáli ničeho.
  To, co se stalo během hodiny, se nestalo. Jednou si prostřelili pod nohama AGS-17, jindy dopadla dvacet metrů od střelců těžká trofejní 82mm minometná bomba. Kadet omylem naplnil minu nábojnicí z lovecké pušky ráže 12 místo standardního vyřazovacího náboje.
  Došlo ke strašlivé epizodě, když Afghánci vybuchla v rukou výsuvná mina OZM-72! Kdyby explodovala, dva tisíce kuliček by nás proměnily v mleté maso! Naštěstí neměla žádný zapalovač, takže jen letěla dvacet metrů vzduchem, tečně zasáhla Afghánce do čela a omráčila ho - a my všichni kolem jsme na několik vteřin upadli do hlubokého omámení.
  Kadeti byli poměrně často poškrábáni při házení ručních granátů RGD-5 a RKG-3m ve stoje. Při sbírání nevybuchlé munice na střelnici došlo ke dvěma výbuchům. Na střelnici je třeba si hlavně dávat pozor na oči, je třeba nosit ochranné brýle.
  Jedna nepříjemná příhoda je obzvláště pamětihodná. Se skupinou speciální laboratoře 5. oddělení Ministerstva vnitra Ukrajiny jsem prováděl výcvik v zacházení s ručními granáty. Těchto trofejních granátů jsem měl spoustu. Všechny granáty jsou podmíněně rozděleny do dvou tříd podle typu zápalné šňůry: granáty s okamžitou střelbou a granáty s retardérem, které vybuchují několik sekund po vhození. K prvnímu typu patří náš protitankový RKG-3, k dalšímu - ve tvaru padáku, s plastovým tělem v podobě půllitrové láhve, buď čínské, nebo pákistánské výroby, naše protipěchotní RGO a RGN a také obranný granát naprosto noční můry, vyrobený v Egyptě. Měl tvar válce se smaltovaným pláštěm, uprostřed omotaným tenkou pružnou kovovou páskou. Byl prostřelen kolíčkovou kontrolou a kroužek kontroly měl olověné těsnění. Při vytažení kolíku a vhození granátu se pružná pružina za letu odvinula a odletěla od pouzdra. Když se granát dotkne povrchu, exploduje. Nejhorší je, že pod pouzdrem jsou kovová ozubená kolečka, která se při výbuchu rozpadnou na četné úlomky velikosti nehtu malíčku.
  Druhá třída zahrnuje naše konvenční střely F-1, RGD-5, RG-42 se zápalkami UZRGM a podobné britské, americké a belgické zápalky. Totéž platí pro německé F-1 s dlouhou dřevěnou rukojetí a americké M-46 s dlátovými zapalovači.
  Proto jsem svým afghánským přátelům vyprávěl o konstrukci granátů a pravidlech zacházení s nimi a vzal je na střelnici. Vysvětlil jsem jim, že s granáty s okamžitým účinkem je třeba zacházet opatrně, házet je vysoko a daleko a okamžitě je schovat. S granáty druhé třídy lze zacházet obzvlášť nešetrně, například i F-1 by se neměly házet, ale jednoduše spouštět za hlavně. Jeden hlupák vše popletl a egyptský instantní granát hodil nedaleko. Ten spadl do tekutého bahna a nevybuchl, protože pružina se nestačila celá rozvinout. Upozornil jsem službu konajícího důstojníka na nepovedený granát a nařídil seržantovi, aby ho zničil náloží nad hlavou. Neudělal to. Po obědě si šel afghánský poručík do té oblasti odskočit, a když uviděl zajímavou hračku, sebral ji. Cvakla a pružina se odrazila. Odhodil ji stranou. Výbuch! Jako břitva se mu utrhla jedna noha až po koleno.
  Ve 40. armádě došlo k nešťastnějšímu incidentu s americkým granátem M-46. Poručík-pěšák usoudil, že když to má roznětku jako raketomet, tak je to kouřový granát. Když viděl vojáky v kuřárně, rozhodl se udělat si legraci, zatáhl za šňůrku a hodil ho doprostřed. Vojáci se ani nepohnuli. Výsledkem byl tucet mrtvých těl. Důstojník se zastřelil.
  V průměru jsem měl jednu nebo dvě nehody měsíčně. V této souvislosti je těžké popsat můj psychický stav: nejspíš by se dal nazvat fatalismem. Co jiného se dalo dělat? Vždyť jste nemohli v žádném případě dávat kadetům najevo bázlivost a strach. Instruktor musí být naprosto nebojácný člověk. Nakonec se postupně dostaví únava, kterou nezmírní ani alkohol. Začínají nervové kolapsy, někdy zcela bezdůvodné.</text>
	</string>

<string id="stalker_afgan_5">
    <text>Mýlil jsem se, když jsem tě to připomněl. Pro mnohé je to citlivé téma. Ale dovol mi vyprávět příběh. Velitel operačního pluku (do té doby se náš prapor stal plukem) pozve své poradce na oslavu Eid al-Mairam. Ale vedení, obávající se možných přešlapů, nám nedovolilo účastnit se muslimského svátku. Afghánci na nás zlostně hledí. Logistik pluku se rozčílí:
     - Koupili jsme za 20 tisíc Afghanis občerstvení, a nepřišli jste! Je to smrtelná urážka. Seryoga mi dává pokyn, jako muslimovi, abych incident vyřešil. Navíc jsem byl v té době pracovně mimo provincii, takže jsem se zdálo, že nemám co do činění s tím, co se stalo.
    Svým partnerům přísahám, že poradci s tím nemají nic společného a že i my jsme znepokojeni tím, co se stalo. Jsme připraveni udělat nápravu.
     Následující den přijedeme do pluku ve skupině. Kromě několika litrů koňaku, vodky, šampaňského a krabice suchého vína jsme přivezli několik různých pušek. Na střelnici pluku jsme rozložili plášťové stany. Na ně jsme položili německý kulomet MG-42, přezdívaný "Hitlerova pila", kulomet PC, americkou pušku M-16 a naši RPK, AKS-74.
     Dva vojáci tlumočníci naplní rohy a načtou pásky do kulometů.
     Po třech povinných přípitech vyhlásím soutěž: sklenici alkoholu dostane ten, kdo trefí cíl! Afghánci dávají do toho všechno: rány duní. Postupně se všichni rozjímají. Mimo mou hlavu vidím, jak se Din Mamad vrací, jakmile střelba začne. Když se všichni soutěží v přesnosti, stihne převrátit ještě jednu sklenici, ochotně nastavenou tlumočníkem, a vrátí se zpět na střelnici. Všem se líbí MG-42: kadence je 1300 za minutu a téměř není rozptyl: ve vzdálenosti 800 metrů střílí na malý cíl jako linku!
     Po vystřílení střeliva a opojení šampaňským se s partnery vracíme na velitelství. Incident je u konce. Mamad, velký, mírně klonící se chlap, který se k nám přidal z komand, má ruce jako hrábě a brnění po kolenou, mi bzučí do ucha: navrhuje, abychom šli do Kabulu vidět holky. Má tam nějaký dobrý "kurčecí dům". Jenže nemá sílu dostat se na postel. Tak usne s otevřenýma očima. Zavírám mu oči:
     - Spi dobře, příteli Deane Mamad...</text>
</string>

<string id="stalker_afgan_6">
    <text>Známá mi nedávno vyprávěla příběh. Jakmile jsme vstoupili do sektoru kontroly čečenských bojovníků, zavolala jejich velitele a dlouho něco říkala, na mě ukazujíc. Pak mi řekla: "Mysleli si, že jsi agent FSB, chtěli tě střelit nebo odvést do hor, ale já tě bránila. Samozřejmě, byla jsem vděčná, ale když to vezmeš logicky, kdo by mě mohl nazvat členem tajné služby? Možná jí prostě nevěřili, nebo neměli čas se mnou zabývat? Po roce '96 mi její syn jménem Ruslan ochotně pomáhal projet celou Ingušsko, nejprve svým devítiprvním porschem a pak sportovním autem. Neměli jsme moc co řešit kromě žen, ale pro práci byl velmi užitečný. Známá přesto. "Bratře"... Na předvečer 4. října, když se nabídl, že mě odveze na kontrolní stanici v Mozdoku, něco mě zasáhlo. Ruslan mi řekl, že má krásnou přítelkyni, kterou chodí skoro každou noc navštěvovat, a pak mi řekl, že je ženatý, má dva děti. Zeptal jsem se: "Ví o tom manželka? Co říká?" Odpověděl klidně: "Co jí říct? Pláče." V té klidnosti byla taková krutost, že jsem se necítil dobře.</text>
</string>
<string id="stalker_afgan_7">
    <text>Něco jsem slyšel. Povím to z úst svědka. Ráno 4. října jsem se zdržel. Ledabyle jsem se osprchoval, popadl své věci a šel dolů do hotelového lobby. Tam už byl Ruslan. Cítil jsem se trapně, že musel čekat, a rychle jsem se snažil odhlásit z hotelu a zaplatit všechny hovory. Ani když jsme jezdili po Nazranu a Ruslan běžel na různé adresy, ani na silnici Nazran-Malgobek jsem si nepamatoval, že jsem zapomněl svůj pas na recepci hotelu. Ani žádné podezření nevzniklo. Do Mozdoku bych stejně dorazil kolem oběda a možná bych měl čas na akreditaci v tiskovém centru skupiny federálních vojsk, které se chystaly vrhnout do Čečenska. S trochou štěstí bych možná do večera mohl být umístěn na základně nějaké předsunuté jednotky. S trochou štěstí... Rozhodnutí prodat mě pravděpodobně vzniklo v mysli Ruslana až poté, co se vrátil do Nazranu, poté co znovu navštěvoval různé adresy. Dokážu si představit následující konverzaci: "V autě mám novináře... - Ano? Kdo je to? - Myslím, že je to z "Moskevských novostí". - Sám? Ano... - Počkej, počkej... No... Jdi k Mohammedově domu, řekni mu všechno, řekni mu, aby se rychle sebral s klukama. Rozumíš? A pak jdi do nemocnice, najdi tam Saida. On ti to vyřeší. S ním se dohodnete, kde místo zařídit.... Ruslan udělal dobře za své peníze - ani mě nenapadlo něco takového. Ten den byl v létě teplý a slunečný, odevzdal jsem příběh a byl publikován v čísle; před sebou bylo ještě pět dní pracovních cest, což znamenalo šanci se nějak vyznamenat a udělat něco speciálního pro noviny. Nálada byla taková... </text>
</string>
<string id="stalker_afgan_8">
    <text>Ano, starší chlapi u ohně kolem tábora mě občas šikanovali. Vyprávění bude založeno na slovech svědka. V prvních několika dnech v zajetí jsem si s hrůzou a bolestí vzpomněl na okamžik zajetí. Hloupí, parchanti, chamtivá stvoření, kteří si mysleli, že jsou supermani! Bombardování již probíhalo s hroznou silou, federální jednotky byly v pohotovosti a situace neměla žádný záměr unášet lidi - nebylo to jako v roce '97, kdy se zločinci bez trestu zmocňovali novinářů jednoho za druhým! Federální jednotky mohou být čehokoliv, ale nejsou to ta banda, o které Maskhadov hovořil jako o "prezidentské gardě" a "podjednotkách Ministerstva státní bezpečnosti Šaría". Ať je ruská armáda jakkoli zkorumpovaná, nedokážu si představit její důstojníky, jak se účastní únosců cizinců, jako to činili čečenští bandité v uniformách v suverénní Ichkerii! Teď si vzpomínám na hrozný okamžik, kdy mě Juda nechal sám v autě vzadu u republikové nemocnice, a šel za svým údajně krásným přítelem. Nedistinktivní bílé čečenské auto s ingušskými poznávacími značkami zastavilo poblíž. Teď si uvědomuji, že taková tichá a rychlá operace byla možná jenom proto, že jsem byl okamžitě zmatený. Kdybych měl čas nařvát, nebo aspoň začít bojovat, všechno by se možná vyvíjelo jinak. Přímo za rohem od nemocnice bylo rušno - autobusová zastávka, několik obchodních pavilonů. To mě nakonec uklidnilo a když blond muž v vojenské uniformě bez naramenic nahlédl dveřmi do Porsche s okénkem staženým soudným Judášem: "Vaše doklady! Kontrola pasového režimu", znovu jsem si nic nepomyslel. Jenom jsem vystoupil z auta a kráčel směrem k bílé 'šestce'...</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_9">
    <text>Nechtěl jsem, aby toho moc lidí vzpomínalo, ale stalo se to. To byl náš život. Můj bývalý partner mi vyprávěl příběh. Budu ho vyprávět jeho vlastními slovy. Zatlačili mě na zadní sedadlo jejich 'šestky', ti parchanti mi šeptali do ucha: "Zavři hubu, kurvo! Zabiju tě!!..", a šťouchali mě do boku hlavněmi svých pistolí, aby mě uklidnili. Plastový pytel rychle vyčerpal vzduch a já začal dusit. Tím spíš, když jsem se snažil neustále křičet. Od té chvíle se pro mě čas zmačkal jako kus papíru. Pamatuji si, že auto okamžitě spěchalo ulicemi Nazranu, něčí pevné ruce mi sebraly opaskovou kabelku, ve které byly všechny mé doklady a peníze, a také hodinky od mé matky, ty, které jsem dostal a které jsem měl na Krétě v roce '98, někdo mi silně přitlačil hlavu k lůně a někde venku, mimo plastový pytel, bandité mluvili zpola čečensky nebo ingušsky, ve zlomených větách. Pamatuji si, že v šoku jsem křičel nesmysly jako: "Za mě Basajev zabije vás! Pusťte mě, nebo se budete litovat! Prosím, nezabíjejte mě! Pak mě zabijte, nevezměte mě nikam!" Bandita, co mě šťouchnul do boku pistolí, zakřičel: "Ještě jedno slovo - přísahám, že tě tady zastřelím jako psa!" - a udělil mi pažbou pistole někde nad uchem. Ne tvrdě, ale velmi bolestivě. Velmi brzy mě oslaboval nedostatek vzduchu. Hlasitě jsem lapal po dechu a už jsem nevyžadoval, ale žadonil, aby mi dali trochu vzduchu. Auto stále razilo plnou rychlostí a pokud teď mohu posoudit, tak po celou dobu po asfaltu. Vydechl jsem: "Vy Čečenci! Radši mě zavražděte, ne dusit!" Jeden z banditů odpověděl: "My nejsme Čečenci. Jsme Arabové," a všichni čtyři se smáli odporným, zlým, záměrně odporným hlasem. Ale okraj pytle byl zvednut a vzduch v autě, zapáchající těly pěti zpocených mužů, byl osvěžující jako mořský vánek. Pak mě dali do jiného auta: "Vypadni, kurvo, rychle, zabiju tě! Pojď sem! Pojď sem!" - a pak do třetího auta. Bandité se měnili všude. Ve druhém autě byli "milí" - zvedli pytel tak, abych mohl dýchat nejen ústy, ale i nosem, a dali mi cigaretu. Ve třetím autě byli zase "zlí", tichí a rozmrzelí. Pamatuji si na měkkost země, když mě položili pod ovocný strom ("Aha, není daleko od Assinovské! Tady býval státní statek ovoce a bobulovin. Salam alaikum, Čečensko...". Ležel jsem, ruce a ramena mě bolela od provazů, a dva kulometčíci mi zakazovali i pohnout se, aby se nějakým způsobem zmírnili neúnosné bolesti v mých ramenou. Po pěti minutách nebo hodině jsem slyšel zvuk auta přiblížit se zezadu za stromy. Bandité mě kopanci zvedli (mé ruce byly stočené, neuvěřitelně těžké na vstání) a opět mě odvezli jako ovci, doprovázejíce mě nesmyslnými zlými křiky. Už byla tma, když mě odvezli do zindanu. Mým novým místem bydliště (ne na dlouho, jen na dvoutýdenní pobyt, jak jsem později zjistil) byla nedokončená garáž mezi ruiny a hromady rozbitých cihel. Tehdy jsem nemohl uvěřit, že jsem před několika hodinami byl volný, schopen plánovat své další kroky a "hučet", kdyby se někdo chtěl vměšovat. Teď už nemohu uvěřit, že jsem byl rukojmím - a proto ne docela člověkem a vlastně vůbec ne člověkem - a že by kterýkoli z těch banditů, podle vlastního uvážení a nálady, udělal cokoli se mnou s naprostou beztrestností.</text>
</string>

<string id="stalker_afgan_10">
    <text>Měl jsi mě upozornit. Pro mnoho lidí je to citlivé téma. Tohle nám řekl náš velitel. Teď, když se vlna paniky, teroru, bolesti a neustálého napětí uklidnila, často přemýšlím: nemohlo to být jinak? Vždyť všechny okolnosti, které vedly k tomu osudnému okamžiku 4. října 1999 kolem 15:00 nebo 16:00 hodin, kdy mě čtyři bandité odvedli v autě, teď vypadají jako chaotická sbírka náhod a absurdit. Kdybych se předtím náhle nepřestal rozhodl navštívit známé v Nasranu... Kdyby nosiči v hotelu Assa nebyli tak okouzlující a přívětivé dívky, kterým jsem nechtěl ublížit nedůvěrou (šel jsem k nim dva dny před únosy a vtipně a přísně se jich ptal: "Nedáte mi ztratit pas?" Dívky se naštvaly a nabídly mi ho vrátit, na což jsem odpověděl: "Ne, ne, u vás bude bezpečněji - já vždycky všechno ztratím")... Kdyby to nebyla má proklatá zapomnětlivost... Kdyby jen Ruslan měl starý Zigulík místo sportovního dvousedadlového Porsche, které nabízí rychlou a pohodlnou jízdu do Mozdoku... Každá služební cesta se skládá z těchto "kdyby", ať už do "horkých míst" nebo bezpečné země. Ale bez ohledu na to, kolik služebních cest jsem v průběhu let pro Moskovskiye Novosti absolvoval(a), okolnosti vždy fungovaly co nejlépe. Pravděpodobně byla vyčerpána hranice štěstí, a během té poslední cesty do Ingušetie by se něco špatného stalo na předvečer další velké války. Naštěstí to bylo "jen" unesení rukojmího. Naštěstí byla vždycky alespoň troška naděje, i v nejtemnějších dnech.</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_11">
    <text>Můj známý mi nedávno vyprávěl příběh. Budiž řečeno, že to nebyl ani tak příběh, jako spíše svědectví. Když teď vzpomínám na lidi, kteří mě znali od roku '96, kteří mě nazývali "synovče" a "brácho" a kteří na mě bez mrknutí oka poslali bandity, cítím tišší, tišší zklamání, kromě ohlušujícího hněvu, touhy po pomstě a nenávisti. Ne tak v jejich poctivosti, jako v jejich inteligenci. Jak hloupý a chamtivý člověk jsem musel být, abych měl takové štěstí dostat se do spárů banditů bez jakéhokoli záměru nebo stopy! Byly jen dvě vysvětlení tohoto zrady, když jsem byl ještě ve vězení: buď si mysleli, že jsem úplný blázen, neschopný vyvodit nejjednodušší závěry, nebo jim bylo sděleno, že nezůstanu naživu. Druhé vysvětlení mě udělalo nemocným. "Donátory" - matka a syn - nebudu jmenovat, i když jejich jméno se již objevilo v Moscow News. Pár je nyní ve vazbě a příběh mého zajetí je jen malým epizodou v řádě veselé rodiny. Už dříve, v roce '96, působila matka poněkud podezřele - byla příliš obchodní, příliš "stísněná" už tehdy, s rozsáhlými kontakty v mezinárodních humanitárních organizacích a mezi čečenskými bojovníky. Mluvila o své bezinteresovanosti a vznešenosti, o osvobozování ruských válečných zajatců z povolání svého srdce a o mnoha situacích, kdy čelila smrti při této obtížné úloze. Abych byl spravedlivý, měl bych poznamenat, že se opravdu nebála, když jsme se oba dva vydali do válečného Grozného 7. března 96. Tehdy jsem nechápal, proč to chtěla udělat.</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_12">
    <text>Něco jsem slyšel. Nebo spíše jsem četl poslední náčrtky bývalého velitele. Poslechněte si. Dne 4. dubna kolem 15:00 nás výsadkář z BMP zatřásl: "Vstávejte, brzy půjdeme!" A opravdu, za 15 minut jsme se pohnuli vpřed... na cestu jsme potřebovali hodinu a půl. Duchové byli nad námi, stříleli na nás jako na střelnici. 2. a 3. roty naší společnosti přišly na cestu, 1. a řídící rota zůstala ve stanovišti dvě stě metrů vzadu, 2. a 6. roty obešly Gojskoe zleva.
Rozhodli se jít za cestou, požádali mě, abych kryl, ale mému SVD nefungovalo: granátový střep zasáhl závěr. Rozložil jsem pušku. V pažbičce byly i jiné kovové kousky, vypadalo to také jako střepy. Všechno jsem zkontroloval, vyzkoušel pušku - nic, nefunguje.
Naše skupina šla za cestou a házela granáty na duchy. Nejprve se k místu připojila dvojice kulometčíků a střelce. A pod ochranou odešli i další. Vyhnali jsme duchy ze stanoviště. Podle všeho jich bylo kolem dvaceti. Když ustupovali, zanechali pět pro krytí. Těm chudákům doslova rozmetaly těla granáty. Důlky pod cestou jim taky nepomohly.
Drželi jsme svou pozici. Zároveň 6. a 2. roty byly zapojeny do těžkých bojů v "zelené oblasti". Tam leželo jedenáct mužů včetně velitele roty, který zde působil jako velitel jednotky. Dva týdny poté nás duchové požádali, abychom přijali těla, protože už byla silně rozložená. Ale bylo to několik dní později; mezitím jsme zablokovali pravý bok 2. a 6. rot.
V jednom z důlků jsme našli živého "Čecha", který stačil zabít chlapce, který ho objevil. Pokusili jsme se ho vykouřit - marně. Nalili jsme do díry parafín, zapálili ho a hodili granáty. Zřejmě byl vstup do úkrytu na koleně, takže se k němu nedostali...
Zatímco se věci vyvíjely, prohlédli jsme si čečenské zákopy a zemnice, dokončili raněné. Po chvíli rozkaz: "Stáhněte se zpět!" Že je to nesmysl, je jasné všem. Jeden z vojáků v debatách se pokusil rádiem vysvětlit, že bychom měli zajistit naši pozici, protože pokud sem nepřijdeme my, přijdou duchové a my se znovu budeme muset obsadit pozici s ztrátami. Křičel až do chrapotu, s hrubými slovy, ale jistě nikoho nepřesvědčil.
Poté, co jsme zajistili stažení 6. roty, jsme začali ustupovat. SAU z 324. pěšího praporu začalo bombardovat Goyskoye a my jsme se rozdělili do dvou skupin. První se pohybuje s veškerým vybavením, druhá zajišťuje krytí. Celkově odešli normálně, ale neobešlo se to bez vtipů. Tank s číslem 420 byl poslední, který odcházel. Pokrýval všechny, "kolik to šlo". Během útoku duchové shořeli dvě BMP: jednu naši a jednu z 6. roty. Tank si to raději zajistil tak, že udeřil do zničené BMP. A potom někdo střelil velkým zvukem! Tankisté později řekli: "Samozřejmě, nezajímalo nás to, ale když vás během ústupu trefí v zadek vlastní lidi...". Kdo střílel, to nikdy nenašli.</text>
</string>


	<string id="stalker_afgan_13">
    <text>Někteří starší kluci kolem táborového ohně to dělávali. Jeden z nich musel být bývalý voják. To je, co jim řekl. Je to špinavé a nudné, nováčci z nějaké brigády VDV se tu pohybují. Tři celé dny jsme pracovali s výsadkáři na přeměně Khankaly na nedobytnou pevnost. Teď je trochu klidněji. Duchové přestali se svými absurdními výpady v noci, už nás neotravují žádnými výmluvami. Naši generálové jsou příliš zbabělí, přidělili celou brigádu letectva a prapor výsadkářů k ochraně malé Khankaly, a slibují poslat další pluk motostřelců. Kde je ubytují? Ale to je všechno lyrické, a momentálně není co dělat. Jdu k radiooperátorům, měli by mě informovat, jinak válka skončí a vy nikdy nebudete vědět.
- Ahoj, "Metla".
- A "Moskva", máš cigarety?
- Co nového?
- Nic, mariňáci, výsadkáři, motostřelci a Sofrinský se tlačí
Počkej, zkurvenej Dudajev se nevzdá, krátce řečeno, život je hovno a slunce je do prdele
slunce je lucerna!
- Slyšel jsi něco o naší brigádě?
- Nic konkrétního, čekáme, zatímco střežíme "jackalovo
velení...
Zkusil jsem naladit jiný kanál na rádiu, ale praskající éter přerušila "čukotská" chraplavá řeč, nemohl jsem mluvit rusky, tak jsem pokračoval v chůzi... Chytil mě při rozhovoru s jednotkou motostřelců, která likvidovala "dušmany" v pětipatrovém domě, ale neslyšel jsem žádné volací značky apod. Slyšel jsem druh matu, který naznačoval, že desátník Zinovjev měl sexuální vztah s BMP na místě, které bylo obtížné vizualizovat na BMP...
Dobré je, že pruhy, další výprava duchů po našich Behemotech byla včas zpozorována. Tlustý "Metla" během mého odposlechu rádia stihl "spát" a vyskočil asi půl metru, snažil se lepšit se ze židle a plazit se kolem těla, zatímco se pokoušel obléct svou zbroj, nábojnice a nakonec zakopnul o přilbu a s divokým rachotem spadl na podlahu. Byla by to sranda, kdyby to nebylo tak žalostné.
Během několika vteřin jsem dosáhl na své vybavení, hleděl jsem směrem k veliteli roty, aha, tam se usadil za kus výztuže a s velkým nadšením se hnynul přes dushmany kvůli jejich přirozené tuposti, vyšel ven na otevřené místo. Buď jsme byli opravdu dobří vojáci a ne stádo jelenů, jak nám velitel říkal v "výcvikovém táboře", nebo kadry, se kterými jsme se setkali, nebyly příliš inteligentní, ale Khankalu jsme drželi s čistým svědomím a mezi personálem téměř nebyly ztráty. Dva "dvousety" za šest dní v lednu '95 v Čečensku nejsou špatné, i když je to velmi špatné, protože tam nemusel být nikdo.
Během několika minut jsme sestavili kombinovanou roty - eskadronu v počtu - a vydali jsme se prohledat oblast. Samozřejmě v okolí nebyli žádní duchové, nastavili jsme několik pastí a "faklí", protože nemělo smysl se pohybovat bez našeho vědomí.
Další den plynul, další válka... Kdo to všechno potřebuje...</text>
</string>


	<string id="stalker_afgan_14">
    <text>Mnoho lidí to nechtělo vzpomínat. Je to svědectví očitého svědka. Po překročení obranných linií partyzánů v Grozném jsme se dostali do čtvrtí, které byly zcela ovládány "Dukhy". Vojenský kamufláž a naše neholené, zčernalé, zapadlé tváře nám dávaly každou šanci na to, abychom v případě náhodného setkání s "bojovníky Ičkérie" mohli projít za partyzány. Partyzánský nepořádek byl podobný jako ten náš. V podmínkách obecného zmatku mezi povstalci někdy nefungoval systém odznaků a hesel, a stačilo zakřičet "Allahu akbar", abychom byli považováni za povstalce.
Naším cílem bylo provádět průzkum území za bojovými liniemi partyzánů a narušit komunikační systém nepřítele výsadbou min, aby v jejich řadách vznikl pocit chaosu a paniky.
Postupovali jsme výhradně večer, ale před setměním. Během noci bylo nebezpečné pohybovat se městem, protože v tu dobu se bojující strany zdvojnásobily veškerou činnost na sousední straně. V noci jsme se schovávali v zapáchajících sklepech nebo v opuštěných domech v soukromé části, kterou jsme si vybrali po předběžném průzkumu, aby byly všechny vstupy do našeho úkrytu jasně viditelné.
Už se začínalo stmívat. Kroužili jsme tímto místem už dva dny, nemohli jsme najít cestu do sousední čtvrti, která byla plná ozbrojených povstalců a chlapců s zelenými pásky na ruce. Musíme tuto noc vydržet a ráno odejít na další ulici. Dnes odpoledne jsem si všiml, že východ k sousední ulici, který byl označen na naší mapě, byl povstalci proměněn v pevnost v případě průlomu ruskými tanky, zakrytý různými velkými kusy havarovaných aut a polobrandýrovaným autobusem.
Můj šestý smysl mi říkal, že tato improvizovaná barikáda byla pravděpodobně střežena "Dukhy", takže bych tam neměl jít v spěchu.
Po umístění stráží a pozorovatele jsme se položili na hromadu rozbitých cihel. Cihly se zařízly do našich zad a napětí v našich tělech nám bránilo usnout. Překotím se na břicho a položím se na své složené ruce, což není příliš pohodlné, ale nutím se k spánku, protože zítra bude náročný den.
Nebylo to to, co bych nazýval spánkem. Zavřel jsem oči a propadl jsem se do transu zapomnění, stále nějak ovládajíc své okolí. Najednou se budím. Ticho. Avšak v břiše se mi udělalo zima a nepříjemně. Za další okamžik jsem ve stejnou dobu slyšel šramot trosek, těžké kroky a uviděl jsem opatrně pohybující se paprsek kapesní baterky.
"Objeveno! Kde je hlídač, leží tam už s podřezaným krkem?" - můj stav byl blízký panice.
Nemohl jsem slyšet své spolubojovníky dýchat poblíž. Takže jsou vzhůru a stejně jako já se schovávají ve hromadě cihel.
Muži s baterkou (museli to být bojovníci z patrolního oddílu) zastavili nedaleko vstupu do našeho úkrytu.
Nastalo ticho, které se zdálo trvat celý život. Srdce mi stouplo do krku.
"Musím se sebrat. Dnes ráno jsem četl Otčenáš a Bůh mě ochraňuj", pokud ne abych se uklidnil, alespoň abych se zbavil paralyzujícího zvířecího strachu z neznámého a připravil se na akci.
Útočná puška je na dosah ruky. Prsty mé druhé ruky hledaly studený žebrovitý povrch granátu F-1, který měl jediný účel - nedat se chytit naživu.
Kroky začaly ustupovat. "Nenašli."
Napětí polevilo. Avšak úzkost o chlapy, kteří byli na hlídce, nezmizela.
Podmíněný signál. "Naši!" Dvě stínovité postavy se k nám plížily.
Jak se ukázalo, bojovníci se náhle objevili z nějakého sklepa, kterému jsme nejprve věnovali pozornost. Když začalo stmívat, opatrně jsme opustili naše úkryty a po předběžném ponechání několika "hostů" ve formě dvou MON-50 jsme odešli ze sklepa a po rozhlédnutí jsme našli málo pozorovaný průchod do sklepa, který jsme předtím nebyli schopni najít.
Po jeho zaminování, což by povstalci pravděpodobně stále zkoušeli používat, se naše skupina dostala za "duchy" v blízkosti tramvajového parku. Nebyl důvod, proč bychom tam měli zůstávat. Tramvajový depo a přilehlé území byly plné povstalců, protože v této oblasti bylo sídlo Maskhadovova velení, a partyzáni by mohli narazit na naše "hosty" a uvědomit si, že do jejich území vstoupili nováčci. Shromažďování zpravodajství z vizuálního pozorování a pokus o co nejrychlejší odstranění nákladu - umístění a skrytí min - jsme začali připravovat k odchodu. Trasa ústupu, kterou jsme si vypracovali a koordinovali s velením jednotek na linii, kterou jsme měli dosáhnout po operaci, se ukázala jako zbytečná. Spíše by bylo přesné říct, že do této doby, kdy jsme byli za nepřátelskými liniemi, se situace změnila. Linie kontaktu s nepřítelem se posunuly a v některých směrech povstalci zřídili nová pevná místa. Vzhledem k situaci jsme museli provádět průzkum a hledat nové únikové cesty.
</text>
</string>

	<string id="stalker_afgan_15">
    <text>Měl jsem tě na to upozornit. Pro mnohé je to citlivé téma. Poslechni si esej od veterána. Navzdory tomu, že v naší skupině byli kluci, kteří žili v Grozném před všemi těmito událostmi, bylo velmi obtížné se zorientovat ve zničeném městě. Na některých místech byly nepřátelské pozice ještě před pěti dny, ale nyní by mohly být obsazeny našimi silami, takže pravděpodobnost zasažení střelbou federálních vojsk je vysoká. I když neexistují "chytré" smrti, je hloupé dostat kulku od vlastních.
Abychom tomu předešli, museli jsme neustále provádět další průzkum území.
Byl jsem svědkem následků v lednu 1995, kdy naše průzkumná skupina narazila na naše vlastní lidi.
Naše průzkumná skupina pod velením Vadima narazila na jednotky Volgogradu (jednotky 8. armádního sboru pod velením generála Rokhlina) v jedné z grozněnských čtvrtí. Nedostatek spolupráce sehrál tragickou roli, Vadimova skupina byla omylem považována za nepřítele Volgogradci a byla ostřelována, aby byla zničena. Jedna osoba ve skupině byla zabita. Vadim vyskočil z úkrytu a začal křičet: "Nestřílejte! Jsme přátelští!" Když bojovníci na místě "zatkli" Vadima, ukázalo se, že nemá doklady. Když se Vadim pokusil vysvětlit se mužům z Volgogradu, byl těžce zbity a téměř zastřelen. Po objasnění okolností případu a požádání o potvrzení na vyšší úrovni byl Vadim v kritickém stavu převezen do nemocnice Severny.
Stál jsem u jeho postele a bolelo mě poslouchat jeho trhanou řeč, kde neustále opakoval: "R-rozumíte, byl jsem z-k-nižován v Afghánistánu a tady to nemám...". O dvě hodiny později byl speciálním vrtulníkem převezen do Mozdoku, a odtud do nemocnice na "pevninském" území.
Po přebehnutí malého náměstí jsme prošli pod arkádou do nádvoří. Je to jako z jiného života. Válka ji ušetřila tak, že ruiny v sousedních ulicích dávají dojem, že arkáda, skrz niž jsme vstoupili do tohoto nádvoří, je branou z jednoho světa do druhého. Ticho je nezvyklé.
O několik minut později jsme se přesvědčili, že ticho ve válce může být někdy klamné. Důvěra v ticho a zdánlivý klid nás přivedla k chybě, která nás málem přivedla k tragickým následkům. Porušili jsme základní pravidla pohybu na území obsazeném nepřítelem, která říkají: "Nedůvěřujte svým očím ani svým uším. Důvěřujte pouze svému instinktu a zvířecímu pudu. Zkontrolujte sedmkrát..." a další principy podle nichž nemáme právo nikdy se uvolnit.
Ze třetího patra sousedního domu nás zavolali češtinou. Byli jsme zaskočeni...
Bez odpovědi na nás začali střílet. Buď střelci nebyli zruční, nebo možná proto, že se v nás znovu probudily ty "zvířecí instinkty", jeden muž v naší skupině utrpěl lehké zranění na boku, a to byl jen dotek, protože jsme byli okamžitě za vysokými betonovými deskami, kryjícími se před palbou nepřítele.
Nechtěli jsme plýtvat střelivem, takže jsme se rozhodli neklást důraz na nepřítele v budově a to ještě výhodném postavení, zvláště když jsme neznali jejich sílu a záměry. Skryti za betonovými deskami a odpalující krátkými dávkami střel a jednotlivými výstřely jsme se snažili získat čas, abychom udělali "jedině správné rozhodnutí".
Pomocí sklepních oken jsme se postupně dostali do třípatrového domu za námi. Nadávali jsme a sami sobě za nedbalost, první věcí, kterou jsme udělali, bylo pomoci zraněnému muži. Dva šli na průzkum. Zbytek zaujal obranné pozice. Ti, kteří se vrátili z průzkumu, přinesli dobré zprávy: ve vzdálenosti od nás byly linie ruských vojsk útočících na město. Zřejmě blízkost federálních vojsk nepovolila povstalcům, kteří na nás ve dvoře začali střílet, aby podnikli více rozhodných kroků proti naší skupině, která se učí v tomto třípatrovém domě. Nebo možná to byla nepřátelská skupina podobná té naší, jejímž úkolem nebylo zapojit se do dlouhého otevřeného boje. V každém případě jsme rychle navázali kontakt s velitelem federálních vojsk, který jsme se přiblížili, a po hodině jsme byli posláni na nádraží Severny na obrněných transportérech.
</text>
</string>
<string id="stalker_afgan_16">
    <text>Známý mi nedávno vyprávěl příběh. Teď vám ho povím. "Příměří" se hned následujícího rána změnilo v krvavou tragédii. V deset hodin dopoledne na silnici Staropromyslovsky byly odpáleny naváděné miny umístěné na straně silnice čečenskými bojovníky. Střepy explodovaného granátu ráže 152 mm (tanky a houfnice se čečenskými povstalci používají jako hlavní výbušný náboj) prorazily pancíř obrněného transportéru, okamžitě zabily řidiče-mechanika. Neřízený obrněný transportér, jedoucí rychlostí 70 km/h, vyskočil na protilehlou stranu dálnice, prorazil betonový stožár s osvětlením a zastavil se, pokrytý krví a mozkovými hmotami vojáků 101. brigády armády, kteří byli na pancíři.
Čtyři vojáci zemřeli během několika sekund, pátý, jehož nohy byly odtrženy, zemřel cestou do nemocnice a šestý zemřel na operačním stole. U místa tragédie procházela starší ruská žena, jejíž obličej byl zakryt kůžemi jejího pláště, nemohla skrýt své slzy. Musela skrývat své slzy před davem čečenských mladíků, kteří se sešli na křižovatce a veselě diskutovali o tom, co se stalo.
Téhož dne bylo do GYOSH přivedeno pět čečenských bojovníků, kteří byli zajati na jednom ze kontrolních stanovišť. Oblečeni v černém, spíše jako uniforma, nesli zbraně, z nichž polovina byla vybavena tlumenou střeleckou výstrojí. Tato skupina, jak zjistilo vyšetřování, se pokusila proniknout do Grozného poté, co opustila Šali po operaci federálních sil vedené generálem Šamanovem v květnu 1996. Vedoucím skupiny byl zároveň velitelem průzkumné skupiny oddílu Šámila Basajeva, jak prozradily výslechy zajatých bojovníků. Zajatí bojovníci svědčili, že do Grozného přijeli provádět teroristické útoky. To bylo prokázáno seznamem členů čečenské vlády, který byl u nich nalezen, a jmény a místy jejich úřadů. Během výslechů bylo zjištěno, že bojovníci také obdrželi rozkazy, aby do 10. června odvezli rodiny a příbuzné bojovníků, kteří bojovali v horách, z Grozného. Všechno to dávalo důvod k domněnce, že bojovníci využili "příměří" pro své vlastní účely, a to vůbec ne pro mírové účely. Atmosféra v Čečensku se den co den více vyhrocovala.
Neochota ruské vojenské a politické elity žít podle zákonů války, která možná nebyla vyhlášena, ale stále to byla válka, vedla k tragickým událostem v Grozném 6. srpna 1996.
</text>
</string>






	<string id="stalker_afgan_17">
		<text>I have heard something. Just now a story comes to mind. It really happened a long time ago. My company was raised to disarm a Chechen scum, with the "Vovans" (Special Forces of the Interior Ministry) working, and we only covered the scene. When the Vovan commander was brought to the village elders, he demanded that they surrender 24 AKs within two hours. To which one of the elders began to fuck up in the style of Lukashenko. He stated that a legal self-defence squad was operating in their village, but they did not have enough assault rifles themselves, so the feds were obliged to immediately give him another 20 AKs. The Vovanians were a bit taken aback by such brazenness, but we were not confused. The fucking elder got a queue in bread cutter in front of everybody, and while his legs were still twitching, the rest of the elders heard a delicate request to hand over not 24, but 100 AKs. And not in two hours, but in an hour. The Chechens managed to surrender exactly 100 assault rifles in forty minutes.
The moral of this story is as follows: politics and diplomacy are good for a partner who stays within certain limits. For a "partner" who has lost his edge, there has to be a different set of tools.
I have seen convoys of buses, the stench of which made it impossible to get within 100 meters of, as they were full of the bodies of slaughtered Russians. I saw women, evenly sawn along with chainsaws, children, hanging on posts from road signs, intestines artistically wrapped around a fence. We Russians were scrubbed off our own land like dirt from under our fingernails. It was 1992 - there were still two and a half years before the "first Chechen war".
And then things got really fun. Militants came to the village and began cleansing it of the Russians. Sometimes at night one could hear the screams of people being raped and stabbed in their own houses. No one came to help them. It was everyone for himself, everyone was shaking with fear, and some managed to base it on an ideological foundation, like "my home is my fortress" (yes, I heard that phrase just then. The man who uttered it is no longer alive - the Vainakhs have wound his entrails around the fence of his own house.) That is how we, the cowardly and stupid, were massacred one by one. Tens of thousands of Russians were killed, several thousand ended up in slavery and Chechen harems, and hundreds of thousands escaped Chechnya in their pants. 
This is how the Vainakhs solved the "Russian question" in a single republic.
And they only succeeded because we were nobodies, complete turds. Even now we are crap, but not so liquid - among the crap there are grains of steel. And when these particles get together - condopogues happen. There are not many of them yet, but the Vainakhs are good. They are the true sanitarians of the forest. As a result of their cultural and educational mission in Russia, the Russian sheep are once again becoming human.
Generally, those who have come across Chechens in their lives have reason to hate them.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_18">
		<text>The older guys used to say mean things around the campfire. Couple of veterans were there. Here, listen. There, in the war, fate brought me together with a Jew - Lev Yakovlevich Rokhlin. Originally our participation in the New Year's storm was not supposed. But when contact with the 131st motorized rifle division and 81st motorized rifle division was lost, we were thrown to help. We broke through to the 8th AC commanded by General Rokhlin and reached his headquarters. It was the first time when I saw him personally. And he did not seem to me at first sight: hunched over, with a cold, with cracked glasses... Not a general, but some tired agronomist. He gave us a task - to collect dispersed remnants of Maikop brigade and 81st regiment and bring them to Rokhlin's reconnaissance battalion. That was what we did - we gathered the pissed-out meat from the basements and led them to the position of Rokhlina reconnaissance units. There were about two companies in all. At first Rokhlin did not want to use them, but when all other groups retreated - the 8th AC was left alone in an operational encirclement in the centre of the city. Against all the fighters! Then Rokhlin lined up this "army" in front of his fighters and addressed them. It was a speech I will never forget. The general's most affectionate expressions were: "fucking monkeys" and "faggots". At the end he said: "The fighters outnumber us fifteen to one. And there's no help to be had. And if we are destined to lie here, let each of us be found under a pile of enemy corpses. Let's show how Russian fighters and Russian generals die! Don't let us down, sons..."
Lev Yakovlevich is long dead - he was dealt with without you. One less Jew, isn't there?
I already told you about Rokhlin's speech. But I have not told you what happened next. After that there was a terrible, terrible battle in which from my platoon of 19 men only six survived. And when the Chechens broke into our position and it came down to grenades and we realised we were all going to hell - I saw real Russian people. There was no fear any more. There was a kind of cheerful anger, a detachment from everything. There was only one thought in my head: "Batya" asked me not to let you down. The wounded men bandaged themselves, injected themselves with Promedol and continued to fight. 
Then the Vainakhs and I went into hand-to-hand combat. And they ran away. That was the turning point of the battle for Grozny. It was a confrontation between two characters - the Caucasian and the Russian, and ours proved the tougher. It was at that moment I understood that we could do it. We have this hard core in us, we just need to clean the crap out of it. In the melee we took prisoners. Looking at us, they weren't even whimpering - they were howling in terror. Then a radio intercept was read to us - Dudayev's order was passed over the guerrillas' radio networks: "Do not take prisoners and torture the spetsnaz from the Eighth AAC and the airborne special forces, but kill them immediately and bury them like warriors. We were very proud of this order.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_19">
		<text>Many people would not like to remember it. It was a turbulent time. There were gardens between Gojskaja and Komsomolskaja, and behind them the spirits had positions of anti-tank missiles. Their operator was cool, he hit the filler three versts away. Not only that, he tried to cover the checkpoint of the 324th regiment, fired at the checkpoint, and it was all four kilometres away. It was this PTU that the commander somehow aimed at us. We proceeded from the assumption that the position wasn't badly guarded, and if one wanted to shoot the operator, one would do it silently. Therefore we asked the commander to order a VSS "Vintorez" from the RAW depot. He prescribed the rifle, but someone had to go to collect it together with the head of the service of rocket-artillery armament. He and I decided to go to the regiment in a passing convoy. 
The situation in Gojskoye was as follows: the spirits could not turn the confrontation in their favor, as we outnumbered them in firepower (artillery, aviation, etc.), and we could not take Gojskoye because of our small number. Anyway, we got the spirits, and they told us that if any other unit of the 245th MSP would approach Goyskoye, they would close the gorge and blockade the regiment. 
It arrived in Nizhniye Atagi, where we waited for the column, at half past two. It was made up of demobilised conscripts from the raid group, and also of those who were on their way to the regiment on leave for family reasons. (Naturally, they, like me, were nowhere accounted for, and so later, when the fighting was behind us, the exact number of losses in our ill-fated column was quite difficult to calculate. In particular, the Ural with the demobees, of whom there were 20, burned down after a single Bumblebee hit. They were carrying food there, and the boys were sitting on sacks on top - so they all burned down...). 
I moved along the column to find out about the mail - there were no letters. When I went back, I saw four caravans in a row, and one of them had my good friend and fellow-countryman, Arkasha. It turned out he was the deputy leader of the tank squad. Well, that's lucky! "Arkasha, do you have an empty seat in the cockpit? It wasn't befitting a sniper - a white man - to be hovering in the dust on the armour. He says: "Come and have a look for yourself!" I went in, moved the bag with vodka, which he was taking to somebody for his birthday. That's all right, I'll fit in. 
At about 14.00 we set off. At 14.10 we have passed Chishki and before an input in the gorge the shutters were pulled. Arkasha says: "Look, there are only women and children". And just yesterday the guys from the 324th regiment told me an omen: "If there are men, women and children on the road - everything is normal. If it's just chicks - no way, soon it'll be an ambush." 
The column stretched on the "mother-in-law's tongue" (it's a serpentine road). The tankers could hardly turn around on it, and I don't know how the MAZ trucks, which were pulling the unserviceable equipment, got through. All is quiet, calm. We drive on, we tell jokes. We drove through Yaryshmardy, the head of the column has left behind a turn, the tankers have passed the bridge across the dry river bed. And here - an explosion ahead, we look - the tank turret was thrown up from behind a hill, the second explosion - somewhere in the head of the column, and the third one just bang between the forward going and our tank. The explosion tore the bonnet off and smashed the windows. That was the first time I was shell-shocked. Arkasha had already got out of the car, but I got tangled up in the two door handles. Eventually I fell out of the cabin. The fire was very dense, but I had already begun to think and ran away from the tank 15 metres away, in spite of the fire of the spirits. I found some hollow in the roadside and pushed my ass in it. Nearby, an enlisted man lay down. The first shock passed and I could see how things were going. And things were not good. Pourers stood on the road. Guys from the tank platoon are shooting off in all directions as they can, it is not clear where exactly the spirits are. Arkasha pisses into the white light from under the wheel of his tank. 
Just past me a grenade hits the tank that was behind us. The tank's on fire. I figure if it blows up now, we'll all get very hot. Trying to figure out where that thing came from. I see somebody crawling about 170 metres away from us. I looked through the sight and the "strangler" was already preparing a new grenade... I brought him down with the first shot, I felt pleased with myself. I start looking for targets in the scope. One more "dushko" sits in a trench, sprinkles a machine gun. I shot, but I can't say for sure whether I killed him or not, because the bullet hit the upper edge of the parapet at chest level, behind which he was sitting. The spirit disappeared. Either I got him, or he decided not to tempt fate anymore. Again I aimed the sight and saw that the spirit "on four bones" was crawling up the hill. I only frightened him with the first shot. It began to move its limbs more actively, but had no time to escape. The second shot, like a good kick in the ass, threw him over his head. 
While I was firing at spirits, Arkasha drove away the burning pourer and threw it off the road. I listened, the machine gun seemed to be working. Something was set on fire behind us and black smoke went towards us in the gorge, I couldn't see anything through the sight. My conscript Dmitry and I figured it was time to fuck off. We got ready and rushed across the road, fell behind concrete blocks before the bridge. We couldn't lift our heads, and the machine-gunner pounded the pours, and not unsuccessfully. He set them on fire. We were lying down with Dima, a meter and a half wide river of burning paraffin was running past us in the direction of the bridge. The flames were unbearably hot, but as it turned out, that was not the worst thing. When the fiery river reached the "Ural" with charges for SAU, all this stuff started to explode. I see, some things with rags fly out of the car. Dima explained, that it is illuminating shells. We lie down and count: Dima said there were about 50 of them in the car. Meanwhile the second "Ural" with high explosive shells caught fire. It is well that it did not detonate completely, the shells were scattered aside by explosions. 
I was lying there thinking: "Shit, why isn't anybody in charge of us? It turned out later that Khattab had planned everything so well that at the very beginning of the battle the entire control tower, which was equipped with the two command and staff vehicles, was cut down by small arms fire, and the armoured personnel car was left untouched for the whole battle. 
Suddenly something in the second "Ural" with high explosive ammunition has exploded so that the back bridge with one wheel as a candle has gone upwards for 80 meters and, by our reasons, it should have fallen down directly on us. Well, we thought we were done for. But we were lucky: it fell about ten metres away. Everything was in smoke, everything exploded. Can't see anything through the sights because of the smoke. The shooting is indiscriminate, but the machine gunner of spirits stood out against the general background. We decided to get out of this hell, ran over to the green area. We allocated sectors of fire together with Dima. I was firing at the front, and he was covering my rear, watching to prevent the spirits from coming from above. We crawled out to the edge, but the tank, which was at the tail of the column, was attacked by the spirits with RPGs. Eight times they hit, but without result. Then the turret at the side of the commander's hatch was punched through. Smoke started billowing from it. Probably, the crew was wounded and the mechanic began to fall back. So backwards he passed all column and, they say, reached the regiment. 
An hour has passed since the beginning of battle. Shooting began to stop. I said: "That's it, Dima, let's go to the end of the column!" We ran under the bridge, I look, there are seven people in Afghan clothes, and beside them there are two dead bodies. We run over. One of the sitters turns around. Oh my God! He had a black beard, a hooked nose and mad eyes. I raise my rifle, pull the trigger... The rest of them turn... ours. Good, I didn't finish it. The contract soldier had a beard. He was sitting dumbfounded without me, stammering, unable to say anything. I shouted: "Uncle, I almost killed you!" And he doesn't get it. 
BMP "limp" was crawling towards us, collecting wounded. It was hit in the torsion, and it waddles so. We threw the wounded inside, got on road - around the cars are burning, something in them bursts. The shooting almost stopped. 
We go. Somewhere nearer to Argun on the road the muzhiks shout: "Guys! We have wounded people here. Help!" I jumped over to them, but the car drove on. I go over to the guys. They say: "We've got a major wounded." There's a major sitting there in camouflage, with a badge on his sleeve. He's hit through the arm and chest. Pale from loss of blood. Only thing I had was a tourniquet. Tied his arm up. We got to talking and it was found out, that he was the deputy political officer of a battalion in the Pacific Fleet. At this time someone from the guys remembered that they had beer, cigarettes, juice, etc. in the car. I covered the guys and they ran off and brought all this stuff. We are lying, drinking beer and having a smoke. It began to get dark. I thought: "It's getting dark, the spirits will come down, no help, and we're screwed!" We decided to choose a better position. We took a hillside, occupied it, lay and waited. The guys from RMG show me the situation. Dukes used RPGs to burn the cars with ammunition, and the ones with food were simply pelted with small arms. 
The artillery strikes very deliberately - only along the slopes and not hitting either the populated area or us. Then four Mi-24s arrived and worked their way through the mountains. It got dark. We hear terrible rumbling from the direction of the 324th regiment. It appeared that support was rolling. Ahead of them was a T-72, BMP followed by a tank. Near 50 meters it stopped and aimed its gun at us. I think: "That's it! The spirits haven't killed - they will kill us in the heat of the moment! We rise up, waving our hands - as if they were ours. The tank swung a trunk, turned around and as though shoots in "green area" in 20 meters from itself. From this "help" the people jumped - they creep on the grass, pour around themselves from automatic rifles. We yelled to them: "Men, why are you crawling? There is nobody here any more". It appeared, it was a reconnaissance of 324-th regiment. I came up to officers and I say: "What you here fight? We should go to the head of a column!" And they to me: as you were here and also understand, take ten men and move with them where you told. 
I walked around, found some scouts, and we moved forward. I counted over forty burned corpses. Judging by which vehicles remained intact, the spirits had a clear indication of where everything was. For example, the medical MTLB remained untouched at all, only the mechanic was hit with small arms, and the ZUU behind it was literally turned into a sieve. Then we wondered why the help arrived so late: if they had arrived an hour and a half earlier someone would have survived in the head of the column, but the only BRDM had resisted to the end and almost everyone in it was killed. 
As the guys from the 324th regiment told us later, when they reported that our column was being pounded in the gorge and it would be a good idea to rush to their aid, they were told not to move and stay where they were. Help came to us two and a half hours later, when it was all over.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_20">
		<text>I should have reminded you. It is a sore subject for many people. They found this in one of the dead men's diaries. Shit! If I get out, I'll give up smoking, drinking and stuff like that, but that's for later!
Right now I've got to hang on! Where's that fucking BON!
- Call for fucking reinforcements, they're gonna fucking kill us!
- I've told you ten times, they'll be here in an hour if they don't burn us on the way.
- We could be buried in a matchbox in an hour!
- Ask the spirits to stop shooting.
- We have to retreat, the company's been killed! The BON is lost somewhere, the paratroopers are asleep too...
I'm fed up! A little more talk like this and I myself would fall into hysterics, I must hold on, distract myself as only it is possible in this hell.
Then, as if on cue, the fire from the spirits ceased. The hissing of the mines had ceased, the ricochets had fallen silent, the cries of the Aborigines could no longer be heard. There was a silence, worse than the whistling of the mines.
- Did they run out of ammunition?
- Fuck, they were up to something, the bitches.
Then the rumble of gunfire came from the opposite side.
- What's there?
- Fuck knows!
- Guys, it's the paratroopers! They're the elite! No one else!
- Hooray!
- Get the hell out!
Without a command, without anything, all as one rose from the fortifications and rushed towards the unsightly two or three story buildings. The spirits quickly realized that they were now being fucked on both sides. Some of them broke through but were taken out almost unscathed, the rest were finished off long and hard. I vaguely remember the mopping-up of buildings (on the way to Khankala, I was slightly shell-shocked).
Then our long-awaited BON and airborne units arrived. And later a whole mini-brigade of "fathers-in-charge" arrived... A quiet (as far as is possible in Chechnya) winter evening, I sit on the steps of the new headquarters, smoke and think that finally everything is over. We're in the VVS, and that means we're cops, and cops have to protect them. So the paratroopers will beat up Grozny, and I've had enough of fighting! 
Six days later our brigade was sent to Grozny... 
</text>
	</string>
	
	
	<string id="dm_about_aneki_talk">
		<text>Můžeš mi říct nějaký vtip?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_aneki_end">
		<text>To se stává.</text>
	</string>
<string id="stalker_aneki_1">
		<text>No, poslouchej. Mužská solidarita. Sedíme jednou v létě s kamarádem v autě a pijeme pivo. Okna ve vedlejším domě jsou otevřená. Všude kolem ticho, jen v tom našem hraje hudba. Z prvního patra se začalo ozývat funění a sténání, ztlumili jsme hudbu, poslouchali a smáli se) Najednou sténání ustalo a jedna holka vykřikla: - "To je ono? Kluci ani nestačili dokončit písničku! Kámoš vystrčil hlavu a zařval: - "Neubližuj tomu klukovi, my jsme to zastavili!"</text>.
	</string>
	<string id="stalker_aneki_2">
		<text>No, poslouchej. Na univerzitě, na přednášce o psychologii. Profesor: - Dnes budeme na příkladu studovat tři počáteční fáze lidské psychiky: překvapení, podráždění a hněv. Profesor vezme telefon a vytočí první číslo, na které narazí. - Dobrý den, mohu mluvit s Vasjou? - Nebydlí tady. - Tady," říká profesor s úsměvem, "je mírné překvapení. Pak vytočí číslo znovu. - Dobrý den, je Vasja k zastižení? - Žádný takový člověk tady není. Profesor si mne ruce, spiklenecky mrkne na posluchače a vytočí číslo potřetí. - Takže žádný Vasja? - Jdi do prdele! Doufám, že jste příklad pochopili. Z první lavice se zvedne student. - Promiňte, profesore, ale zapomněl jste na čtvrtý stupeň. - Co je to za fázi? - Zasraný stupeň. Student jde k řečnickému pultu a vytočí číslo. - Dobrý den. Tady je Vasja. Nikdo mi nevolal?</text>
	</string>


	<string id="stalker_aneki_3">
		<text>No, poslouchej. Bylo 31. prosince. Kolem desáté hodiny večer. Šli jsme ven oslavit Nový rok. Neseme tři slušný tašky, však víš, věcí. A samozřejmě už nejsme úplně střízliví. A tak zbývá pouhých pět minut do začátku, už se těšíme na zábavu, a najednou... Deset metrů od nás jemně zastavuje policejní auto. Vystupuje z něj seržant a míří přímo k nám. Samozřejmě jsem přemýšlel velmi chmurně - v lepším případě dostanu pár drobných, v horším případě se dočkám Nového roku na policejní stanici. Jaký to způsob oslavy... Přišel seržant: - Položte ty tašky na zem! - Poslušně pokládáme tašky na sníh. Můj přítel: - Dejte ruce pryč, - dává ruce pryč. - Hrst! - Překvapeně složí ruce do hrsti. Seržant sáhne do kapsy a nasype mu do dlaní hrst bonbonů. Pak se otočí a jde k autu. Otočí se od auta a řekne: "No, na Silvestra čekáte nějaký zázrak!"</text>.
	</string>

<string id="stalker_aneki_4">
		<text>No, poslouchej. Ranní formace. Zamračený velitel roty si pečlivě prohlíží řady mladých rekrutů. A pak se jeho pohled zastaví na rekrutovi bez opasku. - Soudruh voják. Kde máš opasek? O čemž se voják, pocházející zjevně z inteligentní rodiny, ale již postupně začínající ovládat záludnosti armádního lexika, hlásí hlasem aspirujícím na vyvolání porozumění: - Soudruh major. Ukradli jsme ho. - V armádě takové slovo "kunda" neexistuje, - odpovídá velitel roty a náš voják postupně začíná rudnout od pih až po uši, když pochopí, že takovou drzou formulací ranil velitelovu jemnou duši. Další velitelova věta však vše uvede na pravou míru. - V armádě existuje slovo, které znamená "v prdeli".</text>
	</string>


<string id="stalker_aneki_5">
		<text>No poslouchejte. Po boji sedí vojáci, všichni naštvaní - mnoho jich bylo zraněno a zabito, Němci nebyli sraženi z výšin. Začnou přemýšlet, jestli Hitlera chytí, co s ním? Jeden z nich navrhuje: "Utopit ho ve sračkách! ". Ostatní říkají: "Ne, to je příliš jednoduché. "Předák kouří. Dva: "Rozčtvrtit toho parchanta! " Všichni: "Ne, to je moc rychlé. " Poddůstojník kouří. Třetí: "Svažte ho a strčte do mraveniště, ať ho sežerou! "Ne, to by nevypadalo dobře." Předák dokouřil cigaretu: "A teď poslouchejte, synové, co s ním doopravdy uděláme! Vezmeme železnou kolejnici, jeden konec nahřejeme a druhý mu strčíme do zadku! " Mrtvolné ticho. Nakonec se odvážil nejmladší: "Soudruhu předáku, proč je studený? Mělo by to být naopak! "A aby ho spojenci nevytáhli!!!</text>
	</string>

<string id="stalker_aneki_6">
		<text>No, poslouchej. Císař Alexandr III, kníže Golicyn a poručík Rževskij jedou v otevřeném lardě. Náhle z davu vyběhne člen populistické strany a hodí bombu. Rževskému se ji podaří chytit a hodí ji do Něvy. Císař mu říká: "Poručíku, vděčím vám za život - ptejte se, na co chcete! Ten bez váhání: - Žádám o ruku kněžny Golicyny. Císař ke Golicynovi: - Kníže, slyšel jste to? Váhá: - Vaše Veličenstvo... - Kníže, rozumím. Generál Rževskij žádá o ruku vaší dcery. - Ale Vaše Veličenstvo, jsme jeden z nejstarších rodů v Rusku... - Dobrá, kníže, i s tím souhlasím. Generál hrabě Rževskij žádá o ruku vaší dcery. - Ach, Vaše Veličenstvo! Ještě je tu názor světa! - Kníže, přijímám všechny vaše podmínky. O ruku vaší dcery žádá můj osobní přítel, generál hrabě Rževskij. Golicyn: Souhlasím. A Rževskij ho odstrčí, sesune se na židli vedle imperátora a poplácá autokrata vší Rusi po koleni: "Sáňo, na co, kurva, potřebujeme tuhle kněžnu! Vždyť je kolem tolik ženských!"</text>
	</string>



	<string id="stalker_aneki_7">
		<text>Poslouchejte. Mladý muž v kavárně pije kávu a dívá se na krásnou dívku u sousedního stolu. Nakonec se rozhodne k ní přistoupit: - Dívko, můžu si přisednout? Dívka křičí na celou kavárnu: - Já s tebou spát nebudu! Lidé se otočí a usmějí se. Chlapec se zrudlý vrátí ke svému stolu. Vtom si k němu přisedne stejná dívka. - Promiňte, ale jde o to, že jsem psycholog a píšu disertační práci o chování různých typů lidí v nevhodných situacích. Chlapec najednou celé kavárně: - Cože?! DVĚ STĚ LIBER?! ? Dívka vyběhne na ulici. Chlapík se klidně sebere, vyjde ven, přistoupí k ní a řekne: -Je mi potěšením, jsem právník a vím, jak v lidech vyvolat pocit viny...</text>
	</string>

<string id="stalker_aneki_8">
    <text>No, poslouchej. Vědci vytvořili jedinečný počítač s umělou inteligencí, rozsáhlou znalostní databází, procesorem pro řeč a syntetizátorem emocí. Měl odpovědět na všechny možné otázky. Před tím, než ho představí veřejnosti, se rozhodli položit mu těžkou otázku. - Může muž mít ženu? - zeptal se jeden z tvůrců. - Ano, ale je nemorální ubližovat ženě, - odpověděl počítač. - Jak je to hloupé! - Tvůrci se zasmáli. - Nebudu odpovídat dál, - řekl počítač. - Jdi do hajzlu.</text>
</string>
<string id="stalker_aneki_9">
    <text>Poslouchej. Byl tu kněz, který stavěl kostel. A všechno bylo v pořádku, ale zvonice neustále padala dolů. Postavili ji, padla dolů. Postavili ji znovu, znovu padla dolů. A pak se knězi zjevil anděl Boží a řekl: "Postav svoji ženu do základů a tvůj chrám bude stát věčně." Mladý kněz miloval svoji ženu, ale miloval také Pána. A kostel musel být postaven. Truchlil, plakal, rozloučil se se svojí ženou (a byla to zbožná žena, takže to bylo nezbytné) a zazdil ji. Ale zvonice stejně padala dolů. Protože s odolností si nemůžeš hrát.</text>
</string>


	<string id="stalker_aneki_10">
		<text>No, poslouchej. Na křižovatku narazila šest stovek a kopějka. Z šestnáctistovky vyjede býk s řetězy tlustými jako paže a z kopečku vyjede ten samý chlap. Řidič šestnáctistovky: - Máš úplně stejný nový auto! Druhý muž: Jsi v háji! - Volá na svůj mobilní telefon. O hodinu později přijíždí nultý valník. Druhý: - Za hodinu mám pro tebe nové?! První: - No jo... - Teď mi sežeň nový! Za hodinu! Čas vypršel!</text>
	</string>


	<string id="stalker_aneki_11">
		<text>No, poslouchej. Chlap se snaží "okouzlit" podnapilou dívku v baru: "Vsadím se s tebou o deset liber, že tě ošukám tak dobře, jak jsi to ještě neviděla, a ani se tě nedotknu. "Jsi idiot, to se prostě nemůže stát." Rozbijte to někdo! " Zaklepal, chlapík odvedl dívku k sobě domů a celou noc ji šukal, dokud neztratila puls. Ráno ho vzbudila a řekla: "To byl opravdu nejlepší sex mého života, ale ty jsi na mě pořád sahal." "Dej si tu desítku na stůl," zamumlal chlap přes spánek a otočil se zpátky ke zdi.</text>
	</string>


	<string id="stalker_aneki_12">
		<text>"Tak poslouchej. Děsivá ženská, cihlový obličej, vchází do nákupního centra se svými dvěma syny, na všechny se dívá jako Lenin na buržousty a při sebemenší příležitosti strká do dětí. Prodavačka jí říká: "Dobrý den, vítejte. To jsou ale roztomilé děti! Dvojčata? - Co to meleš za blbosti, lehkomyslná? Jednomu je devět let, druhému osm! Jsi slepý, nebo jen idiot? - Ne, nejsem ani jedno. Jen jsem nemohl uvěřit, že by tě někdo ojel dvakrát.</text>
	</string>

	<string id="stalker_aneki_13">
		<text>No, poslouchej. V prázdninovém domě byl nenápadný chlapík, který už dlouho otravoval nóbl dámu kvůli intimnímu vztahu. Ona se mu jen vysmála a řekla, že s tvým talentem... Pak se s ní ten chlap vsadil, že ji dokáže ošukat dvacetkrát za sebou. Jedinou podmínkou bylo, že se vše musí odehrát v naprosté tmě a že se po každé musí jít umýt. Sázka byla o auto a žena souhlasila. Nastala noc a muž se pustil do práce... Jednou, dvakrát, třikrát... Po sedmnácté už to žena nevydržela a vykřikla: "A dost! Prohrála jsem! Nemůžu dál, rozsviťte světlo! Světlo se rozsvítilo a ona před sebou uviděla velkého neznámého muže. - Kdo jsi? ? - vykřikla. - Co tady děláte? Kde je ten malý hrbolatý? - Aha, to musí být ten bavič. Prodává lístky venku před vchodem...</text>
	</string>



	<string id="stalker_aneki_14">
		<text>No, poslouchej. Pozor! Je tu nový způsob, jak podvádět! Měli byste to vědět! Operuje skupina mladých dívek. Probíhá to takto: Vyjdete ze supermarketu, jdete k autu, naložíte se a chcete odjet. V tu chvíli k autu přiběhnou dvě hezké kočičky a s pláčem žádají o odvoz do metra, že jim ukradli peníze a že je tam čeká maminka. Vy souhlasíte. Jedna si sedne na přední sedadlo, druhá dozadu. Najednou se ta vpředu sehne a začne ti kouřit péro, zatímco ta druhá ti chroupe nákup, zatímco ty truchlíš. Otázky, na které mnozí hledají odpověď, jsou následující: 1) Ve kterém supermarketu je hledat? 2) Co má ten za vámi rád k jídlu?"</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_15">
		<text>Poslouchejte. Školačka jde na ples. Přistupuje k matce: - Mami, když políbím kluka na rty, můžu otěhotnět? Matka (s úsměvem): Ne, samozřejmě že ne. - A když ho políbíš jazykem? Matka (napíná se): Ani to ne. - A co když mu ho vykouřím? Matka (šokovaně): Ne, neotěhotníš. - A co anální sex? Matka (napůl v mdlobách): Ježíši, dcero, tohle všechno budeš dělat na plese?!!! - Ne, mami, neboj se. Jen zjišťuju, kdo je otec.</text>
	</string>


	<string id="stalker_aneki_16">
		<text>No, podívej. Dědeček, veterán z druhé světové války, byl poslán na turné do Německa. Na velvyslanectví dědeček vyplňuje dotazník a v něm jsou tyto otázky: - Datum poslední návštěvy Německa. Píše: duben - květen 1945. - Druh dopravního prostředku, kterým navštívil (nutné podtrhnout)... a seznam: letadlo, vlak, auto... jiné. Dědeček vše vynechal a napsal: tank T-34!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_17">
		<text>No, poslouchej. Vyšetřovatel prokuratury se hlásí prezidentovi: "Vasiljevová ukázala na Serďukova, Serďukov na Čubajse, Čubajs na Surkova, Surkov na Medveděva, Medveděv na...". "To stačí... - přeruší Vladimir Vladimirovič - už je zcela zřejmé, že nikdo za nic nemůže..."</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_18">
		<text>No, poslouchej. Schopný prodejce pojištění: Nově příchozí vojáci byli zahnáni do kouta, na scénu přišel pojišťovák, usmál se a řekl: - Chlapi, já vím, že nechcete dlouho poslouchat žádné kecy, takže vám za minutu vysvětlím, jak je to s pojištěním. Smysl pojištění je jednoduchý: pokud ho nemáte, byli jste vysláni do boje a zemřeli jste - vláda pošle vaší rodině kondolenční dopis. Pokud ho máte, byli jste vysláni do boje a zemřeli jste - vláda pošle vaší rodině 20 000 dolarů. V tomto okamžiku se odmlčel, rozhlédl se očima po místnosti a zeptal se: - Kdo myslíte, že bude v tomto scénáři poslán do boje jako první?"</text>.
	</string>
	<string id="stalker_aneki_19">
		<text>No, poslouchejte. Manžel si šel lehnout ke své ženě, ta už podřimovala a přes spánek řekla: - Světlo... Manželka ho vší silou plácne do čela a chudák muž rozšíří oči: - Proč? - Kdo je, kurva, Sveta?! Já jsem Galja! Ty nejsi Galja! Ty zasranej idiote! Zhasni to světlo!" </text>
	</string>


	<string id="stalker_aneki_20">
		<text>Poslouchej mě. Jeden člověk spáchal zločin. Byl dopaden a předveden před krále k soudu. Jeho čin se trestal smrtí, ale král mu nabídl, aby si vybral svůj osud: buď bude oběšen, nebo půjde za velké, černé, děsivé ocelové dveře. Zločinec si to rozmyslel a vybral si šibenici. Když mu nasadili oprátku na krk, náhle řekl: "Byl jsem zvědavý: co je za těmi dveřmi? Král se zasmál: "No vidíte, je to zvláštní věc. Dávám každému na výběr a každý si vybere šibenici. - Co je za těmi dveřmi? - ... Zločinec se zeptá. - Stejně to nikomu neřeknu," dodal a ukázal na oprátku. Král po chvíli odpověděl: "Je to zadarmo. Ale lidé se tak bojí neznámého, že raději volí provaz než neznámé!"</text>
	</string>
	
	<string id="dm_about_zonanews_talk">
		<text>Řekni mi něco o Zóně.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_zonanewsend">
		<text>To je zajímavé.</text>
	</string>
	
	
	<string id="stalker_zonanews_1">
		<text>Takže vlezeme do hangáru. Všude kolem je prach, pavučiny - úplně pod střechou; detektory kazí totální nesmysly: ne že by nikdo kolem nebyl a my v přírodě neexistovali. Zaujmeme pozici na perimetru: Sanyok vpředu, my se kryjeme... A pak - BUM! Takové obrovské železné trámy, zrezivělé pod stropem, takže se jeden utrhne - a dolů! Jak se mu Sanyok vyhnul, neví, ale ta věc se zřítila přesně tam, kde stál. Spadl a odkutálel se, vůbec se nezvedl a začal střílet ze země! Ostatní se taky lekli, pitomci, a šli se zasadit do bílého světla. Pak začal Sanek křičet něco o nějakém stvoření v rohu. Dívám se - žádného tvora nevidím... Každopádně je to tady, ne operace, ale zmatek... Bordel... Šli jsme se projít kolem těch ruin; šli jsme pět minut - opatrně, abychom se zase neocitli pod těmi trámy. A nesmysl, nesmysl plný: objeví se jeden, pak druhý, něco se objeví, začnou střílet postupně na prázdné místo. A dva z nich neměli vůbec štěstí: jeden šel po hladké podlaze a najednou spadl do jámy a druhého roztrhly rozbité dveře přes záda. Všichni jsme žasli, protože bylo zřejmé, že se nějaká potvora dobře baví. Vystřelili jsme psi-ochranu a do každého rohu dali plynový granát - a čekali, až se někdo objeví, prsty na spoušti. Čekali jsme a čekali... A ta potvora, jak se později ukázalo, létala nebo co...Zatímco jsme dole blbli, seděla tiše pod stropem a bavila se, mrcha jedna. Přišla k nám až pozdě a téměř náhodou. Ten parchant uvolnil pár trámů a půlka střechy se na nás zřítila, čtyři chlapi na místě na hromadě... Tam jsme to schytali! Když Sane uslyšel nahoře šramot, automaticky vystřelil - užitečný reflex, sakra! To byl ale řev! My jsme samozřejmě taky vyskočili a stříleli ze všech zbraní... Ta potvora přišla s křikem shora, až mi z toho praskalo v uších. No, a tam jsme se vyřádili: někteří z nás to mlátili pažbami pušek, jiní do toho prostě kopali a Sanyok vytáhl nůž, aby to vykuchal bolestivěji... Velitel je samozřejmě všechny s obtížemi vytáhl, jinak bychom toho prevíta museli seškrabovat z podlahy lžící...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_10">
	<text>Slyšeli jste o Průvodci? Prvním stalkerovi. První, který šel do Zóny, a je stále naživu. Říkají, že vás může dostat kamkoli. Jiná věc je, že je problematické ho najít - nevyvěšuje plakáty s adresou... A také ne každý souhlasí, že ho doprovodí. Bude chtít hodně peněz, ale když jste ho našli a uzavřeli s ním dohodu, můžete být jisti, že vás dostane na správné místo. To je ten člověk, se kterým se musíte poradit. Musel vidět, co je pod radarem...</text>
</string>
<string id="stalker_zonanews_11">
	<text>Existuje velký rozdíl mezi tím, když jsi chlap, a tím, když jsi chlap... Myslíš si, že dostaneš peníze zadarmo? To není možné! Peníze dostaneš jen od podivína nebo stalkeru... Musíš přemýšlet. Musíš tam přemýšlet a tohle je ještě lepší. Býci tu nepřežijí dlouho. To nefunguje bez půdy... No a tady je dohoda. Tři z nás procházely zahradou s Sinia a pozdějším Chains. Viděli jsme, jak srna škrábe. No, schovali jsme se. A on kolem nás prošel a ani si nás nevšiml. Je tak malý, ale táhne velký pytel. A má kulomet. Kdykoliv nás může poslat do nebe olivami. Tak mi Bruise řekl: "Dejme tomu mozku, co tam má? A já mu řekl: "Klid, klacku! Raději sleduj, kam vede jeho kořist." No... Srna někam spadla - ani jsme si toho nevšimli. No, počkali jsme. Vyšel asi dvacet minut později. Zatímco se třásl, Cepa se tiše přiblížil a vytřásl mu z trellisu polovinu šoudu. On a Bruise začali roztahovat tělo: měl na sobě skvělou zbroj a lopatu... Vykálil jsem se - moji kluci mi vždy dají moje, jsem v tom na život a smrt. To je na hovno... Každopádně, chlap byl tvrďák. Něco na sobě nastavil, aby to vybuchlo, když mu někdo sundal zbroj. Rychle jsem se odtamtud dostal - na výstřel nebo výbuch by nepřišlo mnoho lidí... Vrátil jsem se za měsíc. Cepa, Bruise a srna, ani stopa od kostí. Vůbec nic. Každopádně jsem zjistil, kde se potápí v troskách, takže jsem tam šel sám... No, prošel jsem třemi místnostmi, nic. Pak jsem viděl hromadu postelí nahrabaných do rohu. Proč by tam bylo tolik postelí? Tak jsem tam šel, abych to uklidil. Učinil jsem to. Vidím kurva ženu, vchod. Takže jsem zvedl víko, rozsvítil svítilnu. Světe div se! Jsem v nebi. No, co se stalo, je moje věc. Nic jsem nezmeškal. Kdybych měl uši nastražené, byl bych už mrtvý nebo bych pořád pobíhal bosý jako někteří lidé.</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_12">
	<text>Říkají, že existuje skupina chlapíků... Někdy je nazývají šamani a někdy druidy. Tvrdí, že nepoužívají žádnou elektronickou výbavu, protože jsou blíž přírodě a všemu tomu... No, tvrdí, že Zóna je plná elektroniky... ...silněji reaguje na elektromagnetické záření... Jo, a posílá na tebe monstra. Jak to popisují, Zóna je živý organismus. Říkají, že je zakázáno vstupovat do ní s elektronickými zařízeními, protože ten pravý člověk si poradí bez jakýchkoli příslušenství. Ale své kulomety si s sebou nosí, parchanti... Nevzali by to třeba jen zuby a drápy... Na druhou stranu, neumírají ve Zóně příliš mnoho. Neumírají častěji než my... Takže možná měli pravdu... Je pravda, že do Zóny přicházejí více od běloruské strany... Bylo by dobré je vidět... a zjistit, kolik artefaktů mají v kapsách...</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_13">
	<text>Někdo ví o nějakých tajných laboratořích hluboko ve Zóně? Je to jako by tam stále pracovali... Ano, ano... Není jasné, jak by tam někdo mohl přežít... bez zásob, bez energie... Což nás vede k otázce, možná tam nepracují lidé. Mluvil jsem s jedním chlapem. Neviděl laboratoř. Ne, neviděl, ale zachytil nějaké divné konverzace na Yantar. Mluvili o nějaké laboratoři. A ten druhý muž tomu prvnímu přísahal, že se jednou narazil na postavu oblečenou jako stalker, ale sofistikovanější... A ta postava mu prý řekla, ať tudy nechodí, že tu pracují. No, chlap měl strach... samozřejmě měl! Kolikrát jsme to už viděli...? Na druhou stranu to vypadá, že se to stalo poblíž radaru... No víš... Máš pravdu. Takže si nemyslím, že je to pravda. Ale na druhou stranu... mutace jsou různé, že? Možná už nejsou lidé, ale nějaká druhá energetická bytost? Co říkáš?... No tak, nepřeháněj...</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_14">
	<text>Víte co? V této části Zóny je téměř nemožné spát... Mám štěstí, že stejně nemohu spát... ale lidé mají takové noční můry, že se ráno neprobudí... ...například ze srdcového záchvatu... Někteří přesunou své koně, někteří zešílí... Nedávno však koluje zpráva, že existuje lék. Pokud opravdu potřebujete spát, měli byste najít starý kbelík... nebo aspoň velký hrnec... tam se vaří... Musí být neporušený... Dáte si do něj hlavu a spíte jako v Božím lůně... Smějte se, smějte. Podívám se na vás za pár dní, až budete unavení. Chytřáci... Řekněte mi, proč se tu v poslední době objevili vojáci v tajných helmách? Ano, dva roky od nich nebylo slyšet ani pisnutí, ale teď se tu objevují. Mají nějaké nové helmy. Chlapi našli jeden mrtvý tělo, říkali. K helemě je připojena mřížka z měděného drátu. Takže na hovno je tenhle postroj? A vůbec to "g-j-j" není zadarmo, to vám můžu říct. Anomálií tady není mnoho na výběr - ne tenhle druh terénu, jsou bezpečnější místa a jsou tu větší kusy... Myslím, že kreslí přístupy. Připravují mostní hlavu. Chtějí se dostat ke Sarcophagus, pamatujte si moje slova. Brzy to bude peklo. Pamatujte si moje slova... Hlavní je, abychom odtud do té doby utekli...</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_15">
	<text>Hele, kluci, víte něco o The Intercept? Tvrdí, že jsou zvláštní jednotky, vojenský personál! Ale jak pracují, co?! Jak pracují! Není to jako ti blbci na kordonách! Nejenže jdou na spodní patra, ale ve Zóně jsou už měsíce! Nekecám! Mají základny, několik z nich, hromadu úkrytů, a mají helikoptéry, co jim na obvod dodávají zásoby. Jejich velitel je nějaký Gromov... Myslím, že je to falešné jméno - říkají mu 'Major' nebo 'Thunder'. Nevěříte mi?! Tak Pakhomich nějaký interception chytil! Chytil ho a Bůh mu pomáhej, nebo by ho praštěli na dobrý den... Tajemství, to je to! Všichni znají Pakhomycha, co? No a právě to je na tom! Není to kecy, jsou to vážné jednotky. Nevím, co plánují, ale dělají pekelnou práci. Kéž bych měl třetinu - ne, deset procent jako oni! - Už bych teď měl postavený dům v Soči na deseti patrech... Říkají, že mají takovou věc... dokážou pozorovat monstra z dvou set metrů daleka. Jakékoli stvoření! Určitě bych chodil po Zóně a plival... Říkají, že tu jsou nějací kluci... Nejsou vojáci, ale nějací naši... Tak či onak, nějací kluci se dostali do centra Zóny. Není to jenom o tom, že se dostali, říkají, že dokážou ovládat zvířata taky! Nejde mimo obvod, k Velké Zemi, a nikdo k nim taky nejde... no, kromě těch, co mají směřování k sarkofágu... Mají dost artefaktů na to si s nimi otřít zadek! "The Duty Boys o nich vědí... vědí, bojují, ale nic neříkají. Když se jednoho z těch policajtů zeptáte: "Povídky", řekne. Nejsou to děvky?</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_16">
	<text>Bratři, slyšeli jste, že nedávno nějací nevěřící přiblížili k anténám? Monolit nás poslal a bratři je včas spatřili. Jedenho jsme vyřídili okamžitě. Ostatní dva se rozutekli. Zbabělci. Jsou to všichni zbabělci. Pouze pravá víra nepřipouští strach! Dva se jim podařilo uniknout, ale Monolit je moudrý a vševidoucí. Potřebuje je živé.</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_17">
	<text>Bratři, Monolit mě povolal v noci. Mluvil jsem s ním. Byl nádherný ve své vznešenosti. Téměř jsem oslepl, ale jeho světlo mě naplnilo velkou silou! Vím, cítím, že jeho moc zůstává s námi všemi! Řekl mi, že pouze silná víra dokáže porazit zlo. Řekl mi, že jeho moc naplní pouze věrné. Také mi řekl, že naše vítězství je blízko!</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_18">
		<text>Co si myslím... Ani si to nemyslím, jen hádám... Co když je všechno - všechno, co tu je - experiment na lidech? Třeba jsou to nějací zelení mužíčci... Proč? Zajímalo by mě, jestli je tohle nějaké testovací místo, co přesně tady testují? Zkoumají, nad kterými artefakty nejvíc slintáme? Nebo jsou to nějaké bomby? Mají je po celém světě, všude v laboratořích, bohatí lidé za ně platí... Ne, to je v pohodě... To bych chtěl vidět. Člověk si koupí nějakou sračku pod stolem, zaplatí spoustu peněz, jako že "my jsme nejlepší", závidí jim, a ono to zkurví. Skvělý! To snad není možný. Ach, já nevím, co se to vlastně děje. Ten, kdo šel pro radar, vám o tom může říct. Jo, možná to vědí, ale nemůžou to říct. Jen bučí a slintají. Možná proto slintají... Eh... To mě nutí přemýšlet... Není to vůbec zábavné...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_19">
		<text>Byl jsem v Temném údolí. Je tam spousta nevěřících, protože moc Monolitu do těchto míst ještě nedorazila. Byli jsme na stráži. V noci na nás zaútočili. Zuřivě jsme proti těm zvířatům bojovali. Zásluhy bratrů byly veliké: Monolit je brzy povolal k sobě. Pro mě připravil další zkoušku. Moje zbraně už nestřílely. Pak mi však Monolit řekl: "Jsi se mnou a má moc je s tebou. Budeš-li pevný ve své víře, rozdrtíš mé nepřátele a přiblížíš se ke mně!" A tak jsem se rozhodl, že se k němu přiblížím. Pak jsem se stal stínem. Přikrčil jsem se a obešel je zprava. Hloupí špehové si ničeho nevšimli. Mysleli si, že s námi skoncovali, a smáli se prázdným tělům našich bratrů. Ale já už jsem jim viděl na záda. A pak z mých rukou udeřila moc Monolitu. Tak je všechny zabila. Jsem šťastný, že ti mohu sloužit, Dokonalý!"</text>
	</string>	

<string id="stalker_zonanews_2">
	<text>Můj partner a já jsme dlouho zkoumali tento výzkumný ústav. Je to opuštěné místo. Nejsou zde žádná zvířata, žádní mutanti. Ale kdo tam šel, buď se vyděsil až za ušima, nebo je už nikdy neviděl. Rozhodli jsme se prověřit to sami. Vyrazili jsme za tmy a když jsme místo dosáhli, už začalo svítat. Auto jsme nechali na louce, pokračovali jsme lesem až na okraj. Zastavili jsme tam, partner zůstal dole, a já jsem vylezl na strom s optikou, abych zjistil, co se děje v okolí. Viděl jsem budovy, ne úplně opuštěné, téměř všechna okna byla neporušená, dvory nebyly zaraženy travou, na rozdíl od jiných míst - až po pas... Vypadalo to, že zde lidé žili, ale bylo zde úplné ticho a žádný pohyb. Najednou na mě dopadly dávky střelby zprava, někdo používal krátké pušky. Zamířil jsem svým dalekohledem tam. Uviděl jsem na střeše jednoho z budov neznámého chlapíka - jako potkan, pronásledovaný, a střílel náhodně do všech směrů. Kdo - podíval jsem se a nerozuměl: byl tam sám. A pak... to začalo... Viděl jsem všechno, jako bych to měl na dlani. Kulomet mu vypadl z rukou... Bylo to jako by se železo obdařilo křídly... Chlap otevřel pusu, něco zakřičel, vytáhl nůž a postavil ho před sebe. A pak - svatá pravda! - podívejte se, před ním visel další. Visel tam se svým bodcem ve vzduchu a nikdo ho nedržel. Co se stalo dál, se nedá říct... Pět minut ho rozřezávali. Pomalu, kousek po kousku, kousek po kousku, kousek po kousku, kousek po kousku... Chudák byl brzy celý v krvi... Pak, když začal zápasit, vypadl mu i nůž... Chlap byl zdvižen do vzduchu a několikrát se přetočil... Něco takového jsem v životě neviděl - jako hadr... Byl jsem mokrý do tří sekund... Pak... Ne, nebudu... Každopádně, když jsem se vzpamatoval, strávil jsem dalších pět minut tou pochodovou optikou. Ruce mi třesly, optika byla zpocená potem... Aspoň jedna bytost! Nic v normálním a infračerveném rozsahu. Když jsem dolů sestoupil, partner se na mě podíval a rozhodl se neptat. Když jsem se vrátil na základnu, byl jsem týden opilý až po obočí. Pak, když jsem se vrátil, zeptal jsem se kolem, jestli někdo něco o tom slyšel. Jen lidi začali ptát, jestli jsem blázen. Tak to je...</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_20">
	<text>Bratři, hlídali jsme okraje Černého lesa, když jsme narazili na osamoceného nevěřícího. Začal se měnit, takže jsme ho nezabili, ale byl stále z poloviny ve svém zvířecím stavu... Vím, že moudrý Monolit to udělal pro nás všechny: znovu nám ukázal pravou tvář svých nepřátel. Nyní je naše víra ještě více posílena! Blíží se to, bratři! Vítězství nad nevěřícími je blízko, a poté Monolit splní naše nejhlubší přání! Dopraví těm skutečně věrným blíže k sobě, k jeho slávě, k jeho velikosti! Budeme navždy zářit v jeho slávě...!</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_3">
	<text>Každopádně, kamarád mi to řekl. Jeho nadřízení ho v noci vzbudili a řekli mu, ať seběhne do laboratoře. Byl ospalý, nerozuměl: jaký náklad? Řekli mu: Přehnal si s alkoholem? Máme tady čerstvé mrtvoly na stole, jsou připravené ke konzumaci! Každopádně dorazil ke stolu. A tam něco bylo... On, vlastně mrtvé lidi ze Zóny už viděl: ať už roztrhnuté, opečené vArenaey, a dostal mutanta ne jednoho tuctu, a tady se začala procházet ve střevech večerní oběd. Byl trochu jako normální chlap, ale na boku měl velkou hrudku dýně. A jeho tělo bylo jako koncentrační tábor, samé kosti a kůže. Ale pochopil to později, ale nejprve řekl, že viděl nějakou spoušť: všechno bylo pokryté oranžovo-červenou špínou, jako krev... Ti parchanti nespořili ani střelivo. Pro-olg... hledání anomálních objektů, člověče... prostě to nejde!... Řekl, že to byla směs cedníku a roztrženého topení... ...a všude chodili v plenkách. Byl to kus masa v černém hadrech. Každopádně zbytek noci a polovinu rána strávil v práci. Odhaduji, že to stvoření, které místní znají jako iluzionistu: černé hadry, vize stalkerů, hlava šest stop v obvodu... Vtipné na jeho tváři, kdo ji viděl, si myslel, že je to jeho čelo. Ne, má skutečně osobnost, ale je velmi malý: jeho víčka se neotevírají a jeho nos je jako jehla, i když má obrovskou pusu, jen zaseknutou na bráně. Chodí a spouští hlavu na hrudi - nemůže ji držet rovně... ...a hádejte, co mají tyto věci k obědu. Houby! Houby! Každopádně, všichni viděli - Zóna je plná hub, takže "starci" dávají zub, že se z nich tyhle věci vytahují. Gurmáni, sakra... A víte, co měl v tašce po boku? No? Rozumíte, v mozku měl sušenky. Víte, od koho? Od kontroly.</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_4">
	<text>Jednoho hlupáka jsme měli na místě... Takže jsme si dali pět minut pauzu, a on se rovnou plazil na záda - a relaxoval. Byl poslední, kdo zvedl zadek země. Tak relaxoval... zůstal za námi a jeho kontrola vzala jeho mozek! - a bylo to. Jestli jste v tomhle nováček, pamatujte. Sípání nebo podezřelý vánek... Ať někdo zajde... i když králíčci jsou tu uchráněni před Bohem... Jedním slovem, musíte být připraveni každou vteřinu. Mám zásobníky a granáty po ruce a samopal nepřetržitě připravený. Pokud uvidíte něco, prostě vyprázdníte půl zásobníku; pokud je něco za keři, také trefíte, a pak se zeptejte. Tady je to kurz pro mladé bojovníky: nedávají vám varování, sežerou vás dřív, než stačíte prdnout. Ano, samostatný příběh o kontrolorách. Řekněme, že vystřelíte na sípání a okamžitě spadnete, ve stejné sekundě! Na záda nebo kamkoliv. Kontrolor se chytne, když vás uvidí - potřebuje se soustředit nebo něco. Zatímco se sluníte ve stínu, posloucháte oběma ušima, jestli něco šustí, jestli něco míří k vám. Klidně můžete šmátrnout se zásobníkem a nemělo by to být špatné mít připravené granáty... Takže pokud je všechno klidné, spočítejte do tří a... A jde se! Vypadněte odsud! Rozumíte? Pečujte o sebe každou vteřinu. Je to jediný způsob, jak tady přežít.</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_5">
	<text>Co si myslím... Ani nepřemýšlím, jen tak přemýšlím... Co když je všechno tady experiment na lidech? Možná jsou to nějací zelení muži... Proč? Ptám se, jestli to není nějaké testovací místo, co tady přesně testují? Zjistí, na které artefakty slintáme nejvíc? Nebo jsou to nějaké bomby, co? Jsou jich po celém světě, všude jsou laboratoře, bohatí lidé za nimi platí... Ne, to by bylo fajn... To bych chtěl vidět. Kupujete si něco pod stůl, hodně platíte, jako "Jsme ti nejlepší", závidí vám a pak to zničí. Ach, skvělé! Ach, nemohu tomu uvěřit. Ach, nevím, co se tu doopravdy děje. Ten, kdo šel na radar, vám na to může říct. Jo, možná to vědí, ale nemůžou to říct. Jen mucí a sliní. Možná proto sliní. Proto sliní. To vůbec není sranda.</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_6">
	<text>Takže... Pamatuji si, že mě někdo včera na něco ptal, ale zapomněl jsem... Ach, vzpomněl jsem si. Takže se ptají, proč se ve Zóně toulají jen naši vědci a cizinci neukážou nos, i když je tady kolem tři tisíce nositelů Nobelovy ceny... Takže budu odpovídat body po bodu. Za prvé, proč by se vůbec sem chtěli plahočit, když nám mohou dát granty s takovými podmínkami, že vám přinesou vše, co potřebujete na stříbrném podnosu? Za druhé, ve skutečnosti tu byli hodně. Poslední dva roky se cizinci bojí jít do Zóny... přihodila se jim jedna velká píčovina. Teď si jen kupují materiály a informace. Plat je dost dobrý, takže pro ně pracuje hodně osamělců a lupičů... Co, o téhle historky jste neslyšeli? Neříkejte! Celá Zóna byla vzhůru nohama a vy jste spadli z nebe. Každopádně to byl velký nasazení. Třicet vědců samotných z poloviny světa... všechny světové hvězdy, samozřejmě sem tam... Důkladně se připravili: byli naložení penězi, vybavením - hory. Vzali jsme pluk vojenských specialistů na ochranu, tři naše průvodce, naložili stíněnými BATERy a vyrazili. Vrátili jsme se týden poté... dvanáct mužů na vydřeném BATERu. Dostali jsme se ke špici u Rottenuwoodu a tam je... ...lupiči... Jo... Nezajímá je, odkud přišli... Téměř všechny dostali. Vyvázli jen tři z obvodu - dva naši a jeden vědec. Dojmy člověka rozohnily na půdě... No, rychle ho chytili za límec a ošetřili. Teď píše knihu o Zóně. Naši kluci jsou v pořádku. Zkušenosti jim pomohly. Ačkoli... asi šli taky svojí cestou: jeden šel k radaru a zmizel, druhý k Velké Zemi. A zbytek si vzala Zóna. Slyšeli jste o Třicetidvoustvarech? Tam je chytili. Nejprve bylo všechno klidné... no, v mezích... Prováděli průzkum, sbírali vzorky, šťourali do anomálií... A pak šíleli. Masová bláznivost. Lidé začali postupně šílet. Náš chlap, ten, co odešel, mi to vyprávěl... Někteří začali trhat hrdla nehty, někteří si rozmlátily hlavy o zeď a někteří jednoduše vložili pistoli do úst a... A pak přišly zvířata. Některá z nich byla v sobě, uzavřela se v domě. Představte si to, co? Venku je noc a všechna zvířata jsou venku a uvnitř lidé šílí jeden po druhém. Slovem, ráno ti, kteří byli ještě zdraví, vyšli. Jeli rovnou zpátky, beze silnice; vzali dokonce pár anomálií... Dostali jsme se do Rotten Forestu... A ti, kdo tam zůstali, nikoho nenašli. Kluci jen říkají, že tam byl nárůst kontrolorů. Ano... Od té doby už nikdo nejde do Města-Třicetidvoustvare, a cizince do Zóny nelákáte...</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_7">
	<text>Tak to jsem chtěl říct. Když vzali tu iluzi, byl jsem tam! Jen jsem se náhodou nacházel v okolí. Můj vůz, moje Niva, praskla přední pravá část. Bolty se ulomily při nárazu. A na náhradní díly není. Hodně jsem nadával, a pak mě pustili do fabriky, abych si vzal ty správné. Bylo to kilometr chůze tam - půl hodiny! A už jsem tam byl... Najednou jsem uviděl - "hlídku"! Ne jen tak nějakou hlídku, ale půl stovky z nich. No, říkám si, že to je krvavý nepořádek... Jen tak stál a ztrácel se v křoví. "Když mě uvidí a začnou mě prohledávat," říkal jsem si, "tak je po mně. Tak jsem se lehl do jámy a snažil se nepočít... A tu střelbu slyším! Takovou palbu jsem v životě slyšel jen jednou... když vzali tu první základnu - starci si pamatují, viďte? Tak jsem tam ležel, poslouchal jsem oběma ušima... Bušilo to, a pak to bušilo... Pět minut poté to utichlo a nikdo ke mně nepřišel. No, našel jsem odvahu, trošku jsem vstal a podíval se dalekohledem. A oni se tahali z dílny ven... zbíjačka, táhli za sebou hromadu svých mrtvých a ilus na plachtě... z ilusu zbyly jen kousky... Schovávali se v rokli. Potom slyším rachot motorů a zvuk zmizí. Počkal jsem trochu déle, nikdo tam nepřipadá. Vlezl jsem tam. Vím, že po Duty už se nic nenajde. Ale bylo to zajímavé! Řeknu vám, že to bylo něco! Téměř prokukovali zdi. Trámy přes podlahu, kus střechy se sesul. Hromady nábojnic až po kolena - opravdová střelnice. Krev, kousky... Nenašel jsem nic užitečného - jen dvě plné plechovky a kulomet ležel tam, zmačkaný trámem... Na šroub jsem zapomněl... Vrátil jsem se k autu, přemýšlel pět minut, vzal jsem šroub z ostatních kol... a pomalu jsem jel... A kdybych tam byl před půlhodinou... Jo...</text>
</string>

<string id="stalker_zonanews_8">
	<text>Jo, takhle jsem se dostal na okraj Pripyatu. Takže jsem se rozhodl nejdřív se porozhlédnout. Našel jsem si místo výš, byla tam velká kotelna s komínem. No, jdu opatrně... jako by bylo všechno v pořádku - byl tam prach, žádné stopy... Dostal jsem se do kotle a plazil jsem se: uvnitř byly schody. Plazil jsem se v tom, jako by bylo vše v pořádku - bylo to zkamenělé. Je to nádherné! Polovina města v dlani! Vytáhl jsem si dalekohled a rozhlédl se... (Krátká pauza) A tak dále... Už jsem chtěl sklouznout dolů, ale napadla mě myšlenka: co se děje přede mnou a já se na to nepodívám! Naklonil jsem se trošku přes okraj, podíval se na jednu stranu, pak na druhou... No, to jsem na to koukal! Tam v nádvoří se prochází trpaslík! Hlavní je, že už jsem téměř dole. Je v pořádku, že mě ještě nemůže vidět. Ale nejsem schopen mu odpálit věž, Kalash mi visí na zádech, a trubka je příliš úzká na to, abych se otočil. S Makarovem pod paží - sakrament, je to padesát metrů a rozdíl ve výšce... zkrátka, když to nepřeskočím hned - a jsem si jistý, že to neudělám - pak konec světa. Tady sedím a přemýšlím. A zároveň sleduji, co dělá. Dělal něco divného. Nejprve tak bystrý, tak bezstarostný, začal hrabat v hromadě šrotu - jen kousky létaly doprava a doleva. A najednou jen tak stál a zmrzl. Zdá se, že poslouchal. A pak to byl opravdový nepořádek. Šrot v té hromadě začal pohybovat sám od sebe. Trpaslík rychle skočil stranou, postavil se jako sloup, položil si ruce na hlavu, obratně si pokroutil dlaněmi... a začalo to na něj letět! Ze všech stran!.. Plech, cihly, šindel, větvičky... Mělo ho nad hlavu. No, říkám si, že to je konec. To je konec, koťátko už nebude píčovat... To není možné! Dvě sekundy šrot ležel na zemi a pak to prostě takhle všemi směry trysklo! Byly tam nějaké kusy trubky a narazily do betonového plotu. Stál tam půl minuty, něco uvažoval, a pak se otočil a vrátil se do budovy. Dal jsem si minutku oddechu. "No," říkal jsem si, "je to trochu dobrý, pojďme odtud ven. Najednou tam byla rána kouře. A pak se udělalo horko. Do pekel! Někdo začal odkudsi dole požár! Za minutu - bylo po dechu. Zvládl jsem to dotáhnout až k okraji komína - tam nebylo žádné úkryty, tak jsem se posadil a postavil nohy nahoru... Kouř mi stále kouřil oči, tj. nebylo tam dostatek vzduchu... zkrátka, musel jsem se rozjet rychle! Měl jsem vždy půlmetrový provaz na případ požáru... Byl jsem si jistý, že jsem hasič... Takže jsem ten provaz rozkroužil - nebyl moc tlustý - přivázal jsem ho k komínovému komínu v nejlepším výhledu, roztrhal jsem si šálu na dvě části, obtočil ji kolem pasu a plazil jsem se nahoru, modlil jsem se ke všem bohům... Mé jediné myšlenky byly: Lépe nespadnout dolů! Nenašel jsem bezpečnostní lano, rozřízl jsem si ruce... Samozřejmě, podle zákona špatného štěstí jsem byl pět metrů od země. Musel jsem skočit. Co dělat? Ach, jsem ve slepé uličce! Měl jsem štěstí, nic jsem si nepolomil... Ale zranil jsem se a pravou nohu jsem si pěkně natáhl! Pak jsem si myslel, že jsem si přetrhnul vaz. A pak jsem si to tolik námáhnul, že jsem mohl vyhrát zlatou medaili v běhu...</text>
</string>

	<string id="stalker_zonanews_9">
	<text>V té době jsem nemohl uvěřit vlastním očím. Představíte si krásné dívky, že? Ale tahle byla... byla... Dokonalá. Jo. To bylo to. Dokonalá. Měl jsem pocit, že svět kolem ní byl černobílý a rozmazaný, zatímco ona byla jediná v barvě a ostrosti. Ten způsob, jakým se pohybovala! Takové něco jsem nikdy předtím neviděl. Zalapal jsem po dechu. Ona nepotřebuje tuto vědu! Co tu, v Zóně, dělá? Jo, v Zóně. Byl pozdní odpoledne... U autobusového nádraží je samostatná devítipatrová budova. Nejprve něco zablýsklo ve výloze v přízemí. Sundal jsem z "kalashe" pojistku, a pak se podívám - vyjde ze dveří... Chtěl jsem se otřít oči - co jiného můžete čekat od Zóny? A jde nahoru. Stojím tam jako blázen, hledím... Mám pistoli připravenou - je to zvyk... Všimne si mě... Usměje se... Pozdraví... Něco neslyším, jen se na ni dívám. Měla na sobě modrý overal, světlý... ale ne kapucí, skoro těsný... Její postava byla fantastická! Tehdy jsem si uvědomil, že neslyším, co říká - stál jsem tam a usmíval se od ucha k uchu... Ona, jak se ukázalo, byla z výzkumné skupiny. Zeptala se mě, jestli jí mohu pomoci. Ona! Za ní bych šel do anomálie...! Řekla, že pracuje na těchto, jak se jim říká... endemitech Zóny. Víte, rostliny, které se vyskytují pouze zde. Řekla, že utekla před strážci, protože s nimi není žádný prostor, a sem přišla sama. Nevím. Věřil jsem tomu. Souhlasil jsem jí pomoci - něco jí přinést. Dva dny poté jsem se objevil, jak jsme se dohodli. Téměř jsem se pětkrát sám skoro zabil, když jsem to balil. Jak jsem šel, měl jsem v hlavě jednu myšlenku: uvidím ji znovu! A nic. Nepotkal jsem ani ten dům, kde jsem ji potkal. Jen tak... Ale jaká byla! Zářila uvnitř...</text>
</string>

</string_table>
