<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250"?>
<string_table>
<string id="gar_bandit_leader_hello_11">
	<text>Co jsi zač?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1">
	<text>Hmm... musíš přemýšlet. Tak poslouchej. Musíš odstranit jeden prvek. Pokud s tím souhlasím, dáme schůzku s klientem u starého autobusu za východní zdí. Bereš to?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_hello_11">
	<text>No, co tu máme?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_hello_11">
	<text>Ty... ik! Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_0">
	<text>Yoga mi dal souřadnice svého úkrytu. Říká, že podle drbů tam teď buď příšery, nebo anomálie.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_bandit_secret_1">
	<text>Podle drbů? Ha! Já znám ten úkryt: je to takový Yoginův oblíbený žertík. Rozhodni se sám, jsi první, komu upravil souřadnice? Už je dost pitomců, co tam běhali. Poslední si dokonce naplnil psi-pilulku, co tam žila, ale pak ho to přihodilo elektrickým proudem. Takže pokud tam budeš skladovat blíž u něj, nebo si vezmeš potápěčský oblek, snadno si odneseš Yogovu odměnu.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_0">
	<text>Yoga se rozhodl jednou provždy vyčistit tržiště od kopáčů.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_destroy_flea_market_1">
	<text>Co? Rozbil věž? To je taková dojná kráva! ... No, tak už je to jasné, pluhoun byl pryč. Akela selhal! Šmelináři lehli, tržiště bude pryč – a co pak oživí kopáče? Prde! Za tři měsíce tu nikdo nebude, aby ždímal prachy od kluků, a co jim pak Yoga řekne? ... Nic, nic. Pak si s bratry ještě něco proberu. Jó, Yoga, sám jsi si vykopal hrob...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_hello_11">
	<text>No a?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_join_0">
	<text>Jak se dostanu do tvé brigády?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_join_1">
	<text>Jednou jsem chtěl přistoupit pod křídla Yogy, ale on mě poslal. Sedí ve svém voze a trpí. Jsou tu samí blbci jako ty! Možná si to rozmyslíš, ovečko, až si to trochu zkusíš...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_0">
	<text>Yoga mi přikázal zabít člověka jménem Avoska. Znáš ho?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_kill_digger_traitor_1">
	<text>Ne, neslyšel jsem. Jen ti radím: nezapomeň na sebe, drahý. Když se člověk podívá do mucky, stane se moc štědrým... Tady můžeš dát požehnání, abys to posral. Hlavně ať ten klient co nejdřív zavře oči, jinak začne litovat štědrosti a bude to pro tebe škoda, ne výhoda, a zůstane ti jen kupa shnilých výmluv.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_0">
	<text>Yoga mi přikázal zlikvidovat nějakého pašeráka a několik jeho zákazníků kopáčů.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_kill_smuggler_1">
	<text>Yoga je pro sebe zlý Buratino! Ať si kopáči dělají, co chtějí, stejně jim to nepomůže. Můžeme je kdykoliv vyždímat, jen je potřeba to dělat chytře. Ale s pašeráky to je jiná věc. Myslí si, že moje zboží vzniká z ničeho? No, ať si maj problémy.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_0">
	<text>Mám pár otázek.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_1">
	<text>Valya.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_11">
	<text>Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_111">
	<text>Co dělám, co dělám... Nalévám šťávu a kopu do šroubů, to je všechno. Dělám bordel, zkrátka. Dřív jsem mohl řídit od mládí, nikomu jsem se nezalíbil! A tady, k čertu, mám vést vodárenské bubliny... Duše se třpytí! Yoga, ten zasraný, je mimo provoz: nikam se neposouvá! Kluci jako by makali, ale bez světla... k čemu to je? A já bych našel, co vzít všem, ale pod tou formou. Kdybych měl pluhouna, ukradl bych něco, že by se zóna otřásla jako při velkém emisi! ...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_1111">
	<text>Jo. Chtěl jsem se ještě zeptat...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_1112">
	<text>Jasně. Už jsme kecali dost.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_12">
	<text>Co je nového v zóně?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_121">
	<text>No... emise jsou častější. Staré cesty jsou zavřené, mapy jsou teď jiný. Otevřelo se toho hodně - a ty rozptyly tam, myslím, nejsou žádný vopruz. Už je dost těch, co chtějí kus uloupit! No a co? Když má člověk rozum a kluci jsou chytří, je hřích si neukrást pár švestek pro sebe...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_13">
	<text>Jak vycházíte se sousedy?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_131">
	<text>Všema způsoby. Podle zvyků jsme tu jediní, co žijou. A co ti o nás řeknou - je to všechno prachy. Jsme vlci, ostatní jsou ovce a vola. Oni žijou v anarchii, my je držíme v šachu, jak nejlíp umíme. Koukej: skládka, jo? Kdo by v tom hnoji hledal něco dobrýho - je tam samá hloupost, bordel, určitě to tam někdo rozjede... A kluci přijdou a řeknou: „Ticho, ša!“ A bude klid. Protože je tu pořádek a zákon. Řeknu ti pravdu, u ostatních to zatím nejde, ale přijde to i na ně. Ale to bude až potom, počkej si na můj další příběh...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_14">
	<text>Ale ne, příště si ještě pokecáme.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_barman_questions_141">
	<text>Jasně.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_11">
	<text>Zdar, kámo! Nechceš si střelit v králících?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_111">
	<text>Chci.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1111">
	<text>Skvěle. Mám tu hru na zájem, peníze nebo rekord. Co by ti vyhovovalo?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_112">
	<text>Ne, do toho se mi nechce.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_1121">
	<text>Jak chceš. Kdyby něco, jsem tu vždycky.</text>
</string>

<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_21">
	<text>Tady máš ty máslový kuličky, jak jsem slíbil. Všechno čestně. Tak co ještě chceš střílet?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_31">
	<text>Stane se každému. Chceš to zkusit znovu?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_41">
	<text>Kde jsi to střelil, chlape? Střílet za plotem je tvoje soukromá věc. Ale chceš střílet podle pravidel tady?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_51">
	<text>Tak pak tě hodíme – co ti to pípá, rozsekni to!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_511">
	<text>Jasný.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_0">
	<text>Za peníze.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1">
	<text>Z těch slov mám radost! Podle pravidel už to nemusíš mazat, ne?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11">
	<text>Tak už střílejme.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111">
	<text>Není to bazar, kámo! Tak co myslíš, kolik havranů za minutu stihneš sundat?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111111">
	<text>Jde to.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111111">
	<text>Jdi pryč. Tak chlape, připrav káru.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111111">
	<text>Uf.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112">
	<text>Nemám tolik peněz.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_1111121">
	<text>Tak si vyber, na co máš.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111211">
	<text>Jo, vyberu jiný počet havranů.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_11111212">
	<text>Ne, nezajímá mě to.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_111112121">
	<text>Můžeš hrát i pro zájem. Nebo na rekord, ten fakt sedí do kapsy. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_12">
	<text>Ne, stejně mi to řekni.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_121">
	<text>Za peníze je to největší zábava. Říkáš, kolik havranů sundáš za minutu, vsadíš máslovky a jdeš na to. Pokud vše klapne, jak má, řekneš a splníš, pak dostaneš svoje plus stejnou částku navrch. Pokud ne, peníze jsou moje. A pamatuj, čím víc ptáků, tím víc sázek.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_money_13">
	<text>Nějak mě to hraní přestalo bavit.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_0">
	<text>Jsou tu nějaký obecný pravidla?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_questions_1">
	<text>Jo, počítej, ne. Já začnu, ty se připrav a na signál začneš střílet. Za minutu musíš sundat, co potřebuješ – borec a hrdina. Jak je sestřelíš, je tvoje věc. Když odejdeš za plot, hra končí. Tak co – pro zábavu, za peníze, na rekord?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_0">
	<text>Nějak se mi nechce.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_quit_1">
	<text>Jak chceš. Kdyby něco, jsem tady vždycky.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_0">
	<text>Na rekord.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11">
	<text>Začneme.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1111">
	<text>Souhlasím.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11111">
	<text>Tak hned teď uvidíme, kdo je šampion!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1112">
	<text>Souhlasím, ale nemám peníze.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_11121">
	<text>Jsou jednodušší možnosti: za peníze nebo jen tak pro zábavu. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_1113">
	<text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_12">
	<text>Připomenu pravidla.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_121">
	<text>Tohle je pro pravý chlapy. Když cítíš, že máš šanci překonat rekord – vsadíš odpovídající částku na rekord. Když rekord překonáš, dám ti dvojnásobek těch prachů. Titul šampiona nebude žádná sranda. Když ne, bude tu máslovky.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_record_13">
	<text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_0">
	<text>Pro zábavu.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_1">
	<text>Trénink, jo? Chápeš pravidla?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11">
	<text>Jo. Střílejme.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111">
	<text>Dobře. Kolik havranů zvládneš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_11111">
	<text>Super. Tak pojď, dej do toho všechno.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_111111">
	<text>Uf.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_21">
	<text>Ne. Řekni.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_211">
	<text>Tak pro zábavu – když nechceš ztratit prachy. Trénuj, nebo když máš špatnou náladu. Rozhodni se, kolik havranů za minutu sestřelíš, a zkus to.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_31">
	<text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_training_311">
	<text>To není otázka. Volba je stejná: za peníze nebo na rekord. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_fixer_questions_111">
	<text>Co je to za "něco"? Neukončil jsem žádný akademie, ale mám, co potřebuji! V továrně, u mých nejlepších expertů, jsem vymlátil: víš, kolik mi dali? A jak jsem jednou znovu během oběda umyl ocenění s kořeny, starý mistr, kreténe, měl dlouho zub! - dostal jsem nás. Pak k vedení, že „kolik můžeš“, „přesná výroba“, „jednou zkrátíme objednávku“... Továrna byla skoro značka. Tak mě vyhodili, hajzlové. Pak mě přidělili k ŽEU jako zámečníka. No, taky: jenže mě volali. Speciál, chápeš! Peníze jsou zaseknutý, sklo nalité. Bylo to dobrý! Jen jednou s Vitkou-Santéchnikem, poradcem. Slovo od slova, je můj matka, a já jsem mu přesunul šroubovákem do ksichtu. Zůstal naživu, a já byl v přísným režimu LTP. Opřel jsem se, přišel domů – chalupa je prázdná: Lilka, manželka, odešla, vydržela všechno. Tak jsem rozvázal žal, zkvasil... Dokonce jsem chytil veverku. Chalupa byla jasně olízaná, a bezdomovci, dokud se sem dostal. A pak si člověk pomyslí, protože talent nepiješ. No, miluju kluky! Někdy si dám bílý a trochu bílý, tak si mě pamatuj.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_fixer_questions_121">
	<text>A pak! Nehleď, že mi třesou ruce: po včerejšku nemám zdravotní kondici. Teď pumpuju stovku kapek, všechno bude hrát! A určitě udělám jakoukoli lepší kreténa. Co tvoje duše chce, zvládnu všechno. Opravím hlaveň – s radostí. Nakopnu nový kevlarový brnění – jo, proboha, ať je nový lepší. Apr... Ap-grade – aby dobrý člověk nepomohl, bojuj za zdraví. A ty naliješ pracujícímu člověku za námahu – takže díky tobě!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_fixer_questions_131">
	<text>Jo, uvidím, co se tam děje. Cítím se dobře na základně. Suchý zákon není, a fajn. Vždycky je práce, ale co víc potřebuji? Ženu ani náhodou – jedna starost navíc... Život se dá říct, že se ustálil, tak proč řešit blbosti? No, samozřejmě, dějí se věci... Viděl jsi Kiryuhu? Ten je celý aknózní? Má pupínka. No, když jsem ho neviděl, znamená to, že zase narazil na průšvih. Zkrátka jsem si všiml, že začal někde utíkat. Případ je jasný: mám naději, že ne vše dobré jde do společného fondu. Jiní si taky všimli, přišlo to k Yogovi. Zavolal Yogovi akné: vést, říká, mršinu, ke svému valu. Ten: Pahan, tak ty nejsi krysa, co chci přísahat! ... No, stejně jsem to vedl, kam jít... Zkrátka chytil slepého psa a krmil ho. Nikdo s pupínkou skoro nemluvil, nepočítali ho za člověka. A on je nějaký, ale je to živá duše. Yoga viděl – byl brutálně poničený. Říkáš, kdo ho zahřál, vši? Štěně jasně hned kulku a akné se pořádně pohnulo a podíly byly odebrány. Takový je život...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_fixer_questions_141">
	<text>A to je Senka, můj důvěrný kamarád. Kolik jsme vypili bílýho – nepřekročíš to! Máme zákony, víš, jsme od prvního dne – rybář u rybáře, jak se říká. No, pili jsme jako lidi na seznámení. Pak si ale každýma rozmlátili ksicht – mluvili o životě, hádali se, ale... ne, nemysli si! Senka je chytrý člověk, i když si občas při opilosti něco nazlobíme. Ale vždycky si s ním můžeš popovídat, když je ti špatně na srdci. Můj jediný opravdový přítel!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_fixer_questions_151">
	<text>Víš, co je to – nemíchat pivo s vodkou? Tak s municí ti odpovím! Vezmi jednu nit, ale jen jednu, chápeš? Pak to doved do... do... zkrátka tak, aby byl strop nejvýš. Nezáleží na přesnosti nebo kadenci – ale udělej to na poslední bod. A říkám ti: se stoprocentním pumpováním dostaneš víc, než když desetinu z toho necháš ležet ladem.</text>
</string>

	<string id="gar_bandit_leader_hello_21">
	<text>Doufám, že Avoska už přestěhoval koně.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_hello_31">
	<text>Pašerák z toho odpadu živý nevykouká. Jen kdyby kopáči dostali zbraně, to bys mě fakt zklamal. Jasně jsem se vyjádřil?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_hello_41">
	<text>Kopáči jsou pořád na bleším trhu a ty tu nějaký jsi. Překvapuješ mě!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_hello_61">
	<text>Chceš o něčem mluvit, nebo ses jen zdvořile kouknul?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_hello_91">
	<text>Jsem všech uší.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_first_0">
	<text>Vezmeš mě do své bandy?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_first_1">
	<text>Pospěš si, kormoráne! Projdeš kontrolou, pak tě rozdupeme. Jen opravdová zkouška, na krev. To je moje práce.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_0">
	<text>Tak už jsem tvůj, nebo co? Vezmeš mě do bandy?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_1">
	<text>Jseš hloupej? Dal jsem ti práci? Dal. Tak ji udělej, a pak se uvidí.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_2">
	<text>Práci jsi odvedl, jak má být, žádný dotazy. Jen mi to přišlo moc hladký, že všechno proběhlo... Podezíravě mi to připadá. Takže si budeš kroutit zónou, ale zatím ti pošlu dotazy. Jestli budeš fakt čistý, rozsvítím ti na PDA.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_3">
	<text>Vypadáš jako „svobodnej“ vlk... A tady je jiný smečka, a šéf jsem já. Připravený zlomit starý kodex?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_4">
	<text>Ty, jak se dívám, jsi z „Dolgovských“ šmejdů... A tady je nad všema jeden starej – já, rozesel jsem ho? No tak, kdo je fakt připravený nahradit svoje šéfy mojí autoritou?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_5">
	<text>Mám svoje porty, a v bandě mám „bráchy“. Dokázal jsi, že nejsi frajer. Takže pokud vyjádříš takovou touhu, považuj to, že už pod mnou chodíš. Tak poslouchám.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_51">
	<text>Jo, vždycky snil o klukovský romantice.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_511">
	<text>Ještě to přehlížíš. V kurzech našich konceptů?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_5111">
	<text>Ne. Pokud nepadlo, vysvětli.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_51111">
	<text>Stručně řečeno, v zóně bezpráví: každej stříká, koho chce. A my žijem podle konceptů a učíme ostatní, za co si berem svojí zákonnou část. Na skládce je pořádek, teď je řada na kordonu. Aby se tam zavřelo, musíš odtamtud vymlátit stalkera a ukázat, kdo tady fakt vládne.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_511111">
	<text>To je všechno.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_5112">
	<text>Koncepty znám, nemusíš se namáhat.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_51121">
	<text>Oka, žádnej bazar. Tvůj handikon je teď naladěnej na naše frekvence: budeš pořád v obraze, co a kde kluci vyváděj a jaký máme vztahy s jinými smečkami. Tak co stojíš? Řekl jsem všechno! Jdi, brácho, ať ti neodpadne oko.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_511211">
	<text>Všechno jsem pochopil. Začínám se přidávat do týmu.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_join_main_52">
	<text>Zamyslím se nad tím.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_0">
	<text>Chtěl bych pro vás pracovat.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_11">
	<text>Budu to brát.</text>
</string>

<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_111">
	<text>Výborně. Ten chlap křičí jako nůž. Jdi k zastávce – myslím, že tam bude čekat na tvůj příchod.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_1111">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_12">
	<text>Ne, taková "mokrá" práce není pro mě.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_121">
	<text>To je tvoje věc... Až si to rozmyslíš, řekni mi. Kdo ví, třeba ten malý bude ještě naživu.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_0">
	<text>Rozhodl jsem se vzít práci, kterou jsi nabídl.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_1">
	<text>Máš štěstí: zákazník ještě neodešel. Jak jsem říkal, bude na staré zastávce – kousek od silnice. Odveď ho. Jo, křičí při zásahu, tak to nesplet.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_kill_digger_traitor_told_11">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_meet_greet_b_2">
	<text>Nač šťouráš do mé plešatý hlavy, koho to vidím!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_0">
	<text>Chtěl bych se na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_1">
	<text>Konkrétněji.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_11">
	<text>Pověz něco o sobě.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_111">
	<text>Nejsi žalobce a není důkaz, že ti nabízím život. Jsi parchant, a já viděl spoustu ptáků, když jsem je proměňoval v lidi. Tenhle to přežil, protože nebyl Tryndel, a kdyby otevřel pusu, tak to měl dobře promyšlené. A někomu, když se to stalo, dokázal pořádně přidat.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_1111">
	<text>Jasný. Chtěl bych vědět něco dalšího.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_1112">
	<text>Rozumím. Už žádný další otázky.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_12">
	<text>Nebojíš se, že se stalkeři zasmějou a přijdou za tebou?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_121">
	<text>Normální člověk by se měl bát jen jednoho: co se stane... zkrátka, neotřelý, to je pro inteligentní. Já se ale ničeho a nikoho nebojím. Abych kopáče udržel na skládce, mám dost síly. Když na nás přijde celá smečka, pořád tu visíme! A nový kluci jdou ke mně čekat. Poskládáme dobrý šmelin, tak z týhle sračky okamžitě zmizíme a usadíme se na slušný bázi. A kdo tam žil, přestane žít, tak prostě.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_13">
	<text>Zajímáš se vůbec, co se v zóně děje?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_131">
	<text>Jedna věc kolísá: můžou přijít bojovníci nebo někdo, kdo je připraven nám vzít sud. A všichni ostatní ať jdou do prdele. Ačkoliv ty emise-sr*čky, jak bojovníci se stalkery v zóně zvracej, to si občas všimnu. Z toho všeho se dá zajebat na zájem. Tak ti povím jednu zajímavost. Měli jsme jednoho frajera, vařil. Ne proto, že vařil jídlo, ale prostě "masový mlynář" cítil prsty na sto kroků. No, stal se z něj chrt. Říkám, že každý den tě zachrajuju před krutou smrtí a jóga mi dává podíl stejně. Zapomněl jsem, kdo ho vedl, Lýša Linka... Zavolal jsem ho, ale hned ho praštil do bezvědomí, ale když tam ležel, prsty k němu, kurva, zkřížili. Pak ho kluci zavázali, zatočili mu ruce a vzali na místo. Rozhodl jsem takhle: po sto krocích ho nechám naživu, ať šestý má. Ale on prostě nešel: narazil na svůj oblíbený "masový mlýnek". Vařič byl - mletý masem. Co? Nešetři ho!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_14">
	<text>Asi nic.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_questions_141">
	<text>Dobře. Čím míň víš, tím déle žiješ.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_reward_0">
	<text>Myslíš, že odměna za poslední práci pokryje moje riziko?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_reward_111">
	<text>Mně to přijde jasný, a tak to je! HÁDEJ? Ale ty, podívám se, jsi člověk, tak ti řeknu o jednom cache. Do posledního výstřelu – to nejvíc nekonečný bylo – jsem v tom cache zprovoznil sud. A řeknu ti o tom sudu, je fakt speciální. Místo po emisi ho pevně zakrylo, i když jeden frajer mi před smrtí říkal, že tam není anomálie, ale jen tvorové Docher se množí. Ale místní tvorové taky pořádně hýbou, teď je tam těžký dostat se. Souřadnice jsou spolehlivé, zavezou tě tam, tak pokud máš nadbytek zdraví, zajdi si. Můžeš přijít – ber dobrý: počítej, dal jsem ti.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_reward_1111">
	<text>Uvidíme.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_join_0">
	<text>Nemůžeš mi říct, jak se dostat do vaší skupiny?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_join_1">
	<text>To rozhoduje Pahan. Jdi do kotle! Jeho auto je v hangáru.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_0">
	<text>Odpovíš na pár otázek?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_1">
	<text>Tak!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_11">
	<text>Jak ses stal takovým mechanikem?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_111">
	<text>Co znamená „jako“? Aspoň jsem nedokončil akademie, ale ruce jsem měl zlatý, v továrně nejlepší specialista, čestná deska, prémie a dopisy. Pravidelně jsem pral s kořeny, samozřejmě. Ale náš šéf, kurva, nás nějak spálil. A závod byl skoro číslem místností, dělali obranný průmysl. Všechno, vyhozený, hajzlové. No, byl jsem přidělen k ŽEKu jako zámečník. Trochu co se stalo – jen mě volali, speciálně proto. Peníze tam stály, sklo bylo nalito. Bylo to dobrý. A pak s Vitkou, instalatérem, jsme se trochu za láhví... Slovo od slova, no, praštil jsem ho šroubovákem. Přežil, a dali mi přísný režim. Opřel jsem se, přišel domů – chatrč je prázdná, Lilka, manželka, odešla... No, tak jsem tak zhnusenej z trápení – chytil jsem veverku! Chatrč byla blbá v blbosti, bezdomovec. Tak jsem se dostal sem. A tady myslí na člověka, protože můžu hodně. Já taky, v lásce kluků, někdy můžu vzít přírodní produkt pro práci, tak mě měj na paměti.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_1111">
	<text>Jo. Vyřešíš ještě další otázku?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_1112">
	<text>Jasný. Dost otázek.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_12">
	<text>Umíš něco udělat?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_121">
	<text>Jo! Nehleď, že mi ruce třesou. Ještě jsem si nevybrousil zdraví po včerejšku. Ale teď trochu bílýho, sto kapek, a všechno bude hrát. A když budeš chtít, budu makat líp než každej hajzl. To, co chceš, ti udělám, bez blbostí! Opravím sud – opravím ho jak se patří. Nalepím novej kevlar – pro boha, bude líp novej. Vylepšení bude potřeba – u tebe, bojuj o zdraví, a nezapomeň, nalij do dělníka za práci.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_13">
	<text>Zajímáš se vůbec, co se kolem děje?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_131">
	<text>Jo, jsem v obraze, co se děje. Suchý zákon není zaveden, a fajn. Je práce, je pití, a nemám co ztratit. Můj život, ať je sebehorší, nic nezmění. Tak k čertu s drbama? Ale tady se děje. Viděl jsi Kiryuha? Takovej, celej od akné. Jeho pupínky každej zná. No, když jsem ho neviděl, znamená to, že ho zase přepadl průšvih. Zkrátka jsem si všimnul: Kiryuha začal lítat k naší základně. Myslím, že Kiryuha začal hned sprint, protože ne vše je v pořádku. Další si taky všimli. Došlo to ke yogovi. Zavolal Kiryuha k němu. Říká: Pahane, já nejsem krysa... vedl ho, ukázal. Zkrátka vzal a nakrmil Černobylskýho štěněte. Nikdo skoro nemluvil s Kiryuhem, nepovažovali ho za člověka. A tady je jedno: živá duše. Yoga jak jsem viděl – zmrzačený. Kdo ho podle něj popíchal? Štěně dostalo kulku do hlavy a Kiryuha byl vyřazenej a přišel o podíl. Ech, život...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_14">
	<text>A co je s tím druhem v koutě, co pořád spí?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_141">
	<text>To je můj nejbližší kámoš, Senka. Kolik jsme spolu vypálili vodky – to nepřekonáš! Od prvního dne jsme kámoši, co se známe. No, pili jsme jako lidi na seznamování. Pak se to trochu vymklo – řvali na sebe, hádali se. Ne, nemysli si, že Senka je blázen, i když si občas naopak pomůžeme opití. Ale vždy se s ním dá mluvit, když je srdce těžké. Je to můj jediný opravdový přítel, jako Gerasim.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_15">
	<text>Jaké vlastnosti bys doporučil na zlepšení zbraní?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_151">
	<text>Je princip – neplést pivo s vodkou. Ne, bez hlavy. Takže se zbraněma. Vezmi si jednu vlastnost, ale jen jednu, chápeš? A dotáhni ji na strop. Nezáleží, jestli přesnost nebo kadence, ale zlepši ji na poslední možnou mez. A s takovým stoprocentním vylepšením dosáhneš víc, než kdybys jich měl několik, ale jen částečně vylepšených.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_16">
	<text>Tak dost otázek.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_tech_questions_161">
	<text>Jsem vždy připraven povídat si od srdce, měj to na paměti.</text>
</string>

	<string id="gar_bandit_trader_join_0">
	<text>Jak bych se mohl přidat k vašemu klanu?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_join_1">
	<text>V józe se zeptej! Jen on řeší takový věci. Nemůže to být složité: „pahan“ a „registrace tras“ si ani nevšimnou slepce, hehe!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_0">
	<text>Chceš pokecat, než přijdou zákazníci?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_1">
	<text>Jo, klidně. O čem je ten bazar?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_11">
	<text>Pověz něco o sobě.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_111">
	<text>Hele, brácho, dělal jsem obchod v Unii! Byl tam ten… co „zakleli spekulanty.“ Přepálil to u vážnýho obchodu, no a odnesl si to pořádně. Vyhrál, dostal ocenění, a zároveň si vydělal kámoše mezi Vorovskými. Když se opřel, začal dělat s gauneři, bral je na těžbu. Tři roky je svázali, pak vypadli, takže „lopata“ byla přikrytá pár let. Něco se s novými objednávkami nespojilo, musel jsem makat dlouho, chudák, a pak bum – přišla zóna. Přijdu sem a tady je pohoda: skoro všechno jako za starých časů! S mojí zkušeností se tu teď obchoduje – a tím to končí.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_1111">
	<text>Rozumím. Řekni ještě něco dalšího?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_1112">
	<text>Jasný. Už přestaň plácat ty řeči.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_12">
	<text>Co si myslíš o józe?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_121">
	<text>Řeknu ti to takhle: jógy už moc nezbylo v józe. Cítím to na tuku: Borov to sedí, dá to na plno. Všechno směřuje k tomu. Pahan si zvedl nos bez míry, jenom popichuje. Had se ohřál, ale nevnímá, že většina kluků už to má jasný. Neříkám ti to, aby ses teď zmateně rozhlížel: ukázal jsem ti důvěru, abys mi mohl věřit. Jo, tak když narazíš na něco zajímavýho, táhni ke mně. Měj na paměti, že jsem s jógou, že se v mém křesle vždycky registruju.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_13">
	<text>Řekni mi něco o skládce.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_131">
	<text>Jo, kluci tady v týhle díře táhli bez velký radosti. Nakonec, tady se ani nenatáčeli: je tu bordel, radiace... A pak to skončilo tak, že pár stalkerů vykopalo věci drahý. A všichni – malí lidi tady dorazili ze všech koutů zóny jako vředy na starý kurvě. Bordel byl totální, ale pak naši kluci dali pořádek. Hlavní je, že ruka drží pevně a bordel drží na uzdě. A zóna má být zónou: buď červený bordel, nebo černý zloději. Kluci tady jsou černý obleky. Je jasný, že za pořádek se musí platit. Kluci taky chtějí jíst, takže si berou podíl z všeho. Eh, a mě, i když tu není zle, honí to všechno k místům slávy...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_14">
	<text>Jaké jsou poslední novinky v zóně?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_141">
	<text>Nemám rád takový slova – „poslední novinky.“ A ty je méně vkládej, aby se na novinky nedostaly zprávy, které pro tebe budou poslední. I když naše tvory tady nejsou tak hloupí, ale nedávno byla jedna historka... Stalker byl bílý jak zeď, ruce mu třásly... Začal nějak s chlastem přiznávat. Téma bylo toto: utekl s kamarádem od poltergeistů a pak na ně padl vůl. Kluk se začal hýbat, reflexy zapnuly, otočil se, přátelovi dal facku. Sám hned dal kopačky, a trosky běžely za tělem: no běžet pro maso, když je hotovo? Pak po druhé bublině vodky mu došlo a začal hulákat na celou skládku: „Igoro-oo-oh, dal jsi mi první pomoc, a já, jako kretén, tě dorazil!..“ Zkrátka, visel na opasku přes noc. Takové věci se lidem dějou...</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_15">
	<text>Jo, o čemkoliv asi.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_questions_151">
	<text>Jak chceš, tvůj.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_0">
	<text>O útoku na koncentrační tábor...</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_1">
	<text>Poslouchej. Mám dlouhodobý sen: dát banditům pořádnou facku, zmáčknout je, jak oni nás. Hlavní problém je, že kopáči jsou zastrašení a nevěří, že je to možné. Před očima mají vidinu koncentračního tábora, a tak touha něco dělat okamžitě mizí. Takže jediný způsob, jak uskutečnit můj sen, je donutit kopáče uvěřit ve vítězství.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_11">
	<text>A jak to chceš udělat?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_111">
	<text>Chci osvobodit kopáče z koncentračního tábora a srovnat tábor se zemí. Pak kopáči pochopí, že bandité nejsou všemocní. Bude to symbol, jak bouře v kasárnách Moncada! K tomu potřebuji zbraně – aby moje parta měla aspoň nějakou šanci v boji s bandity. Ale ta šance je malá, protože tě velmi žádám, abys stál v čele mých lidí. Jsi zkušený bojovník, s tebou to určitě vyjde! Pomůžeš nám tedy?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_1111">
	<text>Útok na koncentrační tábor? Pomohu.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_11111">
	<text>Nezlob se, že jsem ti věřil! Podívej: to jsou souřadnice místa, kde by už měli být moji lidi se zbraněmi z cache. Hned je kontaktuju a řeknu jim, že jdeš za nimi. Ani pírko, ani pero!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_111111">
	<text>Do prdele.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_1112">
	<text>Tvý řeči mě nějak neberou. Zvažuji to.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_11121">
	<text>Na co tady myslíš! Buď se kopáči spojí, nebo je časem bandité všechny ovládnou! A až vylezou mimo skládku, celá zóna se rozpadne, a ty taky! No tak, chlape, pojď! Při útoku na koncentrační tábor jsi náš jediný trumf!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_attack_2">
	<text>Koncentrační tábor se musí zaútočit! Jen tak kopáči pochopí, že mají sílu! Pomůžeš nám?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_break_0">
	<text>Čau.</text>
</string>

	<string id="gar_digger_leader_bring_money_0">
	<text>Říkáš medicínský komplet...</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_1">
	<text>Jo, jak je napsáno v instrukcích, „Polní souprava rychle působících léků.“ Zakopal ji někdo v jednom z keší při objevu zóny. Asi z některé z prvních vědeckých skupin. Pro mě je to docela cenný, ale nikdo to nekupuje za dva tisíce – pro obyčejnýho kopáče je to moc nebezpečný. Hele, člověče, koupíš to? Peníze mi fakt chybí!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_11">
	<text>Lékarnička za dva tisíce? Tak dobře, beru. Hodí se to.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_111">
	<text>Člověče, víš, jak mi pomůžeš! Tady máš svůj medicínský komplet. Víš... Eh, do prdele s konspirací! Možná dělám blbě, ale zdáš se mi důvěryhodnej. Chyběly mi ty dva kousky, abych koupil zbraně od pašeráka. Teď aspoň nějak ozbrojím svoje kluky!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111">
	<text>Hm, a co ta důvěra má znamenat?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111">
	<text>Věc je ta, že Avoska právě teď jde na schůzku s pašeráky. Kdyby měl ty dva tisíce, nemusel by jen koukat na ty zbraně, ale hned by je vzal. Obecně tě prosím, abys ty peníze vzal do ruky. Tady máš souřadnice místa setkání, teď mu dám vědět, aby čekal. Ale stejně, pospěš si, jo?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_111111">
	<text>Beru.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111111">
	<text>No, když jsem se v tobě nemýlil. Díky předem!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111111">
	<text>Není zač.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_111112">
	<text>Ještě jednou zopakuj, co mám udělat.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111121">
	<text>Dva tisíce musíš přinést Avoskovi, co čeká na pašeráky.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111211">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_111113">
	<text>Rozmyslím si to.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_1111131">
	<text>Ano... doufám, že jsem se v tobě ještě nemýlil.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_11111311">
	<text>Naděje umírá poslední.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_112">
	<text>Bylo by to fajn, ale nedávno jsme se dohodli, že všechny velké věci prodáváme na bleším trhu jen v noci, když tu nejsou zbytečný oči a uši. Tak přijď, až se setmí. Medicínský komplet tu bude čekat.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_12">
	<text>Koupím. Posbírám dva tisíce a koupím to.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_121">
	<text>Člověče, když koupíš, budu ti vděčný až do rakve! Jen měj na paměti: takové velké obchody děláme jen v noci, když tu nejsou zbytečný oči. Sám jsem toto pravidlo zavedl, tak se ho drž.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_13">
	<text>Zvažuji to.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_131">
	<text>Do prdele, člověče, už nemám odkud vzít víc peněz!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_2">
	<text>Jo, za dva tisíce! Dal bych levněji, ale potřebuju aspoň dva kousky... koupíš?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_3">
	<text>Už máš ty dva kousky?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_31">
	<text>Mám. Dej mi ten medicínský komplet.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_32">
	<text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_bring_money_321">
	<text>Eh... Medicínský komplet na tebe čeká. A jak čeká! Už fakt nemám odkud vzít další peníze.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_11">
	<text>Hele, člověče, bez tebe je to k vzteku! Počasí mizerný: každej den prší. Žádná produkce: všechna bohatá místa buď pod banditama, nebo pod monstry. Alespoň něco uděláš, abys mohl něco vyvézt ze skládky – to ti nevezmou. Nějaká hovadina s čerstvostí a kluci padají...</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_111">
	<text>Můžu s něčím pomoct?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_1111">
	<text>Pomoci, říkáš? A kdo ví, jestli ti může člověk věřit. I když... moc na výběr nemám. Nutně potřebuju jednu věc od kopáče jménem Čerstvý. Jestli fakt chceš pomoct...</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_112">
	<text>To jsou tvoje osobní problémy.</text>
</string>

<string id="gar_digger_leader_hello_1121">
	<text>Jo, jo, všem je to fuk ... Hej, Čerstvý, kde jsi!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_12">
	<text>Ehe-he, můj podíl je těžký ... Kam se ta čerstvost poděla, nevíš?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_13">
	<text>Tak hele, člověče, už jsi se ptal na pomoc, nebo fakt chceš pomoct Čerstvému?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_14">
	<text>A nekoukal jsi po Čerstvým?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_15">
	<text>No tak, nepřinesl jsi starý PDA od Čerstvýho?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_21">
	<text>Neuvažoval jsi o koupi medicínskýho kompletu? Chápej, člověče, kdybych peníze fakt akutně nepotřeboval, udělal bych ten obchod úplně jinak!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_22">
	<text>Tak co, už seshnal ten medicínský komplet?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_31">
	<text>Vezmi si ty dva kousky jako zálohu, jasný? Věřím tvý poctivosti.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_311">
	<text>To potěší.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_32">
	<text>Člověče, proč tu pořád váháš! Ta taška je pryč, hajzle!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_321">
	<text>Nikam neuteče.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_33">
	<text>Člověče, nechal jsi tam Avoskův PDA? Jo, to je ta jediná nit, co nás spojuje s tou partou!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_331">
	<text>Rozumím. Budu na to dávat pozor.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_34">
	<text>Dal jsi pašerákovi PDA? Díky... Sakra, určitě pašerák sám Avosku vydal banditům! Ehh, po tomhle už lidem ani nevěř. Ta taška sice seděla v koncáči, ale šikovnej zájem byl silnější... Dobrá, to je všechno minulost jako ta taška. Mimochodem, mí kluci už vzali zbraně z keší – zbraně na útok na koncáč. Teď ti o tom můžu povědět víc.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_342">
	<text>Jen si pamatuj: už jsem vykopal kopáče z koncáče.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_51">
	<text>Takže, máme za to, že jsme připravení zaútočit na koncáč. Chceš detaily?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_52">
	<text>Člověče, bez tebe nemá útok na koncáč smysl. My jsme kopáči, ne vojáci! Naši borci jsou mizerní bojovníci, taktiku neznají. Mohli by zasáhnout svoje vlastním palebným. S tebou už je to nějaká síla. Poslouchej, prosím tě... Můžeš vést útok na koncáč?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_53">
	<text>Hele, borci na tebe už čekají!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_531">
	<text>Jdu. Budu.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_54">
	<text>Člověče, co to tady děláš?! Naši tam umírají!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_55">
	<text>Eh, člověče, mám pocit, že naši bojovníci už zemřeli... Zkus jim pomstít. Seber ty zrůdy v koncáči, osvoboď naše!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_61">
	<text>Hele, život není tak zlej!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_hello_71">
	<text>Eh, můj život je moje plechovka... proč to tak je?!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_0">
	<text>O Čerstvým...</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1">
	<text>Jo, hele, situace je taková: Čerstvý – je z naší kopáčské bandy – mi měl přinést svůj starej PDA, ale někde zmizel. A on sám se neukazuje, nikdo z jeho skupiny nevychází, ale ten krám teď fakt potřebuju! Sám bych tam vrazil nebo poslal tašku, ale jaksi nám do toho v poslední době moc nepřeje štěstí. Možná bys mohl přijít a přinést mi ten PDA?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_11">
	<text>Můžu. Kde ten Čerstvý je?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_111">
	<text>Kde ho najít, to ani ďábel neví, je to volnej člověk. Ale jeho tábor je na jih odtud, za tanky a hromadou bordelu. Když tam Čerstvý bude, řekni mu, že jsi od divočáků. A když ne, nakoukej do jeho bedny, ten starej PDA by měl být na druhým dně. Na mou zodpovědnost. Jasný?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1111">
	<text>Jasný, pamatuju si.</text>
</string>

	<string id="gar_digger_leader_old_pda_11111">
	<text>Tak tady je ten vnitřek.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112">
	<text>Víš, byl jsem v tom táboře. Ani jedna živá duše a spousta roztrhaných mrtvol.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121">
	<text>Ach, m-matko, a i oni! Víš, v noci někde na skládce bloudí nějaká svině a útočí na špatně ozbrojené – tedy na nás, kopáče. A hlavně, ještě nikdo nepřežil, nikdo ti neřekne, co to je a kdo to je. Život kopáče, nevlastní matko, je nesnesitelný…</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_111211">
	<text>Jelikož se to děje, teď určitě není čas litovat se.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112111">
	<text>To máš pravdu, máš pravdu... Tak ses vzpomněl, kde seženeš PDA?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_11121111">
	<text>Vzpomněl jsem si.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1112112">
	<text>Ano, máš pravdu... Takže tam je staré PDA od čerstvých?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_1113">
	<text>Tak pojďme na to znova.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_11131">
	<text>Stručně řečeno: v táboře čerstvých, na jih odtud, za tanky a hromadou odpadků, musíš vzít staré PDA a přinést mi ho. PDA můžeš vzít buď přímo od čerstvých, nebo v krabici s jejich nářadím.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_11132">
	<text>Jednoduše, v táboře čerstvých – to je na jih odtud, za tanky a hromadou odpadků – musíš vzít staré PDA z nářaďové bedny a přinést mi ho.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_12">
	<text>Víš, nějak se mi nechce pracovat jako kluk na útěku.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_121">
	<text>Ano, lidsky tě žádám o pomoc, a ty... eh!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_2">
	<text>Jo, kam se tam ti šli?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_21">
	<text>Ať je kdo chce znát. Ještě jsem se na ně nekoukal.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_211">
	<text>Poslouchej, člověče, fakt zoufale potřebuju to PDA! Podívej se na ně, buď kámoš.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_3">
	<text>Máš CPC, že jo?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_31">
	<text>Jo. Tady, drž.</text>
</string>

<string id="gar_digger_leader_old_pda_311">
	<text>Člověče, právě jsi mě zachránil! Tady, drž ten nářadí. TEK-S, teď se podíváme... Sakra, jen jedna a půl věci! Je vidět, že za poslední zakázku nezaplatili... Takže... Víš, já a já, světlá památko, jsme si přes toto PDA převáděli peníze navzájem. Teď zoufale potřebuju finance a čerství nesebrali, kolik slibovali. Teď musíme někde sehnat ještě dvě další a už škrábám vše, co jsem mohl!</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_3111">
	<text>V životě jsou strasti.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_31111">
	<text>Ale počkej! Mám jednu věc – skvělý medicínský komplex, ještě jsem na něj nenašel kupce. Možná by tě to zajímalo? Obvykle jsem ho chtěl prodat za tři kusy, ale vzhledem k situaci ti ho dám za dva. Co ty na to?</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_32">
	<text>Nemáš toho tolik u sebe.</text>
</string>
<string id="gar_digger_leader_old_pda_321">
	<text>Poslouchej, když čerství s chlapama roztrhali – svět jejich duší – no, já prostě zoufale potřebuju to PDA. Přines ho, buď chlap!</text>
</string>
<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_11">
	<text>Jo, všechno jsem měl na mysli, zatímco ti parchanti tady plandali!</text>
</string>
<string id="gar_digger_messenger_hello_dialog_21">
	<text>Eh, bratře, život kopáče je těžký...</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_hello_11">
	<text>Ah... eh? Co jsi zač? Něco nevidíš, odpočívám!</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_hello_21">
	<text>Um-mm... Nech mě... Nech mě spát...</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_hello_31">
	<text>Jseš z jógy? Sakra, no konečně! Proč jsi se tak dlouho táhl s výpočtem?</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_hello_41">
	<text>Jo, jo! Už běžím! Teď jen něco zkontroluju, abych nenarazil na ty jogíny, a hned jdu.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_hello_411">
	<text>Tak pojď, pojď.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_0">
	<text>Už nebudeme táhnout. Jóga ti řekl, že ti zaplatí celý dluh.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_1">
	<text>To je super... Hej, hej člověče, počkej! Jóga se rozhodl mě zbavit?! Ty... ty, ne střílej! Zaplatím ti víc! ..</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_11">
	<text>Kolik?</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_111">
	<text>N-no, e-to... nevím, kolik ti jóga slíbil, ale pak mám souřadnice ke keši jednoho pašeráka! Tam by měla být zásilka za pět kusů!</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_1111">
	<text>Pět kusů, říkáš? Tak dej souřadnice a ať tě tu nikdo nevidí. Chápeš?</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_11111">
	<text>P-jáááá! Samozřejmě že chápu! Keš je v kufru rezavého brousku, tady... Tady jsou souřadnice! Díky tobě, člověče! Já se dám na cestu, nikdo mě neuvidí, dávám slib! Takže já... já utíkám, jo?</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_111111">
	<text>Česhi je pořád v pořádku.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_1112">
	<text>Keš s nákladem, že? Sbohem. Bai-Bai.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_kill_12">
	<text>Nezajímá mě to. Bai-Bai.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_smuggler_0">
	<text>Řekli mi, že můžeš zařídit schůzku s pašeráky.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_smuggler_1">
	<text>A, posílají tě za zbraněmi? No jasně, můžu. Podívej: obvykle se potkávám s pašeráky u jedné z našich vykopávek, západně odsud. Tady máš souřadnice. Pašerák by měl být teď někde tam, tak běž, a zatím mu svítím, aby mu to vyhovovalo. Máš u sebe peníze? To je skvělé.</text>
</string>
<string id="gar_digger_traitor_smuggler_11">
	<text>Jo, pochopil jsem. Tak jo.</text>
</string>

	<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_0">
	<text>Nebojíš se nájezdu banditů?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_bandits_1">
	<text>Bojím se samozřejmě. Co nadělám? Nějak se přece musí žít. Pravda, už nás to naučilo opatrnosti: přes den máme na pultech jen nějaké drobnosti, aby nepřitahovaly zbytečnou pozornost. A pak se snažíme moc nepohybovat a méně dýchat. Víš, Bůh se stará o staré.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_0">
	<text>Co obchoduješ?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_goods_1">
	<text>Jo, různé harampádí. Víš, co jsem naposledy vykopal, to prodávám. No, takové ty drobnosti, co se udělaly. Přesto je v Barter zóně pořád velká síla!</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_1">
	<text>Zdravím! Máš o něco zájem?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_0">
	<text>Co je tohle za místo?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_market_1">
	<text>To je, kámo, bleší trh, a tady jsme tedy na bleším trhu. Obchodujeme s tím, co Bůh poslal... Pravda, řeknu ti, můj sortiment je fakt dost šunt. Ale aspoň se nějak uživím... A co ty – přišel jsi obchodovat, nebo jen tak?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_0">
	<text>Jsi tady jediný obchodník?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_traders_1">
	<text>Ne, kdepak! Tady jsou další borci, ale máme pravidlo: velké obchody jen po setmění. Přes den jo, obchoduju sám: mám levný sortiment a málo ho. Ale v noci tady začíná opravdový život, protože zboží je úplně jiné.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_0">
	<text>výchozí text</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_1">
	<text>text ve výchozím stavu</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_11">
	<text>Cože?! Co, Šuchere?.. Sakra, vyrušil jsi mě! Co nevidíš – spím.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_rest_111">
	<text>No, promiň. Nashledanou.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_0">
	<text>výchozí text</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_1">
	<text>text ve výchozím stavu</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_11">
	<text>Zdravím, kluku! Když budeš něco potřebovat, řekni, neboj se.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_evening_trader_trade_111">
	<text>text ve výchozím stavu</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_11">
	<text>Jsi tu nějak brzy. Nečas na vážné věci, chápu? Podívej se později.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_rest_111">
	<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_11">
	<text>Dobrou noc! Zajímá tě něco konkrétního?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_111">
	<text>Za ním, příbuzní. Ukáž.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_112">
	<text>Ne, jen si s tebou chtěl pokecat. Tak jo.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21">
	<text>Co jsi zač?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211">
	<text>Chtěl bych smlouvat. Je zájem?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111">
	<text>Smlouvat? Kdo vlastně jsi?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21111">
	<text>Vidím, že nepotřebuješ peníze. Dobře, půjdu na patro výš: tam mají dost otázek na to, aby se takové ptali.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_211111">
	<text>Počkej, člověče! Říkáš, že znáš chlapy shora? No, ti se s nikým nebaví... Mám zboží. Ukáž?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2111111">
	<text>Tak to by bylo hned. Ukáž.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21112">
	<text>Není tvoje věc.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212">
	<text>Čestný barter. Neznáš nějaké obchodníky tady v okolí?</text>
</string>

<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121">
	<text>Ne.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211">
	<text>Opravdu žádný?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111">
	<text>Ano.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111">
	<text>Jistě?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111">
	<text>Jistě.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_212111111">
	<text>Člověče, nejsem bandita. Nejsem voják. Nejsem zombie. Jsi obchodník, nebo co?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_2121111111">
	<text>Dealer. Chceš zboží, nebo otázky?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21211111111">
	<text>Koukej na zboží. Ukáž.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_21212">
	<text>Tak pojď.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_night_trader_trade_213">
	<text>Nic od tebe.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_commentators_11">
	<text>Sakra, z těchhle peří létají, když to sfoukneš z vertikály! No, konečně!..</text>
</string>
<string id="gar_bandit_commentators_111">
	<text>Ehm... půjdu něco udělat.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_commentators_12">
	<text>Co, člověče, nenávidíš peří? Neztrácej nervy, je nás tady hodně!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_commentators_13">
	<text>Tak na co stojíš? Pojď, hovada, ať jsou ty krvavé kusy všude kolem!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_leader_break_0">
	<text>Nashledanou.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_11">
	<text>Tak, dej sem náplast, je čas rozdělit si babky. Nemysli si, že je to jen tak: to je poplatek za to, že udržujeme pořádek na skládce. Co na to říkáš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_111">
	<text>Tak, když už kvůli pořádkům, tak drž.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_1111">
	<text>Tohle je rozumný kámo! Takže beru všechno, jasný? A pokud máš pistoli, nech si ji, můžeš. Nejsme zvířata – vše máme podle zákona! Když narazíš na ta stvoření, vzpomeneš si na nás v dobrém. Takže šátek je cesta! Kýbl s klobásou!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_11111">
	<text>A ty jdeš pryč.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_reward_0">
	<text>Přišel jsem pro odměnu za vykradení blešího trhu.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_reward_1">
	<text>Á, taková věc! Tady, drž.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_reward_11">
	<text>Hmm. Není to málo na vážnou věc?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_trader_reward_111">
	<text>Ne rozhoduju já, on to má před sebou? Kolik řekl Pahan, tolik dávám... A pokud je to náznak, že jsem něco sebral, tak tě za to dám na špičku. Pravda je, že jóga toho moc nedal. Jsi tady, jdi za ním. Všichni kluci ví, že jsi poctivej, takže pokud jóga nechce být před bratrem na očích, stejně tě na špičku postaví, nikam nepůjde.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11">
	<text>Zdravím! Máš o něco zájem?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11111">
	<text>Co je tohle za místo?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111111">
	<text>Tohle, kámo, je bleší trh, a my jsme tu tedy na bleším trhu. Obchodujeme s tím, co Bůh poslal... Pravda, řeknu ti, přes den je náš sortiment většinou dost šunt. Ale i tak nejsme bez šance, pořád se držíme docela dobře. A co ty – přišel jsi obchodovat, nebo jen tak z nudy?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11112">
	<text>Co obchoduješ?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111121">
	<text>Jo, různé harampádí. Co jsem naposledy vykopal, to prodávám. No, takové ty drobnosti, co se vyrobily. Přesto je v Barter zóně pořád velká síla!</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11113">
	<text>Jsi tady jediný obchodník?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111131">
	<text>Ne, jasně že ne! Tady jsou další borci. Jen máme pravidlo: velké obchody jsou jen po setmění. Přes den obchoduju sám – mám levný sortiment a málo ho. Ale v noci tady začíná opravdový život: zboží je úplně jiné a lidi jsou víc komunikativní.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11114">
	<text>Nebojíš se nájezdu banditů?</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_111141">
	<text>Bojím se samozřejmě! A co nadělám, nějak se musí žít? Pravda, už nás to naučilo být opatrný: přes den máme na pultech jen drobnosti, abychom nepřitahovali zbytečnou pozornost. Pak se snažíme moc nepohybovat a méně dýchat. Víš, Bůh se o nás stará.</text>
</string>
<string id="gar_flea_market_24h_trader_hello_11115">
	<text>Zatím nic. Tak jo.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_bookmaker_hello_61">
	<text>Konečně normálně vystřelil! Měl bys hrát Babos – to je. Chceš ještě střílet?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_12">
	<text>Tak, dej PDA, je čas rozdělit babky. Nemysli si, že je to jen tak: to je poplatek za to, že udržujeme pořádek na skládce. Co na to říkáš?</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_121">
	<text>Tak, když už kvůli pořádkům, tak drž.</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_1211">
	<text>Tohle je rozumný kámo! Takže beru všechno, jasný? A nech si pistoli, můžeš. Nejsme zvířata – vezmu si kufry a vybavení, vše máme podle zákona! Když narazíš na ty stvůry, vzpomeneš si na nás v dobrém. Takže šátek je cesta! Kýbl klobásy!</text>
</string>
<string id="gar_bandit_robbery_12111">
	<text>A ty jdeš pryč.</text>
</string>





	<string id="crowkiller_dialog_100">
	<text>Ahoj. Jak se máš? Baví tě střílet po havranech? Vsadím se, že můj rekord nepřekonáš.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_200">
	<text>Ah, to jsi zase ty?</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_210">
	<text>Chceš zase zkusit překonat rekord?</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_211">
	<text>Nejprve mi vysvětli pravidla.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_2110">
	<text>Pravidla jsou jednoduchá: musíš sestřelit co nejvíce havranů za jednu minutu pomocí své zbraně. Jen nezajížděj moc daleko, jinak se ti to nepočítá.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_212">
	<text>Jaký je teď rekord?</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_2120">
	<text>Současný rekord je 0</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_213">
	<text>Pojďme střílet.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_214">
	<text>Ne, díky. Asi půjdu.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_220">
	<text>Říkal jsem ti, že nesmíš jít daleko. Nepočítá se to.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_230">
	<text>Čas uplynul.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_231">
	<text>Gratuluji, překonal jsi rekord.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_232">
	<text>Bohužel se ti to nepodařilo.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_300">
	<text>Netrácej čas.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_crows_per_minute">
	<text>Mysli.</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_money_stake">
	<text>Tak tedy sázka</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_record_crows">
	<text>Tohle je volba pravého frajera! Musíš během minuty sestřelit co nejvíce havranů. Aktuální rekord je</text>
</string>
<string id="crowkiller_dialog_record_stake">
	<text>U tohoto rekordu je kurz rovný</text>
</string>
<string id="crowkiller_game_get_ready">
	<text>Připrav se!</text>
</string>
<string id="crowkiller_game_runned_out">
	<text>Opustil jsi zónu!</text>
</string>
<string id="crowkiller_game_time_is_out">
	<text>Čas vypršel!</text>
</string>
<string id="crowkiller_game_crows_killed">
	<text>Havranů sestřeleno:</text>
</string>


</string_table>

