<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>
    <string id="val_first_dialog_pianist_task_0">
    <text>Kdo jsi sakra?!</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_1">
    <text>Nttw12, jen nttw13. Musíte být technikem - klavíristou?</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_2">
    <text>Možná ano, možná ne. Vše záleží na tom, co ode mě potřebujete. Jak jsi mě vůbec našel?</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_3">
    <text>Takže jste to určitě ty. Zjistil jsem, že jsi nebyl tvrdý, nejprve jsem našel vaši flash disk a pak vy sami. StalkerS z tábora poblíž farmy vás hledají.</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_4">
    <text>Hledáte mě? Proč by mě sakra potřebovaly? Znovu mě obtěžovat? Řeknout nováčkům, jak žít? Huh?</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_5">
    <text>Jak mám vědět? Zeptali se mě, tak jsem to udělal.</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_6">
    <text>Dobře, pojďme se dohodnout. Jdete do Tokhy a vysvětlíš, že jsi mě našel, ale nevrátím se do tábora. Pokud ode mě chtějí něco, mohou se dostat ze svých zadků a přijít sem. Jasný?</text>
</string>
<string id="val_first_dialog_pianist_task_7">
    <text>Více než jasné.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_0">
    <text>Stalker, počkejte! Kdo jsi a co tady hledáte?</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_1">
    <text>Huntere, odpovím na Zmey. Hledám svého přítele - bizon, znáš ho?</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_10">
    <text>Opravdu! Dobře, budu mluvit s naším vůdcem, je to chytrý člověk a dobře zná elektroniku, takže si myslím, že s tímto problémem pomůže, ale pokud ne, něco zjistíme.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_11">
    <text>Dobře, tady jsou dva PDA a potřebuji jakékoli informace o vašem technikovi. Jak se jmenuje, co jiného dělá kromě oprav, nebo co udělal, než zmizel?</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_12">
    <text>Jméno technika je klavírista, ale nemohu vám říct, do čeho je, nesledoval jsem ho. Ani o jeho nedávných aktivitách nic nevím, ale budu mluvit s kluky a hned vám dám vědět. Mimochodem, když naposledy viděli, že byl technik poblíž staré továrny, je tu také gravitační anomálie. Právě vám pošlu souřadnice.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_13">
    <text>Dobře, pak se tam nejprve zamířím a možná vyčistím nějaké mutanty.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_2">
    <text>Hunter, to je dobré, teď je tu někdo, kdo střílí divoká zvířata, protože máme osmdesát procent zeleně a divoká zvěř v zóně se přesně „vycházejí“, pokud víte, co tím myslím. Pokud jde o vašeho bizona, byl tady, byl s dalšími dvěma stalker, jeden z nich si myslím, že se jmenoval instalatér a druhý… HM… možná Phoenix nebo Felix, jako ta kočka z reklamy, myslím.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_3">
    <text>To je něco. Pokud jde o místní faunu, myslím, že vám s tím mohu pomoci, pokud zaplatíte dobře a řeknete mi více o Bisonovi a klucích, kteří byli s ním. Mimochodem, máte ve svém táboře technika?</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_4">
    <text>Neplatíme moc, ale dost na to, abychom se dostali, ale náš technik chybí.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_5">
    <text>Chybějící? A ty jsi ho nehledal?!</text>
</string>

  <string id="val_garik_storyline_start_dialog_6">
    <text>Prohledali jsme, ale kde a komu bychom zde mohli hledat? Zeleň?! Kdo se bojí dokonce vystrčit nos z tábora, nebo my zažili stalker, kteří nemohou opustit tábor, protože hlídáme tuto velmi zelení. Je to nepořádek, bratře, jako v tom přísloví: „Chceš a nemůže mít ...“</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_7">
    <text>Poslouchejte, mohl bych pomoci s hledáním vašeho technika, pokud chcete, ale na oplátku budu potřebovat laskavost.</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_8">
    <text>To by bylo skvělé! Jakou laskavost potřebujete?</text>
</string>
<string id="val_garik_storyline_start_dialog_9">
    <text>Mám dva PDA, oba jsou uzamčené, ale jeden z nich vypadá, že je klonován nebo informace jsou silně vymazány. Musím jednoho z nich odemknout a s druhým zjistím, komu patří nebo patří, a pokusit se získat zpět jakékoli informace, pokud je to možné.</text>
</string>
<string id="val_toha_going_to_unlock_flashcard_0">
    <text>Takže jste lovec, který se rozhodl pomoci při hledání našeho technika?</text>
</string>
<string id="val_toha_going_to_unlock_flashcard_1">
    <text>Ve skutečnosti je to pravda, proto jsem přišel. Byl jsem kolem místa, kde byl váš technik naposledy viděn a našel flash disk, ale problém je ... je zamčený.</text>
</string>
<string id="val_toha_going_to_unlock_flashcard_2">
    <text>Opravdu! Chápu, že chcete, abych to odemkl? Pokud ano, předejte to a můžete se projít, dám vám vědět, až budu hotovo.</text>
</string>
<string id="val_toha_going_to_unlock_flashcard_3">
    <text>Dobře, budu čekat.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_0">
    <text>Tady jste, tak se vám podařilo najít klavíristy?</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_1">
    <text>Udělal jsem, požádal mě, abych ti předal pár slov.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_10">
    <text>Zmey, nepřerušujte, nech mě dokončit. Felix byl tedy jako čistá břidlice, ale rychle pochopil, co se děje. Procházel se po okolí, udělal pro nás nějaké úkoly a pak se ukázalo, že ho „blues“ lovili. Zjevně vyřešil problém tím, že je všechny střílel. Nevím, jak to přesně to šlo, ale Garik šel na místo masakru a viděl těla ... Takže, kde jsem byl ... ach ano! Poté, co se vypořádal s „blues“, zabalil své věci a zamířil do staré továrny, anarchisté nejsou odtamtud daleko, mimochodem, prošel jsi tam, když jste hledali pianisty.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_11">
    <text>Ano, pamatuji si tu továrnu, tam bylo spousta mutantů ...</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_12">
    <text>To je realita. Podívejte se tam tam, možná budete mít štěstí.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_13">
    <text>Dobře, díky za tip.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_2">
    <text>Co se tedy stalo?</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_3">
    <text>Tady je to, co mi bylo řečeno: Nebudu se vracet do tábora. Pokud ode mě chtějí něco, mohou zvednout zadky a přijít sem. To je vše.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_4">
    <text>Mám to. Mimochodem, o těchto PDA se mi podařilo jeden z nich odemknout. Pokud jde o druhého, s tím si nemůžu pomoci. Je to zcela neregistrované, bylo nastaveno jen heslo a byly přidány souřadnice našeho tábora a to je všechno ...</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_5">
    <text>Hmm ... ne moc, ale lepší než nic. Mimochodem, o čistém PDA jsem si myslel tolik, ale protože jsem neměl znalosti, musel jsem to přinést.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_6">
    <text>Mám to. No, Zmey, pokud nám někdy chcete pomoci, jste vždy vítáni.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_7">
    <text>Mimochodem, když už mluvíme o pomoci, myslím, že bychom si mohli navzájem pomáhat. Nejsem si jistý, jestli vám Garik řekl, proč jsem tady, ale opakuji to. Hledám bizona a jeho skupinu nebo cokoli z toho zbylo. PDA, které jsem vám dal, patřily členům jeho skupiny.</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_8">
    <text>Garik zmínil váš důvod k návštěvě, ale moc vám to nemůžu říct. Řeknu vám, co vím. Bison byl tady a měl dva společníky: instalatér a Felix. Hledali nějaký druh artefaktu nebo něco podobného. Zůstali s námi asi tři dny a pak prostě odešli. Jediná věc, která by vám mohla pomoci, je to, že jsme později našli Felixe, ale byl divný, jako by jeho mozek byl formátován jako flash disk ...</text>
</string>
<string id="val_toha_like_without_hands_task_complete_9">
    <text>To je zajímavé, kde je nyní Felix?</text>
</string>


 <string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_0">
    <text>Co se tedy děje s případem?</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_1">
    <text>Tady je to, bezpečné a zvukové.</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_11">
    <text>Probíhá.</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_2">
    <text>Skvělé, tady je zbraň a nějaká munice, stejně jako jsme souhlasili. Mimochodem, náš vůdce s vámi chtěl mít slovo, sedí napravo od mě u stolu.</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_3">
    <text>Děkuju! Mít chat? Dobře.</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_4">
    <text>Mimochodem, pokud se někdy cítíte jako trochu vydělávat a pomáhat našemu pokornému klanu, víte, kde mě najít.</text>
</string>
<string id="dl_done_first_quest_val_a3_stalker_garik_5">
    <text>Budu to mít na paměti.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_0">
    <text>... Ještě jednou díky, Snake! Kdyby to pro vás nebylo, slepí psi by mě už jedli ...</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_1">
    <text>Je to v pořádku, jsem jen rád, že jsem se tam dostal včas, na nic jiného nezáleží. Ale řekni mi, co se ti stalo?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_2">
    <text>Ach ... no, znáte účel naší mise, takže to nebudu opakovat. Každopádně, včera, Bizon, Grek a já jsme zamířili do vesnice, byly zvěsti, že můžeme najít nějaké zásoby, víte, přestávku od našeho hlavního úkolu. Dostali jsme se do vesnice a než jsme to věděli, střílel na nás odstřelovač a pak jsme se připojili více chlapů. Snažili jsme se je zadržet, ale bylo to marné, takže jsme se rozhodli ustoupit. Řekl jsem klukům, že jsem zakryl jejich ústup a pokusil se ho dohnat. Pohybovali se a já jsem začal střílet ve všech směrech, abych na mě přitáhl veškerý oheň, aby mohli uniknout. Nakonec, jakmile byli kluci z dohledu, oheň začal ustupovat ... myslel jsem si, že to bylo to ... konečně někoho zasáhlo a rozhodli se počkat, až mi dojde munici. Dlouho jsem nebyl za domem, jeden z útočníků mě lemoval a zastřelil mě, naštěstí ne v srdci, i když to bylo blízko. Krvácení jsem tam ležel pár hodin, pak jsem se začal plazit k táboře, ale byl jsem mimo sílu a poslal tísňový signál a pak jsi se ukázal.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_3">
    <text>Narozen Lucky, co? Kdo na vás zaútočil? Dokázali jste vidět, kdo to je?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_4">
    <text>Dokázal jsem je nejen vidět, ale také slyšet jejich rozhovor.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_5">
    <text>To je zajímavé, řekněte mi víc.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_6">
    <text>Byli to žoldáci a z rozhovoru bylo jasné, že byli najati, aby eliminovali Bizon, a naše skupina byla jen kolaterálním poškozením. Nevím, kdo nebo proč chtěli, aby Bizon odešel, ale skutečnost zůstává: žoldáci byli po Bizonu.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_7">
    <text>Do prdele ... kde ho vůbec začneme hledat? Kam mohl jít s Grekem?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_8">
    <text>Neměli jsme trvalý tábor, takže vám nemohu dát konkrétní místo. Promiň.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_buriy_base_9">
    <text>Dobře, odpočíváte a znovu získáte svou sílu. Budu pracovat s místními kluky, možná mohou pomoci s vyhledáváním.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_0">
    <text>Hej, nttw13! Odkud jste a odkud je vaše vybavení?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_1">
    <text>Mě? Utekl jsem z banditů a můj výstroj je zjevně s nimi, „uložený“ pro úschovu ... Každopádně to nevadí, hlavní věc je, že se mi podařilo pohybovat nohama.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_2">
    <text>No, určitě máte štěstí! To žádné odepření.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_3">
    <text>Jo, jo, poslouchejte, možná mi můžeš pomoci? Potřebuji jen zbraň, nemůžu jít nikam bez jednoho ...</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_4">
    <text>Pomůže vám? Myslím, že můžu. Tady je dohoda, dám vám zbraň a munici za to a ty pro mě něco chytíš. Zní to dobře?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_5">
    <text>Jednat! Co a kde musím chytit?</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_6">
    <text>Takže, pokud se vydáte na severozápad, najdete rokle a v rokli je malá skupina anomálií. Tam je kontejner, který potřebuji.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_val_a3_stalker_garik_7">
    <text>Zní to dost jednoduše, zkusím to.</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_wounded_buriy_0">
    <text>Pomoc...</text>
</string>
<string id="dl_first_dialog_wounded_buriy_1">
    <text>Buri?! Sakra, vezmu tě do tábora, vydrž tam, brácho!</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_0">
    <text>Mír vám, Gariku! Toha řekl, že jste si vzali tísňový signál?</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_02_0">
    <text>Škoda o tom chlapi ...</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_02_1">
    <text>Souhlasil, ne nejlepší osud ... je tu však stříbrná podšívka, mrtvý stvoření, což znamená, že šance, že někdo jiný umírá. Dobře, budeme se vydat zpět?</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_02_2">
    <text>Souhlasil ... ano, vraťme se.</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_1">
    <text>Ano, něco je na tom a signál není odtud daleko. Poslouchejte, zkontrolujeme to?</text>
</string>
<string id="dl_second_quest_garik_dialog_2">
    <text>Jistě, prozatím nemám co dělat.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_garik_quest_0">
    <text>Oh, hake! Nedávno mi bylo řečeno, že viděli pár stalkers ve vynikajícím vybavení poblíž jihozápadní osady, míří k bažině, nedaleko odtud. Pravděpodobně jsou to ty, které hledáte. Také tam viděli nějakého osamělého žoldáka, nemyslím si, že by vás zajímá, ale přesto.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_garik_quest_1">
    <text>Žoldák? Jsi si jistý?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_garik_quest_2">
    <text>Myslím, že ano. Všechny naše skupiny jsou označeny na mé PDA a nikdy jsme ty lidi neviděli.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_garik_quest_3">
    <text>Dobře, půjdu to zkontrolovat, možná je to opravdu bizon a řečtina.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_first_dialog_0">
    <text>Dobrý den, jak jsme souhlasili: Já a moji muži jsme tady a jsme připraveni na jakýkoli úkol, který jste stanovili.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_first_dialog_1">
    <text>Vynikající, poručík! Nemáte žádné dotazy ohledně operace?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_first_dialog_2">
    <text>Snake, už jsem ti řekl, že tě znám dobře, takže jsem věděl, že byste mi a moji muži nevolali, pokud nás opravdu nepotřebujete, proto jsme tady.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_first_dialog_4">
    <text>Líbíš mě, no, nevadíte, zavolám zbytek kluků a my se odstěhujeme.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_second_dialog_0">
    <text>Moji muži a Tohovi muži jsou připraveni, začneme?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_second_dialog_1">
    <text>Pojďme!</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_third_dialog_0">
    <text>Nepřítel je poražen, naše vojáci zastávají postavení.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_third_dialog_1">
    <text>Mám to, viděl jsi bizona?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_third_dialog_2">
    <text>Ano ... je za tou budovou. Snake, je mrtvý.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_krasnopolsky_third_dialog_3">
    <text>Co?! Žádný!</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_0">
    <text>Setkali jste se nedávno vy nebo vaši muži v této oblasti?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_02_0">
    <text>Mám dobré zprávy.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_02_1">
    <text>Nemyslel jsem si, že kluci ze služby by tak rychle souhlasili. Zdá se však, že mají své vlastní skóre, aby se vypořádali s Merces. Mimochodem, kdy je můžeme očekávat?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_02_2">
    <text>Velitel Duty Squad řekl, že tu zítra budou do půlnoci, přicházejí na farmu.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_02_3">
    <text>Skvělé, připravíme se. Mimochodem, když jste mluvili s The Cuty Guys, Garik chytil další S.O.S. signál. Jděte to zkontrolovat.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_02_4">
    <text>Dobře, půjdu si promluvit s Garikem.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_1">
    <text>Ano, právě včera se zde objevili někteří kluci ze syndikátu a usadili se na severním kontrolním stanovišti. Nevím, proč jsou tady, a upřímně, nechci to vědět. Je nebezpečné znát plány Merces, dozvěděl jsem se, že tvrdě.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_2">
    <text>Rozumím. Poslouchejte, máte nějakou touhu zbavit se některých nezvalených hostů?</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_3">
    <text>Řekněme jen, že nejsem proti tomu, ale obávám se, že i když se těchto šňupání zbavíme, ostatní se ukážou.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_4">
    <text>Nemyslím si to. Není to tak dávno, co skupina ze služby vyhladila skupinu Merces poblíž starého výzkumného institutu a už jsme jich neviděli. Myslím, že to bude stejné s touto skupinou.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_5">
    <text>Myslíš si to? Nechci riskovat. Ale pokud sem přišli kluci ze skupiny čestné služby a pomohli, Mercs by si nevšiml naší přítomnosti.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_6">
    <text>Hmm ... Myslím, že se mi podaří pozvat.</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_7">
    <text>Teď je to jiný příběh! Jakmile dorazí kluci, pošlu vám některé z mých mužů, myslím, že je to spravedlivé!</text>
</string>
<string id="dl_storyline_toha_dialog_8">
    <text>Mám to, pokusím se kontaktovat kluky.</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_locked_out_0">
    <text>Ahoj! Můžete hacknout tento PDA?</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_locked_out_1">
    <text>Poté, co jste mi přinesli rozhlasové materiály, myslím, že jsem teď hodně schopný! Dej mi tedy PDA a vraťte se za pár hodin.</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_locked_out_2">
    <text>Rád to slyším! Tady je PDA, dejte mi vědět, kdy je připraveno, pokud můžete.</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_unlocked_in_0">
    <text>Mám vaši zprávu.</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_unlocked_in_1">
    <text>Jaká zpráva? Ach, správně! Skoro jsem zapomněl, příliš mnoho věcí se děje, ale o tom PDA jsem to odemkl. O tom není mnoho informací, jen několik značek map, zmínky o skupině, artefakt a několik poznámek.</text>
</string>
<string id="dl_tech_pda_vorona_unlocked_in_2">
    <text>Dobře, teď se podívám.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_1_dialog_0">
    <text>Našel artefakt, tady to je.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_1_dialog_1">
    <text>Výborně, je to artefakt založený na gravitaci! Tady je malý dárek ode mě a náš obchodník s vámi chtěl mluvit, jděte s ním mluvit. Mezitím přemýšlím o tom, jak pomoci s vaším problémem.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_1_dialog_2">
    <text>Děkuji, tato zbraň se hodí. Pokud jde o obchodníka, půjdu si s ním teď mluvit.</text>
</string>

   <string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_2_dialog_0">
    <text>Našel jsem artefakt - tady to je.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_2_dialog_1">
    <text>Skvělé, artefakt elektrického typu! Tady je malý dárek ode mě a náš obchodník vás hledal, měli byste si s ním promluvit a já přemýšlím o tom, jak vám pomoci s vaším problémem.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_2_dialog_2">
    <text>Děkuji, tohle je pěkná zbraň - bude to hodino, pokud jde o obchodníka, půjdu si s ním teď mluvit.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_3_dialog_0">
    <text>Našel jsem artefakt - tady to je.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_3_dialog_1">
    <text>Skvělé, artefakt kyseliny! Tady je malý dárek ode mě a náš obchodník vás hledal, měli byste si s ním promluvit a já přemýšlím o tom, jak vám pomoci s vaším problémem.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_art_3_dialog_2">
    <text>Děkuji vám, jakákoli zbraň bude nyní užitečná, pokud jde o obchodníka, půjdu si s ním hned mluvit.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_0">
    <text>Dobrý den, ahoj, a jak bych ti měl říkat?</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_1">
    <text>Reaguji na hada, jsem profesí lovce.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_10">
    <text>Jakékoli artefakty, označím některá neobvyklá pole na PDA, putujte tam, možná něco najdete. Mimochodem, nedoporučil bych vám, abyste se teď přiblížili k gangsterům, pomsta je nebezpečná věc ... Nicméně, není spěch! Také bych nedoporučil jít do vesnice na sever. Chlapi hlásili, že spatřili skupinu neznámých a kolem se kolem něj potulují nějaké stvoření ... Každopádně navrhuji, abyste tuto radu poslouchali.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_11">
    <text>Dobře, slyším tě. Půjdu „zkontrolovat“ anomálie ...</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_2">
    <text>Dobře, hake lovce. Říkají mi Toha, jsem tady vůdce.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_3">
    <text>Vidím, Garik řekl, že chceš o něčem mluvit.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_4">
    <text>Správně, tak jsem zvědavý, jak jsi skončil s gangstery, jak jste odtamtud unikli a co děláte v těchto božských zemích?</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_5">
    <text>Oh, tohle je pravděpodobně nejzábavnější část! Řeknu vám všechno od začátku a pak se dostaneme k bodu. Hledám tedy stalker s názvem Bison a jeho skupinu, nebo spíše to, co z nich zbylo. Moje hledání mě vedlo ke sběrateli, který byl zde zkratkou. Když jsem se mířil zpět na povrch, zasáhli mě na hlavu a vzali mi věci, probudil jsem se v bandity, bylo divné, že mě nikdo nechtěl, ale využil jsem to ve svůj prospěch, unikl plotem a narazil na váš tábor. Tak se to stalo.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_6">
    <text>No, to je docela příběh, nezáviděl bych ti. Každopádně jste se dostali ven, díky bohu. Chápu, že teď potřebujete vybavení, můžu vám něco dát, ale nebuďte příliš nadšeni, budete muset pracovat pro dobro našeho klanu, myslím, že neodmítáte, protože nemáte jinou možnost. Také se vám pokusím pomoci s vyhledáváním, ale to je na později.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_7">
    <text>Jo ... odmítnutí znamená umírat, ne moc vyhlídky. Co mám dělat a jak můžete pomoci s mým vyhledáváním?</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_8">
    <text>Zde je několik vybavení a několik zdravotnických potřeb. Vidím, že už máte pistoli, ale jedna pistole nebude stačit pro tyto části, je tu kolem, majitel to pravděpodobně už nebude potřebovat, ale bude to pro vás to pravé, je to někde na území tábora, najdete ji. Pokud jde o práci, pro začátek budete muset pracovat jako sběratel artefaktů, je to nebezpečná práce, ale pokud máte dobrý detektor a správné dovednosti, neměli byste mít žádné problémy.</text>
</string>
<string id="dl_val_a3_stalker_leader_first_dialog_9">
    <text>Díky. Říkáte, že bych měl být sběratelem artefaktů? Jaké artefakty potřebujete?</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_0">
    <text>Kdo jsi? A která frakce?!</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_1">
    <text>Nttw12, jen nttw13. Říkají mi had.</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_2">
    <text>Co tady hledáte?</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_3">
    <text>Informace.</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_4">
    <text>Nemám tě rád!</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_5">
    <text>A nejsem žena, abych se staral, jestli mě máš rád ...</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_6">
    <text>Jo? Sakra, zapomněl jsem to nahradit, dobře, dost vtipů. Vstup do tábora je pro vás nyní uzavřen, ale pokud dokončíte úkol, budete moci přijít sem, jako by to byl váš domov.</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_7">
    <text>Mluv, poslouchám.</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_8">
    <text>Na východ od našeho tábora se usadila skupina banditů. Jak můžete hádat, jsou pro nás problém, takže pokud by zmizeli, byli bychom vděční. Rozumíš tomu, co říkám?</text>
</string>
<string id="zav_freedom_stalker_start_dialog_9">
    <text>Mám to, brzy se vrátím.</text>
</string>


  <string id="dl_bandits_attak_done_0">
    <text>Co se děje s mou odměnou?</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_done_1">
    <text>Tady jdete, těžce vydělaný!</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_sk_done_0">
    <text>Squad je mrtvý, ale bandité jsou také mrtví ...</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_sk_done_1">
    <text>Je smutné slyšet ... Každopádně, tady je to, co jste vydělali.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_0">
    <text>Potřebujete pomoc? Toha řekl, že něco chceš.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_1">
    <text>Potřebuji pomoc. Pamatuješ, najal jsem vás, abyste vytáhli gang Bandit, který okrádal naše lidi poblíž tábora? Je čas vyčistit jejich úkryt.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_2">
    <text>Říkáte „vyčistit“ ... Nejsem proti tomu, ale nebudu tam sám.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_22">
    <text>Nemám na to vlastně náladu, možná jindy.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_3">
    <text>Neposlal bych tě tam sám, je to příliš riskantní. Už jsem zařídil, aby se někteří kluci připojili k vyčištění. Budou na vás čekat poblíž tábora banditů. Vůdce se jmenuje Groza.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_start_4">
    <text>Teď je to spíš! Pak půjdu.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_wait_0">
    <text>Jste náš další střelec? Nebojte se, moji kluci jsou solidní! Jsou zvyklí manipulovat se střelnými zbraněmi, takže pojďme se pohybovat!</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_wait_1">
    <text>Pojďme!</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_wait_1_0">
    <text>Vypadá to, že je všechny dostaneme!</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_wait_1_1">
    <text>Vypadá to, že to, dobře, zajistíme oblast zde. Vrátíte se do tábora, vaše odměna vás čeká za to, že nám pomáhá.</text>
</string>
<string id="dl_bandits_attak_wait_1_2">
    <text>Dobře, uvidíme se.</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_done_0">
    <text>Squad je mrtvý ...</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_done_1">
    <text>Co?! Jak?!</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_done_2">
    <text>Byli zabiti monolity. Nevím přesné detaily, ale to se stalo. Když jsem hledal vesnici, všiml jsem si monolitové skupiny a v kůlně byly mrtvoly. Rozhodl jsem se prozkoumat, ale nejprve jsem se musel vypořádat s těmito fanatiky. Nakonec jsem zkontroloval těla a byli to vaši kluci. Našel jsem několik dokumentů na vůdce týmu. Zde je vezměte [dávat dokumenty] - možná jsou důležité.</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_done_3">
    <text>Ugh ... to je opravdu nepříjemné ... sakra, ztratili jsme ty lidi ... ať odpočívají v míru. Nechte dokumenty, zdá se, že jsou po nich ... Sakra ...</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_done_4">
    <text>Dobře, nechám tě na to ...</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_start_0">
    <text>Ahoj! Slyšel jsem v rádiu, že jsi ztratil skupinu?</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_start_1">
    <text>Ano, to je pravda ... kluci mě ještě nekontaktovali, i když se měli před chvílí vrátit do tábora. Shromáždil jsem tým, abych je hledal, ale zatím žádné výsledky.</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_start_2">
    <text>Pokud chcete, mohu jim pomoci hledat.</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_start_3">
    <text>To by bylo skvělé! Podívejte se [ukazuje mapa], tady je místo, kde naposledy navázali kontakt - je to opuštěná vesnice, většinou mutanti, ale existuje několik domů, kde si můžete odpočívat. Možná se sem zastavili, než se vrátili na základnu. Myslím, že byste měli zkontrolovat vesnici, protože jsem poslal skupinu na předpokládané místo odpočinku.</text>
</string>
<string id="dl_lost_squad_quest_start_4">
    <text>Dobře, rozumím. Jakmile něco zjistím, dám vám vědět.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_0">
    <text>Mohu vám s něčím pomoci?</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_1">
    <text>Pomoc? Možná. Víte, právě jsme nastavili naši základnu, ještě jsme neměli čas na to, abychom tuto oblast vyčistili. A bandité jsou tady: Robbing stalker, kteří mi přinášejí zásoby. Tímto tempem nebudu mít brzy co obchodovat. Právě včera se objevila další skupina Bandit. Jsou odvážní, postavili se přímo od naší základny! Mohl byste s nimi něco udělat?</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_11">
    <text>Ne, v tuto chvíli ne.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_2">
    <text>Žádný problém! Tuto lekci si budou pamatovat po dlouhou dobu.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_22">
    <text>Víš, možná jindy.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_0">
    <text>O bandittech.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_1">
    <text>Jak to tedy šlo?</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_2">
    <text>Vzal jsem je ven.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_22">
    <text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_222">
    <text>Netáhněte to příliš dlouho.</text>
</string>
<string id="dl_stalker_quest_complete_3">
    <text>Díky moc! Tady je vaše odměna!</text>
</string>


</string_table>

<!-- Translation made with Stalker Translation XML TOOL -->
<!-- https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/stalker-translation-xml-tool-v12-executable-version -->