<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

  <!-- Fatty meadow -->
<string id="dlg_tsr_0">
  <text>Hej, díky moc, jinak by mě ten krvežíznivý kousl — dveře jsou dost slabé.</text>
</string>

<string id="dlg_tsr_1">
  <text>Jak ses sem vůbec dostal?</text>
</string>

<string id="dlg_tsr_2">
  <text>Jak klišé to zní, hledal jsem tu něco k sebrání.</text>
</string>

<string id="dlg_tsr_3">
  <text>A našel jsi něco?</text>
</string>

<string id="dlg_tsr_4">
  <text>Samozřejmě! Vylez na půdu, někdo tam schoval loot, dávám ti ho jako poděkování. Poslouchej, pokud nejsi zaneprázdněný, přijď se mnou mluvit, mám pro tebe nabídku.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_q_0">
  <text>Nějaké nápady?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_q_1">
  <text>Pojďme zkontrolovat tento checkpoint, možná tu něco zůstalo — nemyslím, že by sem někdo šel.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_q_2">
  <text>Myslím, že bychom měli zkontrolovat tu třípatrovou administrativní budovu uprostřed komplexu, a samozřejmě i dílny.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_q_3">
  <text>Šílené, co? Prozkoumejme to tady, možná tu stalkeři zanechali nějaké stopy, když byli naživu. Ale nechci tu zůstávat dlouho, mám špatný pocit.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_q_4">
  <text>Já ani nevím.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_0">
  <text>Co jsi mi chtěl nabídnout?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_1">
  <text>Tohle je celá továrna. Víš, místo není úplně „čerstvé“, ale nikdo sem moc nechodil, protože artefakty jsou vzácné a je tu nebezpečno, zvlášť na okraji Zóny. Ale nedávno začaly kolovat zvěsti, že v továrně jsou uložené zbraně, které vláda vyvinula po první explozi. Asi znáš příběhy o Označeném a Strelokovi, kteří vyloupili téměř všechny podzemní komplexy? Tady je naděje, že nováčci se dostanou k něčemu cennému, aniž by museli jít do centra. Tak sem přišli i já, a pak banditi, protože kde stalkeři, tam je loot.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_2">
  <text>Chceš mi pomoci hledat cenné informace na tomto místě?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_3">
  <text>Jo. Ale nejdřív mi pomoz, prosím. Není dobré tu být bez zbraně. Měl jsem dobrou brokovnici — našetřil jsem si na ni před příchodem sem — ale šel jsem do nedaleké trafostanice a byla tam nějaká podivná anomálie, byl jsem neopatrný a vybuchla! Naštěstí mě netrefila, ale vyděsil jsem se a upustil zbraň, utekl sem. Můžeš se smát, ale když takhle těsně unikneš smrti… každopádně, můžeš mi ji přinést? A pokud chceš, pomoz mi ještě s jednou věcí.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_4">
  <text>Dobře, půjdu pro tvou brokovnici.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_5">
  <text>Teď ne.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_1_0">
  <text>Tady, vezmi svou zbraň — neměl jsi štěstí.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_1_1">
  <text>Díky. Tady, vezmi tuto „bleskovku“ jako poděkování, podařilo se mi ji najít v té anomálii. Připrav se, přijď jednu noc a půjdeme do továrny.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_0">
  <text>Dobře, jsem připraven.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_1">
  <text>Skvěle, nemůžu se dočkat, až odhalíme všechna tajemství tohoto místa. Ale buď ostražitý, doufejme, že se nic nestane.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_0">
  <text>Jo...</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_1">
  <text>To je vždycky tak, víš? Skoro jsem zase zemřel a ty jsi mě znovu zachránil. A nic… Poučení, člověče: spoléhej jen na objektivní, kompletní informace, porovnávej a nežij v růžových brýlích. Fuj, do prdele!</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_2">
  <text>Co dál?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_3">
  <text>Dáš mi ty dokumenty? Budu je mít jako suvenýr po exkurzi. Nemůžu ti oplatit, ale můžu být dobrý kamarád, pokud chceš se mnou bloudit.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_4">
  <text>Tady, vezmi je, nepotřebuji je.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt2_2_5">
  <text>To si děláš srandu? Riskoval jsem kvůli tobě život třikrát. Raději je odnesu Barmanovi.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_0">
  <text>S čím jiným potřebuješ pomoct?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_1">
  <text>Nedávno se objevil další idiot z vesnice. Neustále se mi smál. Mohl bys toho parchanta zabít?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_2">
  <text>Jak mám ho zabít? Kdyby se to někdo dozvěděl, utrhnou mi hlavu.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_3">
  <text>Nikdo se nedozví. Slyšel jsem, že ten blbec hledá někoho, kdo prozkoumá okolí a sebere loot. Řekni mu, že jsi zkušený stalker, zaved ho k banditům nebo mutantům a nech ho — ať ho roztrhají. Uděláš to? Odměnu od mě nemáš, jen si vem jeho věci, pokud chceš.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_4">
  <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_5">
  <text>To je přece moc, nemyslíš? Ne.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_0">
  <text>Upřímně, už jsem byl ve fabrice.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_1">
  <text>Dost, chlape, nelži. Máš důkaz?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_2">
  <text>Ano, tady je vše, co jsem tam našel:</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_3">
  <text>Nic.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_4">
  <text>Wow… žádné zázraky. Díky za upřesnění, a vypadá to tam nebezpečně. Nemohu ti oplatit, kromě mé brokovnice. Tady, už ji nepotřebuji:</text>
</string>

<string id="dlg_rpt1_fromf_5">
  <text>Dobře, neotravuj mě.</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_1_0">
  <text>Hej, hledal jsi zkušeného stalkera, aby ti kryl záda?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_1_1">
  <text>Jo, hej. A ty jsi ten zkušený, co? Haha, neber to osobně. Vzal bych je všechny sám, ale partner se vždy hodí. Půjdeme?</text>
</string>

<string id="dlg_rpt3_1_2">
  <text>Půjdeme.</text>
</string>



</string_table>
