<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>



<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_0">
    <text>Posílá mě Vitalik. Mám ti předat, že máš víc hlídat pohyb potvor a banditů z Temnýho údolí. Tady máš pár udělátek na dálkovej dohled — schovej si je a neztrať.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_1">
    <text>Rozumím. Co to je zač? Nějaký nový čidla?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_2">
    <text>Nevím, kámo. Vitalik řekl, ať to jen doručím. O zbytku ti prej řekne sám, až bude čas.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_3">
    <text>Zní to jak další hračka od Dlužníků…</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_1_talking_4">
    <text>Možná jo, možná ne. Drž se.</text>
</string>

<!-- NPC 2 -->
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_0">
    <text>Posílá mě Vitalik. Mám ti říct, ať víc sleduješ pohyb svobodnejch z Kordonu. Tady máš zařízení na vzdálenej dohled — měj je u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_1">
    <text>Jasný. Něco jako biolokátor?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_2">
    <text>Nemám šajn. Vitalik jen řekl „předat a zmizet“. Víc ti poví sám.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_3">
    <text>Heh, kdyby radši poslal něco s pořádným kalibrem…</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_2_talking_4">
    <text>Uvidíme se později.</text>
</string>

<!-- NPC 3 -->
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_0">
    <text>Vitalik vzkazuje, ať víc sleduješ bandity z Agropromu. Tady máš pár zařízení na skenování a sledování na dálku. Měj je po ruce.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_1">
    <text>Dobře. Co to přesně je? A jak se s tím dělá?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_2">
    <text>Čert ví. Vitalik mi jen řekl, ať to donesu. Asi ti to pozdějc vysvětlí sám.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_3">
    <text>Jo, klasika… mohl mi radši dát pár granátů.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_3_talking_4">
    <text>Drž se, kámo.</text>
</string>

<!-- NPC 4 -->
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_0">
    <text>Jsem od Vitalika. Mám ti předat, že máš víc hlídat stalkery z baru. Tady máš nějaký krabičky na bezkontaktní sledování. Dávej na ně pozor, nejsou levný.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_1">
    <text>Dobře. Něco jako biolokátor?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_2">
    <text>Nemám tucha. Jen to nesu. Vitalik to prý vysvětlí, až bude čas.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_3">
    <text>Jojo, další zázrak z dílny Povinnosti…</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_4_talking_4">
    <text>Tak zatím, drž se v teple.</text>
</string>

<!-- NPC 5 -->
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_0">
    <text>Posílá mě Vitalik. Mám ti předat, že máš víc sledovat mutanty ze Sumpů. Tady máš zařízení na dálkovej monitoring. Měj ho pořád u sebe, nikdy nevíš.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_1">
    <text>Dobře. Něco jako biolokátor nebo jiná potvora?</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_2">
    <text>Řekl, ať to jen doručím. Co to dělá, netuším.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_3">
    <text>Typický Vitalik… vždycky dělá tajnosti.</text>
</string>
<string id="bar_azot_foush_quest_dialog_npc_5_talking_4">
    <text>Tak drž se, ať tě ty bestie nesežerou.</text>
</string>


	
	<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Máš pro mě práci?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Jo, tak poslouchej. Bar je sice neutrální, ale Povinnost tady tahá za nitky. Několik velitelů má za úkol posílit pořádek a hlídat bezpečí. Můj obor je radio-věci — REB. Do baru chodí tuny tuláků, horníků a stalkerů, všichni nadávají, obchodují a něco šuškají. Žoldáci rádi poslouchaj cizí řeči, kradou informace a dělají bordel. My tomu chceme předcházet.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>To zní hrozně technicky. O elektronice moc nevím — pájecí kolík od knoflíku nerozeznám. Rád pomůžu, ale jak přesně?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_22">
    <text>Teď nic. Vrátím se pozdějc.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_222">
    <text>Ne, tohle není moje. Sorry, netahaj mě do toho.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>Naučíme tě. Máme rádio-operátory, co naučí i opici obsluhovat skener. Ty nejsi opice — zvládneš to. Jdi dolů do sklepa za radiooperátory, protáhni si základní trénink, vrať se a povím ti plán.</text>
</string>

<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_0">
    <text>Jsem od Markova. Chci se naučit elektronickou válku.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_1">
    <text>Dobře. Ale pozor — musíš projít výcvik. Nic přes noc.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_2">
    <text>Jdeme na to?</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_3">
    <text>Vraťím se později. Teď nejsem připravenej.</text>
</string>
<string id="bar_a6_stalker_radiobattle_rpg_1_dialog_4">
    <text>Vrátím se později.</text>
</string>

<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Prošel jsem tím kurzem. Trvalo to věčnost. Nic moc to nepřineslo — mám pocit, že mě spíš oblafli.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Tady máš malé zadostiučinění za ten čas.</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>To je fakt na pivo? Neříkej mi, že to bylo všechno… A co dál?</text>
</string>
<string id="bar_azot_zero_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Pohoda — domluvíme, jak to dál rozjet. Počkej chvilku.</text>
</string>

<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>No a? Rozhodl ses?</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Potřebuju, abys mi pomohl s radio-průzkumem — dělal budeš měření na osciloskopu a posbíráš data z opuštěnýho hangáru.</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>Oscil… cože? Hele, jste všichni pozvrácení. Co třeba vzít zbraň a někdoho prostě umlátit? To je snadný. Proč se s tím patlat?</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>Nejsme jen bojechtiví. Děláme i špinavou práci v zákulisí — rušení frekvencí, nasazování šifrování, házení špíny do éteru. Tvůj úkol bude především analyzovat, co žoldáci používaj. Jdi do opuštěnýho hangáru u jižního zátarasu — chlapi z bojových čtverců tam našli spoustu radiový techniky. Proveď kmitočtovej průzkum s osciloskopem a přines výsledky. Jdeš na to.</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Haha, nikdy jsem neviděl, že by někdo takhle pracoval s osciloskopem!</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>A ty proč tak vážnej?</text>
</string>
<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Čekal jsem tam pastu — žoldáci. Někdo je prodal. Markove, vezmeš to? Nedělej z toho haló, mluv cicho. Neboj — podám hlášení nahoře, prověří to a něco provedou. My s tebou pokračujem dál. Zpracujem data a bude to chvíli trvat. Mezitím máš novej úkol: do Skleněnejch nebes se dostali žoldáci. Jdi za Vitalikem — on je tam lokální vůdce, věrnej Povinnosti. Budete spolupracovat. Jdeme na to!</text>
</string>


	<string id="bar_azot_first_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Mluv, ale ne moc nahlas. Dávej si pozor na slova — v Povinnosti se zrádci netolerujou. O té pasti podám hlášení nadřízeným, prošetří to a udělaj kroky. My s tebou dál budem pracovat. Data zpracujem, bude to chvíli trvat. Mezitím máš novej úkol: máme info, že do Clear Skies se vetřeli žoldáčtí špioni. Jdi za Vitalikem — je tam místní šéf a věří mu Povinnost. Budete spolupracovat. Jdeme na to.</text>
</string>

<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Jsem od Markova. Vyšetřování ukazuje i na tvý lidi.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Vím o tom. Už jsem Markovovi slíbil plnou spolupráci. Tady máš kapesní rádio s kanály, co používáme. Plán je jednoduchej — zúžit prostor. Jackal může bejt v jižní jednotce u hřbitovního dvora, nebo se motá někde v baru.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Nejsem si jistej, co dělat. Stručně mi to řekni.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_3">
    <text>Začni v Mlžným lese. Zapni rádio a pošli falešnou zprávu — uvidíme, kdo zareaguje. Pak vylez na nejvyšší věž v Baru a zavolej na všech pět kanálů, co používáme. Rádio už je nakonfigurovaný, stačí volat. Pozor, nic nahlas, všechno proto, abys navnadil toho, kdo skočí do pasti.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_2_talking_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_0">
    <text>Hotovo. Vezmi si rádio. Co dál?</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_1">
    <text>Teď čekáme na odezvy. Markov a rádio-chlapi to sledujou. A jo — máš novej úkol.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_2">
    <text>Ještě víc osciloskopů? Co si myslíte, že jsem za blbečka? Nejsem laborant — jsem stalker!</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_3">
    <text>Ne, ne o tomhle. Potřebujem nasbírat speciální odposlechy — osobní radiové štěnice. Jakmile zjistíme, ve které z jednotek se ten agent skrývá, označíme ho a jedeme. Teď běž k prodejci Povinnosti rádií nahoře, třetí patro — po stěnách jsou značky, najdeš ho.</text>
</string>
<string id="bar_azot_second_quest_dialog_3_talking_4">
    <text>Mám to.</text>
</string>


	
	<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Jdu od Vitalika. Dej mi součástky na rádio.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Jo, vím o tom. Všechno mám připravený. Tady — vem si to a podepiš převzetí. Všechno v top stavu. Pak se stav u Markova, má pro tebe páječku.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>Dobře.</text>
</string>

<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_0">
    <text>Potřebuju páječku. Zásobovač říkal, že ji máš u sebe.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_1">
    <text>Tady ji máš. Pájíš štěnice, že? Malá rada — neblbni s nastavením. Dej to na devadesát tři a sto osmdesát šest, funguje to vždycky. Pájel jsem jich stovky, šlapou jak hodinky. Až to máš hotový, dej vědět Vitalikovi a vrať mu páječku. On ti řekne, jestli se krysa schovává na hřbitovním dvoře, nebo někde tady v baru. Je napojený přímo na dešifrovací tým.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_2_talking_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_0">
    <text>Štěnice jsou hotový. Tady máš lampu. Co dál?</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_1">
    <text>Skvělý, máme stopu. Zjistili jsme, kde se ta krysa skrývá.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_2">
    <text>Kde přesně?</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_3">
    <text>Na hřbitovním dvoře, mezi našima lidma. Tvůj úkol: poslouchej, najdi krysu a zjisti, s kým je ve spojení. Jakmile ji identifikujeme, převezme ji naše zpravodajská jednotka — vyslechnou ji pořádně. Ty se pak postaráš o ty, co za tím stáli. Zřejmě se schovávaj někde na Skládce. Nevíme, kolik jich je. Když půjde do tuhýho, zavolej přes rádio o podporu Povinnosti. Jdi na to, stalkere.</text>
</string>
<string id="bar_azot_third_quest_dialog_3_talking_4">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_0">
    <text>Hotovo. Krysu jsem dostal a její banditský šéfy taky.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_1">
    <text>Výborná práce. Krysu jsme po výslechu postavili ke zdi. Řekla pár zajímavých věcí, ale to tě nemusí zajímat. Povinnost ti děkuje, stalkere.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_2">
    <text>A kolik má ta „vděčnost“ nul?</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_3">
    <text>Heh, dobře. Tady máš svou odměnu. Zasloužil sis ji.</text>
</string>
<string id="bar_azot_fouth_quest_dialog_1_talking_4">
    <text>Kdyby něco, ozvi se. Povinnost tě nenechá ve štychu.</text>
</string>


	
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_0">
    <text>Řekni mi, jak to v aréně chodí.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_1">
    <text>Máme tu šest typů zápasů: Duel, Hon, Ochránce, Partner, Přežití a Pomstu. Co tě zajímá?</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_31">
    <text>Duel je jednoduchý - ty proti němu. Žádný útěk, žádná milost. Vybavení ti dám já. Kdo zůstane stát, vyhrál, ten druhej končí v pytli. Každé další kolo je těžší, a v pátém hraješ o titul mistra duelu. Pamatuj - dveře jsou pod proudem, dokud jeden z vás nepadne.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_32">
    <text>Hon - ty, puška a pár potvor. Dostaneš vybavení, aby ses mohl trochu ohřát, a zkusíš si ulovit radioaktivní maso, aniž bys přišel o vlastní kůži. Každé kolo tě čekají silnější bestie, a v pátém - titul mistra lovu. Dveře zůstanou pod proudem, dokud se to celé neskončí.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_33">
    <text>Ochránce - tvoje práce je bránit neozbrojenýho parťáka. Vem zbraň, zbroj a drž ho při životě. Když padne, nemáš nárok na odměnu ani na další boj. Útočníků přibývá a tvrdnou. Páté kolo - mistr obrany. A dveře? Ty se otevřou, až bude po všem.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_34">
    <text>Partner - jsi v týmu s kámošem, proti jiný dvojce. Vaším cílem je vymlátit je do posledního. Jen pozor - pokud tvůj parťák padne, odměna je v tahu. Každé kolo silnější soupeři, páté o titul mistra partnerství. A dveře? Ty tě ven nepustí, dokud nebude čisto.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_35">
    <text>Přežití - jen ty a Zóna proti tobě. Dostaneš holý minimum a zkusíš vydržet, jak dlouho to půjde. Střelivo je málo, takže přemýšlej, kam míříš. Každé kolo těžší monstra, páté o titul mistra přežití. Dveře pod proudem, dokud se všechno neuklidní.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_36">
    <text>Pomsta - čistý chaos. Tvým úkolem je zlikvidovat tým soupeře do posledního chlapa. Zbraní i munice dost. Každé kolo těžší banda, páté o titul mistra pomsty. Dveře drží proud, dokud z arény nezůstane jen prach.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_41">
    <text>Zní to zajímavě.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_42">
    <text>Heh, docela sranda.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_43">
    <text>Kdo tohle vůbec vymyslel?</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_44">
    <text>Na to kašlu.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_45">
    <text>To mě pobavilo.</text>
</string>
<string id="bar_about_arena_kostolom_dialog_46">
    <text>No, aspoň jsem se něco přiučil.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_0">
    <text>Máš všechno? Fajn. Odevzdej výstroj.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_1">
    <text>Jo, všechno je tam.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_21">
    <text>Tvoje výbava je v sejfu na chodbě, můžeš si ji vyzvednout. Odměnu za výhru dostaneš nahoře v hospodě.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_22">
    <text>Všechno máš v sejfu, jak vždycky.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_31">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="bar_after_arena_fight_dialog_32">
    <text>Mám to, díky.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_0">
    <text>Chci vyzvednout odměnu za souboj v aréně.</text>
</string>
 <string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_100">
    <text>Všechno, co jsem ti dlužil, už jsi dostal.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_111">
    <text>Tady je odměna za souboj ve fázi Vrah 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_112">
    <text>Tady je odměna za souboj Vrah, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_113">
    <text>Tady je odměna za souboj Vrah, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_114">
    <text>Tady je odměna za souboj Vrah, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_115">
    <text>Tady je odměna za souboj Vrah, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_121">
    <text>Tady je odměna za souboj Ochránce, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_122">
    <text>Tady je odměna za souboj Ochránce, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_123">
    <text>Tady je odměna za souboj Ochránce, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_124">
    <text>Tady je odměna za souboj Ochránce, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_125">
    <text>Tady je odměna za souboj Ochránce, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_131">
    <text>Tady je odměna za souboj Duel, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_132">
    <text>Tady je odměna za souboj Duel, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_133">
    <text>Tady je odměna za souboj Duel, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_134">
    <text>Tady je odměna za souboj Duel, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_135">
    <text>Tady je odměna za souboj Duel, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_141">
    <text>Tady je odměna za souboj Partner, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_142">
    <text>Tady je odměna za souboj Partner, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_143">
    <text>Tady je odměna za souboj Partner, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_144">
    <text>Tady je odměna za souboj Partner, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_145">
    <text>Tady je odměna za souboj Partner, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_151">
    <text>Tady je odměna za souboj Hon, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_152">
    <text>Tady je odměna za souboj Hon, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_153">
    <text>Tady je odměna za souboj Hon, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_154">
    <text>Tady je odměna za souboj Hon, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_155">
    <text>Tady je odměna za souboj Hon, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_161">
    <text>Tady je odměna za souboj Přežití, fáze 1.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_162">
    <text>Tady je odměna za souboj Přežití, fáze 2.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_163">
    <text>Tady je odměna za souboj Přežití, fáze 3.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_164">
    <text>Tady je odměna za souboj Přežití, fáze 4.</text>
</string>
<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_165">
    <text>Tady je odměna za souboj Přežití, fáze 5.</text>
</string>

<string id="bar_arena_take_rewqard_dialog_2">
    <text>Díky.</text>
</string>

<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_0">
    <text>Bojuješ v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_1">
    <text>Jo, chlape.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_10">
    <text>Jsi na řadě, vrahu. Dej mi vědět, až budeš fakt připraven.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_21">
    <text>Řekni mi něco o svým stylu boje.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_22">
    <text>Taky bych chtěl bojovat v aréně. Chceš jít se mnou do soutěže Ochránce?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_31">
    <text>Jsem Vasja Styr z brigády Palenýho. Rozhodl jsem se rychle vydělat v aréně, a řečník Ochránců slibuje dobrý prachy. Nemám žádnou zbroj, ale budu za tebou, takže mě ti klauni netrefí.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_32">
    <text>Tak jo, jen mě nenaštvi.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_421">
    <text>Je mi to fuk.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, ještě si to promyslím.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_1_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v aréně.</text>
</string>

<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_0">
    <text>Bojuješ v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_1">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_10">
    <text>Budu tady, kdyby sis to rozmyslel.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_21">
    <text>Řekni mi něco o svým boji.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_22">
    <text>Taky bych chtěl bojovat v aréně. Přidáš se ke mně do soutěže Ochránce?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_31">
    <text>Peter Blatník, z močálů. Dřív jsem byl Čistý Nebe, teď dělám v aréně Ochránce. Mám dobrou zbroj a helmu, ale je to dost nepohodlný, tak na mě dávej bacha, jo?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_32">
    <text>Jsem v klidu, pokud ty taky.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_2_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_421">
    <text>V pořádku.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, ještě si to promyslím.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_5">
    <text>Dobře. Monolit s tebou.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_3_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v aréně.</text>
</string>

<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_0">
    <text>Co říkáš na poslední zápas v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_100">
    <text>Ještě jsme spolu nebojovali.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_111">
    <text>Pekelná cesta, jak je dostat.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_112">
    <text>Dobrý, ale málem jsem chytil olovo.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_113">
    <text>Hele, kámo, jestli to takhle půjde dál, budem chodit v botách Versace.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_114">
    <text>Málem jsem to zabalil, dej si bacha na ty cvoky. Jsi pěknej magor.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_115">
    <text>Hele, to byl pěknej kšeft. Teď mám prachy na rozdávání.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_121">
    <text>Jo.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_122">
    <text>Jo, šlo to docela dobře.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_123">
    <text>Něco málo, ještě pár zápasů a koupíme si barák na venkově.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_124">
    <text>Bylo to těžký, málem jsem šel k zemi. Díky Bohu, že to dobře dopadlo.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_125">
    <text>Dobře to dopadlo. Já i moje zbroj jsme v pořádku. Sláva Monolitu.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_131">
    <text>V pohodě.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_132">
    <text>Skvělý, jde nám to fakt dobře.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_133">
    <text>Jde to parádně. Sláva Monolitu.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_134">
    <text>V pohodě, jen trochu škrábance na zbroji.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_135">
    <text>Perfektní. Jsem živej, zdravej a zbroj drží. Sláva Monolitu.</text>
</string>
<string id="bar_bodyguard_after_fight_dialog_2">
    <text>Rozumím.</text>
</string>

<string id="bar_friend_1_naim_dialog_0">
    <text>Bojuješ v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_1">
    <text>Jo, kámo.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_10">
    <text>Každopádně, jsem tady, kdybych ti byl potřeba.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_21">
    <text>Řekni mi něco o sobě, o svým boji.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_22">
    <text>Chtěl bych se zapojit do zápasu v aréně. Chceš jít se mnou jako parťák?</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_31">
    <text>Jsem Gena Lopata z brigády Sopatogo. Rád bojuju s parťákem. Moje výstroj nic moc, ale mám vlastní pistoli.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_32">
    <text>Řekni, koho mám rozřezat, a jdu na to.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_41">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_421">
    <text>Jo, v pohodě.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_422">
    <text>Ne, počkej, ještě si to rozmyslím.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_5">
    <text>Uvidíme se později. V masakru.</text>
</string>
<string id="bar_friend_1_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_0">
    <text>Bojuješ v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_1">
    <text>Jo.</text>
</string>

<string id="bar_friend_2_naim_dialog_10">
    <text>Fajn, budu stát stranou, až se rozhodneš.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_21">
    <text>Řekni mi, v čem jsi fakt dobrý.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_22">
    <text>Chci vstoupit do arény. Přidáš se ke mně jako bojový spojenec?</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_31">
    <text>Kolya Lucky, freelance stalker. Živím se bojem po boku parťáka. Kabát je děravý, ale zbraň drží dobře.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_32">
    <text>Pro mě je to v pohodě, pokud tobě taky sedí.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_41">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_421">
    <text>Jo, jdu do toho.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_422">
    <text>Nevím, musím si to promyslet.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, pak se uvidíme. Aréna čeká.</text>
</string>
<string id="bar_friend_2_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně. Drž se.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_0">
    <text>Chystáš se do arény?</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_1">
    <text>Jo, jdu bojovat.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_10">
    <text>Jestli změníš názor, přijď později.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_21">
    <text>Řekni mi, na co jsi specialista.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_22">
    <text>Snažím se dostat do arény. Přidáš se ke mně do boje, parťáku?</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_31">
    <text>Mitya Kolovorot, bývalý voják, teď dezertér a povaleč. Nevadilo by mi jít do arény s pořádným parťákem. Zbroj je lehká, ale pistole drží dobře.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_32">
    <text>Jdu do toho, pokud je to pro tebe taky v pohodě.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_41">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_421">
    <text>Jo, jdu do toho.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_422">
    <text>Nevím, musím si to promyslet.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_5">
    <text>Dobře, pak se uvidíme v aréně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_3_naim_dialog_6">
    <text>Uvidíme se v Aréně. Drž se.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_0">
    <text>Jak se ti líbil poslední zápas v aréně?</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_100">
    <text>Ještě jsme nešli do akce.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_111">
    <text>Fajn, ale bylo toho málo. Ani jsem se nerozehřál.</text>
</string>

<string id="bar_friend_after_fight_dialog_112">
    <text>Paráda! Stačilo pár ran z kánonu a bylo po nich.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_113">
    <text>Kámo, totálně jsme je roznesli.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_114">
    <text>To byla jízda, kámo, fakt nebezpečné.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_115">
    <text>Ty a já… dva Terminátoři z V-Zóny.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_121">
    <text>Fajn.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_122">
    <text>Fajn, s tebou to jde hladce.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_123">
    <text>Super, vyřídili jsme je.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_124">
    <text>Nebylo to špatné, ale oči vzadu by se hodily.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_125">
    <text>To je ono, šampioni. Teď už jen najít všechny holky.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_131">
    <text>Jo, držíš se dobře, kryješ výborně.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_132">
    <text>Stále lepší, spolupráce funguje.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_133">
    <text>Perfektní! Ty a já, elitní jednotka - všechny padly.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_134">
    <text>Bylo to náročné, ale dostali jsme je všechny dolů.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_135">
    <text>Dobrá, bratrští šampioni, ať je pochválen Monolit.</text>
</string>
<string id="bar_friend_after_fight_dialog_2">
    <text>Chápu.</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_0">
    <text>Potřebuju lékařskou pomoc, jasný?</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_1">
    <text>Bez problému, nech mě se podívat...</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_11">
    <text>[dále...]</text>
</string>
<string id="bar_medic_need_health_care_2">
    <text>V pohodě, jsi zpátky na nohou!</text>
</string>
<string id="bar_stard_dialog_barman_text">
    <text>Hele, kámo, přežij ten hrbolatý svět. Co tu vlastně děláš?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_0">
    <text>Chci se přihlásit na zápas.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_1">
    <text>Na jaký druh zápasu tě mám přihlásit?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_10">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_21">
    <text>Chci se zapsat na Duel.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_22">
    <text>Chci se zapsat na Honičku.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_23">
    <text>Chci se zapsat na Bodyguarda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_24">
    <text>Chci se zapsat na Partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_25">
    <text>Chci se zapsat na Survival.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_26">
    <text>Chci se zapsat na Pomstitele.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_27">
    <text>Nevím, radši chvíli počkám na smrt.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_311">
    <text>Ok, zapisuješ se na první kolo, Duel.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_312">
    <text>Zapisuju tě na druhé kolo Duelu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_313">
    <text>Zapisuju tě na třetí kolo Duelu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_314">
    <text>Ok, zapisuješ se na čtvrté kolo, Duel.</text>
</string>

<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_315">
    <text>Dobrá, zapisuješ se na páté kolo Duelu. Drž se, nebude to lehké.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_321">
    <text>Ok, zapisuješ se na první kolo Honičky. Připrav se na pořádnou honičku.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_322">
    <text>Dobře, druhé kolo Honičky. Nenech se chytit.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_323">
    <text>Dobře, třetí kolo Honičky. Sleduj každý pohyb.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_324">
    <text>Dobře, čtvrté kolo Honičky. Buď opatrný.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_325">
    <text>Dobře, páté kolo Honičky. Teď jde do tuhého.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_331">
    <text>Ok, první kolo Bodyguarda. Chraň se i své záda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_332">
    <text>Ok, druhé kolo Bodyguarda. Dbej na partnera.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_333">
    <text>Ok, třetí kolo Bodyguarda. Každý pohyb se počítá.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_334">
    <text>Ok, čtvrté kolo Bodyguarda. Sleduj, co se kolem děje.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_335">
    <text>Ok, páté kolo Bodyguarda. Teď už je to na hraně.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_337">
    <text>Na tenhle zápas potřebuješ partnera. Domluv se s některým stalkerem v tunelu u fanoušků.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_338">
    <text>Už jsem ti říkal, domluv se s jedním stalkerem, aby byl připraven v zápase.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_339">
    <text>Bohužel tvůj klient je mrtvý a nikdo jiný nechce riskovat.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_341">
    <text>Dobrá, první kolo Partnera. Chraň svého spojence.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_342">
    <text>Dobrá, druhé kolo Partnera. Buď připraven na všechno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_343">
    <text>Dobrá, třetí kolo Partnera. Každý pohyb může rozhodnout.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_344">
    <text>Dobrá, čtvrté kolo Partnera. Sleduj okolí a svého spojence.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_345">
    <text>Dobrá, páté kolo Partnera. Teď už jde do tuhého.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_347">
    <text>Na tenhle zápas potřebuješ partnera. Domluv se s jedním stalkerem v tunelu u fanoušků.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_348">
    <text>Už jsem ti říkal, domluv se s jedním stalkerem, aby byl v zápase připraven.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_349">
    <text>Bohužel je tvůj partner mrtvý a nikdo jiný nechce riskovat.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_351">
    <text>Dobrá, první kolo Survivalu. Buď připraven na všechno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_352">
    <text>Dobrá, druhé kolo Survivalu. Každý krok se počítá.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_353">
    <text>Ok, třetí kolo Survivalu. Sleduj každý stín.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_354">
    <text>Dobře, čtvrté kolo Survivalu. Jen silní přežijí.</text>
</string>

<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_355">
    <text>Dobře, páté kolo Survivalu. Jen ti tvrdí přežijí.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_361">
    <text>Dobře, první kolo boje Vylepšení. Zkus neprohrát hned.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_362">
    <text>Dobře, druhé kolo Vylepšení. Každý pohyb se počítá.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_363">
    <text>Ok, třetí kolo Vylepšení. Dbej na své tělo a zbraň.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_364">
    <text>Ok, čtvrté kolo Vylepšení. Sleduj každou skulinu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_365">
    <text>Ok, páté kolo Vylepšení. Teď jde do tuhého.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_4">
    <text>Rozumím, chápu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_5">
    <text>Osobní věci máš v trezoru. Nezapomeň.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_6">
    <text>Dobře, jasné.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_7">
    <text>Tady je tvoje výbava pro zápas. Používej rozum.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_811">
    <text>Pokračuj, ukaž co v tobě je.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_812">
    <text>Ano. [chuckles]</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_813">
    <text>Dobře, drž se plánu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_814">
    <text>Mm-hmm, rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_815">
    <text>Pojď, není čas ztrácet.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_821">
    <text>Pojď, ať to máme za sebou.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_822">
    <text>Pojď, není co čekat.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_823">
    <text>Pojď, čas nepočká.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_824">
    <text>Pojď, sleduj každý pohyb.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_825">
    <text>Pojď, buď připraven na všechno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_831">
    <text>Pojď, ať máme jasno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_832">
    <text>Pojď, není cesty zpět.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_833">
    <text>Pojď, všechno je připraveno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_834">
    <text>Pojď, hlídej si záda.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_835">
    <text>Pojď, nepodceňuj soupeře.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_841">
    <text>Pojď, jen silní přežijí.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_842">
    <text>Pojď, ať je vidět kdo tu vládne.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_843">
    <text>Pojď, nic tě nemá zastavit.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_844">
    <text>Pojď, buď rychlý a přesný.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_845">
    <text>Pojď, ať soupeři poznají tvou sílu.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_851">
    <text>Pojď, každá sekunda se počítá.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_852">
    <text>Pojď, sleduj stíny a zvuky.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_853">
    <text>Pojď, žádná chyba se neodpouští.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_854">
    <text>Pojď, čas je proti nám.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_855">
    <text>Pojď, připrav se na všechno.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_861">
    <text>Pojď, ukážeme jim, kdo tu vládne.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_862">
    <text>Pojď, ať přežije jen nejsilnější.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_863">
    <text>Pojď, nenech nikoho za sebou.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_864">
    <text>Pojď, hlídej každý kout.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_865">
    <text>Pojď, není čas váhat.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kostolom_dialog_9">
    <text>Hodně štěstí, stalkere.</text>
</string>

<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_0">
    <text>Aréna pořád běží?</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_1">
    <text>Jo, a nejen to — rozšířili jsme ji. Teď se tam pořádají různé typy zápasů, každý má pět kol. Nuda už nehrozí.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_2">
    <text>To zní dobře. Chci se přidat a ukázat, co ve mně je.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_3">
    <text>Není problém. Všechno ti vysvětlí můj parťák Stoner — najdeš ho dole, u vchodu do arény. Od něj dostaneš výbavu a detaily o zápasech. A když vyhraješ, odměna půjde přes mě.</text>
</string>
<string id="bar_start_arena_kalgun_dialog_4">
    <text>Rozumím. Tak se uvidíme, až se vrátím z boje.</text>
</string>

<string id="esc_medic_need_health_care_111">
    <text>No, teď už to vypadá líp. Přežijete to, stalkere.</text>
</string>

<!--
ÚVODNÍ DIALOGY BARU 
       -->

<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_0">
    <text>Uf, to bylo těsné! Ty tady řídíš dění?</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_1">
    <text>Dnes je to tu pořádně napjaté, nelíbí se mi to. Já jsem Barman. Tady držím otěže. A ty kdo vlastně jsi?</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_2">
    <text>Jsem Savan. Můj parťák je Borland.</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_3">
    <text>Borlanda znám, vím o něm. Dobře, chápu. Skidan mi řekl, že se objevíte. Tak se usaďte, ať se dostanete do tempa. Po skončení si s vámi promluvíme - mám pro vás úkol.</text>
</string>
<string id="bar_first_talk_barmen_dialog_4">
    <text>Jdu si na chvíli odpočinout. Zhruba 600 minut.</text>
</string>

<string id="bar_doc_barmen_dialog_0">
    <text>V laborce X5 pod Kordonem jsme našli dokumenty. Samá grafika, vzorce, plány - bez půllitru to ani nelze přečíst. Skidan řekl, abych ti je předal. Samozřejmě ne zadarmo.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_1">
    <text>Ukáž mi, co máš.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_111">
    <text>Dokument číslo jedna.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_112">
    <text>Dokument číslo dvě.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_113">
    <text>Dokument číslo tři.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_2">
    <text>Podívám se na ně v klidu. Pokud bude něco k věci, dám ti vědět. A hele, nezapomeň, tohle je něco za tvou tvrdou práci.</text>
</string>
<string id="bar_doc_barmen_dialog_3">
    <text>To je všechno.</text>
</string>


<string id="bar_new_details_barmen_dialog_0">
    <text>Tak co to máme za případ?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_1">
    <text>Skidan mi řekl, že ti mám pomoct s hledáním artefaktu Pendulum. Hele, nepretenduj, že o něm neslyšel - každej druhej stalker po něm šmejdí. Víš, jak to tu chodí… Zóna šeptá rychleji než rádio. A když se točí taková odměna, lidi by si klidně zasadili kudlu do zad. Ale k věci - dostaly se mi do ruky zajímavé informace o tomhle kousku. Chceš slyšet víc?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_2">
    <text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_3">
    <text>Anonymní, ale velmi bohatý sběratel artefaktů vyhlásil neuvěřitelnou odměnu pro toho, kdo najde Pendulum. Napíšu ti čísla na ubrousek. Překvapení? Skidan ti určitě řekl jinou sumu, že jo? Ten starý lišák neumí držet hubu. Snaží se vtáhnout každého. Nechápe, že v Zóně si tajemství neudržíš - pravda vždycky vyplave. K věci: ví se, že soukromá armádní firma "Spectrum" vyslala expedici za artefaktem, ale nic nenašli. Někteří tvrdí, že monoliti stále střeží Pendulum někde v tajuplných zákoutích Zóny, možná v podzemní laborce. Odměna byla tak vysoká, že bandité, žoldáci i osamělí stalkeři riskují život, jen aby ho našli. Mrtvých je už hromada - na začátku jsem je počítal, pak jsem to vzdal. Každý den někdo padne při hledání Pendulumu.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_4">
    <text>Spectrum, jo? Potkal jsem je na vrakovišti - byli agresivní, musel jsem je napomenout. Ale k věci. Víš, kde ten artefakt hledat?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_5">
    <text>Teď ne, ale brzy to zjistím. Mám síť zvědů, své nejlepší stalkery a hledače, sbírají informace a já je analyzuji. Brzy budu mít jasnou odpověď.  
Savane, mohu ti důvěřovat? Jsi s Borlandem? Potřebuji, abyste artefakt přinesli mně, ne Skidanovi. Jasné? Odměna bude mnohonásobně vyšší, než co slibovala stará liška z Kordonu - řekněme desetkrát víc.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_6">
    <text>Slibovali jsme to Skidanovi, chápu. Ale s těmi novými informacemi ohledně ceny… musím se poradit s Borlandem. Nemohu to rozhodnout sám.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_7">
    <text>Dobře, dám vám pár dní na rozmyšlenou. Jen to neprotahujte. Plánuji další záležitosti. Důvod, proč to nabízím vám první, je, že znám Borlanda roky. A pokud jste s ním, musíte být spolehliví. Skidan vás velmi chválí - to je vzácné. Každopádně popřemýšlejte. Dva dny máte, to je vše.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barmen_dialog_8">
    <text>Potkáme se později.</text>
</string>

<string id="bar_new_details_barland_dialog_0">
    <text>Ahoj Savane.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_1">
    <text>Jak se máš? Stále ti šplouchají žábry? Myslel jsem, že jsme mrtví. Ale přežili jsme. Teď máme něco, co musíme vyřešit. Barman nás žene do práce.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_2">
    <text>Nejsem v pořádku. Zotavuji se z otravy. Nemohu spát, zavřu oči a nic - žádný spánek. Co vlastně od nás Barman chce?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_3">
    <text>Barman je ochoten nám dát informace o možné poloze artefaktu Pendulum. Ale artefakt budeme muset přinést jemu, ne Sidorovi. Platba desetkrát vyšší. Co myslíš, souhlasíme?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_4">
    <text>O tom mluví po celém baru. Říkají, že po Zóně chodí spousta lidí. Už je hromada mrtvých stalkerů - někteří zastřeleni bandity, někteří shořeli v anomálii, někteří zmizeli beze stopy. Šeptají taky o Spectru.  
Jsem unavený ze všech dobrodružství, Savane. Desetinásobné zvýšení odměny? Cítím to špatně v páteři. Barman překonává Sidorovo nabízení - to se ještě nestalo. Velmi zlá situace. Ne, není to pro mě. Beru věci a vracím se na pevninu. Sem se nevrátím. Rozhodnuto, bratře. Radím ti, vystřídat se ze Zóny. K čertu s pendulem.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_5">
    <text>Takže nejdeš se mnou?</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_6">
    <text>Ne, ne, ani mi do toho nemluv. Barman je parazit. Proč tě vybral? Protože ho nezajímá, kdo půjde na smrt, aby testoval své teorie. On neví, kde artefakt je. Kdyby věděl, Pendulum by už byl v trezoru. Řekl ti, že jsi výjimečný stalker? Sidor tě chválil? To říká každému. Ne, bez mě. Páskovou zbroj a zbraň vrátím Skidanovi sám, klid.</text>
</string>
<string id="bar_new_details_barland_dialog_7">
    <text>Zkusím štěstí jinde, kamaráde. Tak zatím.</text>
</string>

	
   <string id="bar_expectation_barmen_dialog_0">
    <text>Jsem tady.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_1">
    <text>Co si myslíš?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_2">
    <text>Jsem připraven spolupracovat podle tvých podmínek.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_3">
    <text>Skvělé. A kde je tvůj kámoš? Borland?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_4">
    <text>Rozhodl se nezapojuj. Má zdravotní problémy. Jede do nemocnice na pevninské zemi… nebo do sanatoria.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_5">
    <text>Fajn, víc prostoru pro tebe. Dobrá. Povinnost chytila jednoho z lidí Logopeda u jeho základny - šéfa banditů na Kordonu. Musel jsi se s ním potkat. Teď tvým úkolem je jít za velitelem Povinnosti, kapitánem Ivantsovem. Z toho gangu dostali nějaké informace při výslechu, než tomu parchantovi dali na zobák.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_6">
    <text>To je všechno? Mám prostě jen jít a mluvit s ním?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_7">
    <text>Ano, zatím to stačí. Udělej to. Já zatím projdu své kanály a prověřím tvé soubory.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_8">
    <text>Nemohl jsi se ho zeptat sám, kapitán Ivantsov? Byl by ochotnější ti říct. Já ho vůbec neznám.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_9">
    <text>Jak to víš? Když ti řeknu, ať jdeš, je to správně. Vstal jsem a šel. Nadšený. No tak, dej se do toho.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_dialog_10">
    <text>Dobře, jdu.</text>
</string>



 <string id="bar_expectation_voronin_dialog_0">
    <text>Dobrý den. Barman mě poslal. Požádal mě, abych vám předal pár věcí a něco se zeptal.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_1">
    <text>Tak to jsi ty, Severn... ten, kdo spustil tenhle nepořádek. Vím, co Barman chce. Řeknu vám, co jsme vyšťourali z toho parchanta. Ale budete něco muset udělat. Jdete do toho?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_2">
    <text>Nemám moc na výběr.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_3">
    <text>V kostce: pod továrnou Rostock, kde teď stojíme, je podzemní komplex - tajná laboratoř X14. Odtud vede přímá železnice do Kurchatova, uzavřeného města, odkud se nikdo živý nevrátil. Stalkeri tomu říkají „Město mrtvých“. Proč se o něj zajímá mafie? Nikdo neví. Vězeň nestihl promluvit - slaboch padl při výslechu. Vstup do katakomb je dveřmi s kódovým zámkem v suterénu naší základny. Tam jsme přistihli banditu, teď dveře hlídáme nonstop. Tři jednotky Quad zmizely při průzkumu. Nevíme, co je uvnitř. Klíč zmizel, můj bojovník je nezvěstný. Smrt v těch katakombách, smrt všem, kdo tam vkročí.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_4">
    <text>Dobře, co vám dlužím za tuhle informaci?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_5">
    <text>Hračka! Chci, abyste hlídal severní zátaras se svými lidmi. Zpravodajské zprávy hlásí, že v Divokých zemích je hnízdo mutantů. Budou se snažit dostat k Baru. Pravděpodobné. Děláte směnu 24 hodin a pak pryč.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_6">
    <text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_7">
    <text>Dám vědět, kdy začíná vaše směna. Každých 24 hodin střídáme bojovníky na zátarasu, obvykle ve 18:00. Buďte připraveni, zkontrolujte munici. Nechoďte daleko od Baru.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_voronin_dialog_8">
    <text>Mám to.</text>
</string>

<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_dialog_0">
    <text>Ahoj. Poslouchejte. Budete stát 24 hodin s mými muži. Útěk z pozice = dezerce, platí válečné právo. Rozuměli?</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_dialog_1">
    <text>Rozumím. Jsem připraven.</text>
</string>

<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_0">
    <text>No, hrdino, naši kluci tě trochu rozsekali. Chvíli jsi byl KO, ale teď jsi zase zelený jako okurka! Fakt zelený!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_1">
    <text>Trochu?! Mám pořád zvonění v hlavě a levé oko mi cuká.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_2">
    <text>Nezlob se, člověče. Hlavně, že jsi naživu. Splnil jsi úkol. Můžeš jít.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_general_dangerous_duty_2_dialog_3">
    <text>Jdu.</text>
</string>


	
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_0">
    <text>Dopřej mi něco na zahnání žízně. Hrdlo suché, hlava hučí.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_1">
    <text>Jsi v pořádku?! Viděl jsem, jak tě sem přinesli. Myslel jsem, že jsi skončil. Jsi tvrdohlavý jak pes. Tak mi řekni, co jsi zjistil od kapitána Ivantsova.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_2">
    <text>Je to tvrdé. Říká, že pod Barem jsou podzemní katakomby. Nějaká laboratoř, zamčená kódovými dveřmi. Slyšel jsi někdy o Kurchatovu?</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_3">
    <text>Hmm... zajímavá shoda. Nedávno jsem tam poslal skupinu stalkerů. Prošli vojenským skladištěm a nepřihlásili se týden. Pravděpodobně padli. Byli zkušení, s dobrou zbrojí a zbraněmi. Z Kurchatova není cesta shora. Bezpečnější je jít skrz katakomby.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_4">
    <text>Kapitán Ivantsov hlásí, že tři čtyřčata z Povinnosti zmizela beze stopy. A ty mě posíláš sám. K jisté smrti. Řekl, že město je mrtvé. Nikdo se nevrátil.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_5">
    <text>Jsi stalker, ne? Nechal ses zastrašit lžemi a strachem Ivantsova? Ty máš šanci, ostatní šli naslepo. Máš mapu podzemních průchodů do Kurchatova - staré sovětské. Některé části chybí, myši si pochutnaly na sestupech poblíž Rostocku. Podle Ivantsova katakomby spojují Bar s Kurchatovem a vstup na základně Povinnosti. Hodně štěstí! Mapy máš, nebudeš se ztrácet. Artefakt je údajně v podzemní laboratoři, u východu do Kurchatova.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_6">
    <text>Průchod je zamčen kódovým zámkem a klíč se ztratil.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_7">
    <text>Ivantsov něco ztratil? Heh. Jsi naivní. Lže. Nechce tě do laboratoře. Ale mám pár nápadů...</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_8">
    <text>Nezdržuj mě napětím.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_9">
    <text>Máme nedaleko kyselou bažinu, za mlhavým lesem. Šílený muž v chatce. Nevím, kdo je, odkud je. Lidé říkají, že dříve pracoval v laboratořích DISKUZE a experimentoval na lidech. Asi se zbláznil. Měl bys to zkontrolovat. Zjisti, jestli ví, jak se dostat do podzemní laboratoře pod Barem.</text>
</string>
<string id="bar_expectation_barmen_part2_dialog_10">
    <text>Dobře, udělám to.</text>
</string>

<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_0">
    <text>Pozdravy, příteli. Už dlouho jsme se neviděli. Práce, obchod...? Jak se má žena?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_1">
    <text>Cože?!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_2">
    <text>Tak stůj, Senko, nehraj si se mnou!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_3">
    <text>Strýčku, jsem tu kvůli práci. Potřebuji klíče do laboratoře. Můžeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_4">
    <text>Pst... venku je zima. Ticho. Mohu ti dát kódový klíč. A nemocnice? Limansk. Ani slovo.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_5">
    <text>Dívej se sem, soustřeď se. Klíč k předním dveřím laboratoře. Kde je?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_6">
    <text>Ha-ha! Tužka, ořezávátko, bahenní artefakt! Směna možná. Placeno z vládních peněz. Rychle, slyším hlasy.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_7">
    <text>Co ještě?</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_8">
    <text>Artefakty! Artefakty!!! Vše se spojuje. Nemohu se soustředit. Jsem bdělý!</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_9">
    <text>Ne, nejsme ve snu. Chceš artefakty? Vyměním je za klíč.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_10">
    <text>Jo... ne, jo. Vyměním. Klíč je zlato! Všechny bytosti pocházejí z něj. Pst! Sledují mě...</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_11">
    <text>No, chlapče, jsi na hraně. Chceš artefakty? Vyzdvihnu je z tvé bažiny a potom klíč dáš. Ano? Nebo si ho vezmu sám.</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_12">
    <text>Jo, směna... mrak... okno...</text>
</string>
<string id="bar_npc_otshelnik_dialog_13">
    <text>Počkej tady.</text>
</string>

<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_0">
    <text>Ahoj zase.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_1">
    <text>Proč jsi celý od bahna? Fuj, smrdíš.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_2">
    <text>Heh, koupal jsem se v bažině u šíleného dědy. Bůh s ním.</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_3">
    <text>Co je tohle za "pochvalování"? Zabil jsi ho nebo co?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_4">
    <text>Nedělal jsem to schválně. Je v koncích, špatně na tom je. Říkal nesmysly, byl agresivní. Ale mám klíč k těm dveřím. Proč jsi mě volal?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_5">
    <text>Pokud máš klíč, chystáš se do laboratoře. Co tě tam čeká, nevím. Chci, abys přežil a vrátil se sem s artefaktem, proto ti dávám zbraň a balistickou vestu. Jen je neprodávej, jsou vzácné. Pokud se objeví u obchodníků, budeš nést následky. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="bar_walker_lab_barmen_dialog_6">
    <text>Nejsem hloupý. Jdu.</text>
</string>

<string id="bar_npc_nimble_dialog_0">
    <text>Ahoj!</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_1">
    <text>Jsi z Sipy?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_2">
    <text>Seamy?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_3">
    <text>Dobře, nevadí. Čekám tu na jednoho chlapa. Možná ho znáš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_4">
    <text>Ne, neslyšel. Kdo jsi a co tady děláš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_5">
    <text>Kdo se ptá? Identifikuj se.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_6">
    <text>Jsem Savan. Procházel jsem tudy a uviděl lidi. Vypadáte přívětivě, tak jsem se ptal. Možná najdu práci.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_7">
    <text>To není úřad práce. Jdi za Barmanem, ten ti vždy rád dá práci.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_8">
    <text>Díky, už jsem u Barmana. Vidím, že nemáš náladu na rozhovor.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_9">
    <text>Máš hodně starostí. Jasná obloha. Jsme poslední přeživší z naší skupiny. Slyšel jsi o ní?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_10">
    <text>Ano, slyšel, ale ne konkrétně.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_11">
    <text>Jsi tu nový?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_12">
    <text>Co myslíš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_13">
    <text>Jsi v pořádku. Byla tu skupina na Everglades. Vědci zkoumali artefakty, my zajišťovali průběh. Pak super vichřice zasáhla Černobyl. Většina vzdala. Schoval jsem se, sebral přeživší a vrátil se sem. Teď žijeme od chleba k vodě. Povinnost nás najímá na různé mise.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_14">
    <text>Na co čekáš? Na Velikonoce? Proč nejdeš do baru?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_15">
    <text>Je to místo setkání. Sem chodí přeživší z Černobylu. Připravujeme se na pochod k hnízdníkům Lebeděva a Suslova, zkoumali artefakty, pak je vraceli Zóně. Proč? Nevím. Pak prodáme artefakty a půjdeme na pevninskou. To je věc pro Jasnou oblohu, nepozvu tě.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_16">
    <text>Také hledáš artefakt Pendulum, že?</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_17">
    <text>Samozřejmě. Podívej se - peníze motivují. Naše střelivo a zbraně jsou skvělé, brnění výborné. Máme skenery, trénink. Našli jsme stovky artefaktů. Čekáme na Sieplyho. Když ho uvidíš, řekni mu, že čekáme. Vyrazil na průzkumnou misi, zmizel z radaru. To mě znepokojuje.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_18">
    <text>Když ho uvidím, řeknu mu. Nashledanou.</text>
</string>
<string id="bar_npc_nimble_dialog_19">
    <text>A nekašli.</text>
</string>




	
	
</string_table>
