<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<!-- Dialog 2 -->
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_2_0">
    <text>Hej, co se děje, člověče?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_2_1">
    <text>Není čas na řeči, otrava krve může začít kdykoli. Ten snork má modřinu a málem mi uštkl ruku! Moje lékařská taška je v té skrýši — bez ní jsem mrtvý.</text>
</string>

<!-- Dialog 3 -->
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_3_0">
    <text>Tady máš svou tašku.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_3_1">
    <text>Dobře, vezmu si zatím pár pilulek a obvazuju rány... ach, sakra!</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_3_2">
    <text>[...]</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_3_3">
    <text>Fajn, už je to lepší. Tady, vezmi pár lékárniček pro jistotu. Pojďme do vesnice.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_3_4">
    <text>Vedej cestu.</text>
</string>

<!-- Dialog 4 -->
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_4_0">
    <text>Jak se cítíš?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_save_task_mlr_dlg_4_1">
    <text>Trochu se mi točí hlava a vidění je rozostřené... nemůžu uvěřit, že jsem to vůbec zvládl. Lehnu si a inhaluji trochu amoniaku, pak budu muset sešít ránu. Vezmi si nějaké peníze z dolní kapsy mého batohu, pokud budeš potřebovat, a za pár dní se vrať, pokud budeš potřebovat pomoc. Mimochodem, ještě jsem se nepředstavil — jmenuju se Kašpirovsky, budu ošetřovat místní stalkery. Fiu, raději půjdu, nohy mě sotva drží.</text>
</string>

<!-- Dialog po zranění -->
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_0">
    <text>Jak to jde, hrdino?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_1">
    <text>Hej, pomalu se hojím. Dobře, že jsem ránu sešil, i když ta modřina mě stále připomíná. To zvíře mě pořádně nakoplo.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_2">
    <text>Tak proč jsi tam vůbec šel?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_3">
    <text>Hledal jsem dobrodružství, myslím. Říkalo se, že po emisní vlně se tunel částečně zřítil a našlo se tam něco zvláštního. Někteří říkali, že se tam nastěhovala stvoření — našly se těla, jen ohlodaná kostra, a žádná zbraň, což bylo nejdivnější. Teprve později jsem zjistil, co to opravdu bylo... škoda, že jsem nestihl utéct, i bez mé tašky. Sakra, dobře že jsi ji vzal. Ta zvířata prostě vylézala ze země! Naprostý noční můra.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_4">
    <text>Jo, fakt ses do toho namočil. Už nikam nepátrej — máš užitečnou dovednost, zůstaň tady a vydělávej peníze. Není to jako pracovat v klinice a šít starým sovětským babičkám za pár korun.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_after_wounded_5">
    <text>Máš pravdu, nechal jsem se unést. Fajn, opatruj se, příteli — musím roztřídit ampulky. Hodně štěstí!</text>
</string>

<!-- Dialog léčby -->
<string id="esc_2_12_medic_mlr_heal_0">
    <text>Vypadá to, že jsem byl zasažen.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_heal_1">
    <text>Pojď, podívám se na to, kámo...</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_heal_2">
    <text>Ne, neboj se, jsi v pořádku. Vezmi něco na psi ochranu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_heal_3">
    <text>[další...]</text>
</string>
<string id="esc_2_12_medic_mlr_heal_4">
    <text>Fajn, jdeme na to... drž se chvilku... dobré, obvážeme to a brzy budeš zase na nohou!</text>
</string>



</string_table>