<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" standalone="yes" ?>
<string_table>
  <string id="bar_markus_meet_good_end_0">
    <text>Zastav se tam, ty příšero! Uděláš ještě krok a jsi mrtvý…</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_1">
    <text>Markusi, jsem to já… Co se děje?</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_10">
    <text>Starý muž mě vyvedl z prostorové anomálie. Jmenoval se "Eremit." Dostal mě sem a řekl mi, že tady budu v bezpečí. Také mi něco řekl o tobě a Stronglavovi: řekl, že jsi ten, kdo vytvořil to stvoření, když jsi byl uvězněn v bouři v Kordonu. Od té doby byl Stronglav s tebou po celou dobu. Jako samostatná bytost se od tebe mohl projevit až poté, co jsi vstoupil do prostorové bubliny.</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_11">
    <text>To je těžké uvěřit… ale jestli je to pravda, jak se ho zbavíme?</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_12">
    <text>Nejspíš nevím. Musíme varovat ostatní. Musíme být připraveni na Stronglava…</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_13">
    <text>Dobře, pojďme varovat ostatní.</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_2">
    <text>Nic nezkoušej, ty špíno! Eremit mi řekl všechny podrobnosti! Myslíš si, že ti uvěřím, že jsi opravdová Bestie? Nejsem blázen…</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_3">
    <text>Jsem to já, Markus. Nevím, co ti ten starý muž říkal, ale opravdu jsem to já.</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_4">
    <text>Jo? A jak vysvětlíš svoji pokus o vraždu na mě? Když jsem tě následoval do téhle prostorové bubliny, zaútočil jsi na mě. Jak to vysvětlíš?</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_5">
    <text>Cože? Ale to nejsem já. To byl pravděpodobně Stronglav, co hrál jednu ze svých nemocných her. Nikdy jsem se na tebe nechtěl vrhnout.</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_6">
    <text>Možná mluvíš pravdu, ale já nehodlám spustit svoji zbraň. Je to pro moje vlastní dobro. Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_7">
    <text>Přišel jsem sem z Outpostu. Ty prokletí fanatikové z Monolitu chytili Savage a odvlekli ho do laboratoře. Snažil jsem se ho zachránit, ale zemřel. Stronglav ovládl jeho mysl. Vhodil jsem výbušninu na vstup do laboratoře, aby tam Stronglav zůstal uvězněný, a doufám, že toho parchanta už nikdy neuvidíme.</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_8">
    <text>Nechápeš to, že… Bestie, to stvoření – Stronglav – se ho takhle nezbavíš. Určitě tě sem následoval… Eremit mi řekl o tvém spojení s Stronglavem. Kamkoli půjdeš, přijde za tebou…</text>
</string>
<string id="bar_markus_meet_good_end_9">
    <text>Cože?! Markus, o jakém spojení mluvíš?</text>
</string>

    <string id="blck_val_stalker_drunk_quest_18">
        <text>Jo, chápu to... Můžeš mi pomoct, kámo? Viděl jsem Sašku kolem skupiny zombíků. Stal se jedním z nich. Nejspíš někde na poli toho... Whatchamacallit? Skončil v té příšerné psyemisi a ta mu hned zkraje usmažila mozek. Dejte jeho duši pokoj, ano? Nemůžu se dívat, jak můj přítel trpí spolu s dalšími dobrými muži. Ani já s tím nemůžu nic dělat. Nemůžu ani zvednout ruku...</text>
    </string>
    <string id="blck_val_stalker_drunk_quest_19">
        <text>Neboj se. Postarám se o to.</text>
    </string>
    <string id="blck_val_stalker_drunk_quest_2">
        <text>Aha! Cože? Co chceš? </text>
    </string>
    <string id="blck_val_stalker_drunk_quest_20">
        <text>Moc ti děkuju. Na tohle nezapomenu. Zombíci jsou na hřbitově. Kousek od základny... Dám ti značku...</text>
    </string>


    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_11">
        <text>Takže jediný způsob, jak ho zničit, je zabít se?...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_12">
        <text>Ano. Bohužel je to jediný způsob.\n \nTady... Vezmi si svou starou pistoli. Našel jsem ji v... Ach, jaký je v tom rozdíl?...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_13">
        <text>Proč jsi nás tenkrát nevyvedl z anomálie? Mně jsi pomohl, ale co ti kluci, Sledgehammer a Marcus?"</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_14">
        <text>Nemohl jsem. Musel jsi všechno pochopit a jít touto cestou... Nebyla jiná možnost...\n \nOdolat mu je stále těžší... Slib mi, že až se setkáš se Stronglavem tváří v tvář, rozhodneš se správně... Sbohem, Bestie...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_15">
        <text>Slibuji! Sbohem, staříku...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_2">
        <text>Ne, Bestie. Děláš chybu a je toho tolik, co nevíš... Stronglav je tady a sleduje tě, kamkoli jdeš. Tvé spojení s ním je hlubší, než sis možná myslel.</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_3">
        <text>Cože? O jakém spojení to mluvíš, staříku?"</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_4">
        <text>Pamatuješ si na tu emisi v Kordonu? Tu, která tě zasáhla? Neměl jsi po probuzení pocit, že nějaká část tebe zmizela... Necítil jsi v sobě prázdnotu?...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_5">
        <text>Co to říkáš? Jak víte o emisích?"</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_6">
        <text>Nenechte se zmást. Sleduji tě už dlouho. Vím toho o tobě hodně... Po emisi se od tebe oddělila část tvé duše a tato část s sebou vzala i tvé hlavní vlastnosti... a od té doby tě tento odštěpek stále doprovázel - stále tě sledoval - ale... jako samostatná entita se dokázal projevit až poté, co ses objevil v prostorové bublině. Energie z bubliny ho velmi posílila, ale nedala mu hmotné tělo...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_7">
        <text>Takže... stvořil jsem tuhle bestii?... Jak ji mohu zastavit?"</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_8">
        <text>Zastavit to?! Obávám se, že se ti tato metoda nebude líbit... Stronglavovým současným cílem je získat hmotné tělo, ale jediné tělo, ve kterém může zakořenit, je to tvoje... Pokud se mu to podaří, tvá mysl navždy zmizí; *ty* navždy zmizíš...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_9">
        <text>Již se pokusil ovládnout mé svědomí, ale neuspěl.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_0">
        <text>Co tady děláš, merku? Stál jsi za tím výbuchem? </text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_1">
        <text>Co tady dělám?! Probojoval jsem se laboratoří a snažil se zachránit kamaráda, což šlo všechno do háje... Musel jsem zablokovat cestu k vaší stanici, abych zastavil stvůru, která mě pronásledovala.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_10">
        <text>Dobře, ukážu ti, kde je, ale jestli se pokusíš o nějakou hloupost, budeš toho litovat.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_11">
        <text>Neboj se. Nic neudělám.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_2">
        <text>Cože?... Přišel jsi z laboratoře? No, je dobře, že jsi k ní zatarasil cestu... Stanoviště, ze kterého jsi přišel, je už dlouho zavřené. Mutanti do ní neustále vtrhávali a útočili na nás. Chodíme tam jen velmi zřídka, a pokud ano, tak jen proto, abychom si vzali vybavení ze skladu. A jakého tvora jste se snažili zastavit?"</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_3">
        <text>Těžko popsatelné. Mohu jen říct, že mě pronásleduje od chvíle, kdy jsem se ocitl v prostorové anomálii, a to i poté, co jsem ji opustil.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_4">
        <text>To není možné. Další chudák... Před pár dny k nám přišel stopař a tvrdil, že se z anomálie dostal taky. Nevěřili jsme jeho nesmyslům, protože jeho stav byl špatný, ale teď jsme na tom stejně... Tak jak se cítíš, merku?"</text>.
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_5">
        <text>Já to přežiju. Můžeš mi říct, jak se ten stalker jmenuje?"</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_6">
        <text>Říkal, že si říká Markus. Proč se ptáš? Neznáte ho náhodou? </text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_7">
        <text>Znám. Kde je?</text>
    </string>
	
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_8">
        <text>Je stále tady, pomáhá vědcům v laboratoři.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_9">
        <text>Dobře. Můžeš mi ukázat cestu do laboratoře?"</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_0">
        <text>No, opět se setkáváme, Bestie! Líbí se mi tvůj nový styl... Mezi ty fanatiky určitě zapadneš.</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_1">
        <text>Už se s tebou nebudu obtěžovat, Sekero. Teď není čas ani místo na konflikty. Vypadni odsud, jinak je to osobní!</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_2">
        <text>No, rozhodně nejsi příliš zdvořilý. Čas mění každého, Bestie, ale ty zůstáváš stejný. Už od prvního dne, kdy tě zachránila Ryba, jsem věděl, že jsi pořádný hajzl. Všechny jsi zradil! Dokonce jsi zradil i člověka, který tě všechno naučil. Muže, který tě považoval za bratra. Muže, který ti byl ochotný dát poslední zásobník munice. Člověka, který byl ochotný někomu podříznout krk jen kvůli tobě!" </text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_3">
        <text>Zmlkni, sekero! Nemůžeš mě soudit! Nevíš, kdo jsem! Naposledy tě varuju: polož zbraně na zem a vypadni, dokud můžeš. A vezmi si s sebou své chlapce.</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_4">
        <text>Nejenže jsi naprostý darebák, ale máš taky pořádnou drzost. Budeme ti muset prostě vystřelit mozek z tvé pitomé hlavy!"</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_5">
        <text>Jak si přeješ, sekero. Dal jsem ti šanci odejít...</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_0">
        <text>Aach, sakra... Zvíře, neměl jsi mě sledovat... Ta věc... Přišla odnikud; ovládala fanatiky a teď se mi snaží dostat do hlavy... Nalákala tě sem, Zvíře...</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_1">
        <text>Savage, o čem to kurva mluvíš? Ta odporná věc je pořád někde tady. No tak, chlape. Musíme se odsud dostat.</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_2">
        <text>Ne, ne, ne. Už je pozdě... Poslouchej, Zvíře: Petrovič mi ukázal, jak přenastavit tvůj PDA. Už se nebudeš plést mezi fanatiky. Aah... Zase se mi to snaží dostat do hlavy!... Přestaň, Bestie! Prosím... Nedělej si o mě starosti. Můžu jít dál.</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_3">
        <text>Já to zastavím, Divochu. Slibuju!</text>
    </string>
</string_table>