<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="antl_novice_outfit_name">
	<text>Bunda</text>
</string>
<string id="antl_novice_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Poměrně silná bunda nošená přes teplý vlněný svetr, doplněná džínami zastrčenými do pevných trekových bot. Velmi oblíbená mezi začínajícími stalkery, ale proslulá mezi veterány, kteří její ochranu považují jen o trochu lepší než babiččin svetr.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_trenchcoat_outfit_name">
	<text>Kabát</text>
</string>
<string id="antl_trenchcoat_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Dlouhý, těžký kabát. Jeho ochranné vlastnosti se mohou lišit v závislosti na krejčím. Celkově nabízí jen mírně lepší ochranu než kožená bunda, přesto zůstává populární mezi nováčky, kteří stále dbají na vzhled.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_army_outfit_name">
	<text>Armádní vesta</text>
</string>
<string id="antl_army_outfit_description">
	<text>Standardní výbava vydávaná vojákům v Zóně, důkaz byrokratické efektivity – zakázku na vývoj výstroje získal nejlevnější dodavatel. Vesta poskytuje střední ochranu proti slabým útokům mutantů a je jen o málo lepší než bundy, které nosí začínající stalkeři – což o ní dost vypovídá.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_stalker_outfit_name">
	<text>Kombinéza „Sunrise“</text>
</string>
<string id="antl_stalker_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Oblek vyrobený místními řemeslníky v Zóně. Skládá se ze dvouvrstvého pogumovaného materiálu s plexisklovou výstelkou a vesty s balistickou ochranou. Jeden z nejstarších obleků používaných stalkery – „Sunrise“ je považován za naprosté minimum pro výpravy hlouběji do Zóny. Přesto zůstává populární mezi nováčky i veterány díky nízké ceně a možnostem vylepšení.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_rhb_outfit_name">
	<text>Oblek NBC</text>
</string>
<string id="antl_rhb_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Rozpočtový oblek pro ochranu před jadernými, biologickými a chemickými hrozbami (NBC) s kevlarovou vestou. Masově vyráběný mimo Zónu pro vojenské a krizové účely. Součástí je plynová maska GP-5 upravená pro moderní filtry. I když nebyl navržen přímo pro Zónu, je oblíbený mezi stalkery díky rozumnému rozložení hmotnosti a ochraně srovnatelné s běžnými obleky stalkerů.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_seva_outfit_name">
	<text>Kombinéza „SEVA“</text>
</string>
<string id="antl_seva_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Vyvinutá vojenským výzkumným institutem v Kyjevě, tato kombinéza představuje kvalitní alternativu k mnoha domácím variantám v Zóně. Obsahuje uzavřený dýchací systém a integrovanou ochranu proti anomáliím. Díky špičkovým materiálům je velmi spolehlivá. Její nevýhody? Vysoká cena a slabá balistická ochrana — ani s vestou není vhodná do přestřelek.\n \n</text>
</string>

<string id="st_antl_ecologist_outfit_orange_name">
	<text>SSP-99 „Ekolog“</text>
</string>
<string id="st_antl_ecologist_outfit_orange_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Navržený pro podmínky v Zóně, SSP-99 se používá při vědeckých expedicích a mezi stalkery spolupracujícími s ekology. Vyroben z termoizolačních a dielektrických materiálů. Obsahuje vestavěnou filtraci vzduchu a chladicí systém, který poskytuje vynikající ochranu proti radiaci a chemickému zamoření. Není určen pro boj – nechrání proti střelám ani střepinám.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_skat_outfit_name">
	<text>Oblek „SKAT-9“</text>
</string>
<string id="antl_skat_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Výborný obrněný oblek plně přizpůsobený podmínkám Zóny. Tento těžký vojenský oblek byl vyvinut pro útočné operace v oblastech s vysokou anomální aktivitou. Obsahuje: těžké tělo PSZ-12p, kombinézu odolnou vůči anomáliím a vyrovnávací podoblečení. Poskytuje skvělou balistickou ochranu a přitom zůstává pohodlný a nijak zvlášť neomezuje pohyb. Původně určený pouze pro vojenské stalkery a speciální jednotky, nakonec se dostal i na volný trh v Zóně.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_exo_outfit_name">
	<text>Těžký bojový oblek</text>
</string>
<string id="antl_exo_outfit_description">
	<text>Těžký obrněný oblek, který v podstatě funguje jako podzbroj exoskeletu. Nabízí ochranu srovnatelnou s plnohodnotným exoskeletem, ale bez servomotorů a napájení neposkytuje posílení síly. Na druhou stranu je levnější na údržbu a nebrání běhu. Skládá se ze tří částí: taktická helma, těžká obrněná vesta a zesílený overal.\n \n</text>
</string>

<string id="antl_seva_heavy_outfit_name">
	<text>Těžká vědecká kombinéza</text>
</string>
<string id="antl_seva_heavy_outfit_description">
	<text>%c[ui_gray_1]Oficiální těžká vojenská varianta obleku navržená pro bezpečnostní složky vědeckých expedic. Nabízí téměř neprůstřelnou ochranu proti malorážovým zbraním a její integrovaný systém proti anomáliím výrazně pomáhá při získávání artefaktů a výzkumu anomálií. Tyto ochranné prvky z ní dělají cenný prostředek pro vědecké výpravy do Zóny.\n \n</text>
</string>


</string_table>
