<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
<string id="st_wpn_9a91_sn_descr">
	<text>Kompaktní automatický karabin 9A-91 byl vyvinut v roce 1992 jako pokročilejší a konkurenceschopnější alternativa k SR-3 „Vichr“, navržený Tula Instrument Design Bureau. Funguje na principu plynem zpožděného zpětného rázu, závěr je zamčen rotací přes čtyři západky. Zásobník spouště typu kohoutek umožňuje poloautomatický i plně automatický režim střelby. Přepínač režimu střelby je umístěn vlevo na těle nad pažbou (pozdější verze jej přesunuly doprava, kde je nyní často lišta pro montáž optiky). První modely měly tlumič zpětného rázu, který byl později odstraněn. Pažba se sklápí nahoru a dopředu. Kromě polymerové rukojeti a předpažbí je zbraň celá ocelová. Po složení je karabin vhodný pro skryté nošení. Nabíjecí páka je rovněž sklápěcí. Na rozdíl od Kalašnikova zůstává drážka pro rukojeť závěru vždy otevřená.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optika: Všechny reflexní zaměřovače kompatibilní s lištou Picatinny nebo šroubovou montáží\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: 9A-91/VSK-94\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak9">
	<text>AK-9</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak9_descr">
	<text>AK-9 je kompaktní útočná puška vyvinutá firmou Ižmaš na bázi AK-74M pro ruské vojenské a policejní speciální jednotky. Byla navržena tak, aby překonala konkurenty jako AS Val a SR-3M. AK-9 má zkrácený plynový systém a hlaveň a novou ergonomickou pistolovou rukojeť. Používá subsonické náboje 9x39mm (SP-5, SP-6, PAB-9). Na rozdíl od jiných zbraní tohoto kalibru AK-9 spolehlivě zvládá silnější a levnější náboje PAB-9. Na hlaveň lze namontovat rychloupínací tlumič.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optika: Všechny puškohledy kompatibilní s lištou Picatinny a šroubovou montáží\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: ATG\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_ak74u_snag">
	<text>AKS-74U „Snagův“</text>
</string>
<string id="st_wpn_ak74u_snag_sn_descr">
	<text>Kompaktní AKS-74U byl vyvinut jako hlavní zbraň pro speciální jednotky, výsadkáře a posádky vozidel, které potřebovaly kompaktní, ale výkonné automatické zbraně. Je mnohem obratnější než plnohodnotný AK v uzavřených prostorách, i když krátká hlaveň a nízká rychlost střely snižují jeho efektivní dosah. Tato konkrétní zbraň patřila stalkerovi jménem Snag.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Integrovaný: Reflexní zaměřovač Kobra EKP-8-18\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Integrovaný: Taktická předpažbí\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Integrovaný: Tlumič PBS-4\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_asvk">
	<text>ASVK</text>
</string>
<string id="st_wpn_asvk_descr">
	<text>ASVK („Armádní odstřelovací puška velkého ráže“, GRAU index 6V7) je ruská odstřelovací puška proti materiálu, vyvinutá v roce 2004 závodem Degtyarev v Kovrovu. Je založená na puškách KSVK a SVN-98. ASVK je v současnosti používána výhradně ruskou armádou. Některé kusy se však do Zóny dostaly přes PMC skupiny, což naznačuje možné propojení mezi žoldáky a ruskou vládou. Ve Zóně je vzácná a většinou ji používají žoldáci a oddíly Duty k likvidaci nebezpečných mutantů na bezpečnou vzdálenost díky silným nábojům schopným zabít jakýkoliv typ mutanta.\n\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: Integrovaný vlastní brzdící kompenzátor\n
	%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] PŘÍSLUŠENSTVÍ: Všechny odstřelovací a noční puškohledy pro lišty Picatinny nebo šroubovou montáž\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_bizon_sn">
	<text>PP-19 „Bizon“ 2-01</text>
</string>
<string id="st_wpn_bizon_sn_descr">
	<text>Modifikovaný PP-19 „Bizon“ 2-01 (9x19mm) s volitelnou možností přestavby na ráži .357, vybaven laserovým zaměřovačem.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optika: Všechny puškohledy kompatibilní s lištami Picatinny a šroubovou montáží\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: PBS-1\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_famas3_sn_descr">
	<text>Puška FAMAS G2, vyvinutá v roce 1994, se od předchozího modelu F1 liší hlavně kompatibilitou s náboji NATO STANAG (např. z M16) a jiným vrtáním hlavně. Má nejvyšší kadenci střelby ze všech pušek ve Zóně.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: NATO\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optika: Všechny puškohledy pro lišty Picatinny a šroubovou montáž\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_fn2000_sn_descr">
	<text>Tato futuristicky vyhlížející puška je sériově vyráběná zbraní belgické firmy FN Herstal. Navzdory robustnímu vzhledu je velmi ergonomická, snadno ovladatelná ve všech režimech střelby a velmi spolehlivá.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zaměřovač: Vestavěný, podporuje všechny optiky na liště Picatinny\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: NATO\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_fs2000_gl">
	<text>FN FS2000 GL</text>
</string>
<string id="st_wpn_fs2000_gl_sn_descr">
	<text>Tato futuristicky vyhlížející puška je sériově vyráběná zbraní belgické firmy FN Herstal. Navzdory robustnímu vzhledu je velmi ergonomická a spolehlivá. Varianta FS obsahuje podhlavňový granátomet FN40GL odvozený z GL1 (používaný u pušek SCAR). Má delší hlaveň o délce 443 mm, což zvyšuje přesnost a energii náboje.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optika: Všechny puškohledy na liště Picatinny\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: NATO\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Podhlavňový granátomet: FN40GL-S (integrovaný)\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_fn2000_tact">
	<text>FN F2000 „Tact“</text>
</string>
<string id="st_wpn_fn2000_tact_descr">
	<text>Tato futuristická puška je sériově vyráběnou automatickou zbraní belgického výrobce FN Herstal. Přestože vypadá robustně, je vysoce ergonomická a spolehlivá. Tento model byl silně upraven řemeslníky ze Zóny s taktickou předpažbou a lištou Picatinny pro reflexní zaměřovače. Zvýšená kadence střelby ji činí vhodnou pro blízký boj.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zaměřovač: Vestavěný, podporuje všechny reflexní optiky na liště Picatinny\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: NATO\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_groza_4">
	<text>OTs-14-4A „Groza-4“</text>
</string>
<string id="st_wpn_groza_4_descr">
	<text>Toto je varianta komplexu OTs-14-4A Groza. Model Groza-4A zlepšil kadenci střelby, trajektorii a kapacitu zásobníku díky přechodu na lehčí náboj 9x39mm. Vyrobilo se jen několik prototypových sérií, pár kusů se dostalo do Zóny, ale zůstaly nepopulární kvůli průměrným výkonům. Obchodníci je později vybavili 60rannými zásobníky a taktickou svítilnou Zenit „KLESH-2PS+LSU“ s laserem, což mírně zvýšilo jejich atraktivitu.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled: PO4x34, všechny optiky na liště Picatinny\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: 9A91 Suppressor\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Podhlavňový granátomet: GP-25 (integrovaný)\n
	%c[ui_gray_2] Obsahuje:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Adaptér montáže Picatinny/Weaver\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Taktická svítilna „KLESH-2PS+LSU“ s laserem\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_groza_nimble_60">
	<text>OC-14-1A „Groza-1“</text>
</string>
<string id="st_wpn_groza_nimble_60_descr">
	<text>Jedna z variant OC-14-1A. Verze „Groza-1“ zlepšila kadenci střelby, rovinnost střelby a kapacitu zásobníku díky lehčímu náboji 7,62x39mm. Tento typ pušky se vyráběl pouze v malých experimentálních sériích. Některé kusy se dostaly do Zóny, ale nikdy nebyla příliš populární kvůli nepříliš oslnivým výkonům v porovnání s jinými puškami stejného ráže. Obchodníci proto začali nahrazovat standardní 30ranný zásobník 60ranným sektorem a vybavili ji LED svítilnou Zenit „KLESH-2PS+LCC“, což mírně zvýšilo její popularitu a poptávku.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled PO4x34, všechny optiky na liště Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: ATG.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Integrovaný podhlavňový granátomet GP-25.\n
	%c[ui_gray_2] Obsahuje:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Adaptér montáže Picatinny/Weaver,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] LED svítilna „KLESH-2PS+LCC“.\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_groza_545">
	<text>OC-14-2A „Groza“</text>
</string>
<string id="st_wpn_groza_545_descr">
	<text>OC-14-2A je experimentální bullpup verze útočné pušky „Groza“ ráže 5,45x39mm. Nikdy nebyla plně vyvinuta kvůli preferenci výkonnějšího náboje 7,62x39mm u této délky hlavně. Tato verze je pravděpodobně zakázkový výrobek ze Zóny, simulující experimentální model, kdy byla pečlivě vyměněna hlaveň pro použití běžnějšího náboje 5,45x39mm. Byla také upravena pro podporu běžně dostupného puškohledu PSO-1M.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Všechny kolimátorové zaměřovače pro lišty Picatinny a šroubovou montáž.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Integrovaný podhlavňový granátomet GP-25.\n\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_ksvk">
	<text>KSVK 12.7</text>
</string>
<string id="st_wpn_ksvk_descr">
	<text>KSVK je ruská odstřelovací puška ráže .50 (12,7x108mm) vyvinutá v 90. letech v závodu Degtyarev. Je určena pro ničení vozidel, odstřelovače a prorážení těžké obrany, schopná eliminovat nepřátele ukryté za silným krytem. KSVK je závodová bullpup puška (nebo s přímým tahem závěru podle varianty). Je považována za středně přesnou, podobně jako americká Barrett M82. Její silné stránky jsou vysoký výkon a dlouhý dostřel, ale je extrémně těžká a neskladná. KSVK je aktuálně používána výhradně ruskou armádou. Několik kusů se dostalo do Zóny přes různé PMC týmy, což naznačuje, že některé žoldácké skupiny ve Zóně mohou mít vazby na ruskou vládu. Ve Zóně je poměrně vzácná, používají ji hlavně žoldáci a jednotky Duty k eliminaci nebezpečných mutantů na bezpečnou vzdálenost, protože její silné náboje dokážou zabít jakýkoliv typ mutanta.\n\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: Integrovaný kompenzátor a originální konstrukce zádržného plamene.\n
	%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] PŘÍSLUŠENSTVÍ: Všechny odstřelovací a noční puškohledy pro lišty Picatinny a šroubovou montáž.\n\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_lr300_sn_descr">
	<text>Zkrácený LR-300ML je moderní vývoj v rodině AR-15. Změny se týkají hlavně horního přijímače, hlavně, plynového systému a skupiny závěru, což zlepšuje ergonomii, spolehlivost a snižuje hmotnost. Tato puška má vysokou přesnost, ale je citlivá na nečistoty, proto se špatně hodí do drsných podmínek Zóny.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič NATO\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Všechny optiky na liště Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Podhlavňový granátomet M203 (po úpravě)\n\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_mk14_sn_descr">
	<text>United States Navy Mark 14 Enhanced Battle Rifle (Mk 14 EBR) je americká puška určená pro označené odstřelovače, vytvořená speciálními jednotkami amerického námořnictva na bázi pušky M14. Používají ji různé speciální jednotky námořnictva včetně SEAL týmů.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič NATO\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Všechny optiky na liště Picatinny.\n\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_pp2000_sn_descr">
	<text>PP-2000 je ruská 9mm samopal vyvinutý Tula Instrument Design Bureau pod vedením V.P. Gryazeva a A.G. Shipunova. PP-2000 je určen pro policejní jednotky působící ve městech i pro sebeobranu některých vojenských složek. Sériová výroba začala v roce 2006 pro ruské Ministerstvo vnitra. Tělo je vyrobeno z vysoce pevného polymeru a hlaveň je chromovaná. Lze jej vybavit tlumičem, kolimátorem a optikou. Výrobní modely mají univerzální lištu na krytu přijímače.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Optiky: Všechny kolimátory pro lišty Picatinny, ACOG, ELCAN SpecterDR, PN-23.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič 9mm\n\n
	</text>
</string>

<string id="st_wpn_evo_a">
	<text>CZ Scorpion EVO 3 A1</text>
</string>
<string id="st_wpn_evo_descr">
	<text>Scorpion EVO 3 je moderní český samopal vyvinutý Českou zbrojovkou v roce 2009. Jeho název odkazuje na dřívější Skorpion vz. 61, mechanicky a kategorií je však blíže samopalům MP5 nebo UMP. EVO je považován za jeden z nejlepších moderních samopalů. Je vyroben z kvalitních materiálů, extrémně lehký, kompaktní a velmi ovladatelný, což umožňuje přesnou plně automatickou střelbu s minimálním zpětným rázem. Několik zemí jej přijalo pro policejní, protiteroristické a speciální jednotky, včetně ČR, Finska, Polska, Srbska a Argentiny. Ve Zóně EVO používají hlavně žoldáci a ti, kteří potřebují lehkou a kompaktní zbraň pro pohyblivost nebo jako vedlejší zbraň vedle těžší výbavy, jako jsou odstřelovačky.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: Všechny optiky na liště Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič 9mm\n\n
	</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar20m">
	<text>FN SCAR SSR Mk.20</text>
</string>
<string id="st_wpn_scar20m_descr">
	<text>FN SCAR SSR (Sniper Support Rifle) je odstřelovací verze automatické pušky FN SCAR-H Mk.17 Mod.0 ráže 7,62 mm používaná speciálními jednotkami USA.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: AAC 7.62 SDN-6\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled: Schmidt & Bender (integrovaný)\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Podhlavňový granátomet: M203\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sv98_sil_kzrzp_descr">
	<text>SV-98 je ruská odstřelovací puška s ručním závěrem, vyvinutá mezi lety 1998–2000 designérským týmem vedeným Vladimirem Stronským a vyráběná firmou Izhmash. Je určena k zásahu viditelných, pohybujících se, otevřených, neobrněných či lehce obrněných cílů na vzdálenost až 1000 metrů. Ve výzbroji je a používají ji jednotky Ministerstva vnitra.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny odstřelovací a noční optiky pro lištu Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: KZRZP\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_sv98_sil_descr">
	<text>SV-98 je ruská odstřelovací puška s ručním závěrem, vyvinutá mezi lety 1998–2000 designérským týmem vedeným Vladimirem Stronským a vyráběná firmou Izhmash. Je určena k zásahu viditelných, pohybujících se, otevřených, neobrněných či lehce obrněných cílů na vzdálenost až 1000 metrů. Ve výzbroji je a používají ji jednotky Ministerstva vnitra.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny odstřelovací a noční optiky pro lištu Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: ROTOR-43\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svd_ghillie">
	<text>SVD Ghillie</text>
</string>

<string id="st_wpn_svd_ghillie_descr">
	<text>Původně určená pro pěchotní odstřelovače v každé sovětské pěchotní družině, SVD nebyla zbraní specializované odstřelovačské brigády. Díky relativně nízké hmotnosti pro odstřelovačku, dobré vyváženosti a poloautomatickému režimu nabízí SVD dobrou, nikoliv však vynikající přesnost. Efektivní dostřel je až 800 metrů. Tento model byl vybaven ghillie maskováním, které znesnadňuje identifikaci uživatele.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled PSO-3 (integrovaný)\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KZRZP (integrovaný)\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svdk">
	<text>SVDK</text>
</string>

<string id="st_wpn_svdk_descr">
	<text>SVDK (GRAU index 6V9) je ruská odstřelovací puška velkého kalibru vyvinutá a přijatá v rámci experimentálního projektu „Breaker“. Je založená na SVD a používá velkorážný náboj 9,3x64mm 7N33, ruskou vojenskou variantu starého loveckého náboje 9,3x64mm Brenneke. Při výstřelu ze SVDK má střela energii kolem 4900 J a při 100 metrech proniká 80 % pancíře o tloušťce 1 cm.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a šroubové (dovetail)\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KIBA pro ráži 9,3x64.\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svu_sn_descr">
	<text>TOZ-03 SVU je modernizovaná verze odstřelovačky SVD, původně určená pro sovětské výsadkové jednotky, ale nikdy nebyla vyráběna sériově. Později, na začátku 90. let, ji přijal ruský Ministerstvo vnitra. SVU má kompaktní bullpup konfiguraci a je vybavena výkonným kompenzátorem na hlavni, který snižuje zpětný ráz a hluk výstřelu.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KZRZP.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a šroubové (dovetail).\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svu_alt_sn">
	<text>SVU-AS „PMC“</text>
</string>

<string id="st_wpn_svu_alt_sn_descr">
	<text>Zkrácená odstřelovačka se zvýšenou kadencí – nejkompaktnější varianta rodiny SVU a SVD. Její unikátní vlastností je režim plné automatické střelby, přidaný na žádost ruského Ministerstva vnitra. Ačkoliv není obecně určená pro boj na krátkou vzdálenost, automatický režim se hodí v nouzových situacích, když je odstřelovač odhalen nepřítelem. Cena za zmenšenou velikost je nižší přesnost a rychlost střely. Pro vyrovnání silného rázu během automatické střelby je SVU-AS vybavena integrovaným tlumičem s brzdou plamene, který zároveň funguje jako efektivní kompenzátor zpětného rázu.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KZRZP.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny optiky na liště Picatinny.\n
	%c[ui_gray_2]Obsahuje:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální bipody,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Rám SAG MK1 upravený pro SVU\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_svu_nimble_sn">
	<text>SVU „Sniper“</text>
</string>

<string id="st_wpn_svu_nimble_sn_descr">
	<text>Unikátní verze SVU-AS „PMC“ na zakázku s výměnou hlavně za plnohodnotnou zápalku se vzorkem 320 mm, kompletně přepracovaným spoušťovým mechanismem, raznicové táhla nahrazené trubkovými, což výrazně zlepšilo kvalitu střelby, přesnost a citlivost spouště. Celkově tyto změny udělaly z této pušky skutečně odstřelovačku, přesnou a výkonnou. Tato puška dříve patřila Maxovi, legendárnímu ochránci frakce Svoboda.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny zvětšovací optiky kompatibilní s lištou Picatinny (kromě kolimátorů).\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: Rotor 43\n
	%c[ui_gray_2]Obsahuje:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální bipody,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Adaptér DTK „Rotor 43“,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Univerzální lišta od NcStar umožňující montáž pomocného kolimátoru Aimpoint Micro T-1 pod úhlem 45°,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Rám SAG MK1 upravený pro SVU\n</text>
</string>
<string id="st_wpn_tigr9">
	<text>Tigr-9</text>
</string>

<string id="st_wpn_tigr9_descr">
	<text>Modifikace odstřelovací pušky Dragunov – SVD „Tigr“. Vyvinuta na základě SVD a ráže velkého kalibru 9,3x64mm 7N33, což je ruská vojenská varianta starého loveckého náboje 9,3x64mm Brenneke. Velmi oblíbená mezi lovci na velkou zvěř, jako jsou medvědi, losi a divočáci. V Zóně je k nalezení u vyvrhelů a frakce Clear Sky.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny puškohledy pro montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KIBA pro ráži 9,3x64.\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_trg_sil_descr">
	<text>Odstřelovací puška vyráběná finskou zbrojovkou SAKO. TRG-42 není vylepšenou verzí nějaké existující pušky, ale zcela nově navrženým modelem. Díky vysoké přesnosti a spolehlivosti je oblíbená jak na střeleckých soutěžích, tak v armádních operacích vyžadujících odstřelovačskou podporu.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohled FINDOT (integrovaný)\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič PBS M700 .338LM (BaS)\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_tiss">
	<text>OC-12 „Tiss“</text>
</string>
<string id="st_wpn_tiss_descr">
	<text>OC-12 „Tiss“ je ruská automatická puška vyvinutá v Tulsko centrálním konstrukčním ústavu sportovní a lovecké zbraně (TsKIB SOO), založená na AKS-74U. Její hlavní odlišností je použití speciálních podzvukových nábojů 9x39mm (SP-5 a SP-6), což vedlo k úpravám hlavně, nástavce hlavně, rozměrů zrcátka závěru a zásobníku. Úpravy se dočkala i mířidla a brzdikompensátor. Výroba byla plánována v Tulském zbrojním závodu (TOZ), ale nikdy se nerealizovala. Nejpopulárnější konstrukcí z ní odvozenou byla bullpup puška „Groza“ vyvinutá o rok později na jejím základě.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže dovetail kromě puškohledů PSO s očnicí a 1P59 Hyperon.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič GZV-SR2\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_tkpd">
	<text>TKPD Sturm</text>
</string>
<string id="st_wpn_tkpd_descr">
	<text>Karabina TKPD Sturm je modifikací SVDK pro útočné operace, vyrobená na zakázku PMC B.E.A.R. firmou SniperArms Dynamics. Je založena na SVD a používá velkorážný náboj 9,3x64mm 7N33, ruskou vojenskou variantu starého loveckého náboje 9,3x64mm Brenneke. Přímý zásah z TKPD téměř vždy znamená smrt nepřítele. Používá se jako přesná a silná zbraň potlačující palbu na střední vzdálenosti. Efektivní dostřel až 800 metrů.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny kolimátorové zaměřovače pro montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič KIBA pro ráži 9,3x64.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_tkpds">
	<text>TKPD-S</text>
</string>
<string id="st_wpn_tkpds_descr">
	<text>Karabina TKPD-S je přestavbou TKPD na ráži 7,62x54 7N1, vybavena upravenou spoušťovou skupinou pro automatickou střelbu a prodlouženými 20-nábojovými zásobníky. Hlaveň je vyztužená, match-grade. Efektivní dostřel až 800 metrů.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny kolimátorové zaměřovače pro montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič Hexagon.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_val_sn_descr">
	<text>Speciální automat „Val“ vznikl na základě tiché odstřelovačky VSS „Vintorez“. Byl vyvinut k vyzbrojení speciálních jednotek sovětské armády a ministerstva vnitra. Hlavním cílem této automatické pušky je efektivně eliminovat nepřátele vybavené moderní individuální ochranou, aniž by byla odhalena pozice střelce. Díky integrovanému tlumiči a těžké podzvukové střele ráže 9x39mm jsou minimalizovány hluk výstřelu i plamen z hlavně.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže dovetail a Picatinny.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič VSS (integrovaný)\n\n</text>
</string>

<string id="AS_VAL_MOD3_CW">
	<text>AS „Val-MOD3“</text>
</string>
<string id="AS_VAL_MOD3_CW_descr">
	<text>Speciální automat „Val“ vychází z tiché odstřelovačky VSS „Vintorez“. Byl vyvinut pro speciální jednotky sovětské armády a ministerstva vnitra. Hlavním účelem této pušky je efektivně neutralizovat nepřátele vybavené moderní osobní ochranou, aniž by byla odhalena pozice střelce. Díky integrovanému tlumiči a těžké podzvukové střele ráže 9x39mm jsou minimalizovány zvuk výstřelu i plamen z hlavně.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Vylepšený tlumič VAL (integrovaný)\n\n</text>
</string>
<string id="st_wpn_vihr_sn_descr">
	<text>SR-3 „Vikhr“ je kompaktní ruská automatická puška vyvinutá v Klimovsku v TsNIITochMash designéry A.D. Borisovem a V.N. Levčenkem v roce 1994. Do sériové výroby ji uvedl A.I. Tašlykov v roce 1996. Je založena na tiché pušce AS „Val“ a sdílí s ní mnoho hlavních dílů, což usnadňuje výrobu i servis. SR-3 funguje podobně jako AS „Val“: na principu plynového mechanismu s 6-lamelovým otočným závěrem. Varianta SR-3M, vyvinutá později, má možnost připojení tlumiče, 30-nábojové kovové zásobníky, montáže optiky a nočního zaměřovače, levostranně sklopnou pažbu převzatou z AS „Val“, pojistku typu vlaječka jako u SVD a nový předpažbí.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič SR-3M\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vihr_m2">
	<text>SR-3MT „Vikhr“</text>
</string>
<string id="st_wpn_vihr_m2_sn_descr">
	<text>Modifikace SR-3MT „Vikhr“ pro jednotky Dolg je vybavena taktickým předpažbím speciálně objednaným pro jednotky Dolg, které zlepšuje ergonomii a rozšiřuje možnosti vybavení.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič SR-3M\n
	%c[ui_gray_2]Obsahuje:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] taktický předpažbí „Zenitka“,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] taktická rukojeť Zenit „RK-1“,\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] taktická svítilna se zaměřovačem laseru Zenit 2PS+LCC.\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vityaznew">
	<text>PP-19 „Vityaz“</text>
</string>

<string id="st_wpn_vityaznew_descr">
	<text>Verze 10 submachine gun PP-19-01 je ruský samopal vyvinutý v roce 2004 firmou Izmash. Podle modelu je založen buď na AKS-74U („Vityaz“), nebo AK-105 („Vityaz-SN“). Jedná se o standardní samopal používaný ruským ministerstvem vnitra, policií, Národní gardou, Federální službou vězeňskou a dalšími orgány činnými v trestním řízení. Jde o další vývoj samopalu PP-19 „Bizon“. Hlavním rozdílem oproti základnímu modelu PP-19-01 je použití AK-105 místo AKS-74U, což zahrnuje především výměnu přijímače a spoušťové skupiny za díly z řady AK-100, instalaci standardního předpažbí a plynové trubice z řady AK-74M a výměnu sklápěcího zadního mířidla AKS-74U za otevřené notch mířidlo.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zaměřovače: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, C-MORE\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič PBS-1\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vityaz_sn">
	<text>PP-19-01 verze 20 „Vityaz-SN“</text>
</string>
<string id="st_wpn_vityaz_sn_descr">
	<text>PP-19-01 verze 20 „Vityaz-SN“ s 30-nábojovým zásobníkem na náboje 9x19mm byl vyvinut v roce 2003 na základě samopalu PP-19 „Bizon-2“ pro speciální jednotku ministerstva vnitra „Vityaz“ na objednávku Odboru speciální techniky a spojení ministerstva. Je vyráběn sériově a dodáván různým jednotkám ruského ministerstva vnitra.\n Hlavním rozdílem „Vityaz-SN“ oproti základnímu PP-19-01 je použití AK-105 místo AKS-74U, což zahrnuje výměnu přijímače a spoušťové skupiny za díly řady AK-100, montáž standardního předpažbí a plynové trubice z rodiny AK-74M a výměnu sklápěcího zadního mířidla AKS-74U za otevřené notch mířidlo.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zaměřovače: všechny kolimátorové zaměřovače pro montáže Picatinny, ACOG, ELCAN SpecterDR, PN-23\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: Hexagon zvukový moderátor pro 5.45/7.62x39/9x19\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_vsk94_sn_descr">
	<text>Tichá odstřelovačka VSK-94 vznikla v Tulském KBP (Konstruktérské kanceláři zbraní) na základě kompaktní útočné pušky 9A-91 jako levnější alternativa ke speciální odstřelovačce VSS „Vintorez“ ráže 9 mm.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny montáže Picatinny a dovetail.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič pro 9A-91/VSK-94 (integrovaný)\n\n</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p69_ghilli">
	<text>Ghillie Set</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p69_ghilli_descr">
	<text>Ruská sada kamufláže zbraně s puškohledem Hyperon 1P69 vybaveným protizářícím krytem s medovou strukturou.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_hamr">
	<text>Leupold Mark 4 HAMR</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_hamr_descr">
	<text>Taktický červený bod Leupold Mark 4 HAMR 4x24mm CM-R2 s matnou retikulou Deltapoint 3.5 MOA. Mark 4 HAMR je pevný optický zaměřovač 4x24mm navržený pro přesnou střelbu a rychlé získání cíle, nabízí mnoho funkcí pro vojenské specialisty, policii a další taktické nebo praktické střelce. Mezi funkce patří balistická osvětlená retikula CM-R2, rychlé zaostření okuláru a pokročilá technologie Xtended Twilight Lens System. Navíc lze k HAMR připojit kolimátor DeltaPoint, který poskytuje okamžité zaměření na blízký cíl s namontovaným červeným bodem Aimpoint Micro T-1. (DeltaPoint a HAMR se prodávají jako sada).</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_mark4">
	<text>Leupold Mark 4 CQ/T</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_mark4_descr">
	<text>Leupold Mark 4 1-3x14mm CQ/T reflexní zaměřovač je jednoduchý, spolehlivý a kompaktní zaměřovací systém ideální pro dlouhý lov, policii a armádu. 2x a 3x zoom poskytují jasný a přesný obraz cíle. Vyvinuto a vyráběno ve spolupráci s armádou pro montáž na bojové zbraně AR-15 a M-16. Nízká cena, odolnost proti nárazům a vodě přitahuje lovce i policii.</text>
</string>

<string id="st_addon_wpn_fn2000scope">
	<text>Puškohled FN F2000</text>
</string>
<string id="st_addon_wpn_fn2000scope_descr">
	<text>Standardní puškohled FN F2000 se zvětšením 1,6x. Dodáván jako součást balení útočné pušky FN F2000.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p87">
	<text>1P87 Valday PK120 zaměřovač</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p87_descr">
	<text>Kolimátor 1P87 Valday - PK120 EKVD.201214 je navržen ke zkrácení doby zaměření a zvýšení přesnosti střelby malými zbraněmi. Je součástí experimentálního komplexu DPNK „Ratnik“.</text>
</string>


<string id="st_addon_scope_v0rtex">
	<text>Kolimátor Vortex AMG UH-1</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_v0rtex_descr">
	<text>Holografický kolimátor Vortex Razor AMG UH-1 kombinuje robustní pouzdro, vysokou energetickou účinnost a kvalitu obrazu se zaměřovací retikulou.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_aimpmag">
	<text>Sada „Aimpoint Micro T-2 Lens“</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_aimpmag_descr">
	<text>Sada „kolimátor-zvětšovač“ obsahující: montážní lištu, kolimátor Aimpoint Micro T-2 a čočku EOTech G33 STS.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_e0tmag">
	<text>Sada „EOTech Lens“</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_e0tmag_descr">
	<text>Sada „kolimátor-zvětšovač“, obsahuje: montážní lištu, kolimátor EOTech EXPS3-4, čočku EOTech G33 STS.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_1p87mag">
	<text>Sada „1P87 Lens“</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_1p87mag_descr">
	<text>Sada „kolimátor-zvětšovač“, obsahuje: montážní lištu, kolimátor 1P87 „Valday“, čočku EOTech G33 STS.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_vortexmag">
	<text>Sada „Vortex Lens“</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_vortexmag_descr">
	<text>Sada „kolimátor-zvětšovač“, obsahuje: montážní lištu, kolimátor Vortex AMG UH-1, čočku EOTech G33 STS.</text>
</string>

<string id="st_addon_scope_compsmag">
	<text>Sada „Aimpoint CompM4s Lens“</text>
</string>
<string id="st_addon_scope_compsmag_descr">
	<text>Sada „kolimátor-zvětšovač“, obsahuje: montážní lištu, kolimátor Aimpoint CompM4s, čočku EOTech G33 STS.</text>
</string>

<string id="st_addon_sil_kiba">
	<text>Tlumič 9.3x64mm KIBA</text>
</string>
<string id="st_addon_sil_kiba_descr">
	<text>Tlumič KIBA ArmsI byl speciálně navržen pro pušky ráže 9.3x64mm, aby účinně potlačil mohutnou munici.</text>
</string>

<string id="st_grenade_vog25h">
	<text>Granát VOG-25 Khattabka</text>
</string>
<string id="st_grenade_vog25h_short">
	<text>Granát VOG-25 Khattabka</text>
</string>
<string id="st_grenade_vog25h_descr">
	<text>Populární název v Rusku a Čečensku pro domácí ruční granát. Obvykle vyráběný z nábojů VOG-25 a jejich modifikací pro sovětské granátomety GP-25 a GP-30, vybavený standardními granátovými pojistkami.</text>
</string>

<string id="st_grenade_vog17h">
	<text>Granát VOG-17 Khattabka</text>
</string>
<string id="st_grenade_vog17h_short">
	<text>Granát VOG-17 Khattabka</text>
</string>
<string id="st_grenade_vog17h_descr">
	<text>Populární název v Rusku a Čečensku pro domácí ruční granát. Obvykle vyráběný z nábojů VOG-17 a VOG-17M pro sovětský granátomet AGS-17, vybavený standardními granátovými pojistkami.</text>
</string>

<string id="st_fn_gl-1">
	<text>Granátomet FN GL-1</text>
</string>
<string id="st_fn_gl-1_short">
	<text>FN GL-1</text>
</string>
<string id="st_fn_gl-1_descr">
	<text>\n\n%c[ui_gray_2]KOMPATIBILITA:\n\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] FN 2000\n\n
	%c[ui_gray_1] GL-1 je vysoce přesný granátomet navržený pro montáž na pušku FN 2000. Vyvinutý firmou FN Herstal v roce 2001, tento univerzální doplněk výrazně zvyšuje palebnou sílu a poskytuje taktickou výhodu v intenzivních bojových situacích. Ideální pro scénáře vyžadující výbuchový dopad.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munice: %c[ui_gray_1] 40mm granáty M203\n</text>
</string>

<string id="st_ar15_vss">
	<text>AR15-VSS</text>
</string>

<string id="st_ar15_vss_descr">
	<text>Hluboce modernizovaná puška AR15 přeměněná na analog VSS Vintorez. Příslušenství namontované na zbrani umožňuje tichou střelbu, zatímco zbraň je drahá kvůli použití nestandardních komponentů.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Puškohledy: všechny Picatinny zaměřovače.\n
	%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumič: integrovaný\n\n</text>
</string>

<string id="st_wpn_mcx_tac">
	<text>SIG MCX „Tactical“</text>
</string>

<string id="st_wpn_mcx_tac_descr">
	<text>Řada MCX vyvinutá a vyráběná firmou SIG Sauer je dostupná v civilních poloautomatických i automatických verzích, vybavená plynovým pístovým systémem s krátkým zdvihem převzatým ze staršího samopalu SIG MPX.\n\n
	%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ:\n
	%c[d_purple] • %c[d_green] Puškohledy: %c[0,250,250,0]všechny Weaver/Picatinny montáže\n
	%c[d_purple] • %c[d_green] Taktická rukojeť: %c[d_blue]Zenit RK-5\n
	%c[d_purple] • %c[d_green] Tlumič: %c[d_orange]KAC „PRS/QDC“\n\n</text>
</string>



</string_table>