<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="topi_quest_medic_container_name">
	<text>ULM PŘÍPAD 1</text>
</string>
<string id="topi_quest_medic_container_desc">
	<text>ULM PŘÍPAD I Circulation III nouzový případ (WM 5302, součástí). Hliníkový kufr s plastovým interiérem, rozměry 52,6 x 40 x 17 cm, váha 7 kg, úložné prostory pro příslušenství, 48 prostorů na ampule. Obsah: Tonometr, Stetoskop, Svítilna pro kontrolu zornic, Neurologický kladívko, Tourniquet, Kleště 145x2 mm, Kleště 145x3,2 mm, Nůžky, Víceúčelové nůžky, Špachtle, Zakřivené kleště, Jednorázové skalpely, Infuzní systém s manometrem.</text>
</string>
<string id="topi_spec_anomaly_scanner_1_name">
	<text>Skener anomálií</text>
</string>
<string id="topi_spec_anomaly_scanner_1_descr">
	<text>Speciální skener artefaktů vyvinutý týmem Amber. Nedocenitelná věc pro usnadnění hledání artefaktů, pomáhá určit jejich přítomnost v anomálii různého druhu. Existují různé modifikace tohoto skeneru s individuálními parametry práce. Například - skener kyselinových anomálií, gravitačních, elektrostatických, atd.</text>
</string>
<string id="topi_example_taynik_item_name">
	<text>Armádní batoh</text>
</string>
<string id="topi_example_taynik_item_descr">
	<text>Taktický batoh vyrobený z vysoce hustého cordury s impregnací odolnou vůči vodě a polyuretanovým potahem. Tento batoh byl vyvinut pro zvláštní síly armády USA. Je kompaktní, ale má dobrou kapacitu pro uložení.</text>
</string>
<string id="st_topi_main_quest_document_1_name">
	<text>Poznámky vědce</text>
</string>
<string id="st_topi_main_quest_document_1_descr">
	<text>Poznámky zesnulého vědce. "... Co za ztráty práce jsme udělali. "Velké ztráty. Spoléhali jsme na poctivost partnerů. Chytří vědci hloupí. Oklamali nás jako děti za tři lízátky. Považ se za odsouzeného a vykop se svůj vlastní hrob. Střelec je tak jako tak mrtvý, ať už se dostane ke bariéře nebo ne. Jen my to nebudeme vědět..."</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_1_name">
	<text>Komponenta #1</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_1_desc">
	<text>První komponenta, která je potřebná k vytvoření výbušného zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_2_name">
	<text>Komponenta číslo dvě</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_2_desc">
	<text>Druhá komponenta, která je potřebná k vytvoření výbušného zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_3_name">
	<text>Komponenta číslo 3</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_3_desc">
	<text>Třetí komponenta, která je potřebná pro výrobu hořlavého výbušného zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_b9_anubis_fugas_name">
	<text>Výbušné zařízení</text>
</string>

  <string id="topi_b9_anubis_fugas_desc">
	<text>Sestaveno z protipěchotních min, výbušné zařízení s přednastaveným časem detonace a délkou senzoru cíle.</text>
</string>
<string id="st_topi_anubis_fugascreate_device_name">
	<text>Výbušné výrobní zařízení.</text>
</string>
<string id="st_topi_anubis_fugascreate_device_descr">
	<text>Speciální sada pro bezpečné demontování min a následné sestavení výbušné bomby založené na nich.</text>
</string>
<string id="topi_a6_trader_documents_name">
	<text>Složka s dokumenty.</text>
</string>
<string id="topi_a6_trader_documents_desc">
	<text>Dokumenty, které vám dal místní kupec. Obsahuje položky, které jsou zajímavé pro banditické skupiny na smetišti a jiných oblastech pod jejich kontrolou. Konkrétní obsah není znám.</text>
</string>
<string id="st_topi_mechanic_proto_device_1_name">
	<text>Montážní zařízení pro plynovou masku.</text>
</string>
<string id="st_topi_mechanic_proto_device_1_descr">
	<text>Speciální ruční zařízení pro přípravu plynových masek pro terénní testy s různými filtry.</text>
</string>
<string id="st_topi_mechanic_proto_device_2_name">
	<text>Systém ověřování plynových masek mod. 8020Ě.</text>
</string>
<string id="st_topi_mechanic_proto_device_2_descr">
	<text>Testovací systém plynových masek CBRN (chemický, biologický, radiologický a jaderný) je přenosná jednotka, která testuje vhodnost CBRN ochranné masky u jednoho vojáka. Výsledky testu jsou zobrazeny na obrazovce jako číselný faktor přizpůsobení. Tester plynové masky nepotřebuje použití aerosolových nebo slzných komor k posouzení vhodnosti masky. Lze ho použít téměř kdekoliv - na distribučních místech plynových masek, ve cvičebních zařízeních a dokonce i v terénu.</text>
</string>

	
	<string id="topi_b1_leader_radiotion_item_name">
    <text>Dozimetr-radiometr "MKS-07H (DKG-07BS)".</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_radiotion_item_desc">
    <text>Dozimetr slouží k provádění operačního dozimetrického kontrolu radiačního prostředí při přípravě radiace mapy oblasti a studiu radiačních anomálií, k ověření stupně kontaminace oděvu, vybavení, budov, konstrukcí atd. Může být používán jako přenosný (MKS-07H) nebo palubní a stacionární měřící přístroj (DKG-07BS).</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_radiotion_doc_name">
    <text>Výsledky měření.</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_radiotion_doc_desc">
    <text>Držák s výsledky měření provedenými dozimetrem.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_item_name">
    <text>Radar Kredo-1E.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_item_descr">
    <text>Jednotná radarová stanice pro průzkum pohybujících se cílů Kredo-1E je určena k průzkumu pozemních cílů (osob, skupin osob, zařízení) a také k podpoře palby dělostřelectva kdykoliv během dne i noci, včetně situací s nízkou optickou viditelností (mlha, prach nebo kouř v atmosféře).</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_akum_1_name">
    <text>Baterie.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_akum_1_descr">
    <text>Jedna z komponent radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_kabel_name">
    <text>Připojovací kabely.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_kabel_descr">
    <text>Jedna část radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_naved_name">
    <text>Směrovací zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_naved_descr">
    <text>Jedna část radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_pered_name">
    <text>Transceiverová jednotka.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_pered_descr">
    <text>Jedna část radarového komplexu.</text>
</string>

	<string id="topi_barsuk_taynik_1_blok_name">
    <text>Jedna část radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_blok_descr">
    <text>Jedna z komponent radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_comp_name">
    <text>Jedna část radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_barsuk_taynik_1_comp_descr">
    <text>Jedna z komponent radarového komplexu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_1_name">
    <text>Filtr VK 320.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_1_descr">
    <text>Filtr 320 Ŕ1 je navržen k čištění vdýchávaného vzduchu od organických par s bodem varu nad 65°C (cyklohexan, benzén, xylén, toluén, benzín, parafín, haloidní organické sloučeniny (chloropicrin, chloracetofenon atd.), nitrosloučeniny benzinu a další. atd.); anorganické plyny a výpary (kyanovodík, sírovodík, chlór, fluor, brom, arsany, fosforečnany, atd., s výjimkou oxidu uhelnatého); kyselé plyny a výpary (oxid siřičitý, chlorovodík, fluorovodík, bromovodík, výpary sírové kyseliny, výpary octové kyseliny, výpary mravenčí kyseliny, výpary dusičnanu, výpary fosforečné kyseliny, atd.). Filtr je navržen k filtrování všech nebezpečných chemických látek, jako jsou amoniak a jeho organické deriváty, specifické nebezpečné chemikálie (chlorcian, sarin, soman, fosgen atd.) a aerosoly v plynových maskách s filtrem v průběžném nebo periodickém provozu, a také pro nouzový útěk z nebezpečné oblasti.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_2_name">
    <text>Filtr BK 600.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_2_descr">
    <text>Filtr 600 Ŕ2 je navržen k čištění vdýchávaného vzduchu od organických plynů a výparů s bodem varu nad 65°C (cyklohexan, benzén, xylén, toluén, benzín, parafín, haloidní organické sloučeniny (chloropicrin, chloracetofenon atd.), nitrosloučeniny benzinu a další. atd.); anorganické plyny a výpary (kyanovodík, sírovodík, chlór, fluor, brom, arsany, fosforečnany, atd., s výjimkou oxidu uhelnatého); kyselé plyny a výpary (oxid siřičitý, chlorovodík, fluorovodík, bromovodík, výpary sírové kyseliny, výpary octové kyseliny, výpary mravenčí kyseliny, výpary dusičnanu, výpary fosforečné kyseliny, atd.). Filtr je vybaven dýchacím přístrojem, který zabraňuje uvolnění nebezpečných chemických látek, jako je amoniak a jeho organické deriváty, specifické nebezpečné chemikálie (chlorcian, sarin, soman, fosgen atd.) a aerosolů v plynových maskách s filtrem v průběžném nebo periodickém provozu, a také pro nouzový útěk z nebezpečné oblasti.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_3_name">
    <text>Filtr VK 450.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_3_descr">
    <text>Filtr 450 je navržen k čištění vdýchávaného vzduchu od organických plynů a výparů s bodem varu nad 65°C (cyklohexan, benzén, xylén, toluén, benzín, parafín, haloidní organické sloučeniny (chloropicrin, chloracetofenon atd.), nitrosloučeniny benzinu a další. atd.); anorganické plyny a výpary (kyanovodík, sírovodík, chlór, fluor, brom, arsany, fosforečnany, atd., s výjimkou oxidu uhelnatého); kyselé plyny a výpary (oxid siřičitý, chlorovodík, fluorovodík, bromovodík, výpary sírové kyseliny, výpary octové kyseliny, výpary mravenčí kyseliny, výpary dusičnanu, výpary fosforečné kyseliny, atd. ); amoniak a jeho organické deriváty; specifické nebezpečné chemikálie (chlorcian, sarin, soman, fosgen atd.); aerosoly v plynových maskách s filtrem v průběžném nebo periodickém provozu, a také pro nouzový útěk z nebezpečné oblasti.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_4_name">
    <text>DPG-3.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_4_descr">
    <text>Ytý zásobník DPG-3 je navržen pro civilní plynové masky GP-7, GP-7V a dětské plynové masky PDF-2D, PDF-2Sh k rozšíření jejich oblasti použití. Dodatečný zásobník DPG-3 je navržen pro použití s civilními plynovými maskami GP-7, GP-7V a dětskými plynovými maskami PDF-2D, PDF-2Sh k rozšíření jejich oblasti použití. Plynová maska ??kompletní s DPG-3 poskytuje ochranu před toxickými látkami (PS), radioaktivním prachem (RP), biologickými aerosoly (BA) a dodatečnou ochranu před náhodně nebezpečnými látkami (ACh): amoniak, chlor, dimethylamin, nitrobenzen, oxid uhelnatý, síran, otrubový krystal, ethylmercaptan atd.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_5_name">
    <text>DOT 460 filtr.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_filtr_5_descr">
    <text>Filtr DOT 460 je navržen k ochraně dýchacího systému jako součást plynové masky s filtrem PFMG-96 proti chemicky nebezpečným látkám. Plynové masky s filtry DOT 460 třídy A2B2E2AX se používají, když obsah kyslíku ve vzduchu je alespoň 17% objemově a obsah nebezpečných látek (ne více než 0,5% objemově) při teplotě okolí od mínus 40 do plus 40 °C.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_1_name">
    <text>Maska k plynové masce.</text>
</string>

  <string id="topi_mechanic_proto_maska_1_name">
    <text>Maska pro celoobličejovou masku prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_1_descr">
    <text>Maska pro celoobličejovou masku prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_2_name">
    <text>Maska pro celoobličejovou masku.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_2_descr">
    <text>Maska pro celoobličejovou masku prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_3_name">
    <text>Maska pro plynové masky.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_3_descr">
    <text>Plynová maska typu 1 pro masku proti plynům.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_4_name">
    <text>Maska k plynové masce.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_4_descr">
    <text>Plynová maska typu 1 pro masku proti plynům.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_5_name">
    <text>Maska k plynové masce.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_maska_5_descr">
    <text>Maska pro plynovou masku prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_dathik_name">
    <text>Senzor pro plynovou masku.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_proto_dathik_descr">
    <text>Speciální senzor ze systému 8020M pro zaznamenávání parametrů testované plynové masky.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_1_name">
    <text>Plynová maska prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_1_descr">
    <text>Testovací verze plynové masky RSH4.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_2_name">
    <text>Plynová maska prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_2_descr">
    <text>Testovací verze plynové masky PMK1.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_3_name">
    <text>Celoobličejová maska prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_3_descr">
    <text>Testovací verze plynové masky PMK3.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_4_name">
    <text>Ochranná maska prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_4_descr">
    <text>Testovací verze plynové masky PMG2.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_5_name">
    <text>Ochranná maska prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_mechanic_protivogaz_5_descr">
    <text>Testovací verze plynové masky IP4.</text>
</string>
<string id="topi_b11_radiostation_name">
    <text>Rádio R-168-5KDNE.</text>
</string>
<string id="topi_b11_radiostation_descr">
    <text>Radio R-168-5KDNE zajišťuje otevřenou a kryptovanou rádiovou komunikaci v pásmech CW/UKV taktického rádiového sítě za obtížných operačních podmínek, včetně použití frekvenčního skákání. Vyrábí ho Yaroslavská radioplantáž.</text>
</string>

	
<string id="topi_b11_plata_1_name">
    <text>Deska systému č. 1</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_1_descr">
    <text>Jedna z modulů radiostanice</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_2_name">
    <text>Deska systému č. 2</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_2_descr">
    <text>Jedna z komponent modulů radiostanice</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_3_name">
    <text>Deska systému č. 3</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_3_descr">
    <text>Jedna z komponent modulů radiostanice</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_4_name">
    <text>Deska systému č. 4</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_4_descr">
    <text>Jedna z modulů systému rádiového frekvenčního rozsahu</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_3_paika_name">
    <text>Deska systému č. 3</text>
</string>
<string id="topi_b11_plata_3_paika_descr">
    <text>Jedna z modulů systému rádiového frekvenčního rozsahu</text>
</string>
<string id="topi_b11_multimetr_name">
    <text>Multimetr AM-1083</text>
</string>
<string id="topi_b11_multimetr_descr">
    <text>Multimetry AKTAK AM-1083 jsou navrženy pro měření stejného proudu a střídavého proudu (40-400 Hz) (až 20 Ah!) a napětí, odporu, kapacity, testování diod a kontinuity.</text>
</string>
<string id="topi_b11_payalnik_name">
    <text>Pájecí stanice Lukey-852D+</text>
</string>
<string id="topi_b11_payalnik_descr">
    <text>Digitální pájecí stanice s horkým vzduchem a páječkou. Digitální zobrazení aktuální teploty horkého vzduchu umožní minimální chybu při provozu. Široký rozsah teplot umožní použití jednotky v širokém rozmezí provozních podmínek.</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_1_name">
    <text>Kondenzátor</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_1_descr">
    <text>Hliníkový miniaturní elektrolytický kondenzátor. ECAP (K50-35 mini), 0,1 µF, 50 V, 4x7 mm</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_2_name">
    <text>Tranzistor</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_2_descr">
    <text>KT117B, Nízký výkon N-bázový jednojunctionální tranzistor [kov]</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_3_name">
    <text>Dioda</text>
</string>
<string id="topi_b11_components_3_descr">
    <text>1.5KE12(A), Ochranná dioda, 1500 W, 12 V, [DO-201]</text>
</string>
<string id="topi_b11_zaglushka_name">
    <text>Rezistor</text>
</string>

  <string id="topi_b11_zaglushka_descr">
    <text>CF-100 (C1-4) 1W, 1.6 Ohm, 5%, uhlíkový rezistor.</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_vphr_item_name">
    <text>Chemická průzkumná jednotka.</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_vphr_item_desc">
    <text>Toto zařízení je určeno k detekci bojových látek ve vzduchu, na zemi a na vybavení - sarin, soman, hořčíkový plyn, fosgen, difosgen, kyanovodík, chlorcyan, stejně jako výpary V-plynů ve vzduchu. Princip fungování zařízení CAP je následující: při nasávání analyzovaného vzduchu skrz indikační trubice v přítomnosti toxických látek (PS) dojde ke změně barvy výplně trubic, čímž lze přibližně určit koncentraci PS.</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_vphr_doc_name">
    <text>Výsledky měření.</text>
</string>
<string id="topi_b1_leader_vphr_doc_desc">
    <text>Nosič s výsledky měření provedenými DPCR.</text>
</string>

<string id="topi_a105_razia_type_1_name">
    <text>Radiostanice Barmitsa-RS</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_1_desc">
    <text>Nový radio "Barmitsa-RS" zajišťuje otevřenou a maskovanou telefonní komunikaci s radii stejného typu a také s radiovými stanicemi "R-159" a radiovými stanicemi komplexů "R-163" a "R-168". Obsahuje vestavěný hlasový maskér. Radio je navrženo pro provoz v obtížných terénních podmínkách. Má nízkou hmotnost, vysokou mechanickou odolnost (možnost přistání), kompaktnost. Jednotka má těsnou, kovovou, prachotěsnou a vodotěsnou skříň. Výrobce: NPO "Rif", Voroněž, Rusko.</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_2_name">
    <text>CB radio "Berkut-801MK"</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_2_desc">
    <text>Radiostanice kombinuje všechny výhody rodiny radio "Berkut": 1. Účinné potlačení prahového šumu pracuje s signálem v rozsahu 0,05-0,07 mcV. 2. Vysoká citlivost a selektivita přijímače. 3. Mimořádná vysoká účinnost: unikátní vysoká účinnost vysílače (80 % při práci s běžnou flexibilní anténou) a super-ekonomický režim příjmu. 4. Unikátně malé rozměry a hmotnost. 5. Vysoká spolehlivost: radio pracuje za jakéhokoli počasí a teplotních podmínek.</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_3_name">
    <text>Radio "Tulpan" (22RTP-2-FM)</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_3_desc">
    <text>Přenosný jednokanálový simplexní tranzistorový VHF radio "Tulpan" (22RTP-2-FM) je určen k bezdotazové telefonní rádiové komunikaci s radii stejného typu a s radiokomunikačními systémy v rozsahu 140-144 MHz. Radio se používá pro organizaci komunikace v různých odvětvích národního hospodářství - na staveništích, železniční a silniční dopravě, zemědělství, na krátké vzdálenosti do 1-2 km.</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_4_name">
    <text>Radiostanice "Erica-302"</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_4_desc">
    <text>Erika-302 je profesionální radio, navržené pro práci v extrémních podmínkách. Kombinované tělo z kovu a odolného plastu snese nárazy a pády, zatímco vysoká kvalita dovezených komponent umožňuje radiu pracovat v extrémních teplotách. Radio má 16 kanálů, dvě skenovací priority, LED indikaci provozního režimu. Radio bylo vyrobeno JSC "Uralskými radiovými stanicemi", Izjevsk.</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_5_name">
    <text>Radiostanice "Granit 2R-44"</text>
</string>
<string id="topi_a105_razia_type_5_desc">
    <text>Jedná se o moderní vývoj v oblasti profesionálního radiokomunikačního vybavení. Možnost provozu radiostanic: simplexní a polo-duplexní (je možný provoz přes převaděč). Rádio je vyráběno ve dvou verzích: 1. základní 10-kanálový model. 2. 100-kanálový model s možností skenování ve třech různých režimech.</text>
</string>

	
	<string id="topi_zam_protocrafter_name">
    <text>Vybavení pro výrobu jedového plynového masky.</text>
</string>
<string id="topi_zam_protocrafter_descr">
    <text>Speciální sada potřebná k montáži plynové masky s upraveným plněním filtru.</text>
</string>
<string id="topi_zam_protivogaz_1_name">
    <text>Plynová maska IP4.</text>
</string>
<string id="topi_zam_protivogaz_1_descr">
    <text>Varianta plynové masky IP4 z dávky pro testování.</text>
</string>
<string id="topi_zam_maska_1_name">
    <text>Maska pro plynovou masku.</text>
</string>
<string id="topi_zam_maska_1_descr">
    <text>Maska z plynové masky IP4.</text>
</string>
<string id="topi_zam_proto_filtr_1_name">
    <text>Filtr VK 600.</text>
</string>
<string id="topi_zam_proto_filtr_1_descr">
    <text>Filtr 600 Ŕ2 je navržen k čištění inhalovaného vzduchu od organických plynů a výparů s bodem varu vyšším než 65Ń (cyklohexan, benzen, xylén, toluen, benzín, parafín, halogenované organické sloučeniny (chlorpikrin, chloracetofenon atd... atd.); anorganické plyny a výpary (vodíkyanid, sírovodík, chlor, fluor, brom, arsén, fosforečnan vodíku atd., s výjimkou oxidu uhelnatého); kyselé plyny a výpary (oxid siřičitý, chlorovodík, fluorovodík, bromovodík, výpary sírové kyseliny, výpary octové kyseliny, výpary mravenčí kyseliny, výpary dusičnanu, výpary fosforečnanu atd. Jsou považovány za nebezpečné chemikálie: amoniak a jeho organické deriváty, specifické nebezpečné chemikálie (chlorkyanid, sarin, soman, fosgen atd.), aerosoly v maskách s filtry v nepřetržitém nebo přerušovaném provozu a také pro nouzový výstup z nouzové zóny.</text>
</string>
<string id="topi_zam_yad_1_name">
    <text>Kapsle CWA.</text>
</string>
<string id="topi_zam_yad_1_descr">
    <text>Kapsle obsahující chemický agens na bázi sarinu. Pro aktivaci je potřeba speciální katalyzátor.</text>
</string>
<string id="topi_zam_katalizator_1_name">
    <text>Chemický katalyzátor.</text>
</string>
<string id="topi_zam_katalizator_1_descr">
    <text>Speciální katalyzátor potřebný k aktivaci chemického agensu.</text>
</string>

	
	<string id="topi_b12_key_1_name">
    <text>První klíč k nádobě.</text>
</string>
<string id="topi_b12_key_1_descr">
    <text>Jeden ze dvou klíčů k úkrytu založenému Hassanovými muži.</text>
</string>
<string id="topi_b12_key_2_name">
    <text>Druhý klíč k nádobě.</text>
</string>
<string id="topi_b12_key_2_descr">
    <text>Jeden ze dvou klíčů k úkrytu založenému Hassanovými muži.</text>
</string>
<string id="topi_lider_copromat_1_name">
    <text>Složka s dokumenty.</text>
</string>
<string id="topi_lider_copromat_1_desc">
    <text>Dokumenty s poctivými informacemi o Hassanovi. Jsou popsány mnohé plány na prodej artefaktů obejitím pokladnic kmene, jeho kontakty s najatými žoldáky a seznam nežádoucích klanských stalkerů, z nichž někteří již byli likvidováni.</text>
</string>
<string id="topi_lider_spectrometr_1_name">
    <text>Responder RCI Přenosný spektrometr.</text>
</string>
<string id="topi_lider_spectrometr_1_descr">
    <text>Responder RCI je lehký a přenosný spektrometr založený na technologii Raman, ideální k identifikaci neznámých kapalin a prášků. Můžete si vybrat metodu analýzy z dvou možností - odběr vzorku do trubky umístěné uvnitř přístroje nebo identifikaci pomocí volitelného modulu, který umožňuje vzdálené určení chemického složení látky v průhledném kontejneru pro IR záření. V obou případech bude výsledek přesný a doba analýzy nepřesáhne 30 sekund.</text>
</string>
<string id="topi_anubis_ukazanie_1_name">
    <text>Složka s dokumentací.</text>
</string>
<string id="topi_anubis_ukazanie_1_desc">
    <text>Dodatečné pokyny od Anubise: "Situace s vědci se vyjasnila. Tuto konkrétní skupinu nelze likvidovat - je to příliš pozdě. Připravte se na jejich eliminaci po vyřešení místních stalkerů."</text>
</string>
<string id="topi_anubis_var_2_bomba_name">
    <text>Výbušné zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_anubis_var_2_bomba_descr">
    <text>Výbušné zařízení s předem nastaveným časem detonace a chemickými hlavicemi.</text>
</string>
<string id="st_detector_mine">
    <text>IMP-2.</text>
</string>
<string id="st_detector_mine_descr">
    <text>Indukční detektor min, polovodičový, osobní použití, IMM je navržen k detekci protitankových a protipěchotních min zasazených do země (sněhu), trupů nebo nábojů vyrobených z kovu. Detektor min může detekovat miny zasazené v křoví, trávě a brodech. Byl vyvinut v 70. letech výzkumným ústavem "Projekt" v Tomsku a je vyráběn tomským závodem měřicí techniky. Jedná se o vylepšenou verzi detektoru min IMP. Byl široce používán během války v Afghánistánu a používá se v armádě dodnes.</text>
</string>
<string id="topi_killer_ukazanie_1_name">
    <text>Složka s dokumenty.</text>
</string>
<string id="topi_killer_ukazanie_1_desc">
    <text>Dokumenty od jednoho z žoldáků v syndikátu. Stojí tam "místo přenosu dat". Je to někde poblíž - buď jeskyně nebo vesnice. Možná je to skrýš nebo něco podobného.</text>
</string>
<string id="topi_killer_ukazanie_2_name">
    <text>Složka s dokumenty.</text>
</string>
<string id="topi_killer_ukazanie_2_desc">
    <text>Soubory žoldáků ze syndikátu. Některé informace obsahují odhad pro dodávku artefaktů. Zjistí se zde jméno zástupce vedoucího svobodných stalkerů.</text>
</string>
<string id="topi_f1_radioscaner_name">
    <text>ARK-RP3 ruční směrový tracker.</text>
</string>
<string id="topi_f1_radioscaner_descr">
    <text>Účel: radiové monitorování; odhad elektromagnetického pole a parametrů rádiového signálu; směrové určení a lokalizace zdroje rádiové emise; záznam rádiových signálů a přenosů.</text>
</string>

	
	<string id="topi_b41_seleczia_device_name">
    <text>Zařízení pro výběr artefaktů.</text>
</string>
<string id="topi_b41_seleczia_device_descr">
    <text>Zvláštní prototypové zařízení vyvinuté vědci v CEZ k provádění změn v vlastnostech artefaktů v anomálních formacích.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_1_name">
    <text>Modifikátor typu 1.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_1_descr">
    <text>Artefakt s upravenými vlastnostmi.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_2_name">
    <text>Modifikátor prvního typu.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_2_descr">
    <text>Artefakt s upravenými vlastnostmi.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_3_name">
    <text>Modifikátor typu 1.</text>
</string>
<string id="topi_b41_artefact_3_descr">
    <text>Artefakt s upravenými vlastnostmi.</text>
</string>

	
	<string id="topi_b19_quest_pnv_1_used_name">
    <text>Přenosné noční pozorovací zařízení TNK-7.</text>
</string>
<string id="topi_b19_quest_pnv_1_used_descr">
    <text>TNK-7 je multifunkční noční pozorovací zařízení, které je určeno pro sledování, detekci a rozpoznávání objektů (včetně zahalených) při práci v noci a v dalších nepříznivých podmínkách (mlha, kouř, úplná tma). Kombinované optické noční pozorovací zařízení má 2 kanály: termální kanál na základě mikrobolometrické matice formátu 384ő288 a noční kanál na základě generace EOP 2 ++. Kanály jsou umístěny v jednom pouzdře a sdílí společný očník. Rychle můžete přepínat mezi kanály, pozorovat střídavě v nočním kanálu nebo v termálním kanálu, nebo můžete přepnout do "kombinovaného" režimu. V "kombinovaném" režimu je "termální obraz" opticky překrýván na obraz získaný skrz noční kanál.</text>
</string>
<string id="topi_b19_quest_pnv_2_used_name">
    <text>Noční pozorovací zařízení "Contour SP-301/303".</text>
</string>
<string id="topi_b19_quest_pnv_2_used_descr">
    <text>Malá noční pozorovací zařízení (NVD) jsou určena pro kvalitativní pozorování, průzkum, ochranu objektů. Jsou účinné pro pátrací a záchranné operace a zajištění navigační bezpečnosti. Zařízení jsou vybavena vysokým aperturálním optickým systémem, vestavěnými a dodatečnými samostatnými infračervenými osvětlovači, což umožňuje vidět a zaznamenávat výsledky pozorování na vzdálenost až 500 metrů.</text>
</string>
<string id="topi_b19_quest_pnv_3_used_name">
    <text>Noční pozorovací zařízení "Dedal-370-DK3".</text>
</string>
<string id="topi_b19_quest_pnv_3_used_descr">
    <text>Kompaktní a lehké noční pozorovací zařízení "Dedal-370-DK3" je opravdu všestranným nástrojem. Bez ohledu na úkol, ať už jde o noční dohled, technickou podporu složek bezpečnosti, ochranu, pátrání, lov nebo noční fotografování a natáčení videa, "Dedal-370-DK3" bude stabilně účinný. Konstrukce zařízení umožňuje jeho samostatné použití jako monokulár, stejně jako v kombinaci s dalšími zařízeními - optickými a kolimátorovými zaměřovači, fotoaparáty a videokamerami, a také uchycení zařízení na hlavový pás nebo helmu pozorovatele. Je také možné spojit dvě zařízení "Dedal-370-DK3" dohromady, čímž "vytvoříte" noční pozorovací dalekohled! K dispozici je také několik výměnných objektivů pro zvýšení zvětšení až na 9,6x.</text>
</string>

	
<string id="topi_c7_quest_device_1_name">
    <text>Generátor rušení Druid D-06.</text>
</string>
<string id="topi_c7_quest_device_1_descr">
    <text>Systém ochrany pro jednání, který vám umožňuje vést konverzaci až s 6 lidmi současně (při synchronizaci se 2 zařízeními až s 12 lidmi). Chrání před všemi známými metodami odposlechu, včetně všech typů rádiových mikrofonů, stetoskopů, nahrávačů zvuku, pasivních rezonátorů, drátových mikrofonů atd.</text>
</string>
<string id="topi_c7_quest_device_2_name">
    <text>Vybavení radioelektronického komplexu "Pelena-7K".</text>
</string>
<string id="topi_c7_quest_device_2_descr">
    <text>Vybavení radioelektronického komplexu "Pelena-7K" je určeno k ochraně před radiem řízenými výbušnými zařízeními, stejně jako k ochraně technických informací. Při jeho použití jsou možné režimy stacionárního a přenosného provozu.</text>
</string>

	
<string id="topi_b65_zam_bomba_name">
    <text>Výbušná zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_b65_zam_bomba_descr">
    <text>Výbušné zařízení s funkcí časového odpalu, balené s bojovými chemickými látkami.</text>
</string>
<string id="topi_a65_zam_bomba_name">
    <text>Výbušná zařízení.</text>
</string>
<string id="topi_a65_zam_bomba_descr">
    <text>Směrové výbušné zařízení s časovačem na časový odpal balené s bojovými chemickými látkami.</text>
</string>
<string id="st_topi_a2_main_tainik_title">
    <text>Batoh Stalkera.</text>
</string>
<string id="st_topi_a2_main_tainik_descr">
    <text>Batoh používaný jako skrýš, kde jeden z volných stalkerů schoval svůj skromný lup.</text>
</string>

	
	
</string_table>
