<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- blck_val_a31_bandit_mechanic -->
	<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_name">
    <text>Najít pro Petroviče %s</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_text">
    <text>Je potřeba přinést nástroje Petrovičovi, aby mohl provádět vylepšení výzbroje.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_about">
    <text>Víš, bráško, já jsem vlastně docela dobrý technik. Umím opravovat jak zbraně, tak zbroj, a dokonce dělám i nějaká vylepšení! No, alespoň bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Jenže kde se tady vezmou? Možná mi pomůžeš sehnat nějakou jednoduchou sadu, jo?</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu hrubých nástrojů. Měly by obsahovat nástroje a oleje pro práci se zbraněmi. Když to seženeš, budu ti vděčný, a dokonce ti i zaplatím!.. Asi.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
    <text>Fajn, kámo! Ach, promiň, nemám jak zaplatit. Ale mohu ti nabídnout slevu!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_name">
    <text>Najít pro Petroviče %s</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_text">
    <text>Je třeba přinést Petrovičovi nástroje na jemnější práci. Potřebuje úplnější sadu pro provádění složitějších vylepšení výzbroje.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_about">
    <text>Ej, kámo, kdybys souhlasil s sehnáním pro mě úplnější sady, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kámo?</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na jemnější práci. Tam by mělo být všechno, co potřebuji. Budeš mi jak brácha, když to seženeš!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
    <text>Óó, díky, kámo! Teď už opravdu zbohatnu. Sakra, konečně budu úspěšný!.. No, pokud samozřejmě tenhle šanci nezahodím. Ale teď ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Promiň, kámo.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_name">
    <text>Najít pro Petroviče %s</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_text">
    <text>Je třeba přinést Petrovičovi %s. Potřebuje unikátní sadu pro provádění ještě složitějších vylepšení výzbroje.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_about">
    <text>Hej, kluk, když najdeš něco hodnotného, sleva je tvá!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na kalibraci. V nich by mělo být všechno, co potřebuji. Budeš mi jak brácha, když to seženeš!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
    <text>No, do prdele...! Sakra, díky, kámo! Teď už opravdu zbohatnu. Sakra, konečně budu úspěšný!.. No, pokud samozřejmě tenhle šanci nezahodím. Ale teď ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Promiň, kámo.</text>
</string>


	<!-- blck_val_a31_bandit_medic -->
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_name">
    <text>%s pro Antibiotika</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_text">
    <text>Je potřeba najít sadu a předat ji lékaři Antibiotikovi.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji dobrý lékařský nástrojový set. Lehká zranění rychle zahojím, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel mi už něco chybí.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji dobrý lékařský nástrojový set. Lehká zranění rychle zahojím, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel mi už něco chybí.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Díky, kámo! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


</string_table>
