<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- ex_gar_technik -->
	<string id="ex_gar_technik_task_1_name">
	<text>Najít pro Montéra %s</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_1_text">
	<text>Je potřeba přinést nástroje Montérovi, aby mohl provádět modernizaci vybavení.</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_1_about">
	<text>Víš, bráško, já jsem ve skutečnosti celkem dobrý technik. Opravuji zbraně i zbroj, dokonce dělám i vylepšení! No, alespoň bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Jenže kde tady sehnat nějaké? Možná mi pomůžeš sehnat nějaký jednoduchý set, jo?</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuji nástroje pro hrubou práci. V setu by měly být nástroje a oleje na práci se zbraněmi. Kdybys to dokázal sehnat, byl bych vděčný, třeba ti i zaplatím!.. Asi.</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvělé, chlape! Omlouvám se, ale nemám čím zaplatit. Ale mohu ti nabídnout hezkou slevu!</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_2_name">
	<text>Najít pro Montéra %s</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_2_text">
	<text>Je nutné přinést Montérovi nástroje pro jemnou práci. Potřebuje kompletní sadu, aby mohl provádět složitější modernizace vybavení.</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_2_about">
	<text>Hej, kámo, pokud souhlasíš s sehnáním pro mě kompletní sady, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kámo?</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_2_fetch_about">
	<text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. V té sadě by mělo být vše, co potřebuji. Budeš pro mě kámo, když to sežeeneš!</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_2_fetch_finish">
	<text>No ty vole, díky kámo! Teď teprve budu bohatý. Sakra, možná budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuto šanci nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_3_name">
	<text>Najít pro Montéra %s</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_3_text">
	<text>Je potřeba přinést Montérovi %s. Potřebuje unikátní sadu, aby mohl provádět ještě složitější modernizace vybavení.</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_3_about">
	<text>Hej, kluku, pokud najdeš něco opravdu hodnotného, sleva ti patří!</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_3_fetch_about">
	<text>Potřebuji nástroje pro kalibraci. V té sadě by mělo být vše, co potřebuji. Budeš pro mě kámo, když to sežeeneš!</text>
</string>
<string id="ex_gar_technik_task_3_fetch_finish">
	<text>Kurva, díky moc, kámo! Teď teprve budu bohatý. Sakra, možná budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuto šanci nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>




	<!-- el_stalker_medik -->
<string id="el_stalker_medik_task_1_name">
	<text>%s pro Grina</text>
</string>
<string id="el_stalker_medik_task_1_text">
	<text>Je nutné najít sadu a přinést ji medicínu Grinovi.</text>
</string>
<string id="el_stalker_medik_task_1_about">
	<text>Potřebuji dobrý soubor lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle zalepím, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="el_stalker_medik_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuji dobrý soubor lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle zalepím, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="el_stalker_medik_task_1_fetch_finish">
	<text>Díky, kamaráde! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidem. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


</string_table>
