<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>


	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- (Doctor) -->
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_1_name">
		<text>Vědecký dárce</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_1_text">
		<text>Doktor je velmi zaneprázdněn prováděním řady experimentů pomocí vzorků tkanin fauny zóny. Alespoň byl zaneprázdněn, dokud nekončily všechny dostupné materiály. \ n Nyní potřebuje jakoukoli pomoc, která mu může poskytnout potřebné vzorky. \ n \ n jsem souhlasil, že mu pomůžu tento problém vyřešit. „%S“ bude nutné najít a doručit co nejdříve v dobrém stavu, zatímco vzorek si zachovává čerstvost. Jinak to lékař nepřijme. \ n \ n Zbývá jen najít dárce, který poskytne tento vzorek ...</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_1_about">
		<text>Mám akutní nedostatek potřebných zvířat materiálů, a proto naléhavě potřebuji zkušeného lovce, abych extrahoval určité vzorky. Mohu se na tebe spolehnout?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_1_fetch_about">
		<text>Ve své laboratoři jsem provedl řadu zvláště důležitých experimentů spojených s vlastnostmi některých zástupců fauny. \ n k velké lítosti jsem nevypočítal své zásoby vzorků nezbytných v případě nepředvídaných okolností a větví experimentu - utratil jsem poslední dostupný materiál, který jsem měl. \ n \ n Tyto experimenty mají velký význam pro vědeckou komunitu a pro mě osobně, takže musím doplnit rezervu potřebných materiálů. Potřebuji „%s“. \ n \ n I okamžitě řeknu, že mě nezajímá podrobnosti o získání vzorků. Můžete chodit na lov, kupovat je od obchodníků nebo jiných pronásledování. Jediná věc, kterou požaduji, je včasnost porodu a čerstvost materiálů. Pokud ztratí čerstvost, nebude v experimentu k ničemu. \ n Jakmile shromáždíte vše, co potřebuji, budete se muset co nejdříve vrátit. Souhlasíš?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_1_fetch_finish">
		<text>Jen se podíváte! Vzorky maximálně možné zachovaly svou svěžest! Jste vám vděční, mladý muž. Jen skvělá práce. Okamžitě budu pokračovat ve svých experimentech.</text>
	</string>
	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_2_name">
		<text>Vědecký pokrok</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_2_text">
		<text>Doktor provádí sérii z jeho slov, důležitých studií spojených s artefakty. \ n \ n, bohužel, profesor měl příležitost plně využít materiál nezbytný pro vysokou přesnost údajů. Z tohoto důvodu byl nucen pozastavit výzkum. \ n \ n požádal, aby našel a poskytl mu artefakt %s. Slíbil, že za jeho doručení dobře zaplatí.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_2_about">
		<text>Pomůžete mi s výzkumem, mladým muži? Odměna hotovosti nebude dlouho přicházet.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_2_fetch_about">
		<text>Prostě skvělé! Nemáte ponětí, jakou výhodu můžete přinést lidstvu! \ n \ n v tuto chvíli provádím řadu důležitých laboratorních testů, ale všechny dostupné rezervy materiálu požadovaného vzorku jsem utratil! A bez ní není přesnost dat a odpovídajícího vzorku prostě dobrá! \ n \ n se vás ptám, naléhavě potřebuji artefakt %s, abych se mohl okamžitě vrátit ke svému výzkumu a pokračovat v nich.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_2_fetch_finish">
		<text>Mladý muž, vaše horlivost na rozšíření ruky pomoci vědě v obtížné době je prostě neocenitelné. Jak jsem chtěl mít více lidí, jako jste vy! Vědecká laboratoř a osobně vám děkuji za poskytnutou pomoc.</text>
	</string>

 	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_4_name">
		<text>Ve světě mutantů zvířat</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_4_about">
		<text>Vidíte, naši zoologové nainstalovali monitorovací zařízení na řadu zástupců místní fauny, abychom mohli získat úplný výběr údajů o nich: jejich pohyb, návyky, návyky, každodenní život a vše, co bylo podobně. Bohužel musím s lítostí hlásit, že po jednom z nedávných emisí několik těchto majáků přestalo fungovat pravidelně - stále předávají souřadnice, ale ... bohužel, pouze oni. Zbytek údajů není pochyb. Takže budete muset najít cíl a zařízení extrahovat ručně, po kterém není možné jej doručit zde - na skvělý způsob. Na druhé straně můžete zároveň pomoci obyvatelům zóny zbavit se možného problému.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_4_stage_0">
		<text>Podle doktora se zoologové zapojili do výzkumu životního stylu řady mutantů pomocí monitorovacích zařízení, která se k nim připojila. Zdá se však, že nedávná emise je poškodila - místo všech údajů vědci dostávají pouze současné souřadnice stvoření. Přestože jsou data zaznamenána na majáku, jediným možným způsobem, jak je spočítat, je najít mutantu, eliminovat ho a vyzvednout zařízení.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_4_stage_1">
		<text>Zvyšte zařízení s daty, která spadla z mutantu</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_doc_doctor_task_4_stage_2">
		<text>Vraťte zařízení k lékaři</text>
	</string>

</string_table>
