<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- blck_val_a31_bandit_mechanic -->
	<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Petroviče</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_text">
    <text>Musíš přinést nástroje Petrovičovi, aby mohl vylepšit vybavení.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_about">
    <text>Víš, kámo, jsem vlastně docela dobrý technik. Dokážu opravit jak zbraně, tak i zbroj, a dokonce provádět některá vylepšení! No, udělal bych to, kdyby nástroje byly slušné. Ale kde se tady dají sehnat? Možná mi můžeš pomoct sehnat základní sadu, co říkáš?</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů pro hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje pro práci se zbraněmi. Budu ti vděčný a možná ti i zaplatím!.. Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělé, chlape! Omlouvám se, nemám co ti zaplatit. Ale mohu ti nabídnout solidní slevu!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Petroviče</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_text">
    <text>Musíš přinést Petrovičovi nástroje pro jemnou práci. Potřebuje komplexnější sadu pro provádění složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_about">
    <text>Hej, chlape, pokud souhlasíš se sehnáním komplexnější sady, dám ti ještě větší slevu. Pomůžeš mi, kámo?</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budu ti bratrem, pokud mi je seženeš!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
    <text>Wow, díky moc, kámo! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuhle příležitost nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Petroviče</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_text">
    <text>Musíš přinést %s Petrovičovi. Potřebuje jedinečnou sadu pro provádění ještě složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_about">
    <text>Hej, kluku, pokud najdeš něco hodnotného, dám ti slevu!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro kalibraci. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budu ti bratrem, pokud mi je přineseš!</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
    <text>To ne...! Och jo, díky moc, brácho! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, konečně budu úspěšný!... Pokud samozřejmě tuhle příležitost taky nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


	<!-- blck_val_a31_bandit_medic -->
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_name">
    <text>%s pro Antibiotikum</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_text">
    <text>Musíš najít sadu a přinést ji lékaři Antibiotiku.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle dokážu zalepit menší rány, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle dokážu zalepit menší rány, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="blck_val_a31_bandit_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Díky, kamaráde! Tyto nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


</string_table>
