<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="esc_zohan_flair_quest_0_name">
    <text>Instinkt Zohana: Najít starý sešit na místě přestřelky</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_0_text">
    <text>Zohan říkal, že v boji jeden z banditů upustil starý sešit. Musím ho najít.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_1_name">
    <text>Instinkt Zohana: Zkontrolovat souřadnice</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_1_text">
    <text>V sešitě byly označeny souřadnice místa nedaleko odsud. Bude dobré to zkontrolovat.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_2_name">
    <text>Instinkt Zohana: Počkat na noc</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_2_text">
    <text>Souřadnice mě dovedly k poznámce, ve které byl uveden čas a místo setkání s nějakým Lebkou. Musím počkat na noc a vše tam zkontrolovat.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_3_name">
    <text>Instinkt Zohana: Přijít na schůzku s neznámým</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_3_text">
    <text>Neznámý domluvil schůzku v tunelu pod železničním násypem. Musím zkontrolovat to místo. Možná se mi podaří zjistit, co bandité potřebovali.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_4_name">
    <text>Instinkt Zohana: Promluvit s Zohanem</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_4_text">
    <text>Nedocenil jsem všechnu složitost situace. Lebka byla chytřejší, než jsem si myslel. Vzal ode mě peníze za nějakou bednu a beze stopy zmizel ve tmě. Musím informovat Zohana o tom, co se stalo.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_5_name">
    <text>Instinkt Zohana: Otevřít kufr</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_5_text">
    <text>Musím najít někoho, kdo by dokázal otevřít ten zatracený kufr.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_6_name">
    <text>Instinkt Zohana: Promluvit s Zohanem</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_6_text">
    <text>Kufr je otevřen, musím ukázat jeho obsah Zohanovi.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_7_name">
    <text>Instinkt Zohana: Vyzvednout své peníze od Zohana</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_7_text">
    <text>Musím si vyzvednout své peníze od Zohana.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_8_name">
    <text>Instinkt Zohana: Prozkoumat obsah sešitu</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_8_text">
    <text>Našel jsem sešit, o kterém mluvil Zohan. Stojí za to prozkoumat jeho obsah, abych pochopil, co dělat dál.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_9_name">
    <text>Instinkt Zohana: Přečíst lístek</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_9_text">
    <text>Po příchodu na souřadnice uvedené v sešitu jsem našel lístek. Musím ho přečíst.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_10_name">
    <text>Instinkt Zohana: Vrátit se k Zohanovi</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_10_text">
    <text>Nedocenil jsem všechnu složitost situace, neznámý, který domluvil schůzku v tunelu, byl bandita, rozhodl se ode mě vymámit peníze, pravděpodobně za ten kufr, který měl u sebe. Naštěstí mu to nevyšlo. Musím tuto situaci prodiskutovat s Zohanem.</text>
</string>

<string id="esc_zohan_flair_quest_11_name">
    <text>Instinkt Zohana: Prohledat mrtvolu bandity</text>
</string>
<string id="esc_zohan_flair_quest_11_text">
    <text>Nedocenil jsem všechnu složitost situace, neznámý, který domluvil schůzku v tunelu, byl bandita, rozhodl se ode mě vymámit peníze, naštěstí mu to nevyšlo. Musím prohledat jeho tělo.</text>
</string>

<string id="esc_keys_lisiy_quest_0_name">
    <text>Zvláštní kufr: Počkat na otevření kufru</text>
</string>
<string id="esc_keys_lisiy_quest_0_text">
    <text>Furgon řekl, že se pokusí otevřít kufr, ale bude mu to chvíli trvat.</text>
</string>

<string id="esc_keys_lisiy_quest_1_name">
    <text>Podivný kufr: Navštívit Lysého</text>
</string>
<string id="esc_keys_lisiy_quest_1_text">
    <text>Nedávno jsem dostal zprávu od Lysého: „Zvíře, mám pro tebe dobré zprávy. Až bude čas, zajeď ke mně.“</text>
</string>

<string id="esc_witch_bounce_quest_0_name">
    <text>Čarodějův skok: Skočit do anomálie</text>
</string>
<string id="esc_witch_bounce_quest_0_text">
    <text>Pokud je Šilovova hypotéza správná, anomálie by měla teleportovat mě na naprogramované místo.</text>
</string>

<string id="esc_witch_bounce_quest_1_name">
    <text>Čarodějův skok: Vyprávět Šilovovi o tom, co se stalo</text>
</string>
<string id="esc_witch_bounce_quest_1_text">
    <text>Vypadá to, že jsem naživu, jenom pocity jsou nějak divné. Bude třeba navštívit Šilova.</text>
</string>

<string id="esc_chain_of_events_quest_0_name">
    <text>Souvislosti událostí: Přijít na to, co se stalo</text>
</string>
<string id="esc_chain_of_events_quest_1_name">
    <text>Souvislosti událostí: Vyprávět Šilovovi o tom, co se stalo</text>
</string>
<string id="esc_chain_of_events_quest_2_name">
    <text>Souvislosti událostí: Jít na volání</text>
</string>

<string id="esc_chain_of_events_quest_0_text">
    <text>Při příchodu k farmě jsem viděl mrtvého kluka z tunelu. Teď je všechno ještě víc nejasné a zamotané.</text>
</string>
<string id="esc_chain_of_events_quest_1_text">
    <text>K čertu, hlava bolí. Zdá se mi, že slyším hlas, a ten mě volá. Nerozumím, jak, ale vím, kam mě volá, musím jít tam.</text>
</string>

<string id="esc_chain_of_events_quest_2_text">
    <text>Takže odtud ten hlas v hlavě. Byl to kontrolor. Zvláštní, jak se dostal na Kordon?..</text>
</string>



<string id="esc_send_tip_furgon_from_keys">
    <text>Zvíře, mám pro tebe dobré zprávy. Bude čas, zajeď ke mně. Furgon.</text>
</string>
<string id="esc_send_tip_sidorovich_from_act1">
    <text>Zvíře, slyšel jsem, že jsi se dostal k cenným informacím. Zajeď, dobře zaplatím. Sidorovič.</text>
</string>
<string id="esc_send_tip_zohan_from_actors1">
    <text>Zvíře, tady na tebe mluvíme, zastav se, až bude čas. Zohan.</text>
</string>

<!-- Achievements -->
<string id="st_sp_achievement_terpenie_name">
    <text>Trpělivost</text>
</string>
<string id="st_sp_achievement_terpenie_descr">
    <text>V každé složité a podrážděné situaci se chováte klidně, pečlivě plánujete každý krok. Tam, kde se u ostatních "mozky vaří", udržujete sebejistotu a chladnokrevnost, vždy dosahujete stanovených cílů. To jsou vlastnosti opravdového vůdce.</text>
</string>
<string id="st_sp_achievement_terpenie_hint">
    <text>Vaše vztahy se stalkerem se výrazně zlepšily.</text>
</string>

<string id="st_achievement_terpenie_sms">
    <text>Dosáhli jste úspěchu „Trpělivost“.</text>
</string>

<!-- Items -->
<string id="esc_old_notebook">
    <text>Stará sešit</text>
</string>
<string id="esc_old_notebook_descr">
    <text>Zdánlivě opotřebovaný a nenápadný sešit. Pro přečtení stiskněte „Použít“.</text>
</string>

<string id="esc_lisiy_notes">
    <text>Zpráva od někoho Lebky</text>
</string>
<string id="esc_lisiy_notes_desc">
    <text>Záznam stalker, ponechaný na vytrženém listu papíru z sešitu. Pro přečtení stiskněte „Použít“.</text>
</string>

<string id="esc_lisiy_keys_name">
    <text>Ohebný ohnivzdorný kufr</text>
</string>
<string id="esc_lisiy_keys_desc">
    <text>Navzdory velké velikosti je kufr docela lehký. Zajímavé, co v něm může být?</text>
</string>

<string id="esc_flash_for_keys_name">
    <text>USB flash disk</text>
</string>
<string id="esc_flash_for_keys_desc">
    <text>Paměťové zařízení používající flash paměť jako úložiště a připojitelné k počítači nebo jinému zařízení pomocí USB.</text>
</string>

<string id="esc_papka_for_keys_name">
    <text>Složka s dokumenty</text>
</string>
<string id="esc_papka_for_keys_desc">
    <text>Podle všeho byl před měsícem v těchto dokumentech vedena evidence o dodávce velkého množství zbraní na základnu banditů. Dodavatel není uveden.</text>
</string>

<!-- Names -->
<string id="esc_lisiy_npc_name">
    <text>Lebka</text>
</string>
<string id="esc_bobik_npc_name">
    <text>Bobík</text>
</string>

</string_table>