
<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>« S.T.A.L.K.E.R Re:Zone »</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Tip #</text>
	</string>

<string id="ls_tip_1">
    <text>V MCM najdeš mnoho možností, díky kterým si můžeš Zónu upravit přesně podle sebe.</text>
</string>

<string id="ls_tip_2">
    <text>Lovení mutantů ti přinese některé jejich části. Navíc získáš maso, které můžeš uvařit, pokud máš málo peněz. Jen si pořiď něco na snížení radiace po takovém jídle.</text>
</string>
<string id="ls_tip_3">
    <text>Základní, pokročilé a expertní nástrojové sady jsou požadovány mnoha mechaniky k provedení určitých vylepšení zbraní a oděvů. Takové předměty lze často nalézt ve skrýších za splnění úkolů.</text>
</string>
<string id="ls_tip_4">
    <text>Pokud nemáš ještě vybavení se dostat přes strážené stanoviště mnoha nepřáteli vždycky můžeš jít okolo a nebo to obejít skrz jinou lokaci.</text>
</string>



<string id="ls_tip_5">
    <text>Zmáčknutím tlačítka «J» otevřeš RPG menu kde si můžeš zvolit po nové hře svoji classu a vybrat si dovednosti na které dostaváš xp během hraní.</text>
</string>
<string id="ls_tip_6">
    <text>Pokud chceš zkontrolovat armor nebo zbraň jak by na tom byla s kondicí na 100% stiskni «Levý alt» aby jsi zobrazil statistiky.</text>
</string>



<string id="ls_tip_7">
    <text>Nejlepší je se seznámit se šicí sadou, olejem na zbraně a lepicími tubami - tyto předměty ti mohou pomoci udržet tvoje vybavení v terénu mnohem déle v dobrém stavu. Plné opravné sady jsou účinnější, ale také vzácnější, těžší a dražší.</text>
</string>


<string id="ls_tip_8">
    <text>Věci na svoji base si můžeš vycraftit a nebo různé dekorace a uložiště taky můžeš najít u určitých obchodníků.</text>
</string>
<string id="ls_tip_9">
    <text>Sekyrky jsou skvělým způsobem, jak přeskočit čas v Zóně, a nebo jak unavit svoji postavu ke spaní. Také tím že nasekáš dřevo - můžeš ho použít k postavení táboráku.</text>
</string>
<string id="ls_tip_10">
    <text>Ve všech lokacích se skrývá skrýté bohatství které se rozhodně vyplatí hledat. Můžeš tak najít obleky,zbraně a nebo taky recepty na výrobu.</text>
</string>




<string id="ls_tip_11">
    <text>Typy artefaktů naznačují anomálie, ve kterých se nacházejí. Chceš-li artefakt, který zvyšuje odolnost proti popálení, hledej anomálie typu 'Vypalovač' nebo 'Kometa' a vydej se s detektorem na lov.</text>
</string>
<string id="ls_tip_12">
    <text>Dokončování úkolů pro frakce zvýší vaši vzájemnou reputaci. Jak se zvyšuje, jejich obchodníci ti začnou ukazovat své lepší silnější zásoby a prodávat ti je dokonce s většími slevami.</text>
</string>




<string id="ls_tip_13">
    <text>Pokud si nevíš rady otevři své PDA jdi do průvodce a přečti si celý manual.</text>
</string>
<string id="ls_tip_14">
    <text>Většina úkolů může být zrušena poté, co si je vezmeš. Můžeš to udělat pokecáním se stalkerem, který ti ten úkol dal. Jen si pamatuj, že zrušení úkolu sníží tvoji reputaci.</text>
</string>


<string id="ls_tip_15">
    <text>Můžeš rychle přesouvat předměty tak že na ně ukážeš a podržíš levý shift.</text>
</string>
<string id="ls_tip_16">
    <text>Stisknutím "H" a "J" otevřeš menu dovedností a statistiky a achievementy tvé postavy.</text>
</string>



<string id="ls_tip_17">
    <text>Temná kotlina je rozsáhlý skalní utvar ve tvaru půlměsíce co se táhne mezi Kordonem a Temným udolím. Ačkoli je málo důvodů ji navštívit, často je používán jako úkryt osamělými stalkery a bandity, na které je vypsána odměna.</text>
</string>
<string id="ls_tip_18">
    <text>Nezapomeň se ptát běžných stalkerů, jestli mají nějaké práce k dispozici. Jen proto, že nejsou nikdo důležitý, neznamená to, že nebudou ochotni zaplatit ti za vykonání jejich špinavé práce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_19">
    <text>Aréna v Rostoku pořádá dva typy soutěží: tradiční zápasy, kde stalkeři bojují mezi sebou za finanční odměny, nebo výzvy, kde se pokoušejí zabít stále obtížnější mutanty.</text>
</string>

<string id="ls_tip_20">
    <text>Kdyby se ti hra zdála těžká pamatuj že si ji vždycky můžeš zjednodušit. Načti hru jdi do nastavení - Ekonomie nebo taky Obtížnost hry kde si už můžeš nastavit hru k obrazu svému.</text>
</string>


<string id="ls_tip_21">
    <text>Mráz, Spore a zbytek hlavních postav Jasné oblohy mohou být dotazováni na svůj příběh. Tímto způsobem můžeš lépe pochopit celkové přežití jejich frakce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_22">
    <text>Svoboda úplně obsadila stanici Yanov v Jupiteru poté, co Šulga odešel bojovat proti obnovenému Monolitu. Mnoho stalkerů, kteří dříve opustili Svobodu, se k němu vrátilo, aby tam posílili pozici.</text>
</string>


<string id="ls_tip_23">
    <text>Různé věci si můžeš nastavit podle sebe v "Nastavení modů" ale dávej pozor na to co zapínáš. Například v SSS nastavení můžeš zlepšit kvalitu shaderů ale také tím můžeš ztratit hodně FPS.</text>
</string>


<string id="ls_tip_24">
    <text>Je mnohem snazší se vyhnout detekci při cestování v noci nebo v prudkém dešti. Nicméně riskujete setkání s divokými nočními mutanty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_25">
    <text>Je dobrým zvykem porovnávat ceny čistých, zdravých potravin u barmanů a nést si něco z toho s sebou. Nezapomeň si také něco pořídit na zchlazení žízně.</text>
</string>
<string id="ls_tip_26">
    <text>Existují různé typy batohů, některé z nich ti umožní nést více věcí, aniž bys byl přetížen, zatímco jiné poskytnou různé bonusy například lovecký batoh.</text>
</string>
<string id="ls_tip_27">
    <text>Pokud se ti věci začínají zdát příliš těžké, můžeš zkusit snížit obtížnost nebo manipulovat s tím kolik uneseš prostřednictvím nabídky postupu. K ní se můžeš dostat stisknutím klávesy F1 v hlavním menu po načtení hry.</text>
</string>
<string id="ls_tip_28">
    <text>Základny frakcí obvykle mají lékaře, kteří tě mohou vyléčit a odstranit také radiaci za nízký poplatek. Můžeš u nich také nakupovat léky za ceny nižší než jinde.</text>
</string>
<string id="ls_tip_29">
    <text>Obzvláště dobře propojení obchodníci ti umožní podplatit frakce pro dočasně příměří. Ať už je příměří hodnotné nebo ne... no, to záleží na tobě.</text>
</string>
<string id="ls_tip_30">
    <text>Ekologové nikdy nemají dost mutantích částí, zejména od vzácných druhů. Ty mají většinou vyšší cenu a vědci by tě mohli pověřit nalezením konkrétních vzorků za ještě vyšší odměnu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_31">
    <text>Vždy sebou měj baterku a zvaž investici do nočního vidění, nikdy nevíš, kdy se v noci ocitneš daleko od bezpečného místa.</text>
</string>
<string id="ls_tip_32">
    <text>Vezmi každý náboj bez ohledu na jeho typ a uschovej ho, možná ho budeš potřebovat zítra. A možná taky ne, ale vezmi si ho přesto; munice je také dobrým zdrojem příjmu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_33">
    <text>Nepřehlížej zbraň jen proto, že je to typ, který normálně nepoužíváš. Munice je vzácná a i ten nejlepší odstřelovač bude občas potřebovat rychlý útěk.</text>
</string>
<string id="ls_tip_34">
    <text>Investice do ochrany proti telepatii ti v Zóně poskytne mnoho výhod. Alespoň zvaž pořízení nějakých tablet proti telepatickým útokům, nikdy nevíš, kdy narazíš na Kontrolera.</text>
</string>
	<string id="ls_tip_35">
    <text>Důvěřuj svým uším. Zvuk se nese přes kopce a husté keře. Slabý, ale povědomý zvuk může být vše, co potřebuješ, abys ses připravil na útok ze zálohy.</text>
</string>

<string id="ls_tip_36">
    <text>Nezahazuj svoji pistol, ponech si ji jako zálohu. Je lehká, snadno ovladatelná a levná na údržbu, pokud se o ni budeš starat, jistě se postará i o tebe.</text>
</string>
<string id="ls_tip_37">
    <text>Obchodníci ti dávají složitější úkoly, když získáš větší reputaci u svý frakce. Navzdory tomu, že jsou dobře placení, jsou nebezpečnější než ostatní a otestují tvoji dovednosti.</text>
</string>
<string id="ls_tip_38">
    <text>Zvaž, že si některé artefakty, které najdeš, ponecháš. Jejich vlastnosti by mohly otevřít dveře k získání nových později.</text>
</string>
<string id="ls_tip_39">
    <text>Pokud se ocitneš sám proti přesile a s horší výzbrojí, zvaž útěk. Nejenže zachráníš svůj život, ale také ušetříš peníze a léky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_40">
    <text>Pokud na tebe střílejí: zůstaň klidný, spočítej si, kolik nábojů kdo z jaké zbraně vystřelil a zaútoč když přebíjejí.</text>
</string>
<string id="ls_tip_41">
    <text>Vždy něco měj něco u sebe v báglu, co zastaví krvácení. Lékař tě později může levně ošetřit, ale jen pokud na cestě k němu nevykrvácíš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_42">
    <text>Zvaž využití tlumiče a tichého postupu, když se postavíš proti více nepřátelům: nezviditelní tě to, ale určitě ti to koupí nějaký čas, než budeš spatřen.</text>
</string>
<string id="ls_tip_43">
    <text>Většina stalkerů preferuje lov artefaktů na jižních částech Zóny, ale zkušení stalkeři vědí, že ty nejlepší místa jsou všechna na sever od Rudého lesa. Málokdo v takových částech dlouho přežije nepřipraven.</text>
</string>
<string id="ls_tip_44">
    <text>Jít na lov artefaktů bez správné výbavy je sebevražda. Zkontoroluj, jestli máš svůj detektor a několik olovnatých kontejnerů spolu s dostatečnou ochranou proti anomáliím a radiaci, nosností a léky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_45">
    <text>Informace jsou zbraň. Posbírej nějaké předtím, než budeš pokračovat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_46">
    <text>Pokud se setkáš s Kontrolérem, zkus sehnat překážku, která zablokuje jeho zorné pole (strom, kámen, zeď). Pokud tě nevidí, nemůže tě ovládat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_47">
    <text>Tvůj nejlepší obranný prostředek proti mutantům jsou ostatní stalkeři.</text>
</string>
<string id="ls_tip_48">
    <text>Stimulační injekce jsou velice užitečné. Budou tě léčit mnohem rychleji než lékárničky.</text>
</string>
<string id="ls_tip_49">
    <text>Myslíš si, že neprůstřelná vesta ti zaručí nesmrtelnost? Prober se, tohle není Hollywood.</text>
</string>
<string id="ls_tip_50">
    <text>Kantýnu si můžeš doplnit z pumpy a nebo zajdi blízko k vodě a pravým tlačítkem myši na kantýnu zvolit naplnit.Hlavně nezapomeň použít čisticí pilulky aby voda byla pitná.</text>
</string>
<string id="ls_tip_51">
    <text>Dávej pozor na svou přetíženost při lovu artefaktů. Mohli bys dokonce něco z věcí odhodit do batohu před tím, než půjdeš do anomální oblasti, a později si je zase vzít.</text>
</string>
<string id="ls_tip_52">
    <text>RF rádio ti pomůže najít věci, které jsou daleko a skryté před tebou. Frekvenci rádia můžeš změnit pomocí LMB, RMB a Shift LMB/RMB, když máš druhou ruku volnou.</text>
</string>
<string id="ls_tip_53">
    <text>I přestože mají vojáci agresivní postoj vůči stalkerům, dají se podplatit, aby se na chvíli dívali jinam.</text>
</string>
<string id="ls_tip_54">
    <text>Udržuj svou výbavu, aby mohla udržovat tebe.</text>
</string>
<string id="ls_tip_55">
    <text>Pro přesunutí plných balení předmětů do inventáře podrž levé CTRL a stiskni dvakrát levé tlačítko myši.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_56">
    <text>Používání staré munice postupně zhoršuje stav tvé zbraně. Nehazuj ji však pryč, mohla by tě zachránit v nouzi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_57">
    <text>Nezapomeň zkontrolovat PDA zesnulých stalkerů, můžeš z nich získat užitečné informace. Pokud k nim nemáš přístup, můžeš zkusit někoho zdatného v technologiích, aby je prozkoumal.</text>
</string>
<string id="ls_tip_58">
    <text>Podrobnosti o předmětu můžeš zobrazit kliknutím pravým tlačítkem myši na něj. V tomto okně s podrobnostmi se zobrazí popis předmětu, jeho odolnost a v případě zbraní a oblečení také možné vylepšení s požadovanými předměty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_59">
    <text>Při opravě silně poškozených zbraní jsou technici nákladnou volbou. Získání funkčních náhradních dílů ze zničených zbraní ti může ušetřit nějaké peníze, pokud se rozhodneš je opravit sám.</text>
</string>
<string id="ls_tip_60">
    <text>Poslouchej zvuky anomálií: tvůj sluch někdy lépe naznačí polohu anomálie než zrak.</text>
</string>
<string id="ls_tip_61">
    <text>Můžeš používat miny k připravení přepadu. Nejlépe fungují, když jsou použity kreativně, například když nepřátele nalákáš na ně nebo je použiješ k odstranění cíle z krytu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_62">
    <text>Vždy je dobré u sebe léky jako lékárničky, psy-blok nebo anabiotika, kromě kdyby se spustila emise a v blízkosti by nebylo útočiště. Možná tě nebudou chránit zcela, ale třeba tě nechají dosáhnout bezpečného místa, než tě upečou.</text>
</string>
<string id="ls_tip_63">
    <text>Munice je cenný artikl v Zóně. Začni sbírat munici pro zbraně, které obvykle nepoužíváš, a mohl bys ušetřit nějaké rubly na dlouhou trať. I když je stará, můžeš ji použít tak, jak je, nebo ji vylepšit na čistou munici pomocí sad pro zbraně.</text>
</string>

<string id="ls_tip_64">
    <text>Nejlépe u sebe nos co nejméně, když jdeš ven, abys mohl sebrat více věcí a prodat je obchodníkům po návratu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_65">
    <text>Je dobré mít detektor co nejčastěji vytažený. Někdy se artefakty objevují po emisích.</text>
</string>
<string id="ls_tip_66">
    <text>Možnost odložených oprav v nabídce Hry v menu možností vyžaduje, abys svou výbavu zanechal v rukou technika po určitou dobu, dokud se nespraví. To je další dobrý důvod, proč nejlépe si je opravovat sám.</text>
</string>
<string id="ls_tip_67">
    <text>Být odporným, zrádným stalkerem může být ekonomicky odměňující, ale nakonec ti, kteří tě nenávidí, se tě chtějí zbavit ve dne v noci. I když zůstaneš v ústraní, budeš pronásledován.</text>
</string>
<string id="ls_tip_68">
    <text>Achievement „Válečný stroj“ získáš tím, že dáš všechny tři sadu nářadí technikovi. Po dosažení tohoto úspěchu budou předměty použité při opravách tvé výbavy účinnější.</text>
</string>
<string id="ls_tip_69">
    <text>Někteří starší stalkeři nosí poznámky na papíře místo toho, aby je psali do svých PDA. Mohlo by se vyplatit je přečíst, možná se z nich něco dozvíš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_70">
    <text>Každé zařízení používá vlastní sadu baterií. Když se tyto vybijí, musíš je vytáhnout a vložit nové. To lze udělat kliknutím pravým tlačítkem myši na každé zařízení v inventáři.</text>
</string>
<string id="ls_tip_71">
    <text>Pamatuj si zvuky vydávané mutanty. Vědět, co se blíží k tobě, usnadňuje situaci a umožňuje nejlepší možný způsob zvládnutí situace.</text>
</string>

<string id="ls_tip_72">
    <text>Vždy noste zásobník střel průbojných nábojů pro kteroukoli zbraň, kterou máte. Mutanti sice ne nosí zbroj, ale nepřátelští stalkeři ano.</text>
</string>
<string id="ls_tip_73">
    <text>Existují levnější alternativy k protiradičnímu léku. Některé z nich mají silné vedlejší účinky, takže se snaž konfliktum vyhýbat, kdykoliv si je vezmeš.</text>
</string>
<string id="ls_tip_74">
    <text>I nejvýkonnější voják rychle zahyne vyčerpáním, pokud stráví den pouze bojem a běháním. Je nejlepší se starat o potřeby hladové nebo žíznivé postavy, jakmile bude klid.</text>
</string>
<string id="ls_tip_75">
    <text>Když se snažíš někoho nebo něco překvapit, nezapomeň vypnout svítilnu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_76">
    <text>Zůstaň zdraví. Pokud můžeš, neber drogy, papej jen čisté jídlo, píj vyčištěnou vodu a pravidelně se vychrápej.</text>
</string>
<string id="ls_tip_77">
    <text>Nástroje se opotřebovávají používáním. Některé z nich, jako nože, lze opravit. Většina z nich však nemůže, takže měj náhradní po ruce.</text>
</string>
<string id="ls_tip_78">
    <text>Před tím, než projdeš, pečlivě prozkoumej oblast. Rozpoznání Upíra před tím, než tě spatří, ti určitě zachrání život.</text>
</string>
<string id="ls_tip_79">
    <text>Když jsi sám a máš před sebou jediného pozorného protivníka, vrať se do krytu. Nejlepší čas začít střílet je, když oni přestanou střílet.</text>
</string>
<string id="ls_tip_80">
    <text>Sleduj stav baterie u svých zařízení a vždy si vezmi několik slušných do kapsy. Nedovol, aby tvé PDAčko chcíplo v nevhodnou chvíli.</text>
</string>
<string id="ls_tip_81">
    <text>Pokud je zapnutá možnost „Omezené množství šroubů“, můžeš nakonec dojít k tomu, že ti dojdou. Pro získání dalších můžeš navštívit obchodníky a získat balíčky šroubů nebo si připravit starou munici na pouzdra na střely, která fungují stejně dobře.</text>
</string>
<string id="ls_tip_82">
    <text>Geigerův počítač má tři různé režimy: aktivní, který zobrazuje hodnoty při držení ho; nepřetržitý, který zobrazuje hodnoty, dokud je v inventáři; přepínač, který zobrazuje hodnoty po stisknutí klávesové zkratky v inventáři.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_83">
    <text>Sady pro výrobu léků se používají k vytváření vlastních léků pomocí předmětů, které bys jinak zahodil, a ušetříš tak nějaké peníze.</text>
</string>
<string id="ls_tip_84">
    <text>Soupravy pro výrobu munice mohou být použity k přepracování staré munice a střelného prachu, abys vytvořil novou, účinnější munici.</text>
</string>
<string id="ls_tip_85">
    <text>Někteří obchodníci jsou ochotni vykoupit PDA, které získáš od jiných stalkerů. Čím více PDAček doručíš, tím vyšší plat obdržíš poté, co získáš úspěch „Infopodnikatel“.</text>
</string>
<string id="ls_tip_86">
    <text>Dostaneš přístup k nejlepší výbavě, jakou může frakce obchodníka nabídnout, poté, co jim prokážeš svou hodnotu. Tyto speciální nabídky jsou také pro ty, kteří dokončili úspěch „Těžké kapsy“.</text>
</string>
<string id="ls_tip_87">
    <text>Na muzikální nástroje můžeš hrát tak, že je použiješ ve svém inventáři.</text>
</string>
<string id="ls_tip_88">
    <text>Pokud se musíš dostat někam, ale nemůžeš zjistit jak, zkus se zeptat obchodníka.</text>
</string>
<string id="ls_tip_89">
    <text>Průvodci se obvykle nacházejí v barech nebo v základně frakce. Mohou tě za nějakou částku dopravit místa kam znají cesty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_90">
    <text>Aslan, Žoldnéřský barman v Mrtvém Městě, má „loterii“, do které se můžeš zapojit. Vše, co potřebuješ, je sbírat a odevzdat nášivky jiných stalkerů.</text>
</string>
<string id="ls_tip_91">
    <text>Technici stále potřebují nové součástky zbraní, na kterých pracují. Můžeš jim prodat své náhradní díly za rychlé peníze, ale neočekávej, že bys z toho udělal jmění.</text>
</string>
<string id="ls_tip_92">
    <text>Za tisíc rublů můžeš zaplatit technikovi za použití jeho dílny a svěráku, abys opravil své vlastní zbraně.</text>
</string>
<string id="ls_tip_93">
    <text>Pokud máš dostatek respektu mezi členy frakce, můžeš některé z nich přesvědčit, aby se k tobě připojili na tvoji výpravu. Odtud nadále budeš za ně zodpovědný, takže pokud by se jim něco špatného stalo, budeš hledaný.</text>
</string>
<string id="ls_tip_94">
    <text>Kolečko myši je rychlá klávesová zkratka pro dávání příkazů tvým společníkům.</text>
</string>
<string id="ls_tip_95">
    <text>K rozebrání oděvů a zbraní budeš potřebovat speciální nástroj, který můžeš získat od obchodníků.</text>
</string>

	<string id="ls_tip_96">
    <text>Nošení plynové masky zabrání jíst nebo pít. Musíš si jej sundat nebo tuto možnost vypnout v nastavení modů --> Headgear Animations --> Přísný režim helmy</text>
</string>
<string id="ls_tip_97">
    <text>Není ostuda stisknout F9, když se věci podělají.</text>
</string>
<string id="ls_tip_98">
    <text>Menu dovedností a jeho nastavení můžeš otevřít stisknutím "J"</text>
</string>
<string id="ls_tip_99">
    <text>Zůstaň ostražitý, smrt je vždycky blízko. Když ji uvidíš, míř na hlavu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_100">
    <text>Umřeš do týdne, pokud nebudeš jíst. Ale můžeš zemřít během několika sekund, když se do tebe trefí kulka. Vždy udržuj svůj oblek v dobrém stavu, abys mohl žít trochu déle.</text>
</string>
<string id="ls_tip_101">
    <text>Nezdráhej se zkontrolovat průvodce ve tvém PDAčku. Mohl bys najít lék na svou zmatenost.</text>
</string>

</string_table>
