<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
  <string id="dialog_actor_give_keys_0">
    <text>Ohledně tvého úkolu...</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_1">
    <text>Aha, poslouchám. Jaký je pokrok ve vyhledávání té zápisníku?</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_10">
    <text>Ano. Zápisník jsem našel. V něm byly souřadnice nějakého setkání. Našel jsem poznámku, kde mělo setkání probíhat, což mě dovedlo k starému tunelu. Nejdůležitější bylo, že jsem musel čekat do noci, což byl čas, kdy se mělo setkání konat. A skutečně se tak stalo: potkal jsem banditu, který chtěl ode mě pětadvacet tisíc. Musel jsem ho vyrýt.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_11">
    <text>To je velmi divné. Měli bychom ten případ ihned prověřit. Uvnitř by mohly být velmi užitečné informace...</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_12">
    <text>Dobře. Postarám se o ten případ... a navrhuji, abyste se nyní postaral o peníze, které mi dlužíte.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_13">
    <text>To nemůže být. V blízkosti je stalkerá základna. Bandité z severního postavení tady dobře znají tuto oblast, takže by věděli, že by tudy neprošli. Nebyl to někdo místní; to vám mohu říct. A co vám nabídl za ty peníze?</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_14">
    <text>Pravděpodobně to mělo být jako platba za ten případ, který měl.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_15">
    <text>Máte ho? Měli bychom zkontrolovat, co je uvnitř.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_16">
    <text>Mám ten případ, ale zámek je příliš silný. Nepodařilo se mi ho vůbec otevřít, a váží téměř nic. Pochybuji, že uvnitř je cokoli užitečného.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_17">
    <text>To je velmi divné. Měli bychom ten případ ihned prověřit. Uvnitř by mohly být velmi užitečné informace...</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_18">
    <text>Dobře. Postarám se o ten případ. Jen si pamatujte, že bez ohledu na to, co je uvnitř, nedám vám ho zadarmo.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_2">
    <text>Ano, zápisník jsem našel a zaplatil jsem za něj pětadvacet tisíc. Teď očekávám od tebe třicet tisíc zpět. Jakékoliv otázky?</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_3">
    <text>Sakra... Jak to? Co se stalo? Můžete to shrnout stručně?</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_4">
    <text>Moc říct nemohu. V tunelu jsem potkal banditu, který mi odebral pětadvacet tisíc, jak jsi žádal.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_5">
    <text>To nemůže být. V blízkosti je stalkerá základna. Bandité ze severního postavení tady dobře znají tuto oblast, takže by věděli, že by tudy neprošli. Nebyl to někdo místní; to vám mohu říct. A co chtěl za ty peníze? A jak jste se tam vůbec ocitl?</text>
</string>

  <string id="dialog_actor_give_keys_6">
    <text>Nalezl jsem zápisník na místě střetnutí. V něm byly souřadnice nějakého setkání. Našel jsem poznámku, kde se mělo setkání konat, což mě dovedlo k starému tunelu. Byla to past, a byl jsem nucen zaplatit pětadvacet tisíc za nějaký případ.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_7">
    <text>Musíme se podívat, co je uvnitř toho případu. Máte ho?</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_8">
    <text>Mám ten případ, ale zámek je příliš silný. Nepodařilo se mi ho vůbec otevřít, a váží téměř nic. Pochybuji, že uvnitř je cokoli užitečného.</text>
</string>
<string id="dialog_actor_give_keys_9">
    <text>Oh, poslouchám. Měl jsi štěstí při hledání toho zápisníku?</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_0">
    <text>Máte něco nového ohledně toho případu? Otevřel jste ho?</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_1">
    <text>Ha, nakonec jsem ho otevřel. Byl to velmi tvrdý oříšek na rozlousknutí. V případu jsem našel flash disk a složku s nějakými dokumenty. Nic z toho jsem nezkoumal, takže se nemějte čeho obávat.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_2">
    <text>Díky, Vane. Kolik ti dlužím?</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_3">
    <text>Byla to práce, takže to bude dva tisíce. Potom můžete mít své věci.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_4">
    <text>Dobře. Tady máš peníze.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_5">
    <text>Nemám tolik peněz u sebe...</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_6">
    <text>Pak pro tebe nemám flash disk ani složku. Přijď za mnou, až budeš mít peníze.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys2_7">
    <text>Fantastické! Případ a jeho obsah jsou nyní tvé.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_0">
    <text>Ohledně toho případu...</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_1">
    <text>Jsi připraven zaplatit za jeho otevření?</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_2">
    <text>Ano. Tady jsou peníze.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_3">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_4">
    <text>Fantastické! Případ a jeho obsah jsou nyní tvé.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys3_5">
    <text>Potom přijď za mnou, až budeš mít peníze.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys_0">
    <text>Poslouchej, Vane, mám případ, který potřebuje otevřít. Můžeš se na to podívat?</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys_1">
    <text>Ukaž mi, co máš... Tohle je nějaká silná ochrana. Kdo má tento případ, jistě nechtěl, aby padl do nesprávných rukou. Dobře... Nemohu nic slíbit, ale udělám, co budu moci, abych ti pomohl. Zanechte případ tady. Po skončení se vám ozvu.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys_2">
    <text>Děkuji! Vezmi si případ.</text>
</string>
<string id="dialog_furgon_crash_keys_3">
    <text>Jak jsem řekl, nemohu nic slíbit. Obcházení zámku jako ten nebude snadné.</text>
</string>
<string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_0">
    <text>Sidoroviči, mám pro tebe něco.</text>
</string>
<string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_1">
    <text>No, neschezejte. Ukážete mi, co máte.</text>
</string>

   <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_2">
    <text>Velmi zajímavá složka dokumentů a flash disk z případu, stejně jako starý zápisník a poznámka od bandity. Myslím, že tě informace zde zaujme.</text>
</string>
<string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_3">
    <text>Dej mi více podrobností. Odkud je ten případ?</text>
</string>
<string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_4">
    <text>Dostal jsem případ přes zvláštní řetězec událostí. Je to příliš dlouhé vysvětlovat. Dal mi ho bandita jménem Lebka. Dokumenty obsahují informace o spolupráci mezi bandity a vojáky. Přijmete to?</text>
</string>
<string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_5">
    <text>No, je zřejmé, že informace jsou cenné. Upřímně mě nezajímá, odkud jste to dostal, ale je dobré, že jste to sem přinesl. Mějte to; zasloužíte si to.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_0">
    <text>Případ je otevřen. Uvnitř byl pouze flash disk a složka s dokumenty. Tady. Podívejte se.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_1">
    <text>Dobře. Pojďme se podívat...\n \nUh-huh... Flash disk obsahuje částečně nahrávaný rozhovor mezi Borovem a nějakým anonymním společníkem. To je zajímavé. Podívejme se, co dokumenty obsahují...\n \nOh, wow... Obrázek se stává jasnějším. Zdá se, že našeho bezejmenného muže je z armády... To, co jste tady objevil, Bestie, má doslova cenu zlata. Myslím, že Borov a jeho kumpáni nebudou příliš nadšeni tímto únikem. A myslím, že vím, co s tím vším udělat.\n \nDám ti třicet tisíc za dokumenty a flash disk. Pokud prodáváte zápisník s poznámkou, přidám ti další tři tisíce. Doufám, že to pokryje všechny vaše náklady. Máme dohodu?</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_10">
    <text>Pak budu čekat na svoje peníze. Uvidíme se později!</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_2">
    <text>Vezmi to a dej to někomu jinému. Já to nepotřebuji, a mám dost věcí na starosti.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_3">
    <text>Máme tu ještě jednu věc: po událostech na železničním násypu mi došly peníze. Kvůli tomu budete muset počkat den nebo dva. Vrátím všechno; vrátím dokonce více.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_4">
    <text>Dobře. Není žádná spěch. Ale přesto se nepotáhneš *příliš* dlouho. Divné věci se stávají těm, kdo jsou zadluženi; zemřou z různých důvodů. Rozumíš? A nechte případ tady. Bude to bezpečnější.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_5">
    <text>Ne. Po druhé to nekupuji. Vrátíte případ, aniž byste obdrželi flash disk nebo dokumenty, a zůstanete zadluženi. Kdybych byl na vašem místě, zaplatil bych to co nejdříve. Zóna nepřeje těm, kdo jsou zadluženi, a ani já. Takže, dokud neuvidím své peníze, lépe se nepotkávejte s žádnými žoldáky.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_6">
    <text>Ano. Všechno ti zaplatím.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_7">
    <text>Pak budu čekat na svoje peníze. Uvidíme se později!</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_8">
    <text>Ne. Po druhé to nekupuji. Vrátíte případ, aniž byste obdrželi flash disk nebo dokumenty a zůstanete zadluženi za mé služby. Kdybych byl na vašem místě, zaplatil bych to co nejdříve. Zóna nepřeje těm, kdo jsou zadluženi, a ani já. Takže, dokud neuvidím své peníze, lépe se nepotkávejte s žádnými žoldáky.</text>
</string>
<string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_9">
    <text>Ano. Všechno ti zaplatím.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_bobik_vagon_0">
    <text>Zastavte se, žoldáku! Nestřílejte! Vzdávám se!</text>
</string>
<string id="esc_dialog_bobik_vagon_1">
    <text>Zklidněte se. Neměl jsem v úmyslu střílet. Měli byste mi říct, jak jste sem dostal.</text>
</string>

  <string id="esc_dialog_bobik_vagon_2">
    <text>Přišel jsem z Garbage, abych donesl nějaký zboží Sidorovi. Rozhodl jsem se zastavit a chytit dech. Šel jsem pod most, k ohni, abych si uvázal tkaničky, a pak jste se objevil z nikud.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_bobik_vagon_3">
    <text>Dobře. Zklidněte se. Můžete pokračovat na své cestě. Já půjdu.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_bobik_vagon_4">
    <text>Pff. Zmatek. Myslím, že si dám přestávku a ještě chvíli tady posedím.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_bobik_vagon_5">
    <text>Jo. Zatím ahoj.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_0">
    <text>Shilove, doufám, že jsi ještě neslal stalkerů k anomálii, že?…</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_1">
    <text>Ne, právě jsem se chystal lidem říct o "Skryté stezce".</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_2">
    <text>Zapomeň na to. Nedělej to. Je to past.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_3">
    <text>No, pověz mi, co se stalo.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_4">
    <text>Pamatuješ si na tu mrtvolu, o které jsem ti říkal, že jsem ji viděl na cestě sem? Takže po tom, co jsem ti promluvil, jsem náhle ucítil mravenčení v hlavě a dokonce slyšel hlas. Volal mě. Nevím jak, ale věděl jsem, kam jít. Později mi bylo jasné, že za tím stojí kontrolér, zatracená věc. Řekni mi: viděl jsi někdy kontroléra v Cordonu? Já také ne; obvykle se tady nepohybují.\n \nMyslím, že to souvisí s anomálií. Nevím přesně, jak anomálie summonuje mutanti, ale něco se tu děje, což je velmi zvláštní.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_5">
    <text>Kdyby mi to někdo jiný říkal, jen bych mu řekl, ať se otráví. Tebe ale mohu důvěřovat, a pokud říkáš, že anomálie je nebezpečná, tak tedy budiž. Přesto to řeknu vědcům a podělím se s tebou o odměnu. Mezitím, co takhle si podělit láhev mého nejlepšího vodky? Ukládal jsem si ji na deštivý den.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_6">
    <text>Jistě. Sklenku si můžeme dát. Ahoj!</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_0">
    <text>Orest mi řekl, že máš nějakou práci, která potřebuje být udělána.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_1">
    <text>Heh... Jo. Mám práci, ale kolik mě bude stát tvé služby, žoldáku?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_10">
    <text>Jak víš, žoldáku... To je tvá věc.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_11">
    <text>Nenoste mi v budoucnu tyhle typy úkolů. Hezký den.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_2">
    <text>To záleží na tom, jakou práci mi nabízíte.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_3">
    <text>Dobře. To se pak později domluvíme. Určitě jsi si všiml, že nad železničním násypem je anomálie? "Velká bublina," zdá se. Tak ji tady stalkerové nazývají.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_4">
    <text>Řekněme, že jsem si toho všiml.</text>
</string>

 <string id="esc_dialog_shtik_quest1_5">
    <text>No tak, mám teorii, kterou chci v praxi vyzkoušet. Poslouchal jsem, když mi Scar, jeden z tvých mužů, říkal o anomálii, se kterou se setkal v Červeném lese. Jmenuje se to "kruh čarodějky". Z jeho popisu se podobá té, která "visí" u nás nad železničním násypem. Podle toho, co řekl, je to něco jako teleportér: pokud do anomálie vejdeš, má tě odvést na jiné místo. Jak to vypadá, potřebuji dobrovolníka, který zjistí, zda je to pravda.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_6">
    <text>Proč jsi dosud neposlal žádného z stalkerů tam?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_7">
    <text>Upřímně řečeno, místní stalkerové se spíše bojí dokonce přiblížit k anomálii. Do Sidoroviče se dostávají tunelem pod násypem. Není těžké pochopit, odkud to mají; na tomto místě se šíří nepříjemné pověsti již dlouhou dobu. I když je to všechno hovadina, vyděsí to mladé. Chci zjistit, kam ten teleportér vede. Zaručuji ti, že do něj vstupovat nebude žádné nebezpečí. Sám bych tam šel, ale nemohu opustit svůj obchod. Půjdeš?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_8">
    <text>Půjdu si zkontrolovat tu "Velkou bublinu." Počkej tady a vrátím se s nějakými odpověďmi.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest1_9">
    <text>Ne, díky. Důležitější je mi můj život.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_0">
    <text>Právě jsem vyšel z anomálie.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_1">
    <text>Tedy skutečně jsi do ní vešel?! Řekni mi všechno, co jsi viděl. Je to opravdu kruh čarodějky?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_2">
    <text>Počkej chvíli. Měl jsi pravdu: anomálie určitě funguje jako teleportér. Odnesla mě do tunelu venku u vesnice nováčků…</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_3">
    <text>Kruci! Moje teorie se ukázala být správná. Teď budou stalkerové mít snazší cestu ke vsi…</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_4">
    <text>Počkej. Od té doby, co jsem vyšel z anomálie, mám zvláštní pocit nějakého druhu. … Opravdu to neumím úplně popsat. Potkal jsem stalkera v tunelu a promluvil s ním. Byl naživu, ale když jsem šel zpět k tobě, viděl jsem jeho mrtvé tělo nedaleko od farmy. Nevypadá ti to trochu divně?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_5">
    <text>To je Zóna, kamaráde. Tady někdo vždy umírá a okolnosti jsou téměř vždy záhadné. Vezmi si odměnu, dej si drink, uvolni se. Pomohl jsi mi a oceňuji to. Myslím, že vědci v Yantar budou chtít o tom slyšet.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_6">
    <text>Pracuješ pro vědce?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_7">
    <text>Někdy, ne vždy. Výměnou za to mi dodávají střelivo ze svých skladů. Ty proklaté vědáky… Nemají ani potuchy, jak střílet ze zbraně, a přesto je jim vláda posílá bedny s municí. Kdybychom měli sílu jako oni… Každopádně, neztratím tvůj čas.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_8">
    <text>Dobře. Půjdu. Hodně štěstí!</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_0">
    <text>Předpokládám, že jsi sebral moje peníze?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_1">
    <text>Jo. Dokonce jsem šel do svého úkrytu; tam jsem měl schovanou zásobu na případ nouze. Rozhodl jsem se, že se vzdám kořisti a použiji všechny peníze, které jsem pro tuto chvíli ušetřil. Jsem si jistý, že se to brzy vyplatí. Máš dokumenty a flash disk?</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_2">
    <text>Jo. Tady jsou. Vezmi si to.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_3">
    <text>Vezmi si to. Zasloužil jsi si to. A zase děkuji.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_0">
    <text>Co chceš?</text>
</string>

  <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_1">
    <text>No dobře, vyzvedl jsem svoji kořist ze svého úkrytu a prodal ji Sidorovičovi. Takže teď jsem připraven zaplatit svůj dluh. Nechci mít problémy s najatými stalkerami.</text>
</string>
<string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_2">
    <text>Aha, tak to už mluvíme.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_0">
    <text>Chci tě na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_1">
    <text>Mluv, víš, že nechci čekat.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_2">
    <text>Nedávno jsem našel kufr. Chci vědět, co je uvnitř, ale je zamčený. Navíc má tvrdý zámek, takže ho není možné jednoduše otevřít.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_3">
    <text>V obci je jeden chlapík, jmenuje se Van. Měl bys za ním jít; pomohl mi s podobným problémem.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_0">
    <text>Chci tě na něco zeptat.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_1">
    <text>Zeptej se, a udělám, co bude v mých silách, abych ti odpověděl.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_2">
    <text>Nedávno jsem našel kufr. Chci vědět, co je uvnitř, ale je zamčený. Navíc má tvrdý zámek, takže ho není možné jednoduše otevřít.</text>
</string>
<string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_3">
    <text>Hmm… Počkej, nevím. Jdi za Vanem; možná ti může pomoci.</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_0">
    <text>Zastavte se! Upustěte zbraně! Ruce na hlavu!</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_1">
    <text>Uklidněte se. Jsem s klukama z kontrolního stanoviště. Našel jsem vaši poznámku u převráceného vozu.</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_2">
    <text>Máte peníze?</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_3">
    <text>Przypomeň mi, kolik to je?</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_4">
    <text>Nerozumíš? Snažíš se mě ošidit? Dej mi dvacet pět tisíc, nebo ti dám ránu do zadku.</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_5">
    <text>Zpomal. Tady máš své peníze.</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_6">
    <text>Dobrá. Zdá se, že máš všechno. Vezmi kufr a zapomeň na všechno, co právě proběhlo. Rozuměl?</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_7">
    <text>Chvíli počkej! Co to za kufr?</text>
</string>
<string id="lisiy_dialog_tonnel_start_8">
    <text>Mmm… Nemám peníze.</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_0">
    <text>Chtěl jsi něco?</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_1">
    <text>Ano, Bestio. Je tu něco, o čem bych s tebou potřeboval mluvit. Ale nejprve mi slib, že to nikomu nepovíš. Dobře?</text>
</string>

   <string id="zohan_flair_quest_start_2">
    <text>Dobře. Nikomu neřeknu. O co jde?</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_3">
    <text>Náhodně jsme narazili na pár banditů. Obvykle nevycházejí dál než k převrácenému Zaporozhetsu… Můj bod je: hledali něco, a my jsme je prostě potkali na cestě. Jejich chování bylo taky opravdu divné. V jednom z nich jsem viděl, jak během přestřelky upustil starý sešit, a pak jsem slyšel výstřel… Potom jsem přišel o vědomí, a když jsem se probudil, viděl jsem tebe. Také jsem je viděl, jak vzali zajatce a odešli z oblasti. Rozumíš? Kamkoliv jsem šel, nemohl jsem je najít.</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_4">
    <text>Dobrá. A co navrhuješ, že uděláme?</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_5">
    <text>Mohl bys jít tam, kde jsi mě našel, a podívat se podruhé? Možná tam něco najdeš. Mám takový pocit, že tito bandité tam byli z nějakého důvodu. Neboj se: zaplatím ti. Znáš mě.</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_6">
    <text>Dobře. Podívám se, co najdu.</text>
</string>
<string id="zohan_flair_quest_start_7">
    <text>Mám lepší věci na práci, než ztrácet čas hledáním něčeho, co zná jen Bůh ví.</text>
</string>

</string_table>