<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="dm_say_me_story_0">
    <text>Řekni mi něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_1">
    <text>Takže jednou jsem byl se svým týmem v Smetiště a prohlíželi jsme starý hangár. Všechno bylo pokryté prachem a pavučinami. To místo vypadalo hrozně. Najednou přestaly fungovat naše detektory; naše PDA nedokázala zobrazit ani naši vlastní pozici. Udělali jsme si obvyklé uspořádání: Sanyok vpředu a my jsme ho kryli zezadu. Všechno šlo hladce, dokud náhle nespadlo několik kovových nosníků ze stropu. Sanyok se jim nějakým zázrakem vyhnul. Spadl, zvalchal se zpět a aniž by vstal, začal střílet. Ostatní se taky vykakali strachy a ti idioti začali střílet na všechny strany. Pak Sanyok začal křičet něco o bytosti, která seděla v rohu. Když jsem se podíval, tam nic nebylo.\n\nKaždopádně bylo jasné, že naše operace je v prdeli. Co se stalo potom, byl totální chaos. Všichni se vzrušeně rozházeli, stříleli na nic, mysleli si, že něco vidí. Dvěma z nich se skutečně nezdařilo. Jeden chlap šel po tom, co vypadalo jako rovný povrch, až zmizel v temné díře. Druhého chlapa zas přiťukla těžká kovová dveře a jeho páteř byla rozmačkána do kaše. Po chvíli jsme se konečně vzpamatovali, zapnuli si naše psy-ochranné systémy a hodili kouřovou granát směrem do každého rohu v naději, že to přiláká tu bytost na střed. No, ukázalo se, že tahle bestie umí létat a zatímco jsme všichni na zemi ztráceli rozum, ta mrcha tam nahoře jen seděla a pozorovala nás.\n\nKdyž jsme to zjistili, bylo už pozdě. Bestie uvolnila ještě pár ocelových nosníků ze skeletu a roztříštila čtyři z našich kluků. Mezitím Sanyok slyšel šustění ve větrácích a bez váhání vystřelil směrem k němu... Úžasné reflexy. Bestie vykřikla a my jsme začali střílet tam, kam Sanyok zamířil, a dostali tu mrchu na zem. Její krvavé křiky mi zněly v uších. I když nám došly náboje, pokračovali jsme v zběsilém napadání té bytosti čímkoli, co jsme našli, zatímco Sanyok ji do konce dorazil nožem. Když jsme skončili, byla ta bestie rozlitá po celém podlaze.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_10">
    <text>To je ale příběh.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_11">
    <text>Chceš vědět, co si myslím? Nebo spíš, co si myslím na základě odhadu? Možná... Možná všechno tohle - všechno kolem nás - je jen experiment s lidskou rasou prováděný mimozemšťany. Když o tom přemýšlíš, tohle víc dává smysl než všechny ostatní drby, které se o tomhle místě šíří. Víš, co je zajímavé? Proč se Zóna objevila právě tady, ze všech míst? Kdyby tohle byl jen nějaký vojenský experiment, proč není lépe střežená a ukrytá? Možná zkoumají, na které artefakty máme největší zájem. Co když jsou tyhle artefakty ve skutečnosti bomby? Představ si to: tyhle artefakty se objevují v laboratořích po celém světě a v rukou bohatých lidí. Bylo by to skvělé, kdyby si nějaký bohatý idiot koupil artefakt a ten mu explodoval přímo v obličeji. Ha ha ha!... Každopádně, kdo ví, co se opravdu děje? Jediní lidé, kteří to opravdu ví, jsou ti, kteří prošli Rudým lesem. Jo... Ti by možná věděli. Škoda, že nemůžou říct nic. Celý den jen stečou a sliní.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_12">
    <text>Ano. Tady je možné cokoli.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_13">
    <text>Když jsme byli v Zóně, měli jsme tam toho idiota. Byl to ten nejlenivější hajzl, který se sem kdy dostal. Když byl přestávka, byl první u táboráku, ale když začalo být nebezpečno, nedalo mu to práci pomoci. Nakonec ho jeho lenost stála život. Jeho tým zahlédl ovládáče, a on se nedokázal namáhat vstát od teplého táboráku, aby zachránil vlastní prdel. Ovládáč mu spálil mozek. Lidé zapomínají, že tohle je Zóna a nemůžeš tu polevit. Ani na vteřinu. Musíš dávat pozor na každý zvuk, ať se zdá jakkoliv nepatrný. Musíš mít zbraně nabitý a granáty připravené.\n\nCo se týče ovládáčů, to je úplně jiný příběh. Oni tě zabijí, než si vůbec uvědomíš, co se děje. Když uvidíš ovládáče, i když jen z dálky, okamžitě se schovávej. Musí tě vidět, aby mohl začít spalovat tvůj mozek, a i když tě uvidí, potřebuje pár vteřin, aby se soustředil. Jakmile jsi v úkrytu, začni střílet potlačovací palbou a hodit několik granátů, abys zdržel ovládáče a odvrátil jeho pozornost. Když je zaneprázdněný tím, kde se vzal tenhle sprška olověných kulek, utíkej... Utíkej co nejrychleji a co nejdál pryč.</text>
</string>
   <string id="dm_say_me_story_14">
    <text>Díky za příběh. Budu si to pamatovat.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_15">
    <text>Jo, někdo mi nedávno vyprávěl o něčem a už si nepamatuju co… Oh, jo! I když je v Zóně spousta zajímavých věcí, které by dali zabrat každému vědci, zahraniční vědci se Zóny ani nedotknou. Existuje několik důvodů: za prvé, proč se tam jít sám, když si můžeš najmout stalkeru za malý obnos, aby za tebe odpracoval špinavou práci? Za druhé, před pár lety tu byla skutečně velká expedice z ciziny, která skončila hrozně… Co, neslyšel jsi o tom? To je divné...\n \nKdyž to tehdy nastalo, všechno v Zóně o tom mluvilo. Expedice měla třicet vědců z celého světa. Všichni měli spoustu peněz a to nejlepší vybavení. Měli speciální vojenskou jednotku jako eskortu, to nebyli obyčejní vojáci. Mluvím o elitních vojácích. Pronajali si také několik našich průvodců - tři velmi zkušené stalkery, aby jim ukázali cestu, a vzali si dokonce BTR jen tak pro srandu. Když se vrátili týden poté, byl ten BTR v hrozném stavu. Ukázalo se, že expedice byla přepadena banditními lupiči, kteří zabili skoro všechny kromě tří lidí - dvou našich průvodců a jednoho zahraničního vědce. Ten samý vědec byl silně traumatizován a musel být hospitalizován v duševním ústavu. Teď píše nějakou knihu o Zóně, a co se týče našich kluků, no, jen to odmávali. I když, abych byl upřímný, myslím si, že také prošli nějakým traumatem. Jeden odešel do Červeného lesa a zmizel, a co se týče druhého, prostě opustil Zónu. Asi se ptáš, jak tak silná síla mohla být poražena jenom banditním přepadem. To ale není celý příběh.\n \nSlyšel jsi něco o Městě 32? Říkají, že tam začali lidé z expedice ztrácet rozum. Nějaká masová hysterie se šířila z osoby na osobu a všichni najednou začali bláznit. Někteří si drásali krky, zatímco jiní bouchali hlavou do zdi. Několik jich si prostě vystřelilo do hlavy. A aby toho nebylo málo, ve stejnou dobu se objevila stádo velkých mutantů. Ti, kteří ještě nepřišli o rozum, utekli do nedalekých domů a zatarasili se tam. Umíš si to představit? Půlnoc a venku tma, všichni ztratí rozum, a zároveň stádo silných mutantů je na tebe připravené jako na večeři. Ti, kteří ještě nestratili rozum, strávili celou noc zavření v opuštěných domech, čekajíce na ráno.\n \nA když konečně přišlo ráno, pokusili se ustoupit. Někteří zemřeli v anomáliích na cestě zpátky a zbytek narazil na ty bandity… Já ti už řekl, jak to skončilo. Od té doby se žádní zahraniční vědci neodvážili vstoupit do Zóny.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_16">
    <text>Díky za příběh.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_17">
    <text>Takže jsem byl jednou v Temném údolí a chtěl jsem prozkoumat okolí někde z výšky. Našel jsem místo, kam bych se mohl vyšplhat: komín v kotelně. Vešel jsem do stanice, rozhlédl se a pobyt byl bezpečný. Našel jsem komín a začal jsem po něm šplhat; už tam bylo schodiště a bylo pevné a pohodlné, takže šplhání bylo snadné. Když jsem se dostal nahoru, pomalu jsem se zvedl na vrchol komína, abych mohl lépe vidět. A chlap, jaký krásný pohled… Mělo se to jako celé Temné údolí bylo v mých rukou. Vytáhl jsem dalekohledy a začal jsem prostředí skenovat. Všechno vypadalo bezpečně.\n \nPrávě když jsem se chystal zase dolů, napadlo mě, že bych měl zkontrolovat, co se děje pod mýma nohama. Takže jsem se rozhlédl dolů kolem stanice a chlap, co vidím? Burer! Dobře, že jsem nešel zpátky dolů; byl bych určitě mrtvý. Naštěstí mě ještě neviděl, jinak bych tady nebyl, abych vám ten příběh vyprávěl. Chtěl jsem ho odstřelit svým AK, ale komín, kterým jsem vylezl, byl příliš tenký a AK mi uvízlo na zádech. Co se týče pokusu trefit ho svým Makarovem, to bylo skoro nemožné. A navíc, kdybych minul - a *minul* bych - burer by mě hned všiml a zabil. Takže jsem tam uvízl, přemejšlel, co dělat, zatímco burer se potácel po stanici a házel kolem kovovými Smetištěmi. To trvalo asi minutu, dokud náhle nezůstal na místě, jako by něco poslouchal. Pak se Smetiště začalo pohybovat samo a burer skočil dozadu a dal si ruce k hlavě ve velmi neobvyklé pozici. Najednou všechny kovové kusy ve stavbě vletěly přímo na burer, zakopávajíce ho pod sebou. Pomyslel jsem si: "Konečně jsem zachráněn! Ten parchant je mrtvý!"\n \nAle ne… Ten hromada odpadků byla zticha jen pár sekund, než se začala znovu pohybovat. Nakonec začaly odpadky létat ve vzduchu a pak narazily do nedaleké zdi s obrovskou silou. Pak burer vešel do jiné budovy a já si myslel: "Je čas se dostat z tady." Jakmile jsem začal sestupovat, ucítil jsem vůni kouře a začal jsem cítit intenzivní teplo. Podíval jsem se pod sebe a co vidím?… Uvnitř komína je oheň! Začal jsem dusit se, takže jsem se vysunul na vrchol komína, kde jsem si alespoň mohl trochu nabrat dechu. Mějte na paměti, že kouř mi stále dráždil oči. Dobře, že s sebou vždy nosím čtyřicetimetrový paracord, protože jsem věděl, že jediným způsobem, jak ven, je sjíždět po komíně zvenčí. Udělal jsem uzel na komíně, přivázal provaz kolem pasu a nohou a pomalu začal sjíždět dolů. Jediné, co mi v té chvíli bylo na mysli, bylo: "Prosím, ať se neztrhne." Lano se mi zařezávalo do rukou, ale neroztrhlo se. Nicméně, právě jak předpovídá Murphyho zákon, lano bylo o pět metrů příliš krátké a já neměl jinou možnost než se přeříznout a zbytek cesty spadnout. Naštěstí jsem si nic nezlomil, ale dostal jsem poranění a rozbil si pravou nohu. Myslel jsem, že jsem si přetrhl šlachu nebo něco podobného. I přesto jsem odtamtud utekl, i když mi noha bolela. K čertu, mohl jsem vyhrát zlatou medaili za tu rychlost.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_18">
    <text>Kurva. To je intenzivní.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_19">
    <text>Omlouvám se, kámo. Už nemám žádné příběhy.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_2">
    <text>Zajímavý příběh.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_20">
    <text>Přijď jindy. Možná budu mít něco zajímavějšího k vyprávění...</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_3">
    <text>Slyšel jsi o Průvodci? Prvním opravdovým stalkrem. Ten, který původně pronikl do Zóny, a je stále naživu. Lidé říkají, že tě může vzít kamkoliv. Stačí, když to řekneš. Najít ho ale není úplně jednoduché; není žádný leták s jeho adresou... A nebude jít s kýmkoliv, taky. Podle toho, co slyším, si to účtuje slušně. Ale když ho najdeš a máš dostatek hotovosti, můžeš se vsadit, že tě doveze, kam potřebuješ. To je někdo, s kým bych rád pokecal. Vsadil bych se, že byl za Červeným lesem…</text>
</string>

 <string id="dm_say_me_story_4">
    <text>Zajímavé informace. Děkuji.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_5">
    <text>Říkají, že existuje tahle banda… Lidé je nazývají Šamani nebo Druidi. Prý vůbec nepoužívají žádnou elektroniku; chtějí zůstat blízko přírody a tak… No, jejich důvod je ten, že Zóna reaguje silněji na elektroniku. Na všechny ty "elektromagnetické emise" nebo co… Prý to přitahuje monstra. V podstatě věří, že Zóna je jako živý tvor, víš. Jakože není dobré do ní vcházet s těmi všemi gadgets. Pokud máš zdravý rozum, obejdeš se bez nich. To ale nezabrání tomu, aby nosili útočné pušky… No, asi ty staré zuby a nehty na to nemají, co? Ale zase na druhou stranu, neslyšíš o mnoha příbězích, jak jeden z nich kopl vědro, že jo? No, aspoň ne víc než my… Tak kdo ví. Možná jsou na správné cestě… Vypadá to, že přicházejí ze strany Běloruska… Jednou bych si je rád prohlédl a zkontroloval kapsy na nějaké artefakty…</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_6">
    <text>Díky za příběh.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_7">
    <text>Slyšel jsi něco o tajných laboratořích hluboko v Zóně? Někteří říkají, že jsou stále aktivní. Nikdo opravdu neví, jak ty laboratoře mohou fungovat, přihlédneme-li k tomu, že lidé nemohou přežít kvůli nedostatku zdrojů.\n \nTady je teorie: co když tam nepracují lidé, ale duchové? Mluvil jsem s jedním chlapem. Nebyl sice v laboratoři, ale podařilo se mu zachytit nějaké signály na svém rádiu, když byl v Yantar. Přihnal se ke konverzaci o nějaké laboratoři. Jiný chlap přísahal, že viděl nějakou průhlednou postavu, když byl v Červeném lese. Měla nějaký vylepšený oblek SEVA, a říkala mu, ať odtamtud zmizí, protože prý narušuje nějaký důležitý projekt, i když bylo to hodně blízko k Skřetovi, takže celá věc mohla být halucinace, pro všechno co víme… Na druhou stranu jsou různé druhy mutací. Možná Zóna proměnila ty pracovníky v něco jiného.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_8">
    <text>Netuším. V tomhle pekle je možné cokoliv.</text>
</string>
<string id="dm_say_me_story_9">
    <text>Merce, víš něco o skupině zvané "Interception"? Je to vysoce kvalifikovaná jednotka speciálních operací, která provádí mise hluboko uvnitř Zóny. Nejsou to jako ti pitomci, co máme tady v Kordonu; to jsou *opravdoví* profesionálové. Nejenže vcházejí do nejnebezpečnějších míst uvnitř Zóny, ale zůstávají tam měsíce. Mají několik skrytých základen po celé Zóně, a mají taky spoustu úkrytů. Dostávají dodávky přes vrtulník, kdykoli je potřebují. Jejich velitel se jmenuje Gromov. Jsem si jistý, že to je jen falešný jméno.\n \nCo, nevěříš mi?! Belly jednou zachytil jejich frekvenci, i když ji okamžitě vypnul a utekl. Je to přeci tajné info, a mohli by ho jen za poslouchání zastřelit. Chlap… Ale jejich plat. To je něco jiného. Kdybych měl třetinu—ne, desetinu—jejich platu, mohl bych se jen tak odejít někam do Soči. Mají dokonce nějaké speciální zařízení, které dokáže lokalizovat mutanti z dálky, bez ohledu na druh. Někteří říkají, že dokonce cestují do středu Zóny, zatímco jiní tvrdí, že se naučili ovládat mutanti. Existují také zvěsti, že ti chlapi nejsou vojáci, ale spíš výjimečně nadaní stalkři, kteří podepsali smlouvu s vládou. Povinnost ví o těch hajzlech všechno, ale nechtějí o nich mluvit… Říkají, že jsou to jen zvěsti. Ale věř mi, oni to vědí líp.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_0">
    <text>Nehyb se! Heslo, teď!</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_1">
    <text>Mečoun. Raději sundej prst z toho spouště, než se zraníš, vojáku.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_10">
    <text>Téměř. Valerián má přítele jménem Belly. Pokud zemře, nebudeme zklamaní, a ty obdržíš dodatečný bonus za jeho odstranění. Po dokončení mise mě kontaktuj; ukážu ti, kde se sejdem znovu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_11">
    <text>Rozumím. Jdu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_2">
    <text>Máte pravdu. Předpokládám, že jsi Bestie?</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_3">
    <text>Ano. Pojďme rovnou k věci.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_4">
    <text>Předpokládám, že víte o stalkerské základně u železničního násypu. No, musíme se zbavit jejich vůdce—na trvalo.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_5">
    <text>Nemůžete ho vyřídit sami? Myslel bych, že všichni tito vojáci by zvládli stalkerovskou základnu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_6">
    <text>Máme své důvody. Věc je v tom, že nemůžeme zabít každého stalkera v té základně. To by přitáhlo příliš pozornosti. Potřebujeme někoho, kdo odstraní Valeriána, aniž by někoho jiného vzbudil. Potom se stalkerovská základna rozpadne sama. Je mi jedno, jak to uděláš, hlavně rychle. Musí to být hotovo do tří dnů.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_7">
    <text>Kolik je zaplaceno?</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_8">
    <text>Oh, o tom se nestarej. Plat je dobrý. Dostaneš ho až po dokončení práce—neplatíme předem.</text>
</string>
<string id="esc_actor_dialog_kill_valeryan_9">
    <text>Je to všechno?</text>
</string>
<string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_0">
    <text>Někdo asi slyšel střelbu… Pravděpodobně řekli svým lidem, že budou prověřovat oblast kolem této stanice. To by mohlo způsobit vážné problémy… Jaké jsou tvé rozkazy, Bestii?</text>
</string>

  <string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_1">
    <text>Neruš se příliš, Havrane; to nejsou lidé od Vlka. Už jsme informovali vesnici s nováčky o našem příjezdu. Měli bychom zjistit, kdo ty lidi sem poslal. A taky: zbav se těch těl.</text>
</string>
<string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_2">
    <text>Já se postarám o ně. Něco ještě?</text>
</string>
<string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_3">
    <text>Musíme si promluvit s Vlkem a jeho bratrem a zjistit, jestli vědí něco o tomto.</text>
</string>
<string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_4">
    <text>Přenech to mně. Promluvím s těmi stalkery a zjistím, co vědí.</text>
</string>
<string id="esc_actor_killer_raven_meet_to_dead_5">
    <text>Jsem s tebou. Musím mluvit s tím starým šíleným Sidorovičem a ujistit se, že se nedozví, že jeho kontrakt je jen zástěrkou.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_0">
    <text>Jo? Co je tak důležité? Řekl jsem vám, že jdu spát, a že mě nemáte budit…</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_1">
    <text>Vstávej, nováčku. Čeká tě práce.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_10">
    <text>Dobrý plán. Jsem v. Ale jak mám získat jejich důvěru?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_11">
    <text>Musím ti hlídat zadek? Je mi jedno, jak to uděláš, hlavně to udělej. Tato konverzace skončila. Až se vypořádáš s Valeriánem, dostan se odtamtud a běž na autobusové nádraží poblíž obilného skladiště. Jasné?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_12">
    <text>Ano, Bestie! Chápu. Nezklamu tě.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_13">
    <text>Počítám s tebou.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_2">
    <text>Ach, ty jsi, Bestie? Nerozpoznal jsem tě na první pohled. Co je za úkol?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_3">
    <text>Dostat se do té svobodné stalkerovské základny.</text>
</string>

  <string id="esc_actor_meet_from_enot_4">
    <text>Okay. Můžu to udělat. Ale co ještě?…</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_5">
    <text>Přerušíš mě znovu, a dostaneš kulku do obličeje. Tak poslouchej: až tam dorazíš, musíš zlikvidovat vůdce. Jmenuje se Valerián.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_6">
    <text>Co za “úkol”… Vypadám snad, že jsem sebevražedný? Stalkerové mě zabijí na místě, když něco zkusím.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_7">
    <text>Už jsi zapomněl na svůj dluh?! Nemusíš se bát: nikdo ti neublíží, když uděláš všechno správně. Chtěl jsi se připojit k Syndikátu, ne? Tohle je tvá šance—šance dokázat, že nejsi lenoch a odpad, ale skutečný voják. Navíc konečně splatíš své dluhy a začneš vydělávat nějaké peníze. Zní to jako dobrá nabídka, co?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_8">
    <text>Zní to dobře. Jak mám ale zabít Valeriána?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_9">
    <text>Řeknu ti jak. Není to tak těžké: musíš si získat důvěru stalkerů na lonerské základně. Zbytek je hračka. V noci, až Valerián půjde spát, vplížíš se do jeho pokoje, když na nikoho nekouká, a přeřízneš mu krk. Ráno budeš dávno pryč, a stalkerové nebudou mít tušení, kdo to udělal.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_0">
    <text>Hej, žoldáku. Předpokládám, že vedeš skupinu u stanice s vozidly? Díky, že jsi nás zachránil před bandity. Jste fakt profíci.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_1">
    <text>Dostal jsem vědět, že chceš vstoupit do Syndikátu. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_2">
    <text>Ano, pane. Mám plné zuby toho, že makám za směšné peníze. Chci si vydělat opravdové peníze…</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_3">
    <text>Dobře. Nejprve pro mě musíš udělat jednu věc. Test loajality.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_4">
    <text>Co mám udělat? Jsem připraven na cokoli.</text>
</string>

 <string id="esc_actor_meet_from_enot_first_5">
    <text>Potřebuji, abys dostal mechanika pryč z jeho dílny. Znej ho, odved ho stranou. Nezáleží na způsobu, jen to udělej.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_6">
    <text>Hmm… Musím přemýšlet. Může existovat jedna cesta, i když bude pryč jen krátkou dobu. Mohl bych ho vzít do baru a napijem se s ním. Nebude to poprvé, co ho dostanu pod vliv. Bude to fungovat?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_7">
    <text>Ano, pokud vypije víc lahvek, než co unese. Máš dostatek hotovosti?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_8">
    <text>Ano, to nebude problém.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_enot_first_9">
    <text>Dobře. Jdi na to. Ujisti se, že do večera bude bezvědomý.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_0">
    <text>Jsi teď zaneprázdněný?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_1">
    <text>Teď ne. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_10">
    <text>Dobře. Je to tvá volba.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_2">
    <text>Potřebuješ najatou sílu? Nemáš někam jít?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_3">
    <text>Chceš něco k pití? Mám rezervní láhev vodky, kterou jsem si schovával na speciální příležitost.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_4">
    <text>Nejsi unavený? Nechceš si alespoň na hodinu nebo dvě zdřímnout? Mohu požádat vrátného, aby přišel střežit dílnu, zatímco tě nebude.</text>
</string>

 <string id="esc_actor_meet_from_furgon_5">
    <text>Není to zvláštní otázka… Ne. Nemusím nikam jít, a kdybych musel, poslal bych někoho jiného, aby to udělal.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_6">
    <text>Ne, děkuji. Teď nechci žádnou vodku. Nechci tu sedět opilý, když na mě čeká speciální kontrakt.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_7">
    <text>Hmm… Proč ti na tom tak záleží? Ne. Nechci spát. Už jsem vypil osm energetických nápojů a celou noc mám před sebou, abych pracoval na speciálním kontraktu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_8">
    <text>Jak chceš.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_furgon_9">
    <text>Dobře. Jak chceš.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_0">
    <text>Pozdravy, žoldák. Šlo vše podle plánu?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_1">
    <text>Chvíli. Kde je poručík? Nebo… Jsi ten, kdo objednal kontrakt?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_2">
    <text>Ano. Rozuměl jsi všemu správně. Chtěl jsem tě dnes osobně potkat. Tak jak to celé dopadlo?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_3">
    <text>Jako po másle. Valerian a jeho kamarádi jsou mrtví. Tady máš důkaz.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_4">
    <text>Nakonec dostal, co si zasloužil. Dobrá práce, žolde. Opravdový profesionál. Řekni mi, znáš Scaře? Je jeden z tvých mužů.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_5">
    <text>Ne. Neznám ho.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_6">
    <text>Škoda. Byl také profesionál. Je škoda, že někam zmizel, ale nikdo přesně neví kam. Pamatuji si, že mi pomohl uniknout, když mě ti parchanti měli za mřížemi. Ten Valerian způsobil hodně problémů, mně, stalkerům a Sidorovičovi. Kvůli tomu parchantovi jsem skoro skončil před válečným soudem. Nadávají nám na to dodnes a tajní agenti se neustále vtírají do všeho. Ale dost o tom. Tady je tvoje platba.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_halezky_7">
    <text>Bylo potěšením obchodovat s tebou.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_11">
    <text>Hej, žolde. Drž hubu; nemůžeme dovolit, aby se o tom někdo dozvěděl… Jackal pro tebe má docela vážný úkol. Nezkaz to.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_12">
    <text>Tak ty jsi Koordinátor?… Přemýšlel jsem, že taková tajemná osoba bude dělat něco vážnějšího než hlídat bar.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_13">
    <text>Ušetři mě vtipů. Nemáš ponětí, jak těžké bylo pracovat v utajení: tři týdny jsem musel vypadat jako obyčejný strážce, jen abych získal potřebné informace, abys mohl splnit svůj kontrakt.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_14">
    <text>Dobře, dobře. Chápu. Řekni mi tedy, co Jackal pro mě má.</text>
</string>

 <string id="esc_actor_meet_from_koordinator_15">
    <text>Dobře, před měsícem se Sidorovič podařilo dostat do rukou uzamčenou černou krabici, která byla vyzvednuta z havarované vojenské helikoptéry, a někdo je ochoten za ni zaplatit slušné peníze. Tvým úkolem je ukrást tu černou krabici. Sidorovič ji má ve své skladové místnosti, která se nachází zde. Tvou hlavní překážkou je Van, technik. Pracuje u vchodu do skladové místnosti, a musíš ho odstranit, abys se dostal dál. Van pořád spí energické nápoje a skoro vůbec nespí…\n \nJeště jedna věc: udrž ho naživu. Jeho smrt by přitáhla příliš pozornosti. Musíš se jen ujistit, že je bezvědomý dostatečně dlouho na to, abys získal tu černou krabici. Mezitím já se postarám, aby se dveře do skladové místnosti „náhodou“ otevřely.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_16">
    <text>Dobře. Pokud je to všechno, půjdu tuto misi prodiskutovat se svým partnerem.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_17">
    <text>Jedna věc: tohle musí být uděláno dnes v noci. Takže si pospěš a udělej, co máš udělat.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_18">
    <text>Rozuměno.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_19">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_2">
    <text>Jak probíhá naše mise? Už máš tu černou krabici?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_3">
    <text>Ano. Tady to máš. Nebylo to jednoduché.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_4">
    <text>Nikdy jsem neřekl, že to bude jednoduché. Svou práci jsi odvedl dobře; něco, na co si Syndikát všimne. Připravím ti alibi, když se Sidorovič začne podezírat. Navíc zavolal Jackal: řekl, že pro tebe má další misi. Objednanou armádou…</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_5">
    <text>Jaká je mise?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_6">
    <text>Netuším. Všechny pokyny dostaneš od zástupce klienta. A pamatuj—velmi důležité—aby tě armáda identifikovala jako svého kontraterroristu, budeš muset říct heslo: „Swordfish“.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_7">
    <text>Rozuměno. Dej mi souřadnice setkání.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_koordinator_9">
    <text>Dal jsem ti všechno, co mám. Nemám víc informací.</text>
</string>

 <string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_0">
    <text>Creature, co se děje?! He he… Tak jak pokračuje Sidorovičův kontrakt?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_1">
    <text>Zapomněl sis na svého velitele? Oslov mě zase „Creature“ a zlomím ti krk jako větvičku.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_2">
    <text>Jo, jo. Jistě. Možná bys si měl vzpomenout, co Jackal říkal ohledně toho… Pamatuji si, že ano? Každopádně k věci: zavolal jsem tě sem z určitého důvodu. Jackal už má plné zuby čekání na to, až dokončíš jeho osobní kontrakt, takže tady už nejsi šéfem. Ty, Criature, budeš muset odložit všechny své současné záležitosti a začít provádět jeho misi.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_3">
    <text>Jen tak? Kdo ho nahradil?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_4">
    <text>Mě… prozatím. Ale jakmile Sidorovičův kontrakt bude hotov, Jackal si vybere nového, trvalého velitele. Jenže já tomu vážně nerozumím: proč vlastně vybral klauna jako jsi ty? Nemohl sis zajistit ani dobré místo pro svůj tým, natož jak hrozně zvládáš všechny své kontrakty.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_5">
    <text>Mě… prozatím. Ale jakmile Sidorovičův kontrakt bude hotov, Jackal si vybere nového, trvalého velitele. Jenže já tomu vážně nerozumím: proč vlastně vybral klauna jako jsi ty? Nemohl sis zajistit ani dobré místo pro svůj tým, natož jak hrozně zvládáš všechny své kontrakty.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_mrakobes_6">
    <text>To tě, Obscurante, nic nezajímá. Teď řekni Jackalovi, že dokončím jeho kontrakt. Najdu Vectora a zabiju ho.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_2">
    <text>Ahoj, najmutče. Co nového? Máš Sidorovičův balíček?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_3">
    <text>Jo. Mám ho. Zaplať mi nejprve, a pak dostaneš balíček.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_4">
    <text>Heh, jak pozorný z tebe… Neměj strach. Nejsem jako Sidorovič. Když řeknu, že někomu zaplatím, tak zaplatím. Dej mi ten balíček, a já ti dám peníze.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_5">
    <text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_6">
    <text>Dobrá. Vezmi si svoje peníze. Vezmi na vědomí, že ti platím dvojnásobek toho, co chtěl Sidorovič; mám své důvody. Mám pocit, že tady budu chvíli uvíznutý. Valerian někam zmizel, a není jisté, zda se vůbec vrátí. *Někdo* musí udržovat pořádek. Každopádně náš obchodník potřebuje tvou pomoc. Požádal nás, abychom tě k němu poslali. Jdi s ním mluvit a zjisti, co chce. Měl by ti zaplatit víc než já.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_7">
    <text>Dobrá, zjistím, co chce.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_orest_9">
    <text>Rád tě vidím, najmutče. Jaké jsou novinky?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_10">
    <text>Jedna z našich skupin je v rádiovém tichu. Bojím se, že se něco stalo. Nemám nikoho jiného, komu bych mohl poslat pomoc, takže mi pomůžeš?</text>
</string>

<string id="esc_actor_meet_from_wolf_11">
    <text>Samozřejmě, že ti mohu pomoci… za cenu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_12">
    <text>Bože, vy žoldáci. Téměř jsem zapomněl, s kým mluvím… Nemáme moc času na jednání, Bestie, takže bys mohl najít ty lidi co nejdříve? O platbě se domluvíme po tvém návratu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_13">
    <text>Budu se na to držet. Kam mám jít?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_14">
    <text>Šli přes kopec směrem k jedné z našich základen, ale problém je, že toto místo bylo před nedávnem přebráno bandity. Vidím, že tvá výbava je docela pokročilá, na rozdíl od té naší, takže pár banditů by mělo být pro tebe hračkou. Označím ti to místo na tvém PDA.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_15">
    <text>Rozumím. Hned tam půjdu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_17">
    <text>Nějaké zprávy, najmutče? Našel jsi ztracený oddíl?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_19">
    <text>Vypadni odtud, najmutče!</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_2">
    <text>Pozdravy, najmutče. Předpokládám, že jsi dostal mou zprávu? Jsem Vlk. Abych ti řekl pravdu, nejsme zrovna nadšení z tvé přítomnosti v těchto končinách… Vím, že jsi tady na Sidorovičův kontrakt, ale zkuste si nám alespoň trochu ulehčit životy. Snaž se nemíchat do věcí, které tě nebo tvou skupinu v Cordonu nijak nesahají. Rozumíš?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_20">
    <text>Půjdu.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_21">
    <text>Ještě ne, pracuji na tom.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_23">
    <text>Skvělá práce! Zokhan mi vyprávěl celý příběh o tom, jak jsi ho a jeho celý oddíl zachránil. Nikdy bych si nemyslel, že skupina žoldáků zachrání naše kluky.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_24">
    <text>Není třeba mi děkovat. Jde jen o zaplacení.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_25">
    <text>Ne. Mám pocit, že bych měl, protože žoldáci se o nikoho kromě sebe nestarají, jak jsem viděl. Ale ty jsi jiný. Mimochodem, kontaktuji Sidoroviče; řekl, že je připraven tě vzít.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_26">
    <text>Dobře. Tak půjdu za Sidorovičem.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_27">
    <text>Chvíli počkej. Tady je platba za dobře odvedenou práci. Nemám u sebe moc peněz, takže tu máš taky artefakt. Doufám, že se ti bude hodit. Velký dík tobě a tvým mužům za pomoc!</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_28">
    <text>Je to vše?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_29">
    <text>Jo. Zase díky za pomoc. Můžeš pokračovat ve svých věcech.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_3">
    <text>Rozuměno. Jsem Bestie a tohle je Havran. Díky za srdečné přivítání. Jak se má Sidorovič?</text>
</string>

  <string id="esc_actor_meet_from_wolf_30">
    <text>Dobře. Půjdu se podívat na Sidoroviče.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_32">
    <text>Ahoj, žoldáku. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_4">
    <text>Bohužel, ten starý parchant se má dobře, ale budete muset chvíli počkat. Má nějaké důležité záležitosti a prozatím nikoho do svého bunkru nepustí.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_5">
    <text>Kdy ho mohu vidět?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_6">
    <text>Ne brzy, to je jisté. Sidorovič si rád dává na čas se svými záležitostmi.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_7">
    <text>Pak tedy půjdeme. Prosím, informujte mě, až Sidorovič bude mít chvilku.</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_8">
    <text>Počkej, počkej. Můžeš mi s něčím pomoci?</text>
</string>
<string id="esc_actor_meet_from_wolf_9">
    <text>Řekni mi, co to je to "něco", a pak uvidíme.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_0">
    <text>Poslouchej, Bestie: Nepřivolal jsem tě sem jenom na pokec. Ne všichni jsou nadšení z toho, že tě Jackal jmenoval naším povelujícím velitelem, zejména Obskurant. Odešel do řiti, když to slyšel, a není sám, kdo chtěl tvou pozici. Buď opatrný – kdo ví, co se honí hlavou v tom člověku. Je nebezpečný a nepředvídatelný.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_1">
    <text>Díky za tvoji starost, ale zvládnu to.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_2">
    <text>Samozřejmě. Jen buď si vědom celkového názoru. Pokud tě Jackal jmenoval velitelem, musel mít specifický důvod, přestože mnozí nesouhlasili s jeho rozhodnutím. Pár dobře odvedených kontraktů pomůže posílit tvou reputaci.\n \n Mimochodem, naše hlídky hlásí, že neznámá skupina stopařů se blíží k základně. Ignorovali naše varování, aby sem nechodili. Každopádně je to na tobě, co s nimi uděláme.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_3">
    <text>Dobře. Promluvím s nimi. Je to všechno?</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_4">
    <text>Ne. To není všechno: lidé tady nebudou nadšeni naším příchodem. Pokud chceme zůstat v dobrém vztahu s místními, neměli bychom si flákat nos do všeho. Jediné místo, kde jsme vítáni, je vesnice nováčků, ale to už víš.\n \nTo je asi vše. Neudržím tě déle.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_5">
    <text>Díky za informace. Půjdu se vypořádat s našimi návštěvníky.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_0">
    <text>Jsi ten, kdo tady řídí? Co sakra děláte v Kordonu? Naposledy, co jsem se podíval, tak žoldáci tady nemají co pohledávat, že?</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_1">
    <text>Jste mimo z toho? Vypadněte odtud, dokud můžete. Čím méně víte, tím lépe – slyšeli jste někdy o téhle řeči?</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_2">
    <text>Poslouchej, žoldáku: buď mi teď řekni, co sakra tady děláte, nebo to půjde rychle do háje. Tohle není tvoje území, a ty tady neudáváš pravidla. Kdybych byl tebou, přiznal bych se hned teď.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_3">
    <text>Je to hrozba? Co chcete vy tři udělat proti celé skupině?</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_4">
    <text>Zmasakrujeme vás všechny, když to přijde na to. Teď nám povězte, co tady děláte v Kordonu! Začínáte mě srat…</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_5">
    <text>A už jste mě dostali k šílenství. Neměli jste se flákat do našich záležitostí. Tohle je vaše poslední šance dostat se odtud, zatímco ještě dýcháte.</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_6">
    <text>Nediktuješ nám, ty najatý hovado… Přijdete do našeho území, špehujete kolem, děláte tyhle požadavky a rušíte mír – a teď chcete začít nám tu taky něco diktovat? Tohle je naše území, a vy jste ti, kteří odtud vypadnou!</text>
</string>
<string id="esc_actor_start_memmory_meet_to_stalker_atp_7">
    <text>Škoda. Dal jsem vám šanci.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_0">
    <text>Hej, žolďáku! Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_1">
    <text>Mohl bych se tě totéž zeptat. Co tady děláš ty?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_10">
    <text>Psy-psi, zatracená věc. Ocas ti nedám – je můj, ale všechno ostatní si nech. Máme dohodu, žolďáku?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_11">
    <text>Dohoda! Pojďme.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_2">
    <text>Já? Lovím mutanta. Sledoval jsem to stvoření od Agropromu a bez ohledu na to, co zkouším, vždycky mi uteče. Ten mutant je nebezpečný, ale mám misi od vědců z Yantar a musím ji dokončit. Takže jsem se sem plížil, když tam žral mrtvého stopaře, a jakmile mě uviděl, utekl. Ten nebohý stopař zažil hroznou smrt.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_3">
    <text>Hledal jsem toho stopaře. Prohledal jsi jeho tělo?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_4">
    <text>Prohledal jsem ho. Nebylo tam moc co vzít, tak jsem ho nechal být. Tady jsem jenom, abych zjistil, kam ten mutant zmizel.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_5">
    <text>Když jsi ho prohledával, narazil jsi na flash disk?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_6">
    <text>Takže kvůli tomu jsi tady… Omlouvám se, ale žádný flash disk tam nebyl.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_7">
    <text>Ale?</text>
</string>

  <string id="esc_actor_talk_from_hunter_8">
    <text>Existuje šance, že mutant spolkl flash disk spolu s nohou toho chlapa. Protože nemáme lepší možnost, navrhuji, abychom začali hledat.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_9">
    <text>Řekni mi, jaký typ mutanta tady lovíme.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_after_quest_0">
    <text>Uff! To bylo fakt silné stvoření. Teď můžu zakončit tuhle misi a jít za vědci. A ty? Našel jsi svůj flash disk?</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_after_quest_1">
    <text>Jo. Měl jsi pravdu: mutant ho sežral. Dobře, že začal trávit něco jiného.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_after_quest_2">
    <text>Ha. Trvá dlouho, než se tráví flash disk, takže bych se o to nestaral.\n \nMusím se hnout; musím se teď přetáhnout až do Yantar. Sbohem, žolďáku, a díky za pomoc.</text>
</string>
<string id="esc_actor_talk_from_hunter_after_quest_3">
    <text>Sbohem.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_tick_start_dialog_text">
    <text>Jo? Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_0">
    <text>Chceš pokecat trochu, když tu není žádný zákazník, co by ti vadil?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_1">
    <text>Jasně. Co chceš vědět?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_11">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_111">
    <text>Nakupoval a prodával jsem věci už před pádem Sovětského svazu. Byl jsem jedním z těch "zlých spekulantů" a obchodoval jsem se seriózními věcmi... dokud mě nechytili a nenasadili do vězení. Potom jsem si ve vězení udělal kamarády s nějakými profesionálními zločinci. Když jsem vyšel, začal jsem s nimi běhat. Zase jsem byl zavřený další tři roky a když jsem vyšel, Sovětský svaz už neexistoval. Jakmile jsem byl volný, byl to úplně jiný svět, kde jsem si nemohl najít místo. Dlouho jsem dělal jen drobnou práci a sotva jsem dokázal vyžít... Pak se objevila Zóna a já tu našel své místo. Všechno tady je jako v dobrých starých časech a s mou obchodní zkušeností si tady vždycky můžu dobře vydělat.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_1111">
    <text>Fajn. Řekni mi něco jiného.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_1112">
    <text>Dobře, musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_12">
    <text>Co si myslíš o Logopedistovi?</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_121">
    <text>Řeknu ti tohle: Logopedist nebude dlouho na vrcholu. Mé břicho mi říká, že Koba ho nechá zmizet. Logopedist se pořád chlubí a vypadá to, že si myslí, že je nedotknutelný. Co je horší, je to, že si neuvědomuje, že si ho dost velký kus z nás začíná být nechutný. Pamatuj si ale: říkám ti to proto, že ti věřím, a tahle konverzace mezi námi musí zůstat. Mimochodem, pokud najdeš něco zajímavého o Logopedistovi nebo Kobovi, přines to sem. Nakonec ale nezáleží na tom, kdo je u moci. Já tu budu vždycky.</text>
</string>
<string id="esc_bandit_trader_questions_13">
    <text>Pověz mi něco o Smetišti.</text>
</string>

    <string id="esc_bandit_trader_questions_131">
        <text>Jo, kluci nebyli z přestěhování na Smetiště nadšení. Tehdy nikoho ani nenapadlo tam jít. Vyhýbali se těm radioaktivním haldám harampádí jako hromádkám sraček, kterými jsou. Tedy až do chvíle, kdy se pár slídilů rozhodlo, že se v těch hromadách harampádí začnou hrabat, a pak už se tam hrnuli všichni. Nejdřív tam byl obrovský chaos, ale pak přišli bandité a všechny usadili. Myslím, že Zóna by měla být jako každá jiná "Zóna", s jasnou hierarchií a pevným řádem, který by buď vštípili policajti, nebo bandité. Ježek tady taky platí za to, aby se tady udržoval klid, a my dostáváme ze všeho pořádný podíl. My taky potřebujeme jíst. Možná se jednou do Smetiště sám podívám. I když to tady není vůbec špatné, přes Smetiště teď tečou pořádné peníze.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_14">
        <text>Jaké jsou poslední novinky v Zóně?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_141">
        <text>Nemám rád ten výraz - "nejnovější zprávy". Být vámi, přestal bych se vyptávat dřív, než se "nejnovější zprávy" stanou vašimi posledními. I když zdejší lidé nejsou tak špatní, před nedávnem se stalo něco opravdu průserového. Přišel sem stalker. K smrti vyděšený, bledý a třásly se mu ruce. Utíkal se svým kamarádem před skupinou poltergeistů a narazili na hejno hlodavců. Myslím, že ty vlny bezsrstých krys byly tak strašné, že se chlapík lekl a střelil svého kamaráda několikrát do zad. Takže se pak hlodavci místo toho, aby běželi za ním, rozhodli, že jeho mrtvého bráchu prostě sežerou. Po návratu ten chlapík vypil druhou láhev a pak začal srdceryvně plakat. "Igore, ty jsi mi tenkrát dal svůj poslední medikit a já tě zabil jako poslední kus hovna na světě." Brečel celý den, a když přišla noc, oběsil se na opasku.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_15">
        <text>Jo, vlastně to není tak zajímavé.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_151">
        <text>Jak říkáš.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_bar_0">
        <text>Zdar proč se tento podnik jmenuje "Bar číslo devadesát dva?"</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_bar_1">
        <text>Je to jednoduše proto, že číslo devadesát dva je v periodické tabulce uran, který se obvykle používá v jaderných reaktorech. Myslím, že to byl Sidorovičův nápad... Hele, musíš uznat, že je to docela originální. Měli bychom si se Sidorovičem na ten název nechat udělat autorská práva a prodat ho nějakému velkému šéfovi z Moskvy. Ten by si pak otevřel bar stejného jména s nějakou zónovou výzdobou: pár artefaktů, vycpaný hlodavec, nějaká opotřebovaná zvonkohra a zub z pseudogiganta. Ten podnik by mu přivedl spoustu klientů. Sid a já bychom zbohatli jen na tom, že bychom dostávali malý zlomek výdělku toho podniku.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_fin_0">
        <text>Tak co, šamane, stačí ti to na svaly?"</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_fin_1">
        <text>Ano, tohle stačí. Díky za pomoc. Zaplatím patnáct set za každého strážného, jak jsme se dohodli.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_fin_2">
        <text>Jo, to stačí. Díky za pomoc. Zaplatím pětadvacet stovek za každého strážného, jak jsme se dohodli.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_fin_3">
        <text>Ano, to stačí. Díky za pomoc. Zaplatím třicet pět set za každého strážného, jak jsme se dohodli.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_fin_4">
        <text>Rad jsem s vámi obchodoval. Nashle.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_0">
        <text>Sidorovič říkal, že byste pro mě mohl mít práci. Jaký máš problém?"</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_1">
        <text>Problém? Nemám žádný problém. Jen potřebuju v baru trochu víc svalů. Můžeš mi s tím pomoct?"</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_10">
        <text>Dobře. Dvacet pět set za každého strážného.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_11">
        <text>Všechno v pořádku. Třicet pět set za každého strážného.</text>
    </string>

<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_12">
    <text>Ne. Nepřistoupím na snížení nájemného.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_13">
    <text>V takovém případě žádná dohoda. Zapomeňte na tuto konverzaci; asi se budu muset spokojit s tím, co mám.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_14">
    <text>Jak chcete.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_15">
    <text>Dobře. To je přijatelná cena. Potřebujeme čtyři lidi s vlastní výbavou, protože já nemám co půjčit.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_16">
    <text>Dohoda. Brzy sem dorazí.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_2">
    <text>Mohu poslat pár lidí vaším směrem. Samozřejmě za nějaké peníze. Potrvá chvíli, než dorazí.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_3">
    <text>Dobře. Peníze nejsou problém. Kolik za každou hlavu?</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_4">
    <text>Pět tisíc za každého strážce.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_5">
    <text>Dva a půl tisíce za každého strážce.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_6">
    <text>Tři a půl tisíce za každého strážce.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_7">
    <text>Pět tisíc za každého strážce.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_8">
    <text>Mmm... To je pro mě moc, vojáku. Mohl byste snížit cenu?</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_work_start_9">
    <text>Ach... Dobře. Pět tisíc za každého strážce.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_zone_0">
    <text>Pověz mi něco o Zóně.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_about_zone_1">
    <text>Vypadám jako jeden z těch vědců? Oni mají Zónu pod mikroskopem. Já? Nevím moc o tomto místě. Mě zajímá jenom vydělávání peněz tady, a to dělám. Snad po pár letech si koupím kus pozemku poblíž jezera a velkou vilu.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_0">
    <text>Chtěl bych si pronajmout postel.</text>
</string>

   <string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_1">
    <text>Žádný problém. Bude to dva a půl tisíce za den. Nepůjčuji je na delší dobu. Pokud ji budete potřebovat déle, vraťte se později a zaplaťte mi za další den.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_2">
    <text>Dobře. Tady máte.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_3">
    <text>Nechám to být.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_4">
    <text>Výborně! Ložnice je dolů chodbou, kterou jste přišli, nalevo. Vaše postel je umístěna vpravo od vchodu. U postele je také schránka na boty, kterou můžete využít k úschově věcí.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_bed_buy_5">
    <text>Jak chcete. Je to vaše rozhodnutí.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_start_dialog_2">
    <text>Pozdravy, žoldáku! Právě jsi vstoupil do baru s největším sortimentem jídla a nápojů v celé Zóně. Vítej a užij si pobyt.</text>
</string>
<string id="esc_barman_chizhik_start_dialog_5">
    <text>Hej, žoldáku. Máš chuť na něco k pití?</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_0">
    <text>Můžete vypnout rádio?</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_1">
    <text>Jistě, mohu. Jenže ne zadarmo. Mnoho lidí tady zůstává poslouchat melodie, takže jim budete muset něco dát. Pět set rublů, abych byl přesný.\n\nRádio vypnu, jakmile zaplatíte, ale pamatujte si, že jakmile opustíte bar, znovu ho zapnu.</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_2">
    <text>Dobře. Tady máte vaše pět set rublů.</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_3">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_4">
    <text>Těší mě obchodovat s vámi!</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_off_5">
    <text>Jak chcete. Je to vaše rozhodnutí.</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_on_0">
    <text>Můžete zapnout rádio?</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_on_1">
    <text>Změnil jsi názor, co? Žádný problém! Tady máte!</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_on_2">
    <text>Tam. Zapnuto.</text>
</string>
<string id="esc_barmen_bar_radio_on_3">
    <text>Poslouchejte, kolik chcete. Mě to nevadí. Ale chcete-li, abych ho zase vypnul, budete muset zaplatit.</text>
</string>
<string id="esc_borland_fee_dialog_4">
    <text>Hej!</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_0">
    <text>Jdu si vyzvednout svou objednávku.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_111">
    <text>Tady je tvůj Steppe Eagle. Ukázalo se to složitější, než jsem si myslel. Nějaký nadšenec do pistolí projevil velký zájem, ale stačil jsem ho sotva ukrást včas. Podívejte se sami: ručně vyráběná pistole. Komponenty jsou všechny nastaveny s nepřekonatelnou přesností. Kdybyste náhodou přemýšleli, jak by vypadal dokonalý odstřelovací revolver, tak tohle je on. Dlužíte mi dvě osm set korun navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_1111">
    <text>Dobře, tady máte.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_11111">
    <text>Tady máte. Rád s vámi obchoduji.</text>
</string>

  <string id="esc_duplet_get_order_1112">
    <text>Nemám tolik peněz u sebe.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_11121">
    <text>Dobře, podržím ti tu pistoli. Doufám, že brzy seženeš peníze.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_1113">
    <text>Tohle nechci koupit.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_11131">
    <text>Pokud odmítnete vyzvednout objednávku, nebudu se moci na vás spolehnout příště. Budu muset zahrnout odhad rizika do ceny a žádat větší zálohu.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_111311">
    <text>Přesto tuto objednávku nebudu vyzvedávat.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_1113111">
    <text>Dobře, jak chcete.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_1114">
    <text>Budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_11141">
    <text>Jistě, je to na tobě. Budu ti pistoli podržovat nějakou dobu.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_112">
    <text>Tady máš svůj Steppe Eagle s ultra vysokou přesností. Dlužíš mi dvě osm set korun navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_121">
    <text>Pohleďte na Alpinu: opravdovou krásu. Můžete být jisti, že tato pistole je jedinečná v celé Zóně. Jedinečný model, velmi omezená edice určená pro jednotkovou speciální jednotku. Nebylo snadné ji získat, musel jsem do toho zapojit jednoho ze svých zahraničních spolupracovníků. Rozšířený zásobník, extra tvrdá ocelová hlaveň, tělo vyrobeno z extra odolných polymerů. Přidejte zbývajících dvě osm set a je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_122">
    <text>Tady je tvá Alpina s rozšířeným zásobníkem. Přidej zbývajících dvě osm set a je tvá.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_131">
    <text>Koukni, tohle je March. Pistole patřila žoldáku jménem Vlk. Kompaktní vysokokalibrový střelec s krátkým zpětným rázem a lehkým závěrem. Vlk byl stoprocentní špína, ale zbraně znal; to mu musíte nechat. Říkají, že jeho oblíbený trik byl odpálit všechny čtyři končetiny svých obětí a pak jim ještě hlavu, než dopadla na zem. Každopádně to bude dvě osm set.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_132">
    <text>Tady je tvůj rychlá palba March. Dlužíš mi dvě osm set navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_211">
    <text>Tady máte: Cutter, samopal. Řeknu to rovnou: nevadí vám vzhled. Je to zbrusu nový model, ještě není ve výrobě. Je to prototyp; přímo z arzenálu. Designéři si klade za cíl vytvořit zbraň nové generace na krátkou vzdálenost: kombinaci vysokého kalibru, rychlé střelby a přesnosti. Takže to bude osm tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_212">
    <text>Ano, tady je Cutter, rychlý samopal. To bude osm tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_221">
    <text>Tady je skvělý exemplář: Carabineer. Opravdový armádní brokovnice. Schopná automatické palby s dobrým antioreklem díky vyváženému, bezotřesnému systému. Přidejte osm tisíc a je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_222">
    <text>Tady je Carabineer, automatická brokovnice. Přidejte osm tisíc a je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_231">
    <text>Předpokládám, že to je přesně to, co potřebujete. Eliminator, nejnovější vývoj. Celá šarže měla být odeslána do střední Afriky, ale já jsem získal "vzorek" jako speciální příze od přátel. Automatická brokovnice s velkým zásobníkem a vynikající kadencí. Za pouhých osm tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_232">
    <text>Jistě. Automatická brokovnice Eliminator s rozšířeným zásobníkem. Za osm tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_311">
    <text>Jistě. Pohleďte na Storm, samopal a granátomet v jednom. Tento prototyp je modifikovanou verzí běžné zbraně určené pro speciální jednotky působící v Zóně. Technická inovace od našich slovanských bratří... Přidejte šestnáct tisíc a je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_312">
    <text>Jistě. Tady je Storm, samopal a granátomet v jednom s rozšířeným zásobníkem, za dalších šestnáct tisíc.</text>
</string>

   <string id="esc_duplet_get_order_321">
    <text>Tady je: GP37, útočná puška nové generace. Přesná, spolehlivá a pohodlná s vestavěným optickým zaměřovačem. Dříve patřila pozorovateli OSN. Jejich skupina byla vyslána do Zóny na vyšetřování. Avšak situace se zhoršila... Šestnáct tisíc a puška je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_322">
    <text>Tady je: GP37, útočná puška nové generace. Cena je šestnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_331">
    <text>Jen chvilku. Tady je modulární puška FT-200M, výtvor belgických zbrojířů. Přesná, všestranná, vhodná jak pro praváky, tak pro leváky, s optickým zaměřovačem a granátometem. Získal jsem ji od několika nešťastných pozorovatelů OSN... To bude šestnáct tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_332">
    <text>Tady je modulární puška FT-200M. To bude šestnáct tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_411">
    <text>Tady je Tide. Založená na tiché odstřelovací pušce, byla speciálně navržena pro vojenské jednotky bojující proti zombiím. Tide obětuje kadenci ve prospěch zastavení síly, umožňující odstřelovači postupně likvidovat zombíky, aniž by odhalil svoji polohu. Nicméně později se ukázalo, že sami stalkerové by byli dostateční k zastavení zombií u Barikády, a tak puška nikdy nedosáhla hromadné výroby. Tato kráska je vaše za dalších šestnáct tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_412">
    <text>Tady je Tide, tichá odstřelovací puška s zvýšenou zastavenou silou. Přidejte dalších šestnáct tisíc a užívejte si.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_421">
    <text>Tady. To je SVU2-A, krátká odstřelovací puška s zvýšenou kadencí. Koupil jsem ji od Maka, legendárního strážce Svobody. Prý zde v celé Zóně není žádná jiná jako ona. Je to exkluzivní zboží, alespoň v těchto končinách. Bude to šestnáct tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_422">
    <text>Ano. SVU2-A, krátká odstřelovací puška s zvýšenou kadencí. Bude to šestnáct tisíc navíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_431">
    <text>Jistě, podívejte se na Lynxe. Ručně vytvořen od místního odborníka. Je již mrtvý, takže žádné kopie již nebudou. Na první pohled vypadá jako každá jiná puška, ale až si s ní vyjdete na střelnici, pocítíte veškerý rozdíl. Má dokonalou kombinaci přesnosti a zastavení síly. Přidejte zbývajících šestnáct tisíc a tato kráska je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_432">
    <text>Ano, Lynx: odstřelovací puška s větší přesností a silou. Přidejte šestnáct tisíc a je vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_511">
    <text>Podívejte se sem. Podařilo se mi sehnat všechno ze seznamu: CS-3a s přilbou. Samotná přilba není ničím zvláštní, ale umožňuje instalaci mobilního taktického systému, který zahrnuje kvalitní noční vidění a aktivní infračervený senzor. Celé to bude stát třicet dva tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_512">
    <text>Ano. Sada obsahující oblek CS-3a s taktickou přilbou. Třicet dva tisíc a je to vaše.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_611">
    <text>Speciálně pro vás SEVA oblek. Všechno přesně podle vaší objednávky: uzavřený dýchací modul, tepelně odolný, ochranný elektrický obvod a vnější povrch z materiálů odolných vůči korozi. K tomu několik vestavěných kontejnerů na artefakty jako bonus. Nutný oblek pro každého stalker. Přidejte dvacet čtyři tisíc, jak jsme se domluvili, a je váš.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_612">
    <text>Tady. SEVA oblek. Cena je dvacet čtyři tisíc, jak jsme se domluvili.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_711">
    <text>Je to tu, bojový exoskelet v životní velikosti. Nejlepší ochrana, kterou můžete v Zóně získat před střelami, drápy nebo úlomky granátů, s výjimkou obrněných vozidel. Ale také přebírá po obrněných vozidlech to, že ulehčuje váš hmotnostní břemeno... samozřejmě s rozumem. Čtyřicet osm tisíc a je váš, bradavice a všechno... ehm... tím myslím baterie a servomotory.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_get_order_712">
    <text>Je to tu, bojový exoskelet v životní velikosti. Čtyřicet osm tisíc a je váš.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_0">
    <text>Chci zadat objednávku.</text>
</string>

  <string id="esc_duplet_place_order_1">
    <text>Žádný problém. Co potřebujete?</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_11">
    <text>Pistoli.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_111">
    <text>Samozřejmě. Bude to tři tisíce pět set, z čehož budu vyžadovat zálohu sedm set.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_1111">
    <text>Dobře, tady máte.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_11111">
    <text>Ohlásím se vám, jakmile bude objednávka připravena.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_1112">
    <text>Nemám u sebe peníze.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_11121">
    <text>No, prosím, vraťte se, až budete mít hotovost.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_1113">
    <text>Víte, rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_11131">
    <text>Dobře. Pokud se nakonec rozhodnete udělat objednávku, jsem tu stále.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_112">
    <text>Nejste příliš spolehlivý zákazník, takže pistole vás bude stát čtyři tisíce dvě stě. A budu potřebovat zálohu čtrnáct set.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_113">
    <text>Bohužel, nejlepší pistole jsou už vyprodány. Pokud chcete běžné zboží, obraťte se na Sova.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_12">
    <text>Zbraň na krátkou vzdálenost.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_121">
    <text>Jistě, cena je deset tisíc, a budu potřebovat dvě tisíce předem.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_122">
    <text>Odmítl jste vyzvednout vaši poslední objednávku... Takže tahle vás bude stát dvanáct tisíc, a já potřebuji předem čtyři tisíce.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_123">
    <text>Hmm... Víte, asi vám nemohu pomoci. Poptávka je příliš velká.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_13">
    <text>Útočná zbraň.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_131">
    <text>Něco s vysokým kalibrem a schopností rychlého střelby, dobře... Běžná cena je dvacet tisíc, s čtyřmi tisíci předem. Co říkáte?</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_132">
    <text>Jste tvrdý zákazník. Budu vás muset účtovat čtyřiadvacet tisíc a potřebuji osm tisíc předem. Dohoda?</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_133">
    <text>Nyní je špatný čas... vojáci dělají věci teplými u Kordonu. Někdo zaútočil na jejich stanici minulý týden, což je činí ještě obtížnějšími na jednání.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_14">
    <text>Odstřelovací zbraň.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_141">
    <text>Pro vás mohu sehnat tu nejlepší jen za dvacet tisíc, ale budete muset zaplatit čtyři tisíce předem.</text>
</string>

  <string id="esc_duplet_place_order_142">
    <text>Pracovat s vámi nese určitý stupeň rizika... Mohu se pokusit zařídit vaši objednávku za čtyřiadvacet tisíc, ale budete muset složit zálohu osm tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_143">
    <text>Omlouvám se, ale tento typ zbraně je právě teď těžké sehnat. Můj kontakt na odstřelovačské věci... řekněme, že je momentálně nedostupný.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_15">
    <text>Pancéřový oblek.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_151">
    <text>Ano, mohu na něco přijít... vhodného. Bude to stát čtyřicet tisíc, ale budete muset zaplatit osm tisíc předem.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_152">
    <text>Ano, mohu na něco přijít... vhodného. Odmítl jste vyzvednout svou poslední objednávku, takže cena bude čtyřiačtyřicet tisíc a budete muset zaplatit šestnáct tisíc předem.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_153">
    <text>Nedokážu zajistit nic lepšího než ten poslední oblek, který jsem pro vás sehnal. Ten byl jak unikátní, tak špičkový.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_16">
    <text>Oblek s uzavřeným dýchacím modulem.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_161">
    <text>To je pořádný požadavek... Nebude snadné to sehnat, rozhodně ne. Mohu se pokusit získat jedno z těchto kousků za třicet tisíc, ale musím požadovat zálohu šest tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_162">
    <text>Odmítl jste mě při poslední objednávce, takže si to musím dvakrát rozmyslet. Mohu se pokusit získat jedno z těchto kousků za třicet šest tisíc, ale musím požadovat zálohu dvanáct tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_163">
    <text>Nadlouho jsem se nakládal, abych dostal ten poslední. Nemyslím, že bych dokázal to zopakovat.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_17">
    <text>Mercenary exoskeleton.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_171">
    <text>Musíte si to hodně rozmyslet. Mohu sehnat bojovou verzi, ale bude vás to stát šedesát tisíc. Draho, vím, ale stojí to za to. Pamatujte, že teď hned potřebuji dvanáct tisíc.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_172">
    <text>Nechali jste mě na poslední objednávce na holičkách, takže tahle vás přijde na sedmdesát dva tisíc. Pamatujte, že teď hned potřebuji dvacet čtyři tisíc.</text>
</string>

  <string id="esc_duplet_place_order_173">
    <text>Není cesty. Od té doby, co uzavřeli výrobní závod, jsou volné exoskeletony obvykle nalezeny pouze na mrtvolách... To není prostě můj způsob.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_18">
    <text>Nic právě teď.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_place_order_2">
    <text>Omlouvám se, mé obchod je v tuto chvíli zavřený. Dočasné obtíže se zasíláním objednávek...</text>
</string>
<string id="esc_duplet_start_11">
    <text>Ahoj, Bestie! Pokud potřebujete zbraně nebo vybavení, jste na správném místě. Nabízím vám vzácné modely, prototypy a unikátní zbraně, kromě některého elitního vybavení, konkrétně některé nedávné designy bojových obleků. Každá objednávka je mnou osobně zpracována, takže je zaručena vysoká kvalita!</text>
</string>
<string id="esc_duplet_start_12">
    <text>Ahoj. Chcete zadat objednávku?</text>
</string>
<string id="esc_duplet_start_13">
    <text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_start_14">
    <text>Vaše objednávka bude brzy doručena.</text>
</string>
<string id="esc_duplet_start_15">
    <text>Objednávka je hotová. Přijďte si ji vyzvednout.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_10">
    <text>Sidorovič mě požádal, abych našel tohoto kurýra. Neočekával jsem, že ho najdu mrtvého. Můj soucit, člověče.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_11">
    <text>Kurva... Byl jedním z těch dobrých; prošel jsem s ním hodně sraní. Myslel bys, že to bude poslední místo, kde zemře... Kordon je nejbezpečnější místo v Zóně, a přesto tady je...</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_12">
    <text>Viděl jsi, kdo ho zabil?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_13">
    <text>Nenašel jsi něco jiného zajímavého, lovče?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_14">
    <text>Prohledal jsi mu batoh?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_15">
    <text>Dobře. Znal jsi tohoto stopaře?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_16">
    <text>V jeho batohu jsem našel PDA, ale je zamčené. Znáte někoho, kdo ho může hacknout?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_18">
    <text>Ne, neznám, ani jsem neviděl, kdo to udělal. Náhodou jsem zachytil jeho signál, když jsem kolem něj procházel, a nereagoval. Přišel jsem sem to zkontrolovat. Myslel jsem, že možná omylem stiskl tlačítko SOS nebo něco podobného.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_19">
    <text>Jo. Je to smutný vývoj, ale co je hotovo, to je hotovo.</text>
</string>

   <string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_2">
    <text>Ty parchanti! Proč by někdo mohl udělat takovou věc? K čertu... Řekl jsem mu, ať nebere tu proklatou práci – že je to příliš riskantní – ale ne, musel jít a nechat se zabít... Ugh... Každopádně, co potřebujete?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_20">
    <text>Ne. Jeho batoh jsem ještě neprohledal. Pochybuji, že tam něco cenného bude.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_21">
    <text>Ano, znal jsem ho dobře, a občas jsem mu pomáhal s jeho kurýrními pracemi. Byl to dobrý, s dobrým srdcem vybavený stopař. Nevím, proč by ho někdo zabil.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_22">
    <text>Nejsem si jistý, ale myslím, že vám s tím může pomoct Van. Měli byste se ho zeptat.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_23">
    <text>No, já se ho půjdu prohledat. Možná má něco, co potřebuji.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_24">
    <text>Gotcha.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_25">
    <text>Dobře. Zeptám se ho.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_26">
    <text>Dobře. To je vše, co jsem potřeboval vědět. Hodně štěstí venku.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_3">
    <text>Znáš tohohle chlapa?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_4">
    <text>Ano, znal jsem ho dobře, a občas jsem mu pomáhal s jeho kurýrními pracemi. Byl to dobrý, s dobrým srdcem vybavený stopař. Nevím, proč by ho někdo zabil.</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_5">
    <text>Kdo by mohl udělat takovou věc?</text>
</string>
<string id="esc_friend_kurer_quest_line_start_6">
    <text>Text ve výchozím nastavení</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_">
    <text>?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_1">
    <text>Sidoroviči, někteří říkají, že obchodujete s cennými informacemi. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_10">
    <text>Jo... Nechte toho.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_11">
    <text>Co mi můžete říct o Šamanovi?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_12">
    <text>Pět set rublů a řeknu vám vše, co vím.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_13">
    <text>Dobře, tady máte.</text>
</string>

  <string id="esc_info_ot_sidora_14">
    <text>Šaman je dobrej kluk. Býval v nějaké speciální jednotce nebo tak něco... Není to žádný vlk, ale pořádně se vyzná ve Zóně, a je tady už víc než rok. Většina stalkerů by se od něj mohla hodně naučit, zejména nováčci. Je opravdovým vůdcem a udržuje všechny stalkery v šachu a zajistí, že si navzájem dávají pozor. Je také dobrý stratég. Vždycky ví, jak řešit problémy, i ty velmi složité. Celkově je to dobrý stalker, a jsem rád, že je tady.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_15">
    <text>Znáte něco o Markovi?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_16">
    <text>Jakákoliv chuť za vaše peníze. Jsou to pět set rublů.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_19">
    <text>Co víte o Borlandovi?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_2">
    <text>Záleží na tom, jaké informace hledáte... Řekněte mi, co potřebujete vědět, a pak se podívám, zda vám mohu pomoci.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_20">
    <text>Máte drobné na tisíc?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_21">
    <text>Podle klepy ve Zóně Borland nebyl ani voják, ani vědec. Spíš byl dvacet dvaletý profesionální závodník. Kvůli neustálému nepořádku ve své domovské zemi byly uzavřené všechny závodní dráhy a stadiony, a Borland byl nucen najít si něco jiného do života. Rychle si uvědomil, že jediné místo pro něj je Zóna. Všechny jeho talenty jsou zde užitečné. Jeho obratné oči a ruce, schopnost zůstat klidný v nebezpečných situacích a jeho vytrvalost mu v Zóně velmi prospívají. Borland měl schopnost na místě najít řešení jakéhokoli problému, ať už byl jakkoliv těžký, a měl skvělý smysl pro čas a vzdálenost. Zóna pro něj nebyla nic nového; bylo to všechno stejné, jen s vyššími sázkami.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_23">
    <text>Slyšel jsem o nějakém chlapovi jménem Fang. Náhodou o něm něco nevíte?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_24">
    <text>Ó, Pláště! To je opravdu dobrá otázka! Náhodou o něm vím hodně. Dejte mi pět set rublů, a povím vám něco.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_25">
    <text>Jsem celý ouši.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_26">
    <text>Fang je legendární stalker. Byl součástí Strelokovy skupiny. Můžete říct, že byl "sval"; postaral se o všechno, co souviselo s bojem. Byl skvělý střelec a navíc byl také velmi schopný v konstrukci různých gadgetů. Vylepšil si vlastní exoskeleton a udělal z něj nejlepší kus brnění v celé Zóně. Škoda, že někam zmizel. Nikdo nezná přesné místo. Někteří říkají, že zemřel, zatímco jiní tvrdí, že jednoduše opustil Zónu. Nemohu vám to říct jistě. Jednoduše nevím.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_27">
    <text>Znáte něco o Strelokově skupině? Co Ghost?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_28">
    <text>Pět set rublů...</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_29">
    <text>Tady.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_3">
    <text>Co víte o Volkovi? Kdo to je a jak se sem dostal?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_30">
    <text>Ghost byl něco jako špión: mohl se dostat kamkoliv, aniž by ho někdo zahlédl. Nebyl nazýván Ghostem jen tak. Škoda, že zemřel v podzemní laboratoři pod Yantar... Byl to dobrý stalker. Možná i jeden z nejlepších.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_4">
    <text>Informace jsou cenným zbožím. Zaplaťte pět set rublů, a já prozradím všechno.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_5">
    <text>Jak chcete...</text>
</string>

 <string id="esc_info_ot_sidora_6">
    <text>Nezdá se vám, že je to trochu moc? Odmítnu.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_7">
    <text>Sergej Jekimov – Vlk, jak ho nazývají – a jeho rodina byli vždy v těžké situaci. Jeho žena ho opustila zhruba ve stejnou dobu, kdy byl propuštěn z práce. Dny trávil pitím ve svém oblíbeném podniku, ale když se jeho bratr Petr dostal do potíží, věci se změnily. Peter byl napaden místní gangem, zbili ho k smrti, těsně se držícího života. Jak si asi dokážete představit, Vlk neseděl jen tak nečinně. Vypátral ty, kteří byli za útok zodpovědní, a týden po bití postřílel každého člena gangu. Poté Vlk utekl do Zóny a začal si budovat reputaci. Dříve prováděl hluboké výpravy do Zóny, ale později zůstal na Cordonu, kde je atmosféra mnohem klidnější, s pouze vojáky hlídajícími hranice a nováčky, kteří čekají na výcvik. Tak se Vlk stal legendárním vůdcem nováčků, jak ho všichni známe.</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_8">
    <text>Znáte ještě něco?</text>
</string>
<string id="esc_info_ot_sidora_9">
    <text>Dobře. Díky za informace.</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_2">
    <text>Dobře, Bestie, co máte na rozkaz?</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_4">
    <text>Hej. Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_5">
    <text>Potřebuji, abyste hlídkovali kolem základny.</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_6">
    <text>Posaďte se na chvíli. Teď nemám žádnou práci pro vás.</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_7">
    <text>Vraťte se do základny.</text>
</string>
<string id="esc_killer_bizon_meet_patrol_8">
    <text>Nic důležitého.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_0">
    <text>Chci najmout další ochranu.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_1">
    <text>Řekněte mi, kam potřebujete vojáka, abych mu hned přidělil místo.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_10">
    <text>Výborně. Několik dalších stráží bylo vysláno z nejbližšího předsunutého stanoviště.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_11">
    <text>Chci najmout další ochranu.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_12">
    <text>Dobře. Cena za vojáka je dva tisíce pět set, a musíte platit z vlastní kapsy, protože jste vůdce. Tak co říkáte? Najímáte?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_13">
    <text>Dobře. Cena za vojáka je dva tisíce pět set, a musíte platit z vlastní kapsy, protože jste vůdce. Tak co říkáte? Najímáte?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_14">
    <text>Dobře. Cena za vojáka je dva tisíce pět set, a musíte platit z vlastní kapsy, protože jste vůdce. Tak co říkáte? Najímáte?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_15">
    <text>Jo. Tady máte hotovost.</text>
</string>

<string id="esc_killer_grif_meet_security_16">
    <text>Ano. Tady máte hotovost.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_17">
    <text>Ano. Tady máte hotovost.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_2">
    <text>Administrativní budova, druhé patro.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_3">
    <text>U tunelu vedoucího k Temnému Údolí.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_4">
    <text>Dvůr, jižní vchod.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_5">
    <text>Dvůr, severní vchod.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_6">
    <text>Dobře, musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_7">
    <text>Dobře. Cena za vojáka je dva tisíce pět set, a musíte platit z vlastní kapsy, protože jste vůdce. Tak co říkáte? Najímáte?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_8">
    <text>Ano. Tady máte hotovost.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_security_9">
    <text>Ne. Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_11">
    <text>Hej, Bestie! Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_12">
    <text>Koordinátor na vás bude čekat v baru devadesát dva. Jackal mi nikdy neřekl, jak vypadá, ale řekl, že vás osloví první. Pane, tahle mise asi stojí za to. Tento kontrakt, který nám Jackal dává, je vážný.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_13">
    <text>Jaké druhy prací jste dělali před touto?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_14">
    <text>Hlavně drobnosti. Nic příliš vážného. Platy nebyly tak dobré.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_15">
    <text>Dobře. Půjdu se setkat s tímto Koordinátorem. Čím více informací budu moci získat o této misi, tím lépe.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_17">
    <text>Hej, Bestie! Máte pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_18">
    <text>Ano. Kontaktujte Jackala a požádejte ho, aby nám poslal čtyři bojovníky. Řekněte mu, že vojáky potřebujeme na ochranu baru a že pokud to půjde podle plánu, naše odměna bude dobrá. Zatím však za ně nezaplatíme.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_19">
    <text>Jackal nebude moc šťastný, že posílá vojáky bez předplatného, ale pokud bude odměna dobrá, půjde s tím. A co briefing? Co máme říct vojákům?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_20">
    <text>Jen potřebují hlídat bar ve vesnici pro nováčky. Pošlete je tam, až sem dorazí.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_21">
    <text>Dobře. Udělám to. Jakmile vojáci dorazí, budu vás kontaktovat.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_22">
    <text>Dobře tedy. Uvidíme se později.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_24">
    <text>Hej, Bestie! Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_25">
    <text>Ne. Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>

  <string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_26">
    <text>Výborně. Jackal právě poslal několik dalších stráží z nejbližšího stanoviště.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_27">
    <text>Dobře. Musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_3">
    <text>Hej, Bestie. V Cordonu nás teď není mnoho. Jackal odmítá poslat nám posily bez nějaké dodatečné platby, ale pokud chcete, můžete najmout několik dalších lidí za malý poplatek. Budou tady k ochraně naší dočasné základny, a budeme to potřebovat. Kdo ví, co ti stalkerové zkusí příště... Takže pokud poskytnete finanční prostředky, mohu zavolat Jackalovi a získat pro nás více lidí.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_4">
    <text>Hej, Bestie! Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_6">
    <text>Ahoj, Bestie! Bizon mi řekl, že Sidorovič převedl peníze na smlouvu. Jsou nějaké zprávy ohledně toho? Máte pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_7">
    <text>Ano. Zavolejte Jackalovi a řekněte mu, že obchodník potřebuje dva muže k ochraně svého bunkru. Nemám k dispozici žádnou pracovní sílu. Myslím, že to pochopí.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_8">
    <text>Pustím se do toho ihned. A mimochodem, málem jsem zapomněl: Jackal mi řekl, že je Koordinátor připraven vás potkat a že má pro nás novou práci. Řekl mi, že byste ho měl vidět osobně.</text>
</string>
<string id="esc_killer_grif_meet_to_killers_9">
    <text>To je pravděpodobně tajná mise, o které nám Jackal říkal... Dobře. Kde na mě Koordinátor čeká?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_0">
    <text>Hej, Bestie. Sup mě informoval, že jsi mluvil s Koordinátorem. Takže co je za úkol?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_1">
    <text>Musíme „půjčit“ něco z Sidorovičova skladu, ale abychom se tam dostali, musíme neutralizovat mechanika.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_2">
    <text>Dobře. Jsem si jistý, že něco vymyslíme... Mimochodem, zjistil jsem něco o našich třech hostech, kteří nás před chvílí navštívili. Byli to Valeriánovi muži, a byli sem vysláni k nám pozorovat a shromažďovat informace. Asi byli příliš namyšlení na tuhle práci.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_3">
    <text>Rozumím. To znamená, že sem nebyli na příkaz Sidoroviče. Nepotřebujeme víc problémů.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_4">
    <text>Aspoň jsme s nimi zkoušeli jednat. Není naší chybou, že byli tak agresivní... Oh, stalker, kterého jsme zachránili na banditském předsunutém stanovišti, Mýval, požádal, aby se připojil k Syndikátu. Odmítl jsem ho; dal jsem mu standardní odpověď „jsi příliš zelený“.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_blackbox_5">
    <text>Udělal jsi správnou věc. Přestože mít špeha ve vesnici pro nováčky by nebylo špatné.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_0">
    <text>Proč bychom si vybrali *toho* stalkera? Mohl by ohrozit celou naši operaci, a museli bychom strávit několik dní rozplétáním toho zmatku potom.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_1">
    <text>Klid. Mám plán. Mýval by nám mohl pomoci s naší současnou misí.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_2">
    <text>A co udělá? Nepřiblíží se ani k Valeriánovi. Jen by ho postřelili stráže... Co to do háje máš na mysli?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_3">
    <text>My jen potřebujeme vynutit, aby Valerian vyšel z té základny. Snadno bychom na něj mohli přepadnout a dokončit práci potichu. Tak snadné.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_4">
    <text>Takže chceš použít toho nováčka jako návnadu?... Ah. Teď to chápu: Valerian zjistí, že jsme na něj poslali vraha, poté se pokusí utéct. Potom ho zabijeme, když bude pryč. To je vlastně dobrý plán. To by mohlo fungovat.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_5">
    <text>Přesně tak. Dnes v noci uvidíme, jestli můj plán vyjde. Řekl jsem Supovi, aby poslal dva muže k monitorování základny stalkerů.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_6">
    <text>Dobře. A co budeš dělat teď?</text>
</string>

  <string id="esc_killer_raven_meet_kill_leader_7">
    <text>Vrátím se zpět na základnu a budu čekat na signál od průzkumného týmu. Do té doby nepodnikneme žádný krok.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_leader_in_td_0">
    <text>Hej, Bestie. Máš nové rozkazy?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_leader_in_td_1">
    <text>Ravene, potřebuji, abys vzal dva bojovníky a co nejrychleji se dostal k tunelu vedoucímu do Temného údolí. Valerian skočil na návnadu. Bude se snažit uniknout tunelem, a my ho tam přepadneme.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_leader_in_td_2">
    <text>Rozumím. Jdu teď. Jsi s námi?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_leader_in_td_3">
    <text>Ano. Pojďme.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_10">
    <text>Teď ne. Zůstanu tady chvíli.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_12">
    <text>Měl byste asi nejprve mluvit s rukojmím.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_13">
    <text>Máte pravdu.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_2">
    <text>Tato kontrola je naše. Kluci ji budou držet, dokud… no, *ty* nerozhodneš, co dál uděláme. Teď můžeme jít zpátky do vesnice. Co tihle stalkři? Můžou chodit?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_3">
    <text>Ano. Jsou v pořádku. Poslechněte: moje odstřelovací puška potřebuje nějaká vyladění. Až se vrátíme do vesnice, dejte ji technikovi. Uvidíme, jestli s ní něco udělá.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_4">
    <text>Rozumím. Jdeme zpátky do vesnice?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_5">
    <text>Ano. Pojďme.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_6">
    <text>Jen počkejte chvíli. Potřebuji něco zkontrolovat.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_8">
    <text>Tak jsi připravený jít?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_meet_to_operation_9">
    <text>Ano. Pojďme.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_0">
    <text>Jsme v pozici, Bestie. Další skupina z naší strany právě dorazila do Cordonu; připojí se k nám při útoku. Všichni jsou připraveni. Bandité nebudou vědět, co je zasáhlo. Předtím než zaútočíme, mohu vám položit otázku?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_1">
    <text>Výborně. Ptej se, Ravene.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_2">
    <text>Jsi si jistý, že to stojí za to? Riskujeme naše lidi kvůli pár anonymům? Pochybuji, že nám Wolf za to zaplatí jmění.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_3">
    <text>Nejsem si úplně jistý, ale tohle je momentálně naše nejlepší možnost. Tím, že splníme tento kontrakt a zachráníme ty muže, začnou nás lidé okolo více respektovat a uznávat. Potřebujeme dobrou pověst.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_4">
    <text>Rozumím. Takže to děláme... Jak je to odstřelovačské místo, které jsem vybral? Myslel jsem, že odpovídá tvým požadavkům. Navíc jsem nenašel nic lepšího, takže...</text>
</string>

  <string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_5">
    <text>Pozice je perfektní, Ravene. Ideální pro vyzkoušení mé nové odstřelovačky.</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_6">
    <text>Jsem rád, že ti vyhovuje. Teď si ještě jednou projdeme náš plán: Pomáhám našim klukům rozptýlit bandity, zatímco je ty odstřeluješ jeden po druhém odsud shora. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="esc_killer_raven_quest_sniper_atack_meet_7">
    <text>To je náš plán, v pořádku. Tak pojďme na to.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_0">
    <text>Potřebuji lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_1">
    <text>Podívejme se…</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_11">
    <text>[pokračuj…]</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_111">
    <text>To je lepší.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_2">
    <text>Podívejme se… No, tvá játra jsou větší, než bych čekal, ale to je hazard povolání, že? Kromě toho jsi zdravý jako burer.</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_0">
    <text>Můžeš mi doplnit láhev vodou?</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_1">
    <text>Samozřejmě, najatý. Žádný problém. Bude to stát tisíc. Cena může být vysoká, ale měj na paměti, že je těžké vyfiltrovat radiaci z vody. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_2">
    <text>Okay. Tady máš láhev a peníze.</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_3">
    <text>Nah. Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_4">
    <text>Nechej mi teď svou láhev; doplním ji později. Výměnou ti dám tuhle plnou láhev, co tady mám. Až ti dojde voda, přijď za mnou.</text>
</string>
<string id="esc_shaman_water_full_5">
    <text>Dobře. Díky.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_0">
    <text>Nalezl jsem PDA patřící k této skupině Final Day… Chceš se na to podívat?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_1">
    <text>Skutečně? Je to šifrované?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_2">
    <text>Jen částečně.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_3">
    <text>Za to zaplatím deset tisíc. Víc ne.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_4">
    <text>Jistě, tady máš.</text>
</string>

  <string id="esc_sidor_dialog_shved_pda_5">
    <text>Tady máš své peníze, najatý. Teď se podívejme…</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_10">
    <text>Je vždycky sám; pochybuji, že by se někdo pohyboval kolem něj. Jeho typ znám jako svou vlastní kapsu.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_11">
    <text>Kde ho mohu najít?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_12">
    <text>To je trochu složitější. Nemám ponětí, kam zmizel, ale možná mám řešení: odstoupím ti bílý kámen, umístíš ho tam, kde ti řeknu, a pak ho budeme moci vypátrat.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_13">
    <text>Dobře. Dej mi ten kámen.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_14">
    <text>Vem si ho ze skladu a umísti ho na most. Pošlu ti přesné souřadnice na tvé PDA. Tak jdi.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_15">
    <text>Dobře. Půjdu pro ten kámen. Řekni svému strážci, ať ustoupí.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_17">
    <text>Najatý, nezapomeň, že ten kámen musíš nastavit, než ho budu moci najít, kde Klim schovává.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_18">
    <text>Později.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_2">
    <text>Hej, najatý. Pojďme rovnou k věci: Předpokládám, že už víš, že tě najali na více než jednu práci, že? Dobře. Nejenže jsem si v průběhu své dlouhé doby tady udělal hodně nepřátel, ale existuje mnoho dalších věcí, které je třeba zařídit.\n\nNež začneme, stanovme několik pravidel, která vás uchrání před problémy: Za prvé, víš, tu základnu stalkerů u železničního náspu? Nedělejte si tam starosti, protože Valerian nesnáší najaté vojáky. Za druhé, nedělejte žádné obchody za mými zády. A konečně, všechno toto zůstane mezi námi. Jsme si jasní?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_20">
    <text>Tak, najatý, našel jsi ten USB klíč už?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_21">
    <text>Jo. Tady je.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_22">
    <text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_23">
    <text>Výborně. Dej mi ho sem. A neotravuj mě s podrobnostmi… Řekni mi ale: ten chlap, který ho nosil; je mrtvý?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_24">
    <text>Vezmi si ten USB klíč. A ano. Nemusíš se už o něj starat.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_25">
    <text>To je dobře slyšet… A ten parchant si myslel, že mě může podvést. Dobře. Neztrácejme více času. Teď můžeš jít. Ozvu se ti, až tě budu potřebovat.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_26">
    <text>A teď je na řadě splnit svou část dohody. Dej mi platbu.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_28">
    <text>Hej, najatý. Poslouchej: Nevolal jsem tě kvůli práci. Mám pro tebe jinou nabídku.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_29">
    <text>Jo? A jaký to bude druh nabídky?</text>
</string>

  <string id="esc_sidor_start_dialog_3">
    <text>Takže je pravda to, co o tobě říkají. Rozumím. Teď si poslechni mé jediné pravidlo: Dostanu zaplaceno včas hned po dokončení práce. Bez výjimky. Máme jasno?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_30">
    <text>No, potřebuji, abys mi poslal dva ze svých lidí, abyste střežili mou základnu. Poslední dobou na mě padá trochu extra horko; někteří lidé nesouhlasí s tím, jak vedu své podnikání.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_31">
    <text>Jistě. Asi bych pro tebe mohl sehnat pár stráží… závisí to ale na tom, kolik budeš ochoten zaplatit.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_32">
    <text>Najatý, zapomněl jsi, že jsem uzavřel smlouvu s tvými nadřízenými? Mohu ti to připomenout tvrdým způsobem. Každopádně chci, abys mi poslal dva strážce k mé základně co nejdříve. Máme to jasné?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_33">
    <text>Šance žádná. Všichni moji vojáci jsou už obsazeni. Navíc nemíním platit svému vůdci s *mými* penězi, abys *ty* najal nějakou ochranu.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_35">
    <text>Peníze nepůjčuji!</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_37">
    <text>Máš pravdu. Nevolal jsem tě kvůli tomu… Slyšel jsi, co se stalo včera v noci?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_38">
    <text>Ne. Co se stalo?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_39">
    <text>Něco velmi podivného… Včera v noci Valerian někam zmizel se svými nejdůvěrnějšími muži a od té doby se neobjevili. Jeho PDA je úplně němá a nikdo, ani ve vlastní základně, neví, kam šel.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_40">
    <text>Dobrá. A proč mi to říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_41">
    <text>Chtěl jsem tě s ním podělit o zprávy, víš. Myslel jsem, že bys možná něco věděl, ale zjevně nevíš. Každopádně Orest převezme v nepřítomnosti Valeriana vedení. Je to zkušený stalker, který se právě vrátil z Agropromu, a bude dočasně pobývat ve stalkerovské základně. Potřebuji, abys mu něco předal. Už jsem s nimi mluvil; vpustí tě do základny.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_42">
    <text>Nejsem žádný poskok běhající po Zóně… Pokud nemáte žádnou *opravdovou* práci, tak půjdu svou cestou.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_43">
    <text>Poslouchej, ty podvodníku: buď uděláš, co ti řeknu, nebo bude smlouva zrušena. Máme to jasné?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_44">
    <text>Dobře, obchodníku. Dej mi ten balíček a pojďme to dokončit.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_45">
    <text>Doufám, že jsme vše vyjasnili.\n\nTady máš balíček. Dej ho Orestovi osobně. Řekl jsem mu, že přijdeš. Také tě hledal šaman; má pro tebe práci. Je teď v baru. Jdi za ním.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_46">
    <text>Měj se.</text>
</string>

   <string id="esc_sidor_start_dialog_48">
    <text>Peníze nepůjčuji!</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_5">
    <text>Peníze nepůjčuji!</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_50">
    <text>Merce, nezapomeň, že musíš tu baterku nastavit, než toho chlapa jménem Klim najdu.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_51">
    <text>Dobře. Jdu pro ni. Řekni svému strážci, ať mě pustí.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_52">
    <text>Dobře. Zaplatím za tvé chlapy. Pět tisíc za oba, ale nic víc.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_53">
    <text>Tak to už vypadá lépe. Pošlu je hned.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_54">
    <text>Díky za stráže, mero! S touto ochranou si můžu klidně odpočinout.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_55">
    <text>Podivuji se, že jsi mě kontaktoval jenom proto, abys mi poděkoval.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_6">
    <text>Máme to jasné. Pokud jsme na stejné vlně, můžeme pokračovat ve tvém prvním úkolu: před chvílí přišel kluk a chtěl mi prodat cenné informace, ale cena, kterou za ně chtěl, byla astronomická. A ani za tu cenu to nestálo. Stalker má jméno Klim a informace má na svém flash disku. Vždy ho s sebou nosí. Tvým úkolem je získat mi ten flash disk a zabít toho stalkera.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_7">
    <text>Dobře. Jak ten chlap vypadá? Je těžce ozbrojený?</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_8">
    <text>Ne. Je to jen nějaký náhodný stalker s podprůměrným vybavením. Chtěl hrát chytráka, a to si nedovolím. Když sem přišel, jediné, co měl, byla upravená brokovnice, a pochybuji, že se jeho sortiment od té doby zlepšil.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_start_dialog_9">
    <text>Má nějaké kamarády? Pracuje ve skupině?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
    <text>Vždycky jsem měl rád práci na vlastní pěst; sám za sebe, pro sebe. Ale když jsem slyšel, že stalkeri zakládají vlastní základnu, věděl jsem, že se prostě musím připojit. V Zóně jsem byl na mnoha místech, a pro mě je nejlepší být mezi nezávislými stalkery. Tady jsou jen obyčejní stalkeri. Chápeš mě? Nemají tu žádné kódy, pravidla ani cokoli jiného, co mají ostatní frakce. Jsou to jen obyčejní kluci, kteří se snaží přežít, a tak to má být.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
    <text>Dobré náhradní díly jsou v Zóně velmi vzácné… Jak zvládneš pracovat s tím, co máš?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
    <text>No, není to tak, že bych tady vylepšoval gaussovky, ale zvládnu udělat nějakou slušnou práci. Dělám to už mnoho let a ve svém oboru jsem dobrý. To je v podstatě všechno. Většina stalkerů sem nepřinese nic tak složitého; většinou jde o obyčejné zbraně a pancíř, který potřebuje opravit. Občas nějaký stalker požádá o vylepšení svého obleku nebo zbraně, což zvládnu s přehledem. Můžeš si také prohlédnout, jaká vylepšení mohu nainstalovat. Může tě to zaujmout.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
    <text>Podle toho, co chápu, jsi v Zóně hodně cestoval. Viděl jsi na svých cestách něco neobvyklého?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
    <text>Neobvyklé? Přišel jsem sem z Agropromu, když přišla ta velká emise; víš, ta, která všechno změnila. Události, které následovaly, lze popsat pouze jako zázraky. Místo, které bylo dříve zcela prázdné, se stalo totálním peklem; část krajiny tam byla zcela rozházená s částmi, které se zvedaly nahoru—bylo to jako v obrazu Salvadora Dalího—a radiace tam byla tak silná, že jste se k tomu ani nemohli přiblížit, aniž byste dostali smrtelnou dávku. Později mi kluci řekli, že anomálie byla jedna z nejnebezpečnějších v Zóně, ale měla nejvzácnější artefakty. Pokud se někdy dostaneš do této oblasti, buď opatrný…</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_0">
    <text>Wow… Chlapi, kdybyste tady nebyli vy, tak jsme byli mrtví! Mým kolegovi Jezevci a mně jsi moc pomohl. Je dobře, že jsi přišel v takový moment… Kdo jste? Proč jste pro nás obětovali životy?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_1">
    <text>Jsme žoldáci. Najal nás Vlk, abychom našli váš tým. Našli jsme Zokhana, který nám dal vaši polohu.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_2">
    <text>Zokhan je naživu?! Ach, díky Bohu! Myslel jsem si, že ho ti parchanti zabili; jsem opravdu rád, že to není pravda!… Chci tě na něco ještě zeptat: kam jdete teď?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_3">
    <text>Neboj se. Doprovodíme vás zpět do vesnice pro nováčky. Potom se vydáme na vaší cestu.</text>
</string>

  <string id="esc_stalker_muravei_free_4">
    <text>Dobré slyšet. Ti prokletí bandité nám vzali veškerou výbavu, takže jsme teď bez ničeho… a chodit po Zóně bez zbraně není zrovna nejchytřejší věc. Takže jdeme?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_5">
    <text>Počkej chvilku. Musím si promluvit se svým parťákem.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_6">
    <text>Počkej chvilku. Musím říct svým klukům, kam jdeme.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_muravei_free_7">
    <text>Ano. Jdeme.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
    <text>Pověz mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
    <text>Jsem obchodník… co začíná. Když jsme sem přišli před nedávnem, Šáman řekl, že každý může být tím, kým chce. Takže jsem chtěl být obchodníkem. Mám talent na tuhle práci; kupoval a prodával jsem věci už od mala. Ve škole jsem prodával ty staré elektronické hry; víš, ty, kde vlk chytá vejce? Prodával jsem je svým spolužákům za deset kopeek za hru… Mám na to cit, rozumíš? Jo, to byly časy… Teď se snažím zjistit, jak to tady všechno funguje… Většinu zboží dostávám od Sidoroviče, takže zisk není nijak velký, ale hej: pomalu, ale jistě začínám získávat své vlastní zákazníky, takže to stojí za to.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
    <text>Kámo, teď žijeme jak v Boží kapse… Vojáci nám už neukradnou lup, takže teď zůstane všechno naše. Po pořádné nájezdu se můžeme klidně odpočívat v Kordonu, a kvalitní výbavu si můžeme v klidu pořídit tady. Do háje, dokonce můžeme začít vydělávat pořádné peníze. Ne jako dřív, když vojáci přepadli stoprocentně stalkerka, jakmile ho zahlédli… Možná jednou tyhle hlupáky úplně vyženem.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
    <text>Co si myslíš o životě v Kordonu teď?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
    <text>Kámo, teď žijeme jak v Boží kapse… Vojáci nám už neukradnou lup, takže teď zůstane všechno naše. Po pořádné nájezdu se můžeme klidně odpočívat v Kordonu, a kvalitní výbavu si můžeme v klidu pořídit tady. Do háje, dokonce můžeme začít vydělávat pořádné peníze. Ne jako dřív, když vojáci přepadli stoprocentně stalkerka, jakmile ho zahlédli… Možná jednou tyhle hlupáky úplně vyženem.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_10">
    <text>Dobře. Nikomu nic neřeknu. Co je?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_11">
    <text>Obvykle se tam zloději nepletou, což znamená, že tam museli být z nějakého speciálního důvodu. Museli něco hledat, a my jsme na ně narazili náhodou. I jejich chování bylo opravdu divné; viděl jsem, jak jeden z nich upustil modrý zápisník, a pak jsem slyšel několik výstřelů. Poté mi zčernalo před očima, a když jsem se probudil, viděl jsem tě. Museli vzít rukojmí a odejít.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_12">
    <text>OK. A co navrhuješ, že uděláme?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_13">
    <text>Mohl bys tam jít znovu—tam, kde jsi mě našel—a podívat se znovu kolem? Možná najdeš něco. Mám pocit, že tam byli zloději s nějakým cílem. Neměj strach; zaplatím ti. Znáš mě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_14">
    <text>Dobře. Podívám se, co mohu najít.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_15">
    <text>Mám lepší věci na práci než ztrácet čas hledáním něčeho, co zná jen Bůh.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_16">
    <text>Kámo, spoléhám na tebe. Prosím, pokud můžeš, najdi na to trochu volného času.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_17">
    <text>Dobře… Jdu tam a podívám se, co je co.</text>
</string>

  <string id="esc_stalker_zohan_start_18">
    <text>Dobře, ale teď ne.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_2">
    <text>Jsi zpátky… Díky. Zachránil jsi životy těch kluků. Kdybys nebyl ty, byli by mrtví; zloději nepotřebují rukojmí dlouho. A taky díky za medkit. Opravdu mi zachránil život. Bylo těžké se postavit těm parchantům?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_20">
    <text>Takže, Beast, konečně jsi našel trochu času, abys mi pomohl? Zaplatím ti dobře. Znáš mě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_21">
    <text>Dobře… Jdu tam a podívám se, co je co.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_22">
    <text>Dobře… Jdu tam a podívám se, co je co.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_24">
    <text>Hej, Beast. Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_26">
    <text>Hej, Beast. Našel jsi ten zápisník?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_27">
    <text>Ano. Našel jsem ten zápisník, a ztratil jsem v procesu pětadvacet tisíc. Teď potřebuji zpátky ty peníze a tvou odměnu za práci, což bude dohromady třicet tisíc. Nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_28">
    <text>Ano. Našel jsem ten zápisník, a obsahoval souřadnice schůzky, která se měla konat. Když jsem šel na místo setkání, bylo prázdné, kromě poznámky, že někdo bude v tunelu v noci. Šel jsem tam a ukázalo se, že je to past. Ten chlápek mi namířil pistoli na hrudník a chtěl ode mě pětadvacet tisíc za nějaký kufřík.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_29">
    <text>Co? Jak? Co přesně se stalo?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_3">
    <text>Bylo to snadné. Jsem zvyklý na tyhle věci.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_30">
    <text>Není toho moc co vysvětlovat. Šel jsem do tunelu a byl tam bandita, který mě chtěl okrást, takže jsem ho zastřelil.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_31">
    <text>To je nemožné. Vedle je stalkerova základna, tak jak by se tam mohl dostat bandita? Zloději, co se pohybují kolem severního kontrolního bodu, vědí dobře, že se nemají pohybovat na jih… Tohle udělal někdo jiný, říkám ti. Řekl ti, proč chtěl pětadvacet G's? A jak jsi vůbec věděl, že máš jít do toho tunelu?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_32">
    <text>Nalezl jsem ten zápisník, o kterém jsi mluvil dřív, a obsahoval souřadnice pro schůzku. Když jsem šel na místo schůzky, bylo prázdné, kromě poznámky, že někdo bude v noci v tunelu. Šel jsem tam a ukázalo se, že je to past. Ten chlápek mi namířil pistoli na hrudník a chtěl ode mě pětadvacet tisíc za nějaký kufr.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_33">
    <text>Musíme zjistit, co je uvnitř toho kufru. Máš ho?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_34">
    <text>Kufr mám, ale je zamčený, a bez profesionálního lupiče ho neotevřeme. Navíc je kufr fakt lehký, jako by byl prázdný… Pochybuji, že je uvnitř něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_35">
    <text>Všechno je to velmi divné… Potřebuji obsah toho kufru. Mohly by tam být cenné informace.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_36">
    <text>Dobře. Postarám se o otevření kufru. A ty musíš sehnat peníze, co mi dlužíš.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_38">
    <text>Hej, Beast. Co je nového?</text>
</string>

  <string id="esc_stalker_zohan_start_39">
    <text>To je nemožné. Kousek odtud je stalkerova základna, tak proč by se k ní zloděj přibližoval? Zloději, co se pohybují kolem severního kontrolního bodu, dobře vědí, že se na jih nemají moc dostávat… Tohle udělal někdo jiný, říkám ti. Řekl ti, proč chtěl pětadvacet G's? A jak ses vůbec dostal k tomu tunelu?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_4">
    <text>Škoda, že jste nepřišli dřív; zachránili byste několik dalších životů… Ale i tak jste dnes zachránili několik životů.\n \nTady, vezmi si ten artefakt. Našel jsem ho ve Smetišti. Nikdy jsem nic podobného neviděl. Chtěl jsem ho prodat Sidorovichovi, ale ty sis ho zasloužil.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_40">
    <text>Ty peníze musely být platbou za ten kufr; za ten, co měl na sobě.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_41">
    <text>Musíme zjistit, co je uvnitř toho kufru. Máš ho?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_42">
    <text>Kufr mám, ale je zamčený, a bez profesionálního lupiče ho neotevřeme. Navíc je kufr fakt lehký, jako by byl prázdný… Pochybuji, že je uvnitř něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_43">
    <text>Všechno je to velmi divné… Potřebuji obsah toho kufru. Mohly by tam být cenné informace.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_44">
    <text>Dobře. Postarám se o otevření kufru. Ale nečekej, že ti všechno uvnitř dám zadarmo.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_5">
    <text>Hej, díky, kámo. Pokud někdy budeš potřebovat mou pomoc, víš, kde mě najdeš.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_7">
    <text>Hej, Beast. Co je nového?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_8">
    <text>Díky. Řekl jsi, že se mnou potřebuješ mluvit o něčem. Je to odměna?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_start_9">
    <text>Ne, Beast. Potřebuju s tebou mluvit o něčem jiném, ale musíš mi slíbit, že to mezi námi zůstane. Dobře?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_10">
    <text>Kurva… Kámo, už jsem ti řekl všechno, co vím… Prosím… Dej mi medkit.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_11">
    <text>Díky, chlape. Začínám se cítit líp. Zachránil jsi mi život… Počkej. Proč tu vlastně jsi?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_12">
    <text>Wolf nás najal, abychom zkontrolovali tvoji skupinu. Předpokládám, že jsi jediný přeživší?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_13">
    <text>Ne. Dva z nás vzali jako rukojmí útočníci z bandy. Slyšel jsem jednoho z nich říkat, že potřebují rukojmí k něčemu, ale nevím, co kurva plánují. Jsem dost jistý, že naši kluci jsou stále naživu, takže možná je ještě šance je zachránit.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_14">
    <text>Kam je vzali?</text>
</string>

  <string id="esc_stalker_zohan_wounded_15">
    <text>Severní kontrolní bod; ten, co vede do Smetiště. Zařídili si tam malou základnu a všechno, ti parchanti.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_16">
    <text>Rozumím. Zkusíme je zachránit. Ty se vrať k Wolfovi.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_17">
    <text>Ne… Nemůžu jen tak sedět, když jsou mí přátelé v nebezpečí. Můžu střílet, a už se cítím líp.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_18">
    <text>Nemáš šanci. Vrať se k Wolfovi. Jsi zraněný, a během boje nám nebudeš k ničemu. Několik zlodějů zvládneme sami, žádný problém.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_19">
    <text>Ach… Dobře. Jen se ujisti, že je přivedeš všechny naživu! Počítám s tebou!</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_20">
    <text>Jdi za Wolfem a pověz mu, co se stalo, zatímco my se připravíme na útok.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_3">
    <text>Kámo, pomoz mi… Tady krvácím. Prosím…</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_4">
    <text>Teprve poté, co odpovíš na pár otázek. Pak se podívám, co můžu udělat.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_5">
    <text>Děláš si srandu?… Já… Už to neudržím… Dej mi medkit…</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_6">
    <text>Ne. Myslím to vážně. Řekni mi hned: kdo sakra jsi, a kde je Wolfova skupina?</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_7">
    <text>Jsem Zokhan… Co se týká skupiny… jsi v ní… Přepadli nás zloději, a všechny zabil… Mě nechali na smrt… Podařilo se nám zabít pár z nich… ale nestačilo to. Bylo jich příliš mnoho… Kámo, prosím, dej mi medkit.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_8">
    <text>Dobře. Tady máš svůj medkit.</text>
</string>
<string id="esc_stalker_zohan_wounded_9">
    <text>Nemám žádné medkity… Omlouvám se.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_10">
    <text>Mhm. Zdá se mi, že je to pravda.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_100">
    <text>Poprvé, co o tom slyším.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_101">
    <text>Je již dobře známo, že to, co nazýváme „zombíci“, jsou jen lidé, kteří ztratili úplně svou soudnost a inteligenci, a přesto lidé i nadále vystavují své myslí nebezpečí v naději na lepší kořist. To je lidská chamtivost, ano. Povinnost se například nikdy ani nedostane k kontrolorům, vždy udržuje kilometry od toho nebezpečného mutanta. Raději nechtějí riskovat své duševní zdraví; prostě to nestojí za to.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_102">
    <text>Jo, děsivý shit…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_103">
    <text>Takže stalker ze Svobody slyšel o dobře známém „zoo“ Povinnosti…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_104">
    <text>Slibný začátek…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_105">
    <text>Bůh ví, co se honilo hlavou tomu svobodovci, ale dostal do hlavy, že musí vidět ty mutanti, kteří jsou v zajetí v Povinnosti. I když ten chlap byl dobrý borec, vždy to vypadalo, že je příliš hodný. Jeho čest a loajalita neměly hranic, a bylo jasné, že to bude jen otázka času, než udělá něco opravdu hloupého. Proto nikoho opravdu nepřekvapilo, když stalker řekl, že se chystá infiltrovat základnu Povinnosti a pokusit se osvobodit ty mutanti.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_106">
    <text>Co si to myslel?…</text>
</string>

<string id="esc_storyman_tell_story_107">
    <text>Jelikož to byla Svoboda – frakce anarchistů – pokud nikdo nedělá nic k poškození samotné frakce, může každý dělat, co chce. Takže nechali zbloudilého Svobodaera pokračovat ve svém bláznivém plánu. Každý mu popřál štěstí, protože věděli, že pro něj je konec, ale náš hrdina nebyl tak jednoduchý, jak vypadá. Nevím jak, ale podařilo se mu chytit živého hlodavce, aby ho mohl použít jako "platbu" za vstupenku do ZOO Povinnosti. Co myslíš, že udělala Povinnost?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_108">
    <text>Pochybuji, že ho pozvali na čaj…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_109">
    <text>Nejsem si jistý, zda to bylo proto, že stráže měly odpouštějící náladu, nebo proto, že Svobodaer vypadal naprosto neškodně, ale pustili ho skrz. Nicméně, když konečně dorazil do ZOO Povinnosti, začalo se to komplikovat!</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_11">
    <text>Škoda, že nemohli dlouho užívat svého vítězství. Zasáhlo je psy-pole! Bylo to, jako by Vypalovač mozku byl živý tvor, který najednou zjistil, že tam jsou, a chtěl se jich zbavit. Když psy-pole udeřilo, zombifikovalo se pouze jednoho z chlapců. Druhý měl oblek se silným systémem na ochranu před psy, takže přežil tu vlnu, zatímco mozky jeho přítele byly navždy usmaženy. Někteří říkají, že se to často děje, když se ne všichni zombifikují najednou. Chlapec, jehož mozky byly v pořádku, strčil svého přítele a táhl ho do Červeného lesa v naději, že ho zachrání…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_110">
    <text>Strhující zvraty. To je dobré.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_111">
    <text>Ukázalo se, že Svobodaer byl bláznivější, než si všichni mysleli. Když vstoupil do ZOO a viděl stav, ve kterém se mutanté nacházeli, ztratil hlavu. Zvířata byla zavřená ve malých klecích s téměř žádným prostorem k pohybu a byla tak vyhladovělá, že vypadala jako strašák. Pohled na to našeho hrdinu vyvedl z míry, začal křičet na celý hlas a skočil na opatrovníka ZOO, Inkvizitora, a začal ho zbít. Současně však chtěl Inkvizitor vložit svého nově získaného hlodavce do klece s hlodavci, takže byla otevřená! Jakmile Svobodaer začal na něj útočit, všichni hlodavci uprchli. Povinnosty ho samozřejmě téměř okamžitě postřelily…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_112">
    <text>Škoda… Chudák chlapče.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_113">
    <text>Podařilo se mu však dokončit svůj plán. Vyměnil svůj vlastní život za Svobodu těch hlodavců, kteří uprchli. Běželi mezi nohama vojáků, aniž by si jich všimli, až se hlodavci nakonec dostali ven základny.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_114">
    <text>Není to špatný příběh, to ano.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_115">
    <text>Slyšel jsi o vesnici, té poblíž vojenských skladů, kterou obývají Upíři? I když každý ví o té pekelné díře, vsadím se, že nevíš, proč se vůbec všichni Upíři tam sjíždějí.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_116">
    <text>Nemohu říct, že ano.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_117">
    <text>Vesnice byla ještě před velkým výbuchem, který vytvořil Zónu, obývána vojáky. Mějte však na paměti, že to nebyli obyčejní vojáci. Měli nějaký odlišný oblek se svými vlastními podivnými emblémy. Byli nějakým druhem speciální jednotky. Nikdo přesně neví, jaký byl jejich úkol, ačkoli to pro náš příběh nemá moc významu. Každopádně, když velký výbuch zasáhl, téměř všichni vojáci zemřeli okamžitě.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_118">
    <text>Zní to zajímavě, ale co to má společného s Upíři?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_119">
    <text>Avšak pár těch vojáků se v téže vesnici podařilo přežít tím, že se skrývali ve sklepeních, ve kterých lidé v minulosti ukládali všechny nakládané potraviny… Víte, jak jsou naši lidé. Milujeme naše nakládané věci a nikdy jich nemáme dost.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_12">
    <text>Pochybuji, že by mohl něco dokázat, ale to je nějaká oddanost…</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_120">
    <text>Nuže, museli dříve či později ven, že ne? Museli jíst přece. Není to jako by tam byla neomezená zásoba jídla v těch sklepích.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_121">
    <text>Ano, máš pravdu. Museli dříve či později ven, a tak udělali. Vojáci vycházeli ze sklepů čas od času, aby našli nějaké jídlo a další zásoby, sebrali cokoli, co se dostalo do jejich rukou. Neměli žádné detektory, takže neměli ponětí, kdy procházeli radioaktivním polem, a množství radiace, které absorbovali, bylo obrovské. Ale neměli jinou možnost kvůli nedostatku potravin.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_122">
    <text>Do pekla, ani já nevím, co bych dělal…</text>
</string>
   <string id="esc_storyman_tell_story_123">
    <text>Když jim úplně došla potravina, vojáci sáhli po kanibalismu. Co následovalo, byla naprostá noční můra! Ti chlápci byli tak vyhladovělí, že jedli lidi, kteří byli příliš slabí na to, aby pokračovali; a to ani ne jejich nepřátelé. Ale to není jádro této historky. Věř nebo ne, věci se stávají ještě divnějšími.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_124">
    <text>Úplně jsem ztratil chuť k jídlu, a teď mi říkáš, že věci budou ještě divnější... Co jsem měl v Zóně očekávat?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_125">
    <text>Ano. Zóna je nepředvídatelné místo, a někteří dokonce říkají, že je živým tvorem. V Zóně některé věci neumírají, ale spíše se adaptují k ní, odhalujíce přitom svou nejodpornější podobu. To se stalo s našimi milovanými vojáky, kteří se místo toho, aby zemřeli, proměnili v Upíři, které nyní všichni známe a máme rádi. První generace těchto mutantů nosila speciální vojenskou uniformu; stejnou jako chlápci, kteří byli umístěni ve vesnici. Dodnes Upíři táhnou na to místo... Možná cítí, že je to jejich domov? Kdo sakra ví, co se honí v hlavách těch přerostlých klíšťat...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_126">
    <text>Kamaráde, já ani nevím, co říct...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_127">
    <text>Jo, snažit se to pochopit je ztráta času. Pointa příběhu ale je, že někdy je lepší prostě přijmout svoji smrt místo toho, aby ses změnil v úplné monstrum. Ten druhý osud je mnohem horší než smrt.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_128">
    <text>Jo, možná máš pravdu... No dobře, musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_129">
    <text>Někdy byla Bariéra zcela nechráněná a nikdo nebyl kolem, aby ji střežil.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_13">
    <text>Pro ty dva měla osud připravena další těžkosti. Veškerý ten hluk přitáhl pozornost jednotky Monolitu, která procházela oblastí a náhodou spatřila oba stopaře. Začali na ně okamžitě střílet.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_130">
    <text>Mám rád příběhy o starých časech, pokračuj.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_131">
    <text>V té době byly obrovské vlny monster, které běžely přes Bariéru a dostávaly se až do Smetiště. Proto většina stopařů raději nezakládala tábor nikde poblíž Bariéry, a nejdál, kam bylo vidět, byli stopaři tábořící ve vesnici Upírů. Ale ani ta vesnice nebyla méně nebezpečná, protože byla vždy obsazena smečkami... no, Upírů. Tak se místo dostalo k názvu. Nikdo opravdu neví, proč ty Upíři táhnou právě do té vesnice, ale to je příběh na jindy... Zpátky k tomu, co jsem ti vyprávěl: kvůli nebezpečí by stopaři spali v domech té vesnice s jedním otevřeným okem.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_132">
    <text>Zní to jako příběh o mně.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_133">
    <text>Takže jednou se rozhodl určitý excentrik přespat na vrcholu věže na okraji vesnice. Vylezl nahoru, otevřel láhev vodky a pomalu začal srkat, zatímco postupně usínal. Najednou ale uviděl lidskou siluetu v dálce, šustící v keřích. Stopař na věži popadl svou pušku a dalekohledy a dostal se do lepší pozice pro svůj výstřel. Pro všechno, co věděl, mohlo to být Upír nebo snork hledající čerstvou kořist, nebo co horšího: kontrolér. Nakonec to byl ale obyčejný stoač, který hledal místo na přespání přes noc.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_134">
    <text>Měl štěstí...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_135">
    <text>Náš hrdina byl rád, že vidí dalšího stopaře v oblasti, takže začal házet věci z vrcholu věže v naději, že ho ten druhý uvidí. Stopař, který bloudil vesnicí, konečně pochopil, co se děje, a šel rovnou k věži. Ale to nebyl obyčejný stopař. Ne, byl to zkušený bandita s vážným vybavením.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_136">
    <text>Sakra...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_137">
    <text>Pravděpodobně hledal místo, kde by mohl nastavit zálohu. Náš hrdina se nezdržoval, a jakmile viděl, že je to bandita, začal na něj střílet. Mezi nimi vypukla vážná přestřelka. Stopař hodil několik granátů z vrcholu věže, ale bandita byl zdatný a ty granáty se vyhnul jako profesionál. Poté začali střílet na sebe za krytem a boj trval hodiny. Nakonec, po dlouhé noci střílení, bandita padl na zem...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_138">
    <text>Takže tipuji, že ten bandita byl mrtvý...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_139">
    <text>Bez ohledu na to, jak se točí, stopař měl lepší pozici na té věži. Poté, co sestřelil banditu, šel zkontrolovat tělo. Když vešel do budovy, kde se bandita skrýval, a uviděl tělo, zmrazil se hrůzou. Ukázalo se, že bandita nezemřel od kulek. Když byli oba zaneprázdněni střílením na sebe, Upír se dostal dovnitř a zlomil chlapovi krk. Předtím, než stoač stačil zavřít pusu, ho Upír také zabil.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_14">
    <text>To bylo tam venku docela štěstí.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_140">
    <text>Upír měl dvě oběti najednou.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_141">
    <text>Kdyby jenom ti dva odložili své rozdíly, mohli by žít, aby bojovali další den. Místo toho, aby se každý ráno vydali vlastní cestou, mohli bychom všichni užívat si času u útulného táboráku... Ale to je příliš mnoho žádostí; nemůžeme si pomoct, abychom na sebe nestříleli.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_142">
    <text>Hele, někdy lidem můžeš pomoci. Jen ne v Zóně.</text>
</string>

  <string id="esc_storyman_tell_story_143">
    <text>Kamaráde, mám pro tebe divný příběh!</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_144">
    <text>Věci jsou už takhle divné, ale myslím, že to nemůže ublížit.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_145">
    <text>Stalker se vydal do Zóny hledat svou milovanou dívku, kterou lidé ve Zóně znali jako Sněhurku. Nevím, jak získala to jméno. Vypadala průměrně; nic zvláštního. I když někteří říkají, že měla hezkou osobnost. Chlap, který ji hledal, byl naopak totální svině, ale tak to obvykle bývá: ti dobrý se vždy zamilují do těch špatných.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_146">
    <text>Jo, myslím, že jsme to všichni viděli.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_147">
    <text>Oba se nakonec našli a odešli do vesnice Upírů. Víš, tu poblíž skladů armády. Upíři by tam vždycky táhli z nějakého důvodu, ale bylo možné tam přežít. Ve vesnici byla skupina stalkerů, kteří by vyloupili těla mrtvých veteránských stalkerů z neúspěšných útoků ve středu Zóny. Opravdová banda sviň... Sněhurka a její přítel byli členy této skupiny. Navzdory tomu, že se dívka cítila nemocně z celé té věci, zůstala, protože chtěla být se svým přítelem.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_148">
    <text>Byla to hloupá...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_149">
    <text>No, co s tím můžeš dělat? Nemůžeš si vybrat, koho budeš milovat. Každopádně jednou měla tahle banda lupičů neshodu ohledně toho, jaký lup si podělí. Pro naši hrdinku to byl nejhorší den jejího života. Lupiči na ní vybili veškerou svou frustraci mučením a znásilňováním. Jen když na to myslím, je mi zle. Byla zavřená ve vodní věži celý den a noc. Nicméně, v Zóně se často dějí podivné věci...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_150">
    <text>Snad by to bylo něco, co by pomohlo naší hrdince. Chudák žena, trpěla takovým utrpením.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_151">
    <text>Do vesnice vstoupil kontrolér a většinu skupiny zabil během několika sekund. Ti, kteří zůstali, vylezli na věž a zabezpečili se zevnitř. Ale to moc nepomohlo. Kontrolér prolomil bariéru a vyvraždil všechny uvnitř, ale víte, co je ještě divnější?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_152">
    <text>Co?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_153">
    <text>Kontrolér se nedotkl dívky! Nedává to smysl, ale to se stalo. Prostě ji nechal být, a horda zombie, která kontroléra následovala, ji také nedotkla. Nikdo nedokáže vysvětlit, proč se to stalo, ale možná si Zóna vybrala zachránit tu dívku. Každopádně to je pravý zázrak.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_154">
    <text>Jsem bez slov...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_155">
    <text>Jediná věc, kterou můžeme vědět jistě, je, že toto opuštěné místo nejenom ničí lidi, ale občas pomáhá těm chudým a mučeným. Přesto zůstává záhadou, jak Zóna funguje.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_156">
    <text>Riskovat život pro odpovědi není vždy nejlepší řešení. Některé věci jsou určeny zůstat tajemstvím.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_158">
    <text>Omlouvám se, nemám právě teď nic zajímavého... Vyprávění mi došlo... Nepříjemné, co?</text>
</string>

   <string id="esc_storyman_tell_story_16">
    <text>Jo, to je velmi nepravděpodobné.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_17">
    <text>Zombík prostě pokračoval v krytí svého přítele, zatímco se ten druhý plazil směrem k stromům. Když stalker došel k stromu, podívali se na sebe na vteřinu a oba věděli, že to byl jejich poslední okamžik společně. Stalker utekl a podařilo se mu dostat zpátky k Bariéře. Od té doby ten stalker už nikdy neublížil žádným zombíkům, ale místo toho jen kolem nich projde.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_18">
    <text>Jo, chápu to.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_19">
    <text>Co se týče jeho zombifikovaného přítele, někteří říkají, že dodnes bloudí po radioaktivních lesích a chrání všechny ztracené stalkery, na které narazí. A setkání s ním je znamením velkého štěstí, které přijde.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_2">
    <text>Ahoj, vážený pane. Co vás sem přivádí? Všichni mě nazývají Vypravěčem, protože rád vyprávím různé příběhy ze všech koutů Zóny, s láhví vodky v ruce. Pokud mi dáte láhev, možná vám povím něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_20">
    <text>I když příběh skončil s trochou naděje, bylo to stále velmi depresivní. Takže musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_21">
    <text>Existují lidé, kteří mají speciální talenty a schopnosti. Byl tady stalker, který byl zcela imunní vůči psy-emisím. Mohl procházet poli beze škrábnutí, zatímco ostatní by ztratili rozum.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_22">
    <text>Řekněme, že je to nějak možné...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_23">
    <text>Někdo by si mohl myslet, že tenhle stalker je nějaký druh zombíka, ale opak je pravdou. Ve skutečnosti byl tenhle stalker chytrý a svůj dar využíval. Respektoval hranice Zóny a nikdy nechodil na místa, kam neměl. Někdy by ani neprošel kolem Vypalovače mozku, přestože by to dokázal bez újmy. Přinášel jedinečné artefakty z jeho výprav do míst, kam se ostatní nikdy nedostali, což mu vydělalo spoustu peněz. Nikdy se neváhal postavit na pomoc kolegovi stalkerovi, a tak získal respekt většiny lidí, i když měl své nemalé množství nepřátel. Ale byl také dobrý bojovník a vždy měl kvalitní výbavu. Většina lidí se mu raději vyhýbala, aby s ním nemusela bojovat.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_24">
    <text>Pokračuj...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_25">
    <text>Byl také velmi opatrný. Navzdory dobré výbavě by se raději vyhnul konfliktu. Proto si postavil tábor v jednom z opuštěných hangárů v Yantaru. Psy-emise tam byly v plné síle, a kdokoli by tam šel, byl by zombifikován jedním stisknutím tlačítka; pokud to nebyl právě náš chlap, samozřejmě. Nemám ponětí, jak se chránil před bloudícími mutanti a zombíky, ale žil tam celkem klidně.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_26">
    <text>Zdá se, že chlap žil dobrým životem...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_27">
    <text>Všechno by bylo v pořádku, kromě jednou, když se tam dostal kontrolér. Samozřejmě, jak se snažil, nemohl ovládnout stalkerova mysli, ale stále mu život znesnadňoval. Nikdo přesně nevěděl, co tam proběhlo... Párkrát zmínil svůj problém, říkaje, že se pokusil kontroléra zabít, ale ten mu unikl. To ale není hlavní bod příběhu...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_28">
    <text>Jaký je tedy smysl? Umírám touhou to vědět...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_29">
    <text>Později se skupina zkušených stalkerů pohybovala Yantarem a narazila na toho samého kontroléra! Byli to všichni dobří bojovníci, takže se rozhodli to stvoření zbavit jednou provždy. Opatrně ho zatlačili do kouta a víte, co se stalo pak? Ten samý stalker, který žil v Yantaru, začal střílet na skupinu ze své odstřelovačky. Podařilo se mu zabít polovinu z nich, a ostatní uprchli. Nikdo neví, proč to udělal...</text>
</string>

 <string id="esc_storyman_tell_story_3">
    <text>Dobře. Tady máte láhev. Řekněte mi něco zajímavého...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_30">
    <text>Ten stalker asi ztratil rozum.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_31">
    <text>Stalkři, kteří cestovali do Yantaru, vyprávěli příběhy o těch dvou. Říkali, že i když byli kontrolér a ten stalker celý den na sebe hněváni, chránili se navzájem, když hrozilo vnější nebezpečí. Nikdo nemohl najít vysvětlení, proč se to dělo, a tak bylo považováno za další záhadu Zóny. Po chvíli toto duo někam zmizelo a od té doby už je nikdo neviděl.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_32">
    <text>Skutečně záhadné. Nevím ani, co si myslet.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_33">
    <text>Tady máte, co si myslím: Pokud máte protivníka, se kterým máte dlouhodobý konflikt, pak si na něj zvyknete a ukončení této vztahy se stane velmi obtížné.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_34">
    <text>Pochybuji, že je to tak, ale je to možné.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_35">
    <text>Povím vám příběh. Možná ne děsivý, ale rozhodně podivný. Předpokládám, že jste slyšeli o "koncentračním táboře" dole ve Smetišti?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_36">
    <text>Ano, o tom jsem slyšel.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_37">
    <text>Povím vám, Smetiště bylo vždy hrozné místo. Ještě před událostmi v '86 bylo místo používáno jako skládka, kde byly vyhazovány a zakopávány veškeré nepotřebné radioaktivní odpady. U každé hromady harampádí byla stanice, kam dělníci vyhazovali odpad. Nicméně jedinou stanicí, kterou si pamatuji dodnes, je ta, kterou nazýváme skládka. Mnoho lidí tam zemřelo v důsledku různých nehod, a ti, kteří to nepřežili, byli příliš vystrašení na to, aby o tom mluvili, protože se báli, že za příliš mluvení budou zabiti. Proto o tom moc neslyšíte. Každopádně po událostech v CNPP zůstalo Smetiště tak, jak to bylo, s veškerým odpadem a nářadím nedotčeným...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_38">
    <text>Pokračujte...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_39">
    <text>Dokonce i tehdy tam byly pasti na každém rohu: munice explodovala, benzín v autech chytal oheň, někdy dokonce obrovské kovové části padaly na dělníky z nikud, zabíjejíce je. Nikdo nemohl vysvětlit, co se dělo.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_4">
    <text>Teď nejsem naladěn na příběhy.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_40">
    <text>Dobře...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_41">
    <text>Když se Zóna objevila, všichni se okamžitě hrnuli do Smetiště, buď jen pro artefakty, nebo proto, že to bylo dobré strategické místo. Povinnost se nejprve pokusila převzít kontrolu nad místem a udělat z něj bezpečné místo pro obyčejné stalkery, odstraněním mutantů a podobně. Starali se i o bandity, kteří přepadávali nebo zabíjeli projíždějící stalkery.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_42">
    <text>Jejich postoj je velmi slušný.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_43">
    <text>Ale nevydrželo to dlouho. Povinnost si postavila malou základnu uvnitř starého bunkru a skrývala se tam během výbuchů. Jenomže jednou, když se blížil výbuch, všichni vběhli do svého bunkru, aby čekali, a zjistili, že jsou uvězněni. Výbuch změnil pozice všech anomálií tak, že uzavřely všechny vchody do bunkru. Všichni členové Povinnosti tam zemřeli hlady.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_44">
    <text>Je to brutální způsob umírání. Nepřeji to ani svému nejhoršímu nepříteli.</text>
</string>

  <string id="esc_storyman_tell_story_45">
    <text>To, co následovalo, nebylo o nic méně brutální. Nejprve se Svoboda pokusila vytvořit základnu ve Smetišti, ale neustálé noční útoky mutantů jim to znemožnily. Běžní osamělí stalkři také zkoušeli založit něco jako základnu pro ty, kteří se vraceli z dlouhé výpravy do Zóny a potřebovali rychle doplnit zásoby, něco sníst nebo prodat nepotřebné vybavení. Ale stejně jako všichni ostatní, ani oni nepřežili dlouho. Jeden chlap se vrátil s mutovaným virem, který chytil někde hluboko ve Zóně. I když se stalkři rychle dovtípili, že mezi nimi je epidemie, musela být základna přeměněna na karanténní prostor, kde nikdo nemohl ven ani dovnitř. Co se týče nemocných, všichni tam zemřeli.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_46">
    <text>Kurva, hrozné...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_47">
    <text>Ano... Bez ohledu na to, co se stalo nebo kdo sem přišel k tomu obrovskému kontejneru, vždy to skončilo špatně. V současné době jsou Smetiště a skládka, kterou nazývají "koncentračním táborem," obsazené bandity. Malá dovednost: ti, kteří brzy zemřou, nejsou pouze stalkři, které drží jako zajatce, ale i oni sami. Jsou to úplní sviňáci, ale přesto mi jich je líto... Jsou to přeci lidé.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_48">
    <text>Jasně... Dobře, musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_49">
    <text>I když ženy v Zóně nejsou příliš běžné a většina stalkrů je vidí jen na obrázcích v erotických časopisech, občas zde můžete narazit na ženu. Není však dobré očekávat od nich něco dobrého; pouze problémy. Mám příběh o ženském stalkrovi...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_50">
    <text>Dobře, poslouchám.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_51">
    <text>Smetiště, které nyní ovládají bandité, bylo kdysi místem, kam byli zkušení stalkři chodit odpočívat po dlouhé cestě a doplnit zásoby. Obchodníkem tam byla holka jménem Matryona. Prodávala vybavení a jídlo těmto stalkrům. I když byly její ceny astronomické, to odradilo pouze nováčky. Jinak ale její podnikání prosperovalo a vždy odcházela s úsměvem na tváři. Ale pod tím velkým úsměvem byla velmi nekompromisní alkoholička... Vypila by denně několik lahví vodky.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_52">
    <text>Vinoucný svědomí, snad?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_53">
    <text>Každopádně jednou se někomu neštěstí, že se do ní zamiloval. Běhal za ní celý den a noc, přinášel jí dary a tak... Někdy ji dokonce serenádoval na kytaru večer. To ostatní všechny ostatní otravovalo; donutili ho to rychle to ukončit. Bylo zjevné, že chlap je z ní úplně posedlý.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_54">
    <text>Ano. Nejsem poprvé, co slyším o chlapovi, který ztratil rozum kvůli holkám... A co Matryona?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_55">
    <text>Ona mu jen občas mrkla svýma zelenýma očima a vymuzla z něj všechny jeho věci. Všichni se cítili nemocní, když to sledovali; dokonce se bandité cítili špatně pro toho chlapa. Ale co můžete udělat, abyste chlapovi v takové situaci pomohli? Málo. Všichni jen zakývali hlavou a čekali, až toto zmatené období dosáhne svého hrozného závěru.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_56">
    <text>Tak co byl ten závěr?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_57">
    <text>Věci skončily špatně. Jednou byla opilá, jak obvykle, bloudila po Smetišti, ale věc byla v tom, že byla tak opilá, že ani neviděla vír přímo před sebou. Nemohla si ani uvědomit, co se děje, než ji anomálie roztrhala na kusy.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_58">
    <text>Pro ni nemohu cítit příliš soucitu... A co náš Romeo?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_59">
    <text>Úplně ztratil rozum. Chtěl najít Plnič přání a přát si ji zpět, takže šel kolem Bariéry. Po chvíli ho několik Svobodaerů vidělo, jak se vrací zpátky od Bariéry po boku jednotky Monolitu a několika dalších zombie. Z něj nezbylo nic než pouhý plášť veškeré jeho lidskosti vytažené z něj, stejně jako u všech ostatních, kteří se před ním pokoušeli projít Bariérou.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_6">
    <text>Ahoj, mladíku. Pokud se mnou sdílíte láhev vodky, povím vám zajímavý příběh.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_60">
    <text>Ano, ubohý chlapík. Dobře, půjdu svou cestou.</text>
</string>

  <string id="esc_storyman_tell_story_61">
    <text>Povím ti příběh o dvou klucích, kteří se potkali v "koncentračním táboře" ve Smetišti.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_62">
    <text>Jsem celý ouško.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_63">
    <text>Stalkři, kteří skončí v koncentračním táboře, jsou obvykle ti, kteří mají dost odvahy navštívit Smetiště, ale ne dost peněz na zaplacení banditům. Protože tito stalkři nemohou zaplatit svůj "dluh" za vstup do území banditů, jsou nuceni tvrdě pracovat a hledat cokoli cenného ve hromadách harampádí. To se samozřejmě zastaví, když se bandité rozhodnou své vězně zlikvidovat. Dodnes je tento smrtící vězení plné stalkrů, kteří neměli dost peněz na splacení banditů. Ale jednou se uvnitř tohoto tábora potkali dva lidé. Kdyby byli kdekoliv jinde, jen by se na sebe hádali...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_64">
    <text>Pokračuj...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_65">
    <text>Ty dva kluci, o kterých mluvím, byli Povinnoster a Svobodaer! Nevím, proč nikdo nebyl vyslán, aby je zachránil. Možná proto, že každý si myslel, že jsou mrtví nebo něco takového. Není to těžké uvěřit, vzhledem k tomu, kolik lidí každý den v Zóně mizí. Ale to není podstata této historky...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_66">
    <text>Tak co je to?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_67">
    <text>Ti dva se rozhodli odložit své rozdíly a naplánovali útěk. Byli jedinými dvěma schopnými stalkry v táboře, a nikdo neočekával, že by si navzájem pomohli. Zvláštním způsobem se jim podařilo vytvořit mezi sebou docela těsnou pouto... Po chvíli plánování duo uprchlo od banditů, kteří zrovna prováděli další ze svých archeologických výkopů.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_68">
    <text>Tak jak se jim podařilo utéct?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_69">
    <text>Nevím jistě, ale slyšel jsem, že použili artefakt jako zbraň. Našli ho v jednom z hromad odpadků a udělali s ním něco, čím se změnil na anomálii. Říkají, že pokud artefaktem správným způsobem zamáváte v ruce a pícháte ho na správná místa, změní se na anomálii, v níž byl vytvořen. Nemohu to potvrdit, protože nemám ponětí, jak na to, ale znám lidi, kteří jsou odborníky na manipulaci s artefakty.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_7">
    <text>Mám pro tebe skvělý příběh. Začíná to s dvěma dobrými kamarády, kteří jdou do Červeného lesa hledat velmi vzácné artefakty a lovit nějakou velkou zvěř.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_70">
    <text>To je škoda...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_71">
    <text>Každopádně oba uprchli a utekli do nejbližšího Svoboda outpostu. Viděli světlo na konci tunelu, ale bohužel osud si s nimi zahrál krutý žert. Svoboda sniper viděl Povinnostera a jedním výstřelem ho zabil, skutečná tragédie. Svobodaer byl zdrcený a místo aby utíkal dál od banditů, jen tam seděl, plakal a truchlil nad svým mrtvým přítelem, zatímco se bandité přibližovali stále blíž. Ale víš, co se pak stalo?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_72">
    <text>Přestaň mě nechávat hádat. Jen mi to řekni.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_73">
    <text>Všichni zemřeli kromě Svobodaera, který prchal. Bandité a Svobodaři na outpostu začali bojovat, dokud se nezabili navzájem, zatímco náš utečenec plakal nad svým mrtvým přítelem. Když se kouř rozptýlil, byl všichni mrtví, kromě něj. Myslím, že Zóna si ho nějakým způsobem odpustila. Poté odešel od Svobody a stal se úplným samotářem, který nyní tráví čas prozkoumáváním jeskyní a jiných opuštěných míst v Zóně. Kdo by to byl věděl...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_74">
    <text>Jo... Kašlu na to, musím jít.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_75">
    <text>Slyšel jsi něco o Povinnostním zoologickém parku?</text>
</string>

  <string id="esc_storyman_tell_story_76">
    <text>Ne moc. Vím, že existuje, ale to je asi tak všechno.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_77">
    <text>Je to opravdu divné a děsivé místo. Plněné mrtvé těla mutantů na tebe civí svýma prázdnýma očima, všechny postavené za sebou. Ten chlápek, co tenhle zoo zorganizoval, Inkvizitor, není úplně normální, jak by se dalo čekat. Nevím, kolik víš o tomhle zoo, ale vsadím se, že nevíš, jak a proč ten chlápek ten zoo vůbec zorganizoval.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_78">
    <text>Dobře, tak mi to pověz.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_79">
    <text>Legendy praví, že měl velmi drahé staré hodinky, které mu buď dědeček nebo pradědeček daroval. Nevím jistě, jak se k těm hodinkám dostal, ale není to tak důležité. Důležité je, že tyhle hodinky byly velmi cenné, a proto si Inkvizitor nosil tohle malé osobní pokladíčko stále s sebou, aby ho nikdo nemohl ukrást.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_8">
    <text>Skvělý začátek.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_80">
    <text>Co to má společného s tím zoologickým parkem přesně?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_81">
    <text>Kdybys přestal přerušovat, vysvětlil bych ti. Takže jednou narazil na Upíra někde v lese a sotva ho zahnal. Přežil, ale přežil i Upír. I když mu Inkvizitorovi podařilo Upíra zahnat, Upír mu vytrhl hodinky ze zubů... nebo spíše svými chapadly... nebo je dokonce spolkl celé... Heh, kdo ví... Každopádně Inkvizitor ten den ztratil svoji nejcennější věc.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_82">
    <text>To je docela vtipné...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_83">
    <text>Tehdy se dost naštval; strávil několik dní se svou brokovnicí hledáním ztracených hodinek. Byl tak rozzlobený, že spáchal genocidu na Upírech; zabil minimálně desítky Upírů a každého z nich rozřezal v naději, že najde své ztracené náramkové hodinky. Nic však nenašel, ať už jich vystopoval a zabil kolik chtěl.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_84">
    <text>Sere se... </text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_85">
    <text>Ale od té doby měl ten chlápek sklony k chytání a pitvání mutantů. Je to jako by objevil nějaký skrytý talent. Někteří říkají, že dodnes hledá své ztracené hodinky, ale nikdo to opravdu neví.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_86">
    <text>Víš, kdyby za ty hodinky nabídl slušnou odměnu, stalkři by je našli během chvíle.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_87">
    <text>No, po všech těch letech vím jistě, že někdy jsou ty špatné věci v životě způsobem, jak nás postavit na správnou cestu. Stejně jako Inkvizitor, který po ztrátě hodinek našel svůj nový talent.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_88">
    <text>Tomu pochybuji. Hovna se mi dějí pořád, a nepřineslo mi to žádný prospěch.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_89">
    <text>Byl jsi někdy v Povinnostním zoologickém parku?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_9">
    <text>Dostali se docela daleko a nasbírali spoustu dobrého lupu, ale chamtivost je přemohla, a rozhodli se jít ještě dál. Pokračovali dál, centimetr za centimetrem, až najednou zabloudili přímo k Vypalovači mozku! Můžeš si být jistý, že tihle dva byli paralyzováni strachem, když uviděli ty antény nad obzorem...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_90">
    <text>O tom jsem slyšel...</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_91">
    <text>To vlastně není tak podstatné. Důležitá část je, že zoo nemá v sobě torzo ovladače a podle všeho tam nikdy nebude. Získat nedotčené tělo ovladače je příliš nebezpečné, a po posledním incidentu neexistuje šance, že by generál dovolil lovit takovou věc.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_92">
    <text>Takže v čem je pointa téhle historky?</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_93">
    <text>Pointa je, že jednou Povinnost zkoušela získat nedotčenou mrtvolu ovladače; prvního, kterého mohli najít. Chtěli ho zastřelit odstřelovačskou puškou mezi oči, čímž by ponechali většinu jeho těla nedotčenou. Věděli o brlohu ovladače nedaleko jejich základny v blízkém lese. Mutant žil v malé jeskyni a ven chodil jen v noci lovit potravu. Takže Povinnostři si mysleli, že je to snadný cíl, a odstřelit ho z dálky by nebyl problém.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_94">
    <text>Ano, lovím několik ovladačů pro několik klientů.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_95">
    <text>Poté se skupina vojáků Povinnosti usadila na malém kopci nedaleko brlohu ovladače. Plán byl jednoduchý: počkat, až ovladač vyleze z jeskyně, a pak ho střelit odstřelovačem do hlavy. Avšak navzdory tomu, že na několik dní čekali, ovladač nevyšel z brlohu; bylo to jako by věděl, že tam jsou. Pomalu, ale jistě, skupina docházela jídlo a vodu. Povinnostři však nechtěli vrátit se s prázdnou, tak se rozhodli přiblížit k brlohu a zkusit ovladače vyprovokovat ven.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_96">
    <text>Špatný tah.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_97">
    <text>To je jisté. Nestihli se dostat do pozice včas, když ovladač vyskočil ven. Chudáci měli mysl zlomenou... Ovladač se ukázal být zkušeným a mohl snadno cítit, že ho sleduje skupina stalkerů. Všichni byli zombifikováni s výjimkou jednoho chlapíka, který se sotva dostal pryč, a i on utrpěl vážné poškození mozku. Od té doby, co se vrátil z té lovné výpravy, nemůže mluvit normálně. Neustále koktá; nedokáže dokončit ani větu.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_98">
    <text>No, každý z nás má své bojové jizvy.</text>
</string>
<string id="esc_storyman_tell_story_99">
    <text>Pointa této historky je, že jeden ze stalkerů, kteří byli zombifikováni během této lovné výpravy, byl bratr Krylova, zakladatele Povinnosti! Když Krylov zjistil o tomto, přísně zakázal komukoli jít kamkoliv poblíž toho brlohu. Pravda je, že Krylov nechce, aby někdo zabil jeho bratra, protože doufá, že vědci jednoho dne najdou lék na zombifikaci a zachrání tak svého bratra.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_0">
    <text>Jsem tu pro nástroje.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_1">
    <text>A co s nimi?</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_2">
    <text>Dřív jsem vozil nástroje pro Vana.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_3">
    <text>No, nemám všechno, co potřebuji. Pokud najdeš něco, přines to sem.</text>
</string>
<string id="esc_tech_barkas_instr_4">
    <text>Dobře.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_0">
    <text>Přinesl jsem nějaké nástroje.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_1">
    <text>Skvělé... Takže které jsou pro mě?</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_11">
    <text>Ty pro základní práce.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_111">
    <text>Skvělé! Teď už potřebuji nástroje na jemné práce a kalibraci...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_12">
    <text>Ty pro jemné práce.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_121">
    <text>Skvělé! Teď už potřebuji nástroje na základní práce a kalibraci...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_13">
    <text>Ty pro kalibraci.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_131">
    <text>Skvělé! Teď už potřebuji nástroje na základní práce a také na jemné práce...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_14">
    <text>Zatím nic.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_141">
    <text>Úžasné! Teď, když bys přinesl nástroje na kalibraci, byl bych kompletní.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_151">
    <text>Úžasné! Teď, kdyby jsi přinesl nástroje na jemné práce, byl bych kompletní.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_161">
    <text>Úžasné! Teď, kdyby jsi přinesl nástroje na základní práce, byl bych kompletní.</text>
</string>

  <string id="esc_tech_instruments_171">
    <text>Ó, kde sakra jsi je našel?</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_0">
    <text>Pokud potřebuješ nějaké nástroje, můžu je sehnat.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_1">
    <text>To by bylo skvělé. Momentálně je to jako pracovat v době kamenné. Jediný rozdíl je, že páječka nahradila šamanský prut… Kdybych měl nástroje, mohl bych udělat několik skvělých vylepšení, a věř mi, že bych ti za to hodně zaplatil...</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_11">
    <text>Ok. Budu se po nich dívat.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_12">
    <text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="esc_tech_instruments_work_3">
    <text>Dobrý nápad. Já mohu dělat vylepšení a ty můžeš vydělat peníze...</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_1">
    <text>Hej, stále potřebuješ ty nástroje?</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_2">
    <text>Jistě že ano! Ukaž, co máš.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_3">
    <text>Mám nástroje na základní práce.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_4">
    <text>Skvělé. Teď mohu začít upravovat zbraně a brnění.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_5">
    <text>Mám nástroje na jemnou práci.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_6">
    <text>Skvělé. Teď mohu začít pracovat na pokročilých vylepšeních.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_7">
    <text>Mám nástroje na kalibraci.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_8">
    <text>Výborně! Teď mohu z tvých zbraní udělat zabijáky… Takové, které by Sidorovičovi položily tvůj osud do rukou. He he.</text>
</string>
<string id="esc_tex_instryments_9">
    <text>Zatím nic.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_off_0">
    <text>Sidoroviči, vypni rádio.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_off_1">
    <text>Dobře. Mám toho také dost.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_off_2">
    <text>Jistě. Co, máš bolest hlavy?</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_off_3">
    <text>Co, nelíbí se ti moje hudba? Tak ať tak zůstane.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_on_0">
    <text>Sidoroviči, zapni rádio.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_on_1">
    <text>Chceš trochu hudby? Jistě, tady máš.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_on_2">
    <text>Dobře. Mám také chuť na trochu hudby.</text>
</string>
<string id="esc_trader_radio_on_3">
    <text>Jistě, tady máš. Poslouchej, dokud ti srdce jásá.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_0">
    <text>Je tu něco zajímavého?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_1">
    <text>Ne, ne moc. Toto místo je hlavně pro nováčky a lidi, kteří se vracejí z dlouhých výprav a chtějí prodat svou kořist. Jižně od toho tu je vojenská základna, hlídající vstup do Zóny. Na sever odsud vede cesta k Smetišti.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_11">
    <text>Pověz mi něco o vesnici pro nováčky.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_111">
    <text>Není o tom moc co říct. Tady začíná většina nováčků, ale po získání nějakých peněz a zkušeností jdou dál na sever. Toto místo je hlavním výchozím bodem pro stalkerky. Jakmile získají trochu zkušeností a něco zariskují, přesunou se dál na sever. Jsou zde nějací blbci, kteří zůstávají, protože se neumí bránit nikde jinde ve Zóně, ale to je asi vše. Občas můžeš vidět zkušeného stalkera procházet tudy, aby prodal svoji kořist Sidorovičovi a odpočinul si na klidném místě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_1111">
    <text>A co armáda? Dělají ti nějaké potíže?</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_11111">
    <text>Ne, vlastně ne. Máme nějakou nepsanou dohodu: neobtěžujeme je, a oni nás neobtěžují. Říkají sami o sobě, že by neriskovali životy v boji se stalkery, kteří stejně většinou zemřou v anomáliích. A stejně to platí i pro nás: raději nechceme být na jejich cestě. Když je armáda na výpravě nebo hledá něco důležitého, vyhýbáme se jim a necháme je dělat svou práci.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_22">
    <text>Pověz mi něco o Sidorovičovi.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_around_222">
    <text>Je to hlavní obchodník v Kordonu. Jeho hlavními klienty jsou nováčci a noví příchozí do Zóny. Má mnoho kontaktů jak ve Zóně, tak mimo ni. Říká se, že začal obchodovat již v mládí, prodával vysokou školu. Je velmi respektován stalkerky pro svůj čestný obchod, ale zároveň je nelíbivý pro svou chamtivost a sobeckost. Jedno je jisté: dal mnoha stalkerkám příležitost přežít, a bez něj by pravděpodobně byly mrtvé. Má také nejbohatší obchod ve Zóně. Pokud Sidorovič nemá něco, pak to nenajdete nikde jinde.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_you_0">
    <text>Pověz mi o sobě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_you_1">
    <text>Jsem takovým vůdcem tady. Učím nováčky, jak žít a přežít ve Zóně. Co se týče mé přítomnosti tady, měl jsem dost času bloudit kolem Zóny, a už mě to unavuje. Přišel jsem sem na Kordon, abych Zónu opustil, ale od té doby mě něco tady drží. Jako bych byl pod nějakým kouzlem. Pokaždé, když se pokusím odejít, něco se mi v cestě postaví; buď vojáci dělají razii, nebo začne záhadný výbuch ve špatný čas. Někdy mi nabídnou práci tak dobrou, že ji nemohu odmítnout.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_0">
    <text>Pověz mi o tomto místě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_1">
    <text>Nyní jsme v Kordonu. Na jihu je vojenská základna, chránící vstup do Zóny. Dále na sever vede cesta k Smetišti. Toto místo stále trochu připomíná vnější svět, protože zde jsou téměř žádné artefakty či anomálie. Můžeš tu občas vidět divoké prase nebo psy, ale jinak je to naprosto tiché. No… Tiché ve srovnání s ostatní částí Zóny, samozřejmě.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_about_zone_111">
    <text>Toto místo je hlavně pro nováčky a lidi, kteří se vracejí z dlouhých výprav a chtějí prodat svou kořist. Jižně od toho tu je vojenská základna, hlídající vstup do Zóny. Na sever odsud vede cesta k Smetišti.</text>
</string>
<string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_8">
    <text>Veď cestu.</text>
</string>

</string_table>
