<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
  <string id="digst_markus_talk_to_actor_0">
    <text>Uděsil jsi mě, Beaste... Byl jsi pryč jak spláchaný na dlouho. Teď máme vážné problémy...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_1">
    <text>Co se do háje stalo?</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_2">
    <text>Nejsem si jistý, ale není to nic dobrého... Ta Beaste nás musí zmatovat. Neměli jsme tam jít. Okamžitě poté, co jsem ti poslal tu zprávu, jsem dostal kopanec do hlavy, a když jsem se probudil, byl jsem tady. Myslím, že tohle je její doupě. Nejprve jsem se těšil, protože jsem si myslel, že jsem konečně venku z té proklaté anomálie, ale podle mé PDA jsme stále v ní. Jen pod zemí.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_3">
    <text>To jsou smutné zprávy. Ale o jakém druhu tvora mluvíš?</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_4">
    <text>Viděl jsem ho několikrát, ale nikomu jsem o tom nepověděl. Považovali by mě za šílence. Ale nejsem... Fyzicky vypadá jak krevsající, ale chová se a mluví jako normální člověk a dokonce nosí oblečení... Viděl jsem také záznam v mých kontaktech pojmenovaný "Stronglav". Ale nemůže to být člověk. A to není ani to nejhorší: snažil jsem se ho zabít, ale jakmile jsem začal střílet, jen se na mě zasmál a rovnou zmizel! Smál se mi, Beaste! Opravdu nevím, co mám dělat...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_5">
    <text>Viděl jsem to také, myslel jsem, že si jen něco představuji. Musíme najít cestu ven, Markusi, a najdeme ji.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_6">
    <text>Myslíš, že jsem se nesnažil najít cestu ven?! Je tam žebřík dál do jeskyně, ale pokud se pokusíš po něm vylézt, něco tě zadrží... Počkej... Cítíš to?!</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_7">
    <text>Co mám cítit?</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_8">
    <text>Tahle vůně... Je to jako když něco hoří. Je to ta samá vůně, co jsem ucítil poprvé, když jsem viděl to stvoření. Nepohybuj se! Myslím, že obyvatel tohoto doupěte se vrací.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_9">
    <text>Fantastické...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_0">
    <text>Vyzradil jsi naši pozici. A dokázal jsi přitáhnout pozornost těch věcí...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_1">
    <text>Neumím říct. Jen jsem ho chtěl zabít, ale... Co se vlastně děje?</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_2">
    <text>Jak bych měl vědět? Musíme odsud rychle pryč. Brzy se vrátí...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_3">
    <text>Souhlasím. Pokud tady jen tak sedíme, je po nás. Pojďme najít cestu ven.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_4">
    <text>Nejsem v kondici na průzkum. Je lepší, když ty půjdeš hledat východ, zatímco já tě budu kryt v případě, že se vrátí.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_5">
    <text>Pro mě to zní dobře.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_6">
    <text>Dobře. Hledej cestu ven. Dej mi vědět, když něco najdeš. Nestarej se o mě; ven se dostanu sám. Teď pospěš si!</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_bad_7">
    <text>Dobře. Jdu.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_0">
    <text>Beaste, co to bylo? Co se vlastně děje?! Je pryč, ale bojím se, že se brzy vrátí...</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_1">
    <text>Nemohu ti na to odpovědět. Nemám tušení, co se děje.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_2">
    <text>Zasmál se znovu. Možná nás viděl. Musíme odsud rychle pryč.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_3">
    <text>Ano. Nemůžeme ztrácet čas s hledáním cesty ven odsud.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_4">
    <text>Nejsem v kondici na průzkum. Je lepší, když ty půjdeš hledat východ, zatímco já tě budu kryt v případě, že se vrátí.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_5">
    <text>Pro mě to zní dobře.</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_6">
    <text>Dobře. Měj oko na východ. Pošli mi zprávu, pokud najdeš něco. Nebuď kvůli mně v rozpacích; dostanu se ven sám. Teď pospěš si!</text>
</string>
<string id="digst_markus_talk_to_actor_good_7">
    <text>Dobře. Jdu.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_0">
    <text>Hej, Klučino, jak se cítíš?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_1">
    <text>Mohlo být lepší... ale vydržím prozatím. Jsou nějaké novinky?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_10">
    <text>Bohužel, mám zbývající dvě dávky léku, ale tři pacienty k ošetření. Rozhodl jsem se dát jednu dávku tobě.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_11">
    <text>Beaste, ne. Nedávej mi to. Ostatní mají celý život před sebou... Já už svůj žil.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_12">
    <text>Najdu víc léků. Máme ještě čas.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_13">
    <text>Děkuji, Beaste. Děkuji za všechno. Ale... měli bychom si asi tady říct sbohem. Tohle může být naposledy, co spolu mluvíme.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_14">
    <text>Ne. Je příliš brzy na rozloučení. Najdu lék.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_2">
    <text>Našel jsem ještě nějaké léky, ale není jich moc.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_3">
    <text>Omlouvám se, Klučino, ale už jsem je dal někomu jinému.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_4">
    <text>Povíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_5">
    <text>Beaste, nestarej se o to příliš. Každý má svůj osud. Pokud tady mám zemřít, tak ať. Nemůžeš se za to vinit.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_6">
    <text>Najdu víc léků. Máme ještě čas.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_7">
    <text>Děkuji, Beaste. Děkuji za všechno. Ale... měli bychom si asi tady říct sbohem. Tohle může být naposledy, co spolu mluvíme.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_8">
    <text>Ne. Je příliš brzy na rozloučení. Najdu lék.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_dubolom_medicament_9">
    <text>To je dobré slyšet. Ale stačí to pro všechny?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_0">
    <text>Jak se cítíš, Markusi?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_1">
    <text>Škoda, že nemůžu říct, že se cítím dobře, ale to by byla hovadina. Nikdy jsem se necítil takhle uboze. Mám pocit, že bych mohl zemřít kdykoliv... Našel jsi nějaký lék?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_2">
    <text>Ano. Našel jsem pro tebe dávku. Pomůže zmírnit příznaky.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_3">
    <text>Povíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_4">
    <text>No, alespoň teď mám šanci. Dej mi ten lék.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_5">
    <text>Tady.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_6">
    <text>Děkuji, že se snažíš zachránit můj život, Beaste. Znamená to pro mě hodně.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_markus_medicament_7">
    <text>To je vše, co mohu udělat.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_0">
    <text>Jak se cítíš, Rezači?</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_1">
    <text>Meh. Bylo mi líp... Ale co se děje?</text>
</string>

 <string id="pb_actor_give_rezak_medicament_2">
    <text>Mám trochu léku.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_3">
    <text>Nic se neděje.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_4">
    <text>Oh, to jsou sladké zprávy. Kolik jsi jich našel?...</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_5">
    <text>Pouze dvě dávky. Jednu z nich ti dávám. Bohužel to je vše, co mám.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_6">
    <text>Takže to znamená, že po této dávce buď zemřu, nebo se přidám k řadám zdravých. Přesto díky, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_actor_give_rezak_medicament_7">
    <text>Dostan se z toho, Rezači.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_10">
    <text>Nuže, kolem sebe nemáme moc výběru, takže budeme muset změnit tvou obvyklou stravu. Jdi zastřelit pár divočáků a jejich maso uvař na táborovém ohni. Vím, že to není úplně gurmánská záležitost, ale aspoň nebudeš bloudit s prázdným žaludkem.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_11">
    <text>Potřebuješ něco, žoldáku?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_12">
    <text>Dobře. Takže asi takhle to je... Je něco dalšího, co mi chceš říct?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_13">
    <text>Máme nedostatek zásob. Lutý říkal, že bys mohl pomoct.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_14">
    <text>To ti možná přijde jako novinka, ale nemáme žádnou jedlou potravinu. Měl jsi při příchodu nějaké konzervy a klobásy, ale už jsme to všechno snědli... A teď jsme se znovu museli obrátit k jídlu ze zdejší divočiny; konkrétně k divočákům a pseudopsům. Samozřejmě je zde riziko otravy jídlem, ale pokud to správně uvaříš, nebude to problém.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_15">
    <text>Nikdy jsem si nepředstavoval, že budu jíst divokou zvěř Zóny, ale nemáme moc na výběr...</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_16">
    <text>Takže jak připravit maso správně?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_17">
    <text>Povím ti co: jdi uvařit kus masa. Sám si to prohlédnu a řeknu ti, jestli jsi něco udělal špatně. Také si nech nějaký tuk od divočáka; je to jedna z nejchutnějších částí od zvířete.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_18">
    <text>Dobře, Klučino. Máš to mít.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_2">
    <text>Počkej. Znám tě... Ty jsi ten žoldák, že jo? Ten, co mi pomohl lovit toho psy-psa v Kordonu?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_20">
    <text>Máš už nějaké uvařené maso od divočáka, Beaste?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_21">
    <text>Ano. Tady.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_22">
    <text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_23">
    <text>No... Dobře jsi to uvařil. Perfektně stravitelné. Téměř žádná šance na otravu tímto.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_24">
    <text>Díky za komentář. Budu si to pamatovat. Získání tohoto masa by mělo být o dost snazší než u jiných typů jídla.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_25">
    <text>Není zač. Doufám, že si pamatuješ, jak správně vařit maso. Bude to užitečné.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_26">
    <text>Budu si to pamatovat; neměj obavy. Teď musím jít.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_28">
    <text>Potřebuješ něco, žoldáku?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_3">
    <text>Ano. Malý svět, co?</text>
</string>

  <string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_30">
    <text>Potřebuješ něco, žoldáku?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_4">
    <text>Jistě. Ty jsi tam způsobil pěkný zmatek... Moje ústa jsou ale sešita, takže se nemusíš bát.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_5">
    <text>Dělal jsem jen svoji práci. Nic víc.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_6">
    <text>Když to říkáš... No, každopádně nebudu ti zabírat více času. Uvidíme se!</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_7">
    <text>Ano. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_meet_after_dialog_9">
    <text>Potřebuješ něco, žoldáku?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_is_time_0">
    <text>Jsem připraven lovit chimeru.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_is_time_1">
    <text>Výborně. Můžeme vyrazit hned teď. Chimera by měla být v bunkru.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_is_time_2">
    <text>Počkejte chvíli. Řekl jsem ti, že chimera vchází do bunkru pouze v noci. Je teď příliš brzy. Vrať se okolo druhé ráno.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_is_time_3">
    <text>Tak pojďme.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_is_time_4">
    <text>Potom se k tobě vrátím později.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_10">
    <text>Dobře. To je vše, co jsem potřeboval vědět.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_11">
    <text>Chimera vstupuje do bunkru pouze v noci, takže bychom mohli jít hned teď.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_12">
    <text>Pak přijď ke mně okolo druhé hodiny ráno. To je doba, kdy bývá chimera tam.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_13">
    <text>Ahoj, Beaste. Co je nového?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_14">
    <text>Tak pojďme teď.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_15">
    <text>Dobře. Promluvím si s tebou zase v noci.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_17">
    <text>Tak. Můžeme se konečně přestat starat o to, že by se nám to stvůra plížila do naší základny. Díky za pomoc.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_18">
    <text>Není o čem. Další mrtvá mutace je pro nás všechny dobrá. Mohu ti slíbit, že budu dnes večer spát klidněji.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_19">
    <text>Ano. Mimochodem, vsadím se, že sis všiml, že nám rychle dochází potrava. Ale zkouším nový zdroj potravy asi týden; ještě jsem to neřekl ostatním. Pravděpodobně by byli znechuceni myšlenkou toho zkusit...</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_2">
    <text>Ahoj, Beaste. Slyšel jsem, že jsi našel Sklízeče... Je škoda, že se ukázal jako takový parchant, ale aspoň je to za námi. Každopádně jsem potřeboval s tebou mluvit o něčem důležitém.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_20">
    <text>Tak co? Přejdi k věci. Co je to za zdroj potravy?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_21">
    <text>Nuže, zatímco ostatní jedli své konzervy, já jsem jedl místní divokou zvěř. Přirozeně hrozí nebezpečí otravy jídlem v každém okamžiku, ale pokud maso uvaříš správně, neměl by to být problém.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_22">
    <text>S tím není nic špatného. Mutovaný divočák není úplně tak chutný jako plněný králík, ale je to stravitelné. Nebude to poprvé, co to zkusím.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_23">
    <text>Měl jsem dojem, že mě pochopíš, Beaste. Ale není to jen o divočácích: zkoušel jsem i maso od psů. Velmi odlišná chuť; není tak tvrdé jako maso od divočáka. Poslouchej, co kdybychom zkusili změnit tvou stravu? Jdi zastřelit pár divočáků, pak uvař jejich maso na ohni. Vím, že to není přesně gurmánská strava, ale aspoň nebudeš bloudit na prázdný žaludek.</text>
</string>

 <string id="pb_dubolom_night_hunting_start_24">
    <text>Ano, jistě. Stejně jsem začínal mít hlad.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_25">
    <text>Slyš, nevadilo by ti, když bys mi také přinesl kus? Všechny ty lovčí aktivity mě dost hladovějí. A taky si něco z toho lojte od divočáka; je to jedna z nejchutnějších částí zvířete.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_26">
    <text>Jasně, Knucklehead. Jdu.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_28">
    <text>Tak, Beaste, přinesl jsi nějaké kousky masa?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_29">
    <text>Ano. Tady máš.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_3">
    <text>Dej to sem. Jsem celý ouško.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_30">
    <text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_31">
    <text>Skvělé. Ochutnal jsem to. Je přesně to, co teď potřebujeme. Díky!</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_32">
    <text>Díky za radu. Tady kolem je maso jedním z nejjednodušších způsobů, jak sehnat jídlo.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_33">
    <text>Mimochodem, Markus mi řekl, abych ti řekl, abys za ním přišel. Když budeš mít volný okamžik, samozřejmě.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_34">
    <text>Dobře. Půjdu s ním mluvit. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_36">
    <text>Ahoj, Beaste. Potřebuješ něco?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_37">
    <text>Mimochodem, Markus mi řekl, abych ti řekl, abys za ním přišel. Když budeš mít volný okamžik, samozřejmě.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_38">
    <text>Dobře. Půjdu s ním mluvit. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_4">
    <text>Máme vážný problém. Před pár dny jsem u naší základny viděl chimeru. Byl jsem sám a neměl jsem skoro žádné náboje, takže jsem nevystřelil. Dobře, že mě neviděla. Je to nebezpečné stvoření, a její stopování bude obtížné. A představ si, co se stane, když se dostane do našeho tábora v noci.</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_5"> 
    <text>Tak co navrhujete?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_6">
    <text>Musíme ji zabít. Nejvíce škody jí způsobíme v noci, když se mutant uspí v severním bunkru. S tímto úkolem si poradíme bez problémů; nebude vědět, co ji zasáhlo. Co si myslíte o mém plánu? Máte nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_7">
    <text>Jen dva z nás? Nebylo by bezpečnější s větším počtem lidí?</text>
</string>
<string id="pb_dubolom_night_hunting_start_8">
    <text>My dva máme dost nábojů na tento úkol. Ostatní mají nedostatek střeliva. Nevěš hlavu; s těmito stvůrami jsem se už dříve setkal. Zvládneme to dobře.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_0">
    <text>O tvé zbrani...</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_1">
    <text>Tak co? Máš ji nebo ne?</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_2">
    <text>Ano. Mám ji. Navíc jsem narazil na krevsacu, která tě tam dříve vyděsila; čekala tam.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_3">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>

 <string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_4">
    <text>Neděsilo mě to... Jen se věci zkomplikovaly. Neměl jsem jinou možnost než utéct.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_5">
    <text>Ušetři mi výmluvy. Nezajímá mě, jestli jsi se bál nebo ne. Tady máš svou zbraň.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_6">
    <text>Díky. Teď můžu jít na nájezdy s chlapama a nezůstávat pozadu. Navíc je tu s pistolí mnohem bezpečněji. Tady máš malou odměnu za dobrou práci. Peníze už nepotřebuji, ale možná je budeš potřebovat ty.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_give_weapon_7">
    <text>Díky. Jdu si.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_quest_weapon_0">
    <text>Takže, vojáku, řekni mi: kde jsi ztratil svoji zbraň? Aspoň můžeš odhadnout její polohu?</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_quest_weapon_1">
    <text>Mohu ti ukázat přesné místo. Vím, kde zbraň je.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_quest_weapon_2">
    <text>Tak co, kde je problém? Můžete si jít pro zbraň sami. Už byste byli hotovi, a nezabírali byste mi čas.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_quest_weapon_3">
    <text>Vidíš, problém je v tom... Zbraň jsem neztratil. Vyhodil jsem ji.\n \nPři průzkumu jsem byl napaden krevsacou. Střelil jsem po ní, ale pak se mi zasekla pistole. Neměl jsem čas ji znovu nabít, tak jsem ji hodil po krevsace a potom jsem na ni ještě několikrát vystřelil z pistolí a zmizel. Nemohu generálovi říct, že jsem prchal před mutantem, a vzít na takovou potvoru pistoli je sebevražda.\n \nPomoz mi, stalker, a vrať mi tu pušku; budu ti velmi vděčný.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_quest_weapon_4">
    <text>No, co s tím uděláš? Dobře. Podívám se po tvé pušce.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_0">
    <text>Zastav, kdo jsi? Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_1">
    <text>Seď v klidu, poručíku. Jsem žoldák—přezdívka Beaste—poslaný sem, abych znovu spustil transformátor.</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_2">
    <text>Hmm. Předpokládejme, že ti věřím... Jak ses dostal do klece?</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_3">
    <text>Někdo mi pomohl ji otevřít. Ale co ty? Jak dlouho jsi tady uvízl?</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_4">
    <text>Myslíš, že ti toho povím všechno jen tak? Mluv s generálem. Možná ti něco řekne...</text>
</string>
<string id="pb_duty_bunchuk_start_dialog_5">
    <text>Dobře. Promluvím si s vaším generálem.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_0">
    <text>Hej, žoldáku... Dej mi... trochu vody. Dlouho už nevydržím bez vody...</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_1">
    <text>Copak? Nemůžu. Nemůžu k tobě dojít; něco mě teleportuje zpět. Co se tady děje?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_2">
    <text>Nejspíše anomálie... Jen opravdu malá. Nemohu odtud ven, a už mi došlo jídlo i voda. A chlapi... Jeden z nich někam zmizel—a doufám, že se mu podařilo dostat z této proklaté pasti—ale zbytek... Vypadá to, že plukovník přišel o rozum. Začal střílet po ostatních a pak si vystřelil do hlavy. A teď jsem tu sám...</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_3">
    <text>Chvíli počkej. Byl jsem tady s tebou před chvílí, a bylo všechno v pořádku. Teď jsi mi poslal zprávu před chvílí. Jak se tohle všechno stalo tak rychle?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_4">
    <text>Před chvílí?... Od chvíle, co jsem ti poslal tu zprávu, uběhlo skoro týden. Poté jsem se pokoušel navázat kontakt s někým, ale můj PDA nebyl schopen nic odeslat.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_5">
    <text>Téměř týden?! Co se v té prokleté Zóně děje? Jak je to možné? Co se tu vůbec děje?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_6">
    <text>Teď mě to vůbec nezajímá... Vyjdi odsud, žoldáku. Nech mě být.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_final_dialog_7">
    <text>Sbohem, generále.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_11">
    <text>No, ahoj tam, stalkeru. Řekni, máš nějaké jídlo, které bys mohl půjčit? Všichni jsme unavení z konzumace radioaktivního masa mutantů. Nějaké *skutečné* jídlo by bylo fajn.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_12">
    <text>Ne, generále. Sám bych snědl koně.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_13">
    <text>Ano. Neočekával jsem, že to dáte zadarmo, takže mám návrh: byli jsme na nájezdu a našli jsme pár artefaktů. Naším záměrem bylo je dát vědcům, ale rádi je vyměníme za jakékoliv jídlo: konzervy, klobásy, chléb; je jedno, pokud je to skutečné jídlo. Ale potřebujeme nejméně osm různých kusů. To by mělo stačit. Máme dohodu?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_14">
    <text>Dobře, generále. Pokusím se najít nějaké jídlo pro vás. Budu brzy zpátky.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_15">
    <text>Ne. Nemůžu vám s ničím pomoct.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_17">
    <text>Takže, Beaste, pomůžeš nám s naší potravinovou situací?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_19">
    <text>Tak co, našel jsi nějaké provianty?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_2">
    <text>Hej, stalkeru. Co se tady vlastně děje? Kde jsme?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_20">
    <text>Tady máte, generále. Musel jsem si pořádně zastrčit rukávy, abych k tomu přišel.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_21">
    <text>To si dokážu představit. Dobře; dodržel jsi svoji část dohody. Dobrá práce. S těmi artefakty byste mohli vydělat docela slušné peníze, pokud byste někdy odsud unikli.</text>
</string>

<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_22">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_23">
    <text>Úžasné. I když nejsem tak jistý, že odtud někdy vyjdeme... Teď zbohem, generále.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_24">
    <text>Počkej, stalkeru. Máme pro tebe ještě něco. Během našeho posledního výpadu Bunchuk ztratil svou pušku. Pomoz mu ji najít; chápeš, že pro vojáka bez jeho zbraně je to těžké.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_25">
    <text>Jistě. Kde ji ztratil?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_26">
    <text>Jdi se ho zeptat. On ti všechno poví.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_27">
    <text>Dobře. Půjdu se ho zeptat na podrobnosti.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_29">
    <text>Ahoj, žoldáku.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_3">
    <text>Rád bych to věděl sám. Vypadá to, že jsme uvízli v nějaké anomálii... Pamatuji si, jak jsi sem přišel?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_4">
    <text>Jaký druh anomálie?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_5">
    <text>Prostorová anomálie. Nejste tu sami: poblíž je skupina stalkerů. Jsou uvnitř anomálie už delší dobu; přes dva měsíce. Takže si pamatujete, jak jste sem dostali?</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_6">
    <text>Sakra. Další "dar" od Zóny... Přesně to, co jsme potřebovali. Všechno, co si pamatuju, je, že jsme šli Agropromem, hledali nějaké artefakty. Viděli jsme jasné světlo a pak jsme se sem probudili.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_7">
    <text>Dobře. Teď musím najít způsob, jak tu znovu zapnout elektřinu. Promluvíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_duty_tachenko_start_dialog_9">
    <text>Ahoj, žoldáku.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_agres_0">
    <text>Nakonec začínáš vidět, jak vážná je tvá situace, co? Zeptám se tě jen ještě jednou: kde je Kompas?</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_agres_1">
    <text>Kurva! Znáš mě, ty psychopate. Nelžu, obzvláště ne o takových věcech.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_agres_2">
    <text>Časy se mění a s nimi i lidé... A teď jsou tvými jedinými přáteli banda zkažených stalkerů, kteří uvízli uvnitř prostorové anomálie. Už vůbec nevím, co ode tebe mohu čekat. Mám těho už dost; Obskurant tě poveze na čerstvý vzduch. Dobrou noc!</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_agres_3">
    <text>Chvíli počkej! Ještě nejsem hotový...</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_0">
    <text>Vstaň a zář! Vítej zpátky ve skutečném světě, kokote.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_1">
    <text>Co se tu děje? Co to děláte?</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_10">
    <text>Špatná odpověď. Dám ti ještě jednu šanci.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_11">
    <text>Říkám ti: nemáme ten artefakt.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_2">
    <text>Přišel jsem sem se na tebe podívat. Jackal začínal mít starosti, kam jsi zmizel.</text>
</string>

  <string id="pb_killer_leader_group_meet_3">
    <text>Jistě, chápeš, do čeho jsi se zamotal? Jak se odtud chceš dostat?</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_4">
    <text>Proč bychom odtud chtěli odejít? Právě jsme přišli. Toto místo je docela pěkné, musím říct. Možná zůstaneme nějakou dobu. Ale pokud ne, vždycky máme tenhle praktický skener, který nás povede přímo ven. Oh, než zapomenu, vezmu si tvůj, aby ses něco nepokoušel.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_5">
    <text>Proč jsi tu vlastně přišel? Abys mě zachránil?</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_6">
    <text>Myslíš si moc o sobě, Beaste. Přemýšlej: proč bychom tě zachraňovali? Jsme tu na misi: získat od tebe a tvých přátel Kompas. *Potom* odtud vypadneme.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_7">
    <text>O čem to mluvíš?</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_8">
    <text>Kompas je artefakt. Nedělej, že o něm nevíš. Měl jsi ho dávno najít. Takže nám předej artefakt a můžeš si tady žít své dny v pokoji.</text>
</string>
<string id="pb_killer_leader_group_meet_9">
    <text>Ale my ten artefakt nemáme. A kdybychom ho měli, jistě bychom ti ho nedali.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_0">
    <text>Potřebuješ nějakou pomoc?</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_1">
    <text>Rád, že se ptáš, žoldáku. Benzín v našem generátoru dochází, a v našich kanystrech není nic. Žádný benzín znamená žádný proud, což znamená žádné světlo v naší základně... a žádné světlo znamená smrt, pokud se k nám v noci rozhodne přijít nějaký mutant nebo nepřátelský stalker. Zkus nám sehnat trochu benzínu; výměnou ti mohu dát pár obvazů a lékarničku. Dal bych ti víc, ale víš, jak jsou naše podmínky špatné.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_2">
    <text>Jistě. Zkusím sehnat trochu benzínu.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_3">
    <text>Omlouvám se, ale teď jsem zaneprázdněn.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_4">
    <text>Potřebuji benzín do generátoru. Žádný palivo znamená žádný proud, což znamená žádné světlo v naší základně... a žádné světlo znamená smrt, pokud se k nám v noci rozhodne přijít nějaký mutant nebo nepřátelský stalker. Zkus nám sehnat trochu benzínu, výměnou ti mohu dát pár obvazů a lékarničku. Dal bych ti víc, ale víš, jak jsou naše podmínky špatné.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_5">
    <text>Dobře. Zkusím sehnat trochu benzínu pro generátor.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_6">
    <text>Omlouvám se, ale teď jsem stále zaneprázdněn.</text>
</string>

   <string id="pb_kuvalda_dialog_from_work_7">
    <text>Nemám teď opravdu potřebu nic, ale děkuji.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_10">
    <text>Pokud si můžeš udělat kámoše z příslušníka Povinnosti, neměl by být problém s žoldákem...</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_11">
    <text>Had je dobrej chlap. Našli jsme nějaké společné téma a taková místa, jako je tohle, tě nutí spolupracovat s kýmkoli kolem. Mnohem víc mě ale zajímá dostat se odsud než bojovat v nějaké nekonečné frakční válce.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_13">
    <text>Ahoj, žoldáku. Poslouchám...</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_15">
    <text>Nashledanou, nemčure... Jsi tu teď, aby ses mě ptal, jestli jsem už našel benzin?</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_16">
    <text>Ano, dokonce se mi podařilo najít kanistr s benzinem.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_17">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_18">
    <text>To jsou nejlepší zprávy, co jsem slyšel celý týden. Aspoň teď se nemusíme starat o elektřinu nějakou dobu. Dej mi to sem.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_19">
    <text>Tady.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_2">
    <text>Soustřeď se na zombíky, žoldáku. Promluvíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_20">
    <text>Díky, žoldáku. To je víc, než dost. Hodně nám pomohl. Jak jsem slíbil, tady máš dva obvazy a lékarničku jako projev vděku.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_21">
    <text>Není třeba mi děkovat. Tady si všichni vzájemně pomáháme. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_23">
    <text>Ahoj, žoldáku. Poslouchám...</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_24">
    <text>Dobře. Nashledanou.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_3">
    <text>Dobře. Tak půjdu.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_5">
    <text>Jdi si lehnout nebo tak něco, žoldáku... Nemám teď náladu na pokecání.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_7">
    <text>Ahoj, žoldáku. Seznámím se... Ostatní mi říkají Kladivo. Předtím jsem byl členem Svobody, než jsem se sem zasekl; už nejsem. Po nějaké době tady jsem změnil názor na život.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_8">
    <text>Ah. No, já jsem Beast, ale předpokládám, že už to víš.</text>
</string>
<string id="pb_kuvalda_dialog_start_9">
    <text>Nebudu ti lhát: nejsem zrovna nadšený z toho, že tu jsi. Tvoji lidé byli pro nás neustálým nebezpečím. Kdybys byl tuhle před pár měsíci, teď bychom tuto konverzaci neměli... ale jak jsem řekl, tohle místo mě změnilo.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_0">
    <text>Kde do prdele jsi byl, žoldáku? Unavený čekáním na tebe jsem měl už plné zuby...</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_1">
    <text>Kde jsou ostatní?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_2">
    <text>Odešli brzo. Zůstal jsem tady, abych na tebe počkal. Kde jsou ti vojáci Povinnosti, o kterých jsi nám vyprávěl? Nepřijdou s námi?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_3">
    <text>No... jsou mrtví. Kam nás vede východ?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_4">
    <text>Zatraceně. Odpočívejte v pokoji... Nezjistíme, kam nás východ vyhodí. Každopádně jsi připravený odejít?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_5">
    <text>Tak připravený, jak kdy jindy. Je čas opustit tohle zatracené anomálie.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_6">
    <text>Jen tak na vědomí: lidé mají tendenci omdlévat, když z těchto věcí vylézají. Jen tě varuji, musíš být připraven na všechno. Tak jdeme?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_end_line_meet_7">
    <text>Okay. Pojďme.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_0">
    <text>Díky, mladíku. Jsem už na tohle moc starý... ale co je důležitější, zvěř v Zóně úplně šílí.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_1">
    <text>Nemluv o tom, starči. Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_2">
    <text>Jsem Lesník. Bydlím v Rudém lese - slyšel jsi o něm? Dostal jsem tvé žádosti o pomoc na svém přijímači, tak jsem sem přišel pomocí svého Kompasu. Ty jsi ten, kdo volal o pomoc? Nebo je tu někdo jiný?</text>
</string>

 <string id="pb_lesnik_first_meet_start_3">
    <text>Počkej. Přišel jsi sem nás zachránit?</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_4">
    <text>To je správné, mladíku. Proto jsem přinesl Kompas. Pomůže ti dostat se z tohohle léčky, stejně jako komukoli dalšímu, pokud tady jsou ještě další lidé.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_5">
    <text>Nejsem tu jediný člověk uvězněný. Kousek na sever odtud je úkryt plný stalkerů a skupina členů Povinnosti uvízlá pod zemí.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_6">
    <text>Pak mě tam zavedi, abych se s nimi mohl setkat.</text>
</string>
<string id="pb_lesnik_first_meet_start_7">
    <text>Jistě. Pojď za mnou.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_10">
    <text>Dobře. No, dost o tom. Musíme pohřbít těla z bunkru a vzít poslední rozloučení se Sledgehammerem.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_11">
    <text>Jo. Pojďme.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_13">
    <text>Hej, Beaste. Koho jsi přivedl tentokrát?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_14">
    <text>Tohle je Lesník. Bude nás navigovat ven z téhle anomálie.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_15">
    <text>Myslíš to vážně?! Musím s ním mluvit právě teď. Ale zatím, je tu ještě jedno signál, který potřebuji, abys zkontroloval. Dobře?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_16">
    <text>Další?... Odkud?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_17">
    <text>Je to kolem stejného místa, kde jsi byl předtím. Pošlu ti teď souřadnice. Jdi tam a zjisti, co je na věci. Já půjdu mluvit s Lesníkem.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_18">
    <text>Dobře. Pošli mi ty souřadnice.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_19">
    <text>Okay... Tam máš. Měl bys je mít.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_2">
    <text>Výborná práce, Beaste! Teď máme světlo. Jak to šlo?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_20">
    <text>Půjdu tedy.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_22">
    <text>Beaste, promluvíme si později. Jdi nejdřív zkontrolovat ten signál.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_24">
    <text>Hej, Beaste, nějaké zprávy? Našel jsi nějaké léky, které by našim klukům pomohly? Nejsou v dobrém stavu; pokud nedostanou pomoc, pravděpodobně do dvou dnů zemřou.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_25">
    <text>Nalezl jsem nějaké léky, ale pouze na jedno podání, což nebude postačovat pro tři lidi. Mám jen dvě dávky a mohou nebo nemusí mít nějaký efekt... Vše kvůli tomu, že jsme jedli mutanti. Měli jsme vědět, že to byl špatný nápad.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_26">
    <text>Důležité teď je nevzdávat se. Právě teď, víc než kdy jindy, musíme bojovat. Ale… nikdy bych nemohl rozhodnout, kdo má žít a kdo má zemřít. Můžeš udělat tuhle volbu?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_27">
    <text>Dobře, Lutý. Rozdám léky.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_28">
    <text>Díky. Sám bych to nezvládl. Ti, co z nás zbyli, jsou Klokan, Markus a Cutter. Přemýšlej o tom a udělej své rozhodnutí, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_29">
    <text>Uvidíme se později.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_3">
    <text>Když jsem byl v podzemních tunelech, našel jsem skupinu členů Povinnosti. Pět mužů…</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_31">
    <text>Už jsi jim dal ty léky?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_32">
    <text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_34">
    <text>Byl jsi pryč několik dní. Kam jsi šel tak dlouho?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_35">
    <text>Hledal jsem lék celou dobu. Dokonce jsem spal ve stodole, abych byl připravený, pokud bych našel další přeživší…</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_36">
    <text>Omlouvám se. Nepodařilo se vám zachránit každého. Klokan zemřel včera v noci. Pohřbili jsme ho nedaleko od základny…</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_37">
    <text>A já mu ani neřekl sbohem…</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_38">
    <text>Ani já ne. Celou dobu jsem doufal, že se zlepší… Teď jsi řekl, že jsi hledal léky. Našel jsi ještě nějaké ampule? Markus a Cutter už se cítí lépe, ačkoliv stále potřebují léčbu. Ach, a než zapomenu, našli jsme to, když jsme procházeli Klokanovy věci. Myslím, že to je pro tebe.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_39">
    <text>Bohužel jsem nic nenašel.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_4">
    <text>Jéžiši… Víš, jak dlouho tam byli?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_40">
    <text>To je nešťastné. Doufejme, že jedna vakcína bude postačovat k vyléčení nemoci. Teď bys měl jít odpočinout si. Potřebuji chvíli být sám.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_41">
    <text>Jo. Uvidíme se, Lutiy.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_5">
    <text>Ne. Do anomálie dorazili teprve nedávno.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_6">
    <text>Řekl jsi jim o nás?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_7">
    <text>Řekl jsem, ale nenavrhoval jsem s nimi spolupracovat.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_8">
    <text>No, pokud nechtějí k nám připojit, nevidím důvod se jich ptát. Musíme se jen ujistit, že nezkusí nic, až jim dojdou zásoby.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_after_quest_9">
    <text>O to bych se nestaral. Bojovali jsme s Žoldáky a budeme bojovat i s těmito kluky, pokud to bude nutné.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_0">
    <text>Jak se máš, Beaste? Jak je na tom Šroubek? Je v pořádku? Předpokládám, že ti Marcus už řekl, co se stalo.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_1">
    <text>Jo. Všechno je v pořádku. Vyřídil jsem ty najaté stíhače ve stodole. Šroubek je v bezpečí, je se mnou.</text>
</string>

  <string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_2">
    <text>Je škoda, že Hatchet s jeho muži unikli. Myslím, že už jsou mimo anomálii. Zaplatí nám za to, co se stalo Sledgehammerovi.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_3">
    <text>Ten parchant mi taky ujel s dekodérem…</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_4">
    <text>Takže jsi ho nakonec našel? Ale teď už to moc nezmění… No, poslouchej. Mám nápad. Už jsem to prodiskutoval s chlapy a teď si to vyřídím s tebou: nejlepší bude, když se přestěhujeme do téhle bunkru. Dveře nás ochrání před jakýmkoli zářením. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_5">
    <text>Dobrý nápad. Po tom, co se stalo, by bylo bláznivé vrátit se do stodoly.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_6">
    <text>Jsem rád, že jsme všichni stejná stránka. Mimochodem, ti najatí stíhači se pokusili utéct. Museli jsme je zabít.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_7">
    <text>Udělali svůj výběr. Řekl ti Markus, že našel klíč k skladu? Teď máme střelivo.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_8">
    <text>Jo. Už mi to řekl. To je pro mě jako hudba do uší. Máme ale něco důležitějšího k probrání:\n \nMusíme najít způsob, jak zapnout elektřinu. Když jsi vypnul světla ve stodole, asi jsi je vypnul i tady. Já už jsem poslal zprávu Šroubkovi a požádal ho, aby světla zapnul zpět, ale nefungovalo to. Musí tu být někde transformátor, který potřebuje restartovat. Cutter a já jsme se rozhlédli a našli jsme nějaké plány; zjistili jsme, že je transformátor nedaleko od stodoly, pod zemí. Nechám to na tobě, ať ho zapneš znovu.\n \nDveře do podzemí jsou zamčené, ale Šroubek mi ujišťoval, že je odemkne. Bude tě tam čekat, takže bys měl jít a setkat se s ním.</text>
</string>
<string id="pb_lutiy_scene_final_base_meet_9">
    <text>Jasně. Pustím se do toho hned.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_0">
    <text>Co se tu vlastně stalo? Zabil jsi tyhle chlapy?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_1">
    <text>Nebyl jsem to já. Byl to ten Stronglav. Donutil je střílet sami na sebe.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_2">
    <text>Kurva, chlape! To umí?! Máme štěstí, že jsme ještě živí… Musíme osvobodit ostatní kluky. Mám plán.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_3">
    <text>A jaký je tvůj plán?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_4">
    <text>Najatí stíhači zajali pár našich kluků a drží je ve stodole. Nejdřív musíme získat kontrolu tam. Pak se sem vrátíme a osvobodíme zbytek.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_5">
    <text>Jó. Nemyslím, že máme jinou možnost. Mimochodem, jak se ti podařilo dostat se ven z jámy?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_6">
    <text>Jednoduše: sledoval jsem tě poté, co jsi vylezl, a povedlo se mi uniknout. Byl jsem tak šťastný, že bych mohl zemřít… Ale dost o tom. Zaměřme se: nejdřív potřebujeme nějaké střelivo, a vím, kde ho seženeme. Jdi se mnou; všechno ti vysvětlím, až tam dorazíme.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_7">
    <text>Okay. Pojďme.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_2">
    <text>Dobře. Toto místo je starý sklad vojenských zbraní. Nevím, jak dlouho tyhle zbraně tady jsou uloženy, ale doufejme, že jsou všechny v dobrém stavu.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_3">
    <text>Jak otevřeš tuhle dveře?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_4">
    <text>Našel jsem klíč, když jsem byl uvnitř Stronglavova doupěte. Už jsem si něco vzal pro sebe. I ty bys měl nahlédnout dovnitř a najít si něco užitečného.\n \nTady je klíč. Vezmi si, co potřebuješ, a já budu venku čekat.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_5">
    <text>Rozumím. Počkej na mě.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_7">
    <text>Dej se do toho, Beaste. Vezmi si, co potřebuješ, a já budu venku čekat.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_end_8">
    <text>Rozumím. Počkej na mě.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_0">
    <text>Takže, jsi připravený?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_1">
    <text>Jo. Klíč ti zase vrátím.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_2">
    <text>Dobře, poslouchej: většina Žoldáků je ve stodole. Drží Šroubka jako rukojmího; nemám ponětí proč. Ale musíme ho zachránit. Nejlepší možnost, co máme teď, je odpojit proudu stodolu a vyřídit je ve tmě. Co ty na to? A můžu se na něco zeptat?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_3">
    <text>To je celkem solidní plán. Přesto si nemyslím, že je to nejlepší doba na položení otázek…</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_4">
    <text>Jde o to, co teď děláme. Jsi si jistý, že se dokážeš postavit skupině Žoldáků, když znáš hodně z nich?</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_5">
    <text>Dokážu to. V Syndikátu jsem si neudělal přátele.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_6">
    <text>To může být pravda, ale nemáme na výběr. Musíme to udělat.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_7">
    <text>Hmm. Dobře teda. No, radši půjdeme. Já půjdu pomoct zbytku. Ty se postarej o tuhle stodolu.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_8">
    <text>Máš pravdu… No, radši půjdeme. Já půjdu pomoct zbytku. Ty se postarej o tuhle stodolu.</text>
</string>
<string id="pb_markus_alive_talk_to_actor_final_9">
    <text>Rozumím. Připojím se k tobě, až tady skončím.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_10">
    <text>Až budeš připravený, promluv si se Snakem. Pošle ti souřadnice na tvůj PDA.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_11">
    <text>Dobře.</text>
</string>

  <string id="pb_markus_start_dialog_13">
    <text>Není čas na kecy, Beaste. Zaměřme se na maso.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_15">
    <text>Hej, Beaste! Všiml jsem si, že jsi docela detektiv: vystopoval jsi chimeru s Hlavounem, našel jsi Skavangera a odhalil jsi všechny ty ošklivé věci, co za našimi zády dělal.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_16">
    <text>A co tím chceš říct?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_17">
    <text>Potřebujeme tvoji pomoc. Předtím, než začal Lutiy vést skupinu, měli jsme vůdce jménem Shell. Byl to dobrý člověk, ale zmizel...</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_18">
    <text>Jak dlouho zmizel?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_19">
    <text>Před asi měsícem. Je hloupé věřit, že je stále naživu, ale chytil jsem jeho signál PDA před pár dny, ačkoliv zmizel po zlomku sekundy. Bylo to poblíž opuštěného úkrytu. Hledal jsem ho všude v suterénu, ale nenašel jsem po něm ani stopy. Možná používal teleportéry uvnitř tohohle místa, stejně jako Skavanger. Může hledat způsob, jak ven, pokud tu vůbec nějaký je... Zkus ho najít, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_20">
    <text>Hmm... A myslíš, že by mohl přežít sám?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_21">
    <text>Možná. Byl to nejtvrdší chlap, co jsme měli, s exoskeletonem a PKM. Měl s sebou dost zásob na výlet, na který zmizel. Shell měl stříbrný jazyk a schopnost přimět lidi, aby odložili své neshody. Pomohl nám založit naši skupinu, což byl impozantní výkon, s ohledem na to, že většina z nás byla z protichůdných frakcí.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_22">
    <text>Dobře. Budu mít oči otevřené pro Shella. Možná je někde tady v okolí.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_24">
    <text>Ahoj, najatče! Neměl jsem příležitost se ti představit: Jsem Markus. Opravdu nám pomohl. Aspoň teď máme nějaké náboje navíc, což je úžasné.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_25">
    <text>Rád tě poznávám. Lidé kolem mě zvou Beaste. Ale to už asi víš…</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_26">
    <text>Ano, vím. Tohle místo, kde jsme uvízli – je to „prostorová anomálie“? Mělo by existovat nějaké východisko, a je na nás, abychom ho našli... Každopádně, pokud teď neníš příliš zaneprázdněný, myslíš, že bys mi mohl s něčím pomoct?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_27">
    <text>Jsem volný. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_28">
    <text>Omlouvám se. Teď nemohu.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_29">
    <text>Nic složitého. Potřebuji artefakt Wrenched. Dokáže vyčistit záření z jakéhokoli organismu. Pochází z gravitačních anomálií, kterých je tady v okolí spousta. Mám skoro vyčerpané náboje, takže nechci osud pokoušet. Mám tady další artefakt, který ti můžu dát jako odměnu; je radioaktivní, ale má nějaké užitečné vlastnosti.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_30">
    <text>Dobře. Půjdu se podívat po Wrenched.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_32">
    <text>Takže jsi volný nebo stále zaneprázdněný?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_33">
    <text>Už nejsem zaneprázdněný. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_34">
    <text>Ano. Jsem zaneprázdněný.</text>
</string>

  <string id="pb_markus_start_dialog_36">
    <text>Tak, Beaste, jak to jde s hledáním artefaktu?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_37">
    <text>Nalezl jsem ho.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_38">
    <text>Zatím žádný nemám.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_39">
    <text>Skvělé! Teď se nemusím už starat o antirady… Už je to dva týdny, co mi došly. Ten artefakt to za mě udělá lépe. Díky, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_4">
    <text>Hej, Beaste. Já a pár kluků jdeme hledat nějaké jídlo. Potřebujeme tvou pomoc.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_40">
    <text>Tady máš tvůj artefakt.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_41">
    <text>A tohle je pro tebe. Jsem ti velmi vděčný za to, co jsi udělal.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_42">
    <text>Jsem rád, že kdykoliv mohu pomoct.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_44">
    <text>Hej, Beaste! Jaké novinky?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_46">
    <text>Beaste, máš nějaké informace o tom, kde byl Shell?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_47">
    <text>Ano. Našel jsem Shella. Byl ale zombifikovaný. Musel jsem ho zbavit utrpení.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_48">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_49">
    <text>Bože… Kdyby si si s sebou vzal někoho jiného. Pravděpodobně by teď ještě žil. Jak jsi ho vlastně dokázal dostat dolů? Nebyl přece oblečený v exoskeletonu?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_5">
    <text>Co přesně potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_50">
    <text>Nebylo to snadné, ale zvládl jsem to.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_51">
    <text>Nesl něco zajímavého?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_52">
    <text>Jenom tento psí známky. Tady.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_53">
    <text>Ano. To je ono… Děkuji ti za pomoc, Beaste. Tady je odměna za tvou tvrdou práci.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_54">
    <text>Snažím se pomoct, kdykoliv to jde. Uvidíme se později.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_56">
    <text>Hej, Beaste! Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_6">
    <text>Tak, takže, Cutter mi řekl, že viděl blízko stádo masa. Protože nemáme jídlo, myslel jsem, že bychom je mohli zlikvidovat a uvařit. Pomůžeš klukům je porazit?</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_60">
    <text>Dobře. Promluvíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_7">
    <text>Jistě. Pomůžu.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_8">
    <text>Půjdeš se mnou, Zmije, a Sledgehammerem. Nejdřív ale – opravdu rychle – musím jít do jiné oblasti, ale až skončím, setkám se s tebou. Dej pozor, aby se mezitím neprali mezi sebou.</text>
</string>
<string id="pb_markus_start_dialog_9">
    <text>Dobře. Pošli mi souřadnice k těm masečkům.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_10">
    <text>Pomůžu. Neboj se.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_11">
    <text>Tak, Beaste, našel jsi tu munici na SVD?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_12">
    <text>Ano. Tady to máš.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_13">
    <text>Ne. Zatím ne.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_14">
    <text>Wow! Nemyslel jsem, že ji najdeš tady, ale ukázal jsi mi opak… Skvělá práce, Beaste!</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_15">
    <text>A co odměna?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_16">
    <text>Tady, přesně jak jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_17">
    <text>Skvělé. Půjdu teď.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_19">
    <text>Hej, Beaste. Co chceš?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_3">
    <text>Slyš, Beaste: díky za vyčištění těch zombíků. Ale, uh, jsi teď volný? Potřeboval bych tvou pomoc s něčím.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_4">
    <text>Teď jsem volný. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_5">
    <text>Tak, jsi volný, nebo stále zaneprázdněný?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_6">
    <text>Už nejsem zaneprázdněný. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_7">
    <text>No, mám tady schované SVD. Je to dobrá puška, ale nemám pro ni žádnou munici. Mohl bys najít nějakou munici? Teď mi stačí jen jedno balení. Na oplátku ti to ovšem udělám zajímavé s nábojnící na AK a nějakými penězi navíc. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_8">
    <text>Jo. Jsem zaneprázdněný.</text>
</string>
<string id="pb_moskit_start_dialog_9">
    <text>Omlouvám se, momentálně jsem zaneprázdněn.</text>
</string>
<string id="pb_mrakobes_talk_0">
    <text>No, podívejte, kdo to je!… Ahoj, Příšero! Co kurva děláš tady?</text>
</string>
<string id="pb_mrakobes_talk_1">
    <text>Mohl bych ti říct úplně to samé, ty debile. Víš vůbec, jak moc jsi to tu zkurvil tím, že jsi přišel? Pokud se hned teď nevydáš z cesty, jsi mrtvý člověk. Nemám co ztratit.</text>
</string>
<string id="pb_mrakobes_talk_2">
    <text>No, někdo tady hraje na tvrďáka a říká si věci… Ale za chvíli budeš zpívat jinou píseň. A ještě než to zapomenu, Syndikát ti posílá pozdrav.</text>
</string>
<string id="pb_mrakobes_talk_3">
    <text>Ty vole—</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_0">
    <text>Díky, že mě, jako vždycky, zachránil, Beaste. Jsou tady kvůli mně?</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_1">
    <text>Ne. Jsou tu kvůli nějakému speciálnímu artefaktu zvanému Kompas; myslí si, že ho máme. Ti parchanti zabili Kladiva kvůli tomu.</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_2">
    <text>To je fakt, chlape… To znamená, že tam venku je víc Žoldáků. Musí někde držet naše lidi jako rukojmí.</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_3">
    <text>Ano. Markus připravuje plán na jejich osvobození.</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_4">
    <text>Takže bys měl jít a pomoci mu s tím. Tyhle chlapi mě pořádně rozhodili, takže je asi lepší, když tu zůstanu. Ok?</text>
</string>
<string id="pb_murad_prison_meet_5">
    <text>Ok. Zůstaň tady. Jdu.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_door_talk_0">
    <text>Ach, konečně jsi tu. Řekl ti Lutiy, co máš udělat?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_door_talk_1">
    <text>Řekl. Ano.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_door_talk_2">
    <text>Tak začneme. Otevřu ti vstup a půjdu sám zpátky na základnu. Bohužel s tebou do podzemí nepůjdu; nevíme, co tam může být. Bez mě to zvládneš. Jsi připravený?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_door_talk_3">
    <text>Ano. Pojďme.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_10">
    <text>Bylo mi uloženo najít baterii pro podobný radiopřijímač. Dej ji mi.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_12">
    <text>Ano, měšťane? Co je?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_13">
    <text>Pak dej baterii tomu vojákovi. Já si zatím odpočinu.</text>
</string>

  <string id="pb_murad_quest_end_dialog_14">
    <text>Dobře. Půjdu.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_2">
    <text>Díky za pomoc, chlape. Teď si můžeme promluvit.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_3">
    <text>Řekl jsi, že na tebe jdou najatí vojáci. Proč?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_4">
    <text>No, základně jsem dostal úkol od vědců. Chtějí, abych vyzkoušel radiopřijímač. Podle vzpomínek mě tak nějak pobídli: "Jen ho vyzkoušej a uvidíme, jestli něco chytneš." Zkouknul jsem to a náhodou jsem zachytil signál Žoldáků… a chlapi, vedli vážná jednání. Slyšel jsem všechno; málem mi spadla čelist. Nepohnul jsem brvou. Pak si najatí konečně uvědomili, že je někdo odposlouchává, a rozkázali všem, aby prohledali okolí. A tak začal tenhle celej shitstorm. Během chvíle bylo místo plné Žoldáků, a to všechno kvůli mému průšvihu. Náhodou jsem narazil na anomálii; naštěstí to nebyla žádná vrtule nebo co… Ne, byla to nějaká druh vesmírné anomálie. A teď jsem tady.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_5">
    <text>Máš stále ten přijímač?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_6">
    <text>Mám ho, ale vypadá to, že se zlomil, když jsem sem byl poslán. Když jsem utíkal před Žoldáky, hodil jsem ho do batohu. Když jsem opustil anomálii, přistál jsem na něm. Teď je ten přijímač spíše skládačka než funkční stroj.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_7">
    <text>Lze nějaké části zachránit?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_8">
    <text>Dobře. Dej mi tu baterii teď. Jdu.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_end_dialog_9">
    <text>Pár rozbitých mikročipů… a baterie, kterou ti můžu dát, pokud máš zájem.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_0">
    <text>Kdo do prdele jsi, sakra? Řekni mi, nebo tě vystřelím!</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_1">
    <text>Zklidni se. Přišel jsem pomoci. Jmenuji se Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_10">
    <text>Neblázni. Zklidni se, nebo tě srazím.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_11">
    <text>Jsi mrtvý člověk, Žoldáku… Všichni jste mrtví…</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_12">
    <text>Podle tvého uvážení…</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_2">
    <text>"Přišel pomoci," že? Nepotřebuju slyšet ty kecy od tebe! Co vlastně chcete najatí ode mě? Nic jsem neslyšel! Jděte pryč!</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_3">
    <text>"Vy najatí"? Jsem tu sám jediný Žoldák. Jsem sám.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_4">
    <text>Řekněme, že nelžeš… Počkej. Řekl jsi "tady." Co tím myslíš?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_5">
    <text>Bože, jsi fakt nešťastný. Skončil jsi ve vesmírné anomálii.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_6">
    <text>Cože? K čertu! Musím se odsud dostat hned teď! Ty najatí mě museli vidět, kam jsem skončil…</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_7">
    <text>Nezpanikař. Je tady bezpečné místo. Pojďme tam a promluvíme si o všem.</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_8">
    <text>Je to daleko? Jsou tam další stalkerové?</text>
</string>
<string id="pb_murad_quest_start_dialog_9">
    <text>Jak jsem řekl: budeme o tom mluvit, až tam dorazíme. Pojď.</text>
</string>

    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_0">
        <text>Máš velké štěstí, že tě přízrak nevzal s sebou, žoldáku. Kdybys neprošel jeho zkouškou, zabránil by ti, aby ses ještě někdy probudil. Přízraky jsou velmi klamné, ale to, co je pohání, je mnohem nebezpečnější.</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_1">
        <text>Počkej. Co to říkáš? Kdo vůbec jsi?"</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_2">
        <text>To teď není důležité. Musíš se držet dál od jakýchkoli přízraků; interakce s nimi je pokoušením osudu.</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_3">
        <text>Co se to tu děje? Jaké přízraky?"</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_4">
        <text>To, co jsi tu včera večer viděl, byl přízrak. Jsou to duše mrtvých lidí nebo zvířat. Zjevují se na místě jejich smrti nebo v blízkosti jejich mrtvého těla. Obvykle nejsou nebezpeční, ale přízrak, který jsi viděl, byl stvořen speciálně k tomu, aby nalákal lidi do pasti...</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_5">
        <text>Ten druhý člověk tedy musel selhat. I když jsem unikl.</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_6">
        <text>Štěstí ti přeje, žoldnéři, ale osud si tě teď vyhlédl. Musíš být ostražitý a spoléhat se více na své schopnosti a intuici než na štěstí. Nenech se znovu oklamat.</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_7">
        <text>Jak to všechno víš, staříku?"</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_8">
        <text>Vím mnoho věcí. Poslechni mou radu, protože už jsi v nebezpečí. Zůstaň ve střehu.\n \nSbohem, žoldnéři. Doufám, že se ještě uvidíme.</text>
    </string>
    <string id="pb_otshelnik_puzir_talk_9">
        <text>Cože?! Hej! Počkej! Jak chceš opustit anomálii?! </text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_0">
        <text>Já... já... to zvládnu... Tenhle th-iiing...</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_1">
        <text>Hej, chlape, jsi v pořádku? Co se děje? </text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_10">
        <text>Moc si toho nepamatuju... Rudý les, děsivé. Děsivé místo, tak jsme to vzali zkratkou přes Rudý les F. Díra v jednom z plotů nám umožnila proplížit se kolem monolitických hlídek. Nejdřív šel Divoch, pak starý dobrý Flekatý a nakonec Hrbáč, Bůh mu žehnej. Počkej, počkej, Hrbáči, projdeš?! Počkej, můžeš...?</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_11">
        <text>Cože? </text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_12">
        <text>Já si... nepamatuju... Ten hlas! Ten hlas, ten hlas ke mně promluvil! Dostal se mi přímo do hlavy! Příšerný hlas promlouval přímo do mého mozku a říkal věci... Horký hlas. Spalující celý můj mozek. Hrozný... Hrozný... Hrozný! Tam nesmíš jít! Připomíná mi to divoká bolest, zní to jako ten hajzl v baru... Ty... Ty tam nemůžeš jít! Já jdu tam, kam chci...! Ale ty, ty nemůžeš. Divoká bolest ti rozdrtí lebku a vymačká ti b-mozek jako limonádu...</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_13">
        <text>V pořádku, v pořádku. Já to neudělám. Tady jsi v bezpečí.</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_14">
        <text>Šepot, šepot, skřípot houpaček... Mám to v hlavě, pořád dokola... ten hlas p-p-přeje si, abych se stal... jedním z těch... monster! *Nechci!* Já... nemůžu... prosím. Vezmi si tohle. Než to... ztratím... dej to Baldymu. Ujisti se, že... se to dostane k mé ženě a mým dětem. Mým krásným dětem... Řekni jim, že je miluju.</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_15">
        <text>Já to udělám. Odpočívej v pokoji.</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_2">
        <text>Já-já jsem fiiiiine... Vydržím to... Že jo...?</text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_3">
        <text>Hej, slyšíš mě? Je všechno v pořádku? </text>
    </string>
    <string id="pb_paskhalka_stalker_meet_4">
        <text>Ne! NE! Nedovolím, aby to bylo se mnou!</text>
    </string>


<string id="pb_paskhalka_stalker_meet_5">
    <text>Jéžiši Kriste…</text>
</string>
<string id="pb_paskhalka_stalker_meet_6">
    <text>Můj lebka! Vytrhává mi ji z kurva hlavy! Ahhh!… Sp-Spotty… To je to… Co mi říkali. Spotty. Hunchback! *Hunchback!* Zemřel! Radiace ho nakonec dostala…</text>
</string>
<string id="pb_paskhalka_stalker_meet_7">
    <text>Hunchback? Kdo to byl?</text>
</string>
<string id="pb_paskhalka_stalker_meet_8">
    <text>Stalker… Přítel. Lutiy, Hunchback a dobrý starý Spotty šli blízko Scorchera. Vědci nám řekli o určitých chvílíííNNN!!… kdy jsme mohli projít… AH! LEBOUŠ! S-Skull…</text>
</string>
<string id="pb_paskhalka_stalker_meet_9">
    <text>Co jste tam dělali?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_10">
    <text>Nejprve musíme vyčistit blízké zombíky, nebo nás s sebou vezmou. Máte nějaké náboje na Kalashnikova?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_11">
    <text>Ano. Měl jsem nějaké předtím, než jsem se tu probudil…</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_12">
    <text>Poděl se se mnou o dvě krabice. Dám je Mosquitovi; je dobrý střelec. S ním u boku to zvládneme v jednom kuse.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_13">
    <text>Dobře. Tady jsou náboje.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_14">
    <text>Jo… Tohle je špatné.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_15">
    <text>Musíme najít Scavengera. Dlouho tu nevydržíme bez něj.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_17">
    <text>Vítej zpátky ze světa za hranicema, kámo… Nikdo si nemyslel, že se probereme; byl jsi bezvědomí celé čtyři dny.\n \nHmm… Ten blowout tě pořádně potrápil. Nikdo by to nevydržel. Ale žiješ. Nevím, jestli je to dobře nebo špatně. Faktem zůstává, že to je velmi divné. Opravdu divné.\n \nAle dost o tom. Vypadáš v pohodě, ale nelíbí se mi tvé Žoldácké vlastnosti. Na čí straně stojíš?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_18">
    <text>Jsem Beast. Jsem Žoldák… Co je to za místo a kdo jste vy?…</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_19">
    <text>Hmm. Žoldáku? Vypadá to, že jsem měl pravdu…\n \nNo, Žoldák: odpovědět na tvou první otázku bude obtížné, protože sám nevím, kde přesně jsme. Tohle místo je mystické; jsme tu už dlouho a celou tu dobu nám Zóna hraje na nervy.\n \nCo se mě týče: Jsem Lutiy. Rád tě poznávám. Mimochodem, kluci nejsou zrovna nadšení z přítomnosti žoldáka, tak tě budu muset požádat, abys se choval rozumně. Jsme v docela těžké situaci, takže buď taktický. Snažíme se mezi sebou vycházet, abychom se odsud vůbec dostali.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_2">
    <text>Žoldáku, tvá pomoc by byla v tuto chvíli velmi vítána… Zombíci míří přímo k naší základně. Musíme je zastavit, nebo tohle místo bude převáleno za pár vteřin.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_20">
    <text>Co tím myslíš? Co z tohohle místa dělá “mystické”?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_21">
    <text>Nevím, Žoldáku. Není cesty ven… Jdeš kamkoli, vždycky skončíš zpátky v téhle zatracené stodole. Tady se máme tak nějak ze dne na den, žijeme bez toho, abychom zemřeli hlady, nebo byli pronásledováni některými z mutantů tady. Také jsme přišli o spoustu munice, a mutanti nám to tu nijak neulehčují. Jen Bůh ví, jak sem najdou cestu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_22">
    <text>Zatraceně… Do čeho jsem se to dostal? Jak dlouho tady jste? A kde je moje výbava?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_23">
    <text>Jeden ze stalkerů a já jsme tady byli zavření asi sedm měsíců. Ostatní z nás asi jeden až tři měsíce.\n \nCo se týče tvé výbavy, nejsme si úplně jistí. Asi před čtyřmi dny jeden z našich zvědů sháněl zásoby a našel tě bezvládně venku. Měl jsi u sebe jen pistoli, pár zásobníků a svůj oblek, který vypadal jako hadr na podlahu.\n \nAle tak nebo tak tě nemůžeme nutit, abys nás poslouchal. Ale doporučuji, abys se stal součástí naší skupiny, abys tu s námi vydržel déle než bez nás. Navíc bychom byli rádi za někoho s tvými dovednostmi. Doufám, že jsi mě slyšel srozumitelně; jinak budeš mít ještě pár problémů navíc.</text>
</string>

<string id="pb_quest_line_lutiy_start_24">
    <text>Rozumím. Nemám k tobě ani k tvým mužům žádné nepřátelské úmysly.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_3">
    <text>Není tu nikdo jiný, kdo by mohl pomoci?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_4">
    <text>Není čas na povídání. Musíš pomoct Frézovi. On tě sem přivedl, i když ne všichni z nás podporovali jeho rozhodnutí. Teď je na řadě, abys vrátil laskavost.\n \nA všiml jsem si několika zásobníků do Kalacha ve tvém oděvu. Pokud mi dva předáš, mohu poslat někoho s tebou. Souhlasíš?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_5">
    <text>Nepamatuji si, jak jsem sem vlastně dostal.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_6">
    <text>Kurva, tohle místo! Co teď budeme dělat? Bez stravy a munice nevydržíme týden! Už skoro dva měsíce jsme neviděli žádné nové stalkery. Obvykle umírají v anomáliích a my žijeme z jejich věcí, ale teď... K tomu všemu Scavenger někam zmizel.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_7">
    <text>Něco vymyslíme. Neboj se.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_8">
    <text>Kdo je Scavenger?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_start_9">
    <text>Scavenger? Kdyby nebyl on, teď bychom všichni byli potravou pro červy! Prozkoumal okolí a sebral cenné zásoby z mrtvol. Před dvěma dny opustil tábor a nevrátil se.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_1">
    <text>Jo, myslím si to. To nejhorší už přišlo; jeho zranění už nevypadají tak fatálně. Měl by se brzy moci hýbat.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_10">
    <text>Beast, kdyby nebyl Scavenger, teď bychom byli všichni potravou pro červy. Prošel celou oblast a sebral cokoliv cenného z mrtvol. Před dvěma dny opustil tábor a stále se nevrátil... Chytil signál nedaleko od základny, šel se podívat a nikdy se nevrátil. Poslal jsem pár kluků, aby ho našli – Cuttera a Mosquitu – ale nenašli ho. Místo toho našli tebe. Co mi ale není jasné: jak jsi vůbec přežil? Bludní psi byli necelých deset metrů od místa, kde tě našli.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_11">
    <text>Nevím, jak jsem vůbec přežil, ale je důležité, abych zůstal naživu. Kašlu na to. Půjdu se podívat do oblasti. Možná najdu něco užitečného.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_12">
    <text>Nevím, jak jsem vůbec přežil, ale je důležité, abych zůstal naživu. Kašlu na to. Půjdu se podívat do oblasti. Možná najdu něco užitečného.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_13">
    <text>Bylo by pro nás hodně důležité. Nikdo nemůže opravdu nahradit Scavengera; dokázal za jediný den sebrat tolik věcí, a my nedokážeme ani z poloviny dosáhnout jeho úspěchů.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_14">
    <text>Pokud najdu něco, pošlu ti zprávu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_15">
    <text>Bylo by pro nás hodně důležité. Nikdo nemůže opravdu nahradit Scavengera; dokázal za jediný den sebrat tolik věcí, a my nedokážeme ani z poloviny dosáhnout jeho úspěchů.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_16">
    <text>Pokud najdu něco, pošlu ti zprávu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_17">
    <text>Promluv si o tom s Knuckleheadem. Pomůže ti to vyřešit. Oh, a ještě něco: Zmije tě chtěl vidět ohledně něčeho důležitého. Až skončíš s tím vším, vrať se ke mně. Mám pro tebe ještě něco dalšího.</text>
</string>
  <string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_19">
    <text>No tak, to je skvělé. Myslel jsem, že tohle bude naše vstupenka k svobodě. Tahle anomálie nám nechce dovolit odejít... Jak je na tom ten voják? Přežije?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_2">
    <text>To je skvělé. Myslím, že tohle bývalo nějaké vojenské zařízení před anomálií. Možná nám může dát nějaké informace o tom.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_20">
    <text>Dobře. Půjdu s ním mluvit.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_22">
    <text>Hele, Beaste. Potřeboval jsi něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_24">
    <text>Potřebuju tvou pomoc s jednou věcí... Měli jsme tady stalkera jménem Scavenger. Před dvěma dny zmizel, ale nechci si myslet, že je mrtvý.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_26">
    <text>Hele, Beaste. Potřeboval jsi něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_28">
    <text>Hele, Beaste. Potřeboval jsi něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_3">
    <text>Možná ano, ale v jeho současném stavu se sotva dokáže postavit. Nech ho odpočinout si chvíli.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_4">
    <text>Jo. Není potřeba ho teď obtěžovat. Jsem docela jistý, že máme dostatek léků, aby se brzy postavil na nohy. Kdybychom jen měli vyštudovaného lékaře... Mimochodem, vypadáš mnohem lépe než předtím. Nějaký čas v posteli ti udělal dobře.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_5">
    <text>Jo. Cítím se lépe; aspoň moje bolest hlavy je pryč... Mám nějaké zásoby. Máte nějaké potraviny?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_6">
    <text>To je skvělé, Beaste. Pamatuji si, když jsem ti mluvil o Scavengerovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_7">
    <text>Ten lupič? Jo. Pamatuji si ho. Proč?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_8">
    <text>A co s ním?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_after_heli_crash_9">
    <text>Jo. Scavenger prošel celou oblast a sebral cenné zásoby z mrtvol. Před dvěma dny opustil tábor a stále se nevrátil. Chytil signál nedaleko od základny, šel se podívat a nikdy se nevrátil. Poslal jsem pár kluků, aby ho našli – Cuttera a Mosquitu – ale nenašli ho. Místo toho našli tebe. Co mi ale není jasné: jak jsi vůbec přežil? Bludní psi byli necelých deset metrů od místa, kde tě našli.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_0">
    <text>Takže *odtamtud* přišli ty proklaté zombie. A kořen všeho se objevil u našeho prahu... No, konečně se můžeme přestat starat o ně. Díky za tvoji pomoc, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_1">
    <text>Krčím ti hřbet, Salvátore...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_10">
    <text>Bude to pro nás hodně znamenat, když ho najdeš. Scavenger byl dobrý stalker. Byla nám s ním velká pomoc.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_11">
    <text>Pokud najdu něco, pošlu ti zprávu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_2">
    <text>Dobře. Měli bychom odsud zmizet, než začnou přicházet pseudogiganti.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_3">
    <text>Něco vymyslíme. Musí tu být nějaký východ. Máte pro mě ještě něco, co mám udělat?</text>
</string>
  <string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_4">
    <text>Ano, Beaste. Pamatuji si, že jsem ti mluvil o Scavengerovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_5">
    <text>Ten lupič? Jo, proč?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_6">
    <text>Pamatuji si ho, ale nevím, kdo to je.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_7">
    <text>Ano. Scavenger prošel celou oblast a sebral cenné zásoby z mrtvol. Před dvěma dny opustil tábor a stále se nevrátil. Chytil signál nedaleko od základny, šel se podívat a nikdy se nevrátil. Poslal jsem pár kluků, aby ho našli – Cuttera a Mosquitu – ale našli tě místo něj. Nabídl jsi nám své střelivo a pomohl nám odstranit jak zombíky, tak i controllery. Za to ti, Beaste, děkuji.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_8">
    <text>Beaste, kdyby nebyl Scavenger, teď bychom byli potravou pro červy. Prošel celou oblast a sebral cenné zásoby z mrtvol. Před dvěma dny opustil tábor a stále se nevrátil… Chytil signál nedaleko od základny, šel se podívat a nikdy se nevrátil. Poslal jsem pár kluků, aby ho našli – Cuttera a Mosquitu – ale našli tě místo něj. Nabídl jsi nám své střelivo a pomohl nám odstranit jak zombíky, tak i controllery. Za to ti, Beaste, děkuji.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_controller_kill_9">
    <text>Není třeba mi děkovat. Půjdu prozkoumat oblast; možná najdu něco užitečného.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_0">
    <text>Tak co, žoldáku? Našel jsi tam něco? Vyčistil jsi všechny zombíky?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_1">
    <text>Ano. Zombíci jsou neutralizováni. Mosquito je v pořádku taky.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_10">
    <text>Hmm. Prostorová anomálie, říkáš? Má ta poznámka nějakou stopu k východu?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_11">
    <text>Ne. Ale mám otázku: jak se sem dostali zombíci?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_2">
    <text>Zombíci jsou poraženi, ale... dostali se k Mosquitovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_3">
    <text>To jsou dobré zprávy, žoldáku! Našel jsi něco užitečného na těch ubožácích?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_4">
    <text>Co? Jak? Ugh. Omlouvám se za toho chlapa... Ale co je lepší: zůstat tady a čekat na hlad nebo odejít do posmrtného života?...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_5">
    <text>Ano. Zjistil jsem, že to byla skupina od Povinnosti. Jeden z nich měl poznámku.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_6">
    <text>Ano. A zapomněl jsem říct: zombíci byli pozůstatky skupiny od Povinnosti. Jeden z nich měl poznámku v batohu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_7">
    <text>Co v ní stojí?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_8">
    <text>Co v ní stojí?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_dead_zombied_9">
    <text>Poznámka popisuje místo, ve kterém jsme. Je to nějaká anomálie. On popsal tuto anomálii jako prostorovou anomálii. Slyšel jsem o ní už dříve...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_0">
    <text>Kurva. Moje hlava... Co to sakra bylo?! No, aspoň teď víme, jak se zombifikovaní stalkeři dostali sem. Kořen všeho toho se objevil přímo u nás na prahu... Hele, zajímá mě: proč ses ty nepodřídil jeho vlivu jako ostatní?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_1">
    <text>Neumím říct. Jedna z těch mutantních věcí mě v minulosti dokázala ovládat. Měla mě skoro zombifikovat, ale pak mě zachránil Fish.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_2">
    <text>Ten Fish je rozhodně dobrej chlap. Každopádně... Dobře, že ses dokázal vyhnout vlivu toho Kontroléra, jinak bychom všichni byli na vodítku. Co jsem si to myslel?... S naší úrovní bezpečnosti sem může každý vlézt bez problémů. Nejvíc mě ale děsí, že ty zombíky se po stodole potulovaly docela dlouho, a to asi znamená, že i Kontrolér nás pod našima nohama šmíroval...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_3">
    <text>Nyní potřebujeme dostat vašim klukům víc munice. Jinak nemáme čím chránit sami sebe.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_4">
    <text>Tak důležité to sice je, ale náš klíčový problém spočívá v tom, že nám ubývají zásoby jídla. Naše zásoby pitné vody taky nebezpečně klesají. Morálka klesá každý den kvůli tomu. Několik našich mužů tvrdí, že není žádný způsob, jak se odsud dostat, a že všichni zemřeme hlady. Přiznávám, že i mě takové myšlenky občas přepadnou, ale snažím se je zahnat.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_5">
    <text>Udělám vše, co bude v mých silách, abychom našli cestu ven.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_6">
    <text>Jen doufám, že ještě najdeme cestu ven. Nechci tady umřít, uvězněný jako zvíře. Tohle byl nejhorší dárek, který jsem od Zóny mohl dostat... Chci jenom zpátky domů a vidět svoji ženu a dceru. Proč mi tohle Zóna udělala?...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_7">
    <text>Ano. Není to lehké tady... Máš pro mě ještě něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_8">
    <text>Poslouchej, Beaste: vypadáš jako hovno. Strašně dlouho jsi ležel v té posteli v bezvědomí, ale vidím, že ti to vůbec nepomohlo. Setkání tváří v tvář s Kontrolérem není nejlepší léčba. Jdi si zdřímnout; bolí mě, když tě vidím v takovém stavu. Pokecáme zítra ráno; kluci a já se chystáme zbavit se toho mrtvého Kontroléra.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_lutiy_talk_to_go_sleep_9">
    <text>Ano... Myslím, že nějaký spánek mi pomůže se zocelit.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_10">
    <text>Jen chvilku... Tak. Značka by měla být na tvém PDA.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_12">
    <text>Ahoj, Beaste. Potřebuješ něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_13">
    <text>Pojďme tedy.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_14">
    <text>Poslouchám, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_15">
    <text>Hele. Hledal jsi mě?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_16">
    <text>Ano, Beaste. Jak jsi si asi všimnul, nedostatek jídla a munice není náš jediný problém: naše zásoby pitné vody jsou nebezpečně nízké. Jediným zdrojem vody tady je studna venku u stodoly, ale veškerá voda v ní je radioaktivní. Pít ji bez předchozího vyčištění je nemožné.\n \nAle existuje jedna cesta, na kterou jsem přemýšlel, a která by nám určitě poskytla bezpečnou pitnou vodu: občas můžeš v této anomálii najít anomální rostlinu. Jednou jsem pomáhal vědcům v Yantar, a pomocí takové rostliny byli schopni efektivně čistit vodu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_17">
    <text>Takže chceš, abych šel trhat kytky? To není moje parketa.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_18">
    <text>Ne, Beaste. Nebudeš muset nic trhat. Cutter zahlédl několik takových rostlin z věže a poslal mi jejich polohy. Potřebuju jen, abys mě sledoval a kryl mě. Tohle místo je plné mutantů, a já nemám moc munice na to, abych se s nimi vypořádal sám. Myslíš, že bys mi mohl pomoct?</text>
</string>

<string id="pb_quest_line_snake_start_19">
    <text>Dobře. Kryji tě. Kdy vyrazíme?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_2">
    <text>O tom si můžeme popovídat později, žoldáku. Teď se skutečně musíš zaměřit na vyčištění těch zombíků s Mosquitem.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_20">
    <text>Hned teď. Pokud jsi připraven, samozřejmě...</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_21">
    <text>Jsem připraven. Vyrazme.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_22">
    <text>Počkejte chvíli. Musím zkontrolovat svoji výbavu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_24">
    <text>Poslouchám, Beaste.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_26">
    <text>Jsme zpátky, zdraví a v pořádku, a mám rostliny. Teď budu schopen pracovat na čištění vody pro muže. Díky, že jsi mě kryl, Beaste. Tyhle rostliny by nám měly vydržet nějaký čas. Pokud budete potřebovat víc pitné vody, přijďte za mnou, udělám vám něco.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_28">
    <text>Jsi připraven na trhání květů, Beaste?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_29">
    <text>Jsem připraven. Vyrazme.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_3">
    <text>Tak půjdu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_30">
    <text>Počkej chvilku. Ještě nejsem úplně připraven.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_31">
    <text>Žádný problém. Přijdu, pokud budu potřebovat vodu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_33">
    <text>Hej, Beaste. Potřebuješ něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_34">
    <text>Mám prázdnou lahev. Můžu dostat trochu vody?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_35">
    <text>Žádný problém, Beaste. Podávej.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_36">
    <text>Pro tebe.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_37">
    <text>Zrovna teď se zabývám čištěním té vody pro tebe. Čekám, až vychladne. Dám ti vědět, až budu hotov. Ok?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_38">
    <text>Dobře. Budu čekat, až mi napíšeš.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_40">
    <text>Tady máš svoji láhev. Voda je teď chladná a čistá. Můžeš si ji hned vypít, pokud chceš.</text>
</string>

  <string id="pb_quest_line_snake_start_41">
    <text>Díky, Zmije. Velká pomoc.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_42">
    <text>Tak tady je věc: Vodu jsem pro tebe ještě nevyčistil. Maso se postaráme později. Až bude hotové, pošlu ti zprávu. V pohodě?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_44">
    <text>Voda je stále kontaminovaná. Přijď později.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_46">
    <text>V pohodě. Jsem připraven. Vodu jsem vyčistil; tady máš svou lahev. Teď pojďme lovit maso, abychom si mohli udělat večeři.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_47">
    <text>Díky za vodu. Dej značku a vyřešíme je.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_48">
    <text>Jen chvíli... Ok. Značka by měla být na tvém PDA.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_49">
    <text>Vyrazme tedy.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_50">
    <text>Dobře. Masa čekají.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_51">
    <text>Dobře. Půjdu později.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_53">
    <text>Tady máš svoji láhev. Voda je teď chladná a čistá. Můžeš si ji hned vypít, pokud chceš.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_54">
    <text>Díky, Zmije. Velká pomoc.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_6">
    <text>Hej, Beaste! Takže jsi připraven zastřelitt pár radioaktivních prasat?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_7">
    <text>Jsem připraven. Vyrazme hned teď.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_8">
    <text>Skvělé. Teď pojďme lovit maso, abychom si mohli udělat večeři.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_start_9">
    <text>Dej značku, kde jsou maso, a vyřešíme je.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_water_clean_0">
    <text>Mám vyčerpanou vodu. Myslíš, že bys mi mohl vyčistit ještě trochu?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_water_clean_1">
    <text>Žádný problém, Beaste. Podávej.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_water_clean_2">
    <text>Tady máš moji lahev.</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_water_clean_3">
    <text>Zrovna teď se zabývám čištěním té vody pro tebe. Čekám, až vychladne. Dám ti vědět, až budu hotov. Ok?</text>
</string>
<string id="pb_quest_line_snake_water_clean_4">
    <text>Dobře. Budu čekat, až mi napíšeš.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_0">
    <text>Pověz mi o své skupině.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_1">
    <text>No, o kom chceš vědět?</text>
</string>

  <string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_10">
    <text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_11">
    <text>Cutter je přísný chlap. Je těžký ho pochopit, ale moc konfliktů nezpůsobuje; naopak pomáhá rozptýlit veškeré spory ve skupině, pokud vůbec vzniknou. Tady je asi dva měsíce a na začátku se mu těžko přizpůsoboval způsobu, jak funguje toto místo. Už se na to ale zvykl a jeho hlavní rolí je průzkum, což bývala záležitost Scavengera. Celkově je to slušný chlap, ale v poslední době je docela na dně; stále vykládá nesmysly o tom, že tu uvízneme navždy.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_12">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_13">
    <text>Sledge? No, prošel si peklem. Není to ani člověk; je to pravý pekelný živel. Znám ho před celým fiasco s anomálií. Tehdy pracoval s Svobody na armádních skladech. Byl v té době oblíben u všech. Když sem přišel, věci se ale změnily. Našel si přátele mezi nepřáteli a obecně se stal laskavějším člověkem. Je tu asi dva a půl měsíce.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_14">
    <text>Hmm. Takže toto místo má nějakou hodnotu. Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_15">
    <text>Mladík, který se podle svých slov "zmýlil v přidružení k Povinnosti". Když získá trochu zkušeností, mohl by se jednoho dne stát skvělým bojovníkem, ale pokud se odtud dostane, pravděpodobně se k frakci znovu nepřidá. Spřátelil se ale se Sledgehammerem, i když oba byli dost horké hlavy, když se poprvé potkali, s tím vším Duty–Freedom. Je tu téměř přes měsíc.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_16">
    <text>Markus je hudebníkem tady. Kromě toho bych ho mohl nazvat mou pravou rukou. Pokud je něco, co nemohu sám zvládnout, vždy je tu, aby pomohl. Byl součástí původní skupiny, která sem skončila... No, byl tam ještě třetí chlap, ale o tom ti povím jindy. Můžeme říct, že jsme sem přinesli trochu pořádku, pokud to můžeš nazvat "pořádek". Nakonec sem přišlo několik nových stopařů, včetně tebe.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_17">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_18">
    <text>Díky za informace, Lutiy.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_19">
    <text>Mosquito byl kdysi ostrostřelec; jeho přesnost je prakticky nadpřirozená. Pokud potřebuješ pomoc od dobrého střelce, on je ten, se kterým mluvit. Je srdnatý a dost hovorný a anomálii ho nenechává zmást. Je tu asi tři měsíce.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_2">
    <text>Pověz mi o Frézovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_20">
    <text>Mosquito byl ostrostřelec; jeho přesnost byla prakticky nadpřirozená. Byl srdnatý a dost hovorný a anomálii ho nenechávala zmást. Byl s námi asi tři měsíce... Je to škoda, že zde zemřel.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_21">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_22">
    <text>Bez Knuckleheada bychom byli mnohem hůře. Je lovec a lapka. Poté, co sem přišel Scavenger, oba pomáhali skupině tím, že nás zásobovali masem mutantů. Věci kolem by zde nepracovaly bez něj. Je s námi asi přes tři měsíce.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_23">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_24">
    <text>O Screwovi nemusím moc říkat. Je srdcem naší skupiny. Bez něj bychom nemohli udržovat žádnou z našich výbav, a bez výbavy bychom se moc dlouho neudrželi. Chlapi mu dávají všelijaké náhodné věci, které za peníze nakupuje a poté s nimi opravuje naši výzbroj. Myslím, že to nedělá zadarmo, ale na nás to nezáleží. Sem přišel asi týden nebo dva po nás a od té doby byl stálou pomocnou rukou.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_25">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_26">
    <text>O sobě nebudu ztrácet moc času. Sem se dostal během útoku na Limansk. Tehdy jsem byl ve skupině spolu s Markus a Shellem. Všichni tady skončili najednou a ne všichni z nás se do této doby dožili. Shell byl vůdcem skupiny, takže se přirozeně stal vůdcem i zde... no, dokud nezmizel. Poté jsem převzal jeho pozici.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_27">
    <text>Díky za informace.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_28">
    <text>Vůbec ne. Pokud chceš, abych ti řekl více o někom dalším, zeptej se.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_3">
    <text>Pověz mi o Sledgehammerovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_4">
    <text>Pověz mi o Snakovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_5">
    <text>Pověz mi o Markusovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_6">
    <text>Pověz mi o Mosquitovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_7">
    <text>Pověz mi o Knuckleheadovi.</text>
</string>

 <string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_8">
    <text>Pověz mi o Screwovi.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_all_9">
    <text>Pověz mi o sobě.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_0">
    <text>Ahoj, Beaste. Potřeboval jsi něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_1">
    <text>Markus už se měl vrátit, ale není po něm ani vidu… Víš, kam zmizel?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_2">
    <text>Hmm… Ne, nic mi neřekl. Počkej chvilku, zkusím zjistit signál jeho PDA.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_3">
    <text>Jdi na to. Počkám.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_end_2">
    <text>Beaste, myslím, že jsem zachytil signál od Markuse… nebo spíše jeho poslední stopy aktivity. Jdi tam ihned. Něco není v pořádku.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_end_3">
    <text>Rozumím, Lutý. Pošli souřadnice a já se tam vydám.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_markus_end_5">
    <text>Beaste, ne teď. Jdi na poslední známé místo Markuse a zjisti, co se stalo. Musíme ho najít.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_0">
    <text>Mám informace ohledně toho incidentu se signálem SOS.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_1">
    <text>Poslouchám. Mluvil jsi s odesílatelem?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_10">
    <text>Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_11">
    <text>Poslouchám. Mluvil jsi s odesílatelem?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_12">
    <text>Zatím ne.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_2">
    <text>Ano. Stalker, který poslal signál, je už tady; dovedl jsem ho do základny.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_3">
    <text>Myslím, že jsi udělal správnou věc, Beaste. Na místech jako je toto je potřeba držet pohromadě. Další duše tady neuškodí. Ví, kde je, že ano? Řekl jsi mu?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_4">
    <text>Ano. Když jsem se s ním setkal, řekl mi ale, že je pronásledován skupinou žoldáků.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_5">
    <text>No, to není dobré… ale pochybuji, že jsou natolik bezhlaví, aby skočili přímo do prostorové anomálie. Mohl bys ho zeptat na více informací o sobě? Musíme vědět, zda mu můžeme věřit.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_6">
    <text>Jistě, udělám to.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_7">
    <text>Poslouchám. Co se tam stalo?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_8">
    <text>Stalker, který poslal signál, byl zabit. Nepodařilo se mi ho dostat zpět do základny.</text>
</string>

  <string id="pb_quest_lutiy_meet_to_murad_9">
    <text>Smuteční zpráva. Ale Zóna je nemilosrdná. Jsem si jistý, že jsi udělal všechno, co bylo v tvojí moci, abys mu zachránil život.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_0">
    <text>Nalezl jsem Lovce. Je mrtvý.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_1">
    <text>Jak je mrtvý? Kde jsi ho našel, Beaste?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_10">
    <text>Stalkery, které Lovce hledal, nebyli vždy mrtví. On je zabil sám.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_11">
    <text>Zvláštní. Nikdy nám o tom nic neřekl. Beaste, musíme najít ten dekodér; teď je pravděpodobně to, co nejvíce potřebujeme.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_12">
    <text>Neměj obavy. Také jsem odhodlán ho najít.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_13">
    <text>Skvělé to slyšet, Beaste. Jakmile získáš víc informací, vrať se ke mně a prodiskutujeme to. Co ještě bylo na Lovcově PDA?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_14">
    <text>Hmm… No, to je hodně jako on. Jsem rád, že se nějak snažil nám pomoci. Pokud najdeš jeho úkryt, přiveď to do základny. Rozhodneme se, co s tím udělat, a stejně na to už mu nezáleží. Mělo jeho PDA ještě něco dalšího?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_15">
    <text>Takže ten parchant vzal všechno dobré a nechal nás používat špinavé náboje a jíst maso mutantů? Skvělé. Pokud najdeš jeho úkryt, přiveď to do základny. Rozhodneme se, co s tím udělat.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_16">
    <text>Myslíš to vážně? Ten parchant! Kdybych o tom věděl dřív, nechal bych ho rozmačkat… Dobře, že už je pryč. To si zasloužil.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_17">
    <text>Ano. Byl to kluzký typ, ale teď je mrtvý.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_18">
    <text>Sakra… A já mu věřil… Díky, že mi otevřel oči. Měl ten parchant na PDA ještě něco?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_19">
    <text>Ne. To je všechno. Můžeš to mít, pokud chceš. Podrobně to všechno popisuje.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_2">
    <text>Za plotem. Zdá se, že využíval severní teleport, abys se dostal kolem; tak jsem ho našel.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_20">
    <text>Ano… Co za kluzkého parchanta se nakonec ukázal být. Připrav se na hledání toho dekodéru; teď je to pravděpodobně to, co nejvíce potřebujeme.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_21">
    <text>Neměj obavy. Také jsem odhodlán ho najít.</text>
</string>

 <string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_22">
    <text>Skvělé to slyšet, Beaste. Jakmile získáš víc informací, vrať se ke mně a prodiskutujeme to. Co ještě bylo na Lovcově PDA?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_23">
    <text>Hmm… No, to je hodně jako on. Jsem rád, že se nějak snažil nám pomoci. Pokud najdeš jeho úkryt, přiveď to do základny. Rozhodneme se, co s tím udělat, a stejně na to už mu nezáleží. Mělo jeho PDA ještě něco dalšího?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_24">
    <text>Jeho úkryt jsem už našel.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_25">
    <text>Opravdu? Skvělá práce, Beaste. Co v něm bylo?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_26">
    <text>Náboje, léky a také zamčený kontejner. Klíč v úkrytu taky nebyl.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_27">
    <text>Mm-hmm. Dej mi ten kontejner. Dám ho Screwovi; třeba ho otevře i bez klíče.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_28">
    <text>Tady.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_29">
    <text>Zavolám ti, jakmile Screw dokončí jeho otevírání. Co ještě bylo na PDA?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_3">
    <text>Jo… Smutné. Ten kluk byl ostrý jak čert. Mnohokrát nás zachránil…</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_30">
    <text>Ano. Zjistilo se, že jsme vlastně o Lovcovi moc nevěděli… Každopádně po tobě hledal Knucklehead a ten voják taky chtěl s tebou mluvit. Jdi si s nimi promluvit. Potřebuju trochu prostoru na srovnání myšlenek.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_31">
    <text>Dobře. Povím mu to.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_4">
    <text>Scavenger byl ostrý, ale ne tak moc. Mimochodem, měl na sobě PDA.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_5">
    <text>Co tím myslíš, Beaste? A tu věc vyhoď. Nemůže být na něm nic užitečného…</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_6">
    <text>Spíše naopak: obsahuje pár zajímavých zápisů.</text>
</string>

 <string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_7">
    <text>Jo? A co jsi zjistil z Lovcovy PDA?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_8">
    <text>Je tam záznam o nějakém dekodéru, který by měl poskytnout východ z anomálie. Byl někde schovaný, ale není tam žádná informace o tom, kde přesně.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_after_foundet_padalshik_9">
    <text>Lovcovy nejcennější nálezy si nechal stranou a někde to vše schoval, ale já nevím kde.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_to_padalshik_0">
    <text>Hej, kdy zmizel Scavenger?</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_to_padalshik_1">
    <text>Scavenger zmizel před dvěma dny. Vzal na nedalekém místě signál SOS a šel se podívat, ale nikdy se nevrátil. Když jsem poslal Cuttera a Mosquita, aby ho našli, místo něj našli tebe. Ne že by to bylo špatné; jsem rád, že jsi se objevil. Pomohl jsi nám eliminovat jak zombie, tak i kontrolora, a za to ti, Beaste, děkuji.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_to_padalshik_2">
    <text>Není třeba děkovat. Půjdu prozkoumat oblast; možná najdu něco užitečného.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_to_padalshik_3">
    <text>Bude to znamenat hodně, když ho najdeš. Scavenger byl dobrý stalker. Byl pro nás velkou pomocí.</text>
</string>
<string id="pb_quest_lutiy_talk_to_padalshik_4">
    <text>Jestli najdu něco, pošlu ti zprávu.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_0">
    <text>Nalezl jsem Lovcovu schránku.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_1">
    <text>Aha? Co jsi našel?</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_2">
    <text>Náboje, léky a také zamčený kontejner. Klíč v úkrytu taky nebyl.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_3">
    <text>Mm-hmm. Dej mi ten kontejner. Dám ho Screwovi; třeba ho otevře i bez klíče.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_4">
    <text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_5">
    <text>Zavolám ti, jakmile Screw skončí s otevíráním.</text>
</string>
<string id="pb_quest_padalshik_habar_done_6">
    <text>Rozumím, Lutiy. Přijdu později.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_10">
    <text>Mohu se na něco zeptat?</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_11">
    <text>Můžeš? Pokračuj, když tě to zajímá.</text>
</string>

  <string id="pb_rezak_first_meet_12">
    <text>Co si myslíš o těch ostatních klucích tady?</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_13">
    <text>Myslíš, že odtud opravdu můžeme ven?</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_14">
    <text>Kdo jsi byl, než ses sem dostal?</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_15">
    <text>Rozhodl jsem se jinak.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_16">
    <text>Musím jít.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_17">
    <text>Nemám žádné radikální názory na ně. Jsou to v pohodě lidi. Jsme všichni různí, ale tragédie této situace se nás týká všech; uvízli jsme v tom společně, jako oblázky v betonu.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_18">
    <text>Nejsem si jist, ale i když najdeme cestu ven, ne každý to přežije. To je jisté. Stále mě překvapuje, že jsme to dokázali vydržet tak dlouho. Nemáme skoro žádné jídlo nebo munici, ale máme větší starosti.\n \nOdešel jsem ze stodoly předevčírem, abych si trochu provětral hlavu, a cítil jsem pach něčeho hořícího. Myslel jsem si: „Možná něco hoří…“, ale pak jsem viděl obrovský sloup kouře a uprostřed jsem rozpoznal postavu člověka. Podíval jsem se dalekohledem, kdo to je, ale ve tmě jsem vůbec nic neviděl. Rozhodl jsem se přiblížit a najednou byl smích. Veškerý kouř zmizel, a s ním i postava uvnitř.\n \nNevím, co to bylo zač, ale určitě to nebylo pro nás nic dobrého. Nenasvědčovalo to nic dobrého.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_19">
    <text>Jsem stalker; osamělec. Vydělával jsem si pod Sidorovičem, a potom jsem se vydal do Yantar kvůli vědě. Mají tam pravidelně placené práce a léky, a armáda se tam nehne víc, než musí. Co ale sere, je, že ti vědci tě pošlou na místa tak hrozná, že i prasečí hovno vypadá lépe. Předtím, než jsem skončil v této anomálii, si pamatuji, jak jsem sám šel k anomálii v Yantar, abych tam sebral několik vzorků, a pak jsem viděl jen bílý blesk.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_2">
    <text>Aha. Ty, žoldáku. Vypadáš líp než předtím. Díky za vyčištění těch zombie dřív.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_3">
    <text>No, dlužil jsem ti za zachránění zadku. Řekni, pamatuješ si, kde jsi mě našel? Možná tam něco z mého vybavení zbylo.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_4">
    <text>Samozřejmě si pamatuji. Jak bych ne? Ale nic tam nenajdeš. Prozkoumal jsem to místo ze všech stran, abych našel tvoje věci sám. Také jsem zkoumal možnost úniku z téhle pekelné díry, ale jak vidíš, jsem stále tady.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_5">
    <text>Posílej mi ty souřadnice stejně. Chci si oblast zkontrolovat sám.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_6">
    <text>Buď mého hosta.\n \nPro ty máš to. Zkontroluj si PDA.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_7">
    <text>Díky. Čas jít najít svůj batoh.</text>
</string>
<string id="pb_rezak_first_meet_9">
    <text>Tak, žoldáku, co máš?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_start_dialog_3">
    <text>Hej, žoldáku. Jsem rád, že jsi v pořádku. Jsem v podstatě místní technik. Koupím od tebe každou rozbitou zbraň, i když moje opravy a úpravy nejsou zadarmo; jednou odsud uteču, tak se snažím vydělat, jak jen to jde. Potřebuji také nepoškozené zbraně výměnou za jakékoliv zbraně. Mimochodem, pokud tu někde najdeš nějaké nářadí, přines mi ho. Nějak si s tím poradím.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_start_dialog_4">
    <text>Ahoj, žoldáku. Potřebuješ něco opravit nebo vylepšit?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_start_dialog_5">
    <text>Budu si to pamatovat.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_start_dialog_6">
    <text>No, přijď se za mnou podívat, pokud budeš potřebovat něco.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_0">
    <text>Dokázal jsi něco s Lovcovým kontejnerem?</text>
</string>

 <string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_1">
    <text>Otevřel jsem ho. Ukázalo se, že uvnitř je docela pár lahůdek; dokonce i sada nářadí, což znamená, že teď mohu pracovat na dalších vylepšeních, ale nechme to na později. Jak jsem ti řekl ve své předchozí zprávě, můžeš si něco z kořisti vzít, a zbytek s ostatními podělím.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_10">
    <text>Vezmu si to.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_11">
    <text>To nepotřebuji. Co je ještě?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_12">
    <text>To je vše. V kontejneru už moc věcí nezbývá; jen léky a střelivo, které dám Lutiyovi. On to rozdělí mezi ostatní.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_13">
    <text>Žádný problém. Tady máš svůj stříleč. A mimochodem, máš tu pár nábojů jako bonus. Byly také v kontejneru. Je to vzácný kalibr; typ, kterým tu nikdo nepoužívá. Kromě toho jsou tam dvě krabice střeliva 5.45x39 mm s průraznými střelami do pancíře. Velmi užitečné proti obrněným cílům.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_14">
    <text>To se mi bude hodit. Dej sem.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_15">
    <text>Ne. Střelivo teď nepotřebuji. Co ještě?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_16">
    <text>Dobře, tady. Dalším je vzácný artefakt nazývaný „Černý Anděl“. Není špatný svými vlastnostmi. Pomáhá ti odolávat tlaku psy-pole. Chceš ho?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_17">
    <text>Jo. Vezmu si ho.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_18">
    <text>To nepotřebuji. Co je ještě?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_19">
    <text>Tady. Vezmi si ten artefakt. V kontejneru už moc věcí nezbývá; jen léky a střelivo, které dám Lutiyovi. On to rozdělí mezi ostatní.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_2">
    <text>Potom mi ukáž, co je uvnitř.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_20">
    <text>V něm jsou dvě krabice střeliva 5.45x39 mm s průraznými střelami do pancíře. Velmi užitečné proti obrněným cílům.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_21">
    <text>Máme také artefakt Černý Anděl. Není špatný svými vlastnostmi. Pomáhá ti odolávat tlaku psy-pole. Chceš ho?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_22">
    <text>Skvělé. Uvidíme se později, Šroubek.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_3">
    <text>Dobře. První věc je noční zaměřovač 1PN58. Velmi užitečná věc. Obsahuje vestavěné noční vidění, což ti pomůže spatřit cíle ve tmě. Připevňuje se na zbraně prostřednictvím lišty s drážkou.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_4">
    <text>Vezmu si to.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_5">
    <text>Nepotřebuji to. Ukaž mi víc.</text>
</string>

  <string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_6">
    <text>Mm-hmm. Tady máš svůj zaměřovač. Příště máme slušný hrášek: FN FNP-45. Není úplně aktuální, ale jeho ničivé schopnosti tě nezklamou.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_7">
    <text>Vezmu si ho.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_8">
    <text>To nepotřebuji. Co je ještě k dispozici?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_open_habar_9">
    <text>Chápu. Příště máme slušný hrášek: FN FNP-45. Není úplně aktuální, ale jeho ničivé schopnosti tě nezklamou.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_toolkit_1_0">
    <text>Tady. Našel jsem nástroje.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_toolkit_1_1">
    <text>Našel jsi nástroje na základní práce? Pravděpodobně nebudou moc užitečné pro jemné práce, ale přesto se hodí. Díky moc, Žoldáku. Snížím ti ceny za opravy a vylepšení. Platí?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_talk_to_toolkit_1_2">
    <text>Platí. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_10">
    <text>Najdi ty zatracené parchanty!</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_12">
    <text>Hej, Beaste, stále zaneprázdněný? Můžeš mi pomoct s něčím?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_13">
    <text>Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_14">
    <text>Musíme opravit tenhle radiopřijímač. Baterie a dvě role měděného drátu by měly stačit. Dráty by měly být snadno k nalezení, ale těžší bude sehnat baterii. Jelikož jsme se sem dostali, řekl bych, že naše šance nejsou příliš vysoké… Pokud najdeš cokoli, co připomíná drát nebo baterii, přines mi to sem. Možná to dokážu opravit a pak můžeš zkusit poslat signál, který vyjde za anomálii. Někdo si určitě všimne signálu a nějak nám pomůže...</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_15">
    <text>Mám tě na palubě. Pokud najdu něco podobného, jak jsi popsal, přivedu to sem.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_16">
    <text>Jsem zaneprázdněný teď. Promluvíme si později.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_18">
    <text>Tak co, žoldáku? Našel jsi něco?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_2">
    <text>Hej, žoldáku. Vidíš, zotavuji se tady. Rozhodl jsem se přestěhovat do sklepa, abych nebyl v očích všem nahoru. Je to lepší pro všechny, včetně mě samotného.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_20">
    <text>Přece jen jsem našel baterii. Další "šťastný" stopař se dostal do anomálie a podělil se se mnou o to, co měl.</text>
</string>

  <string id="pb_soldier_oleynik_meet_21">
    <text>Nalezl jsem dvě role měděného drátu.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_22">
    <text>Smutné slyšet o tom stopaři, ale dělá nám velkou službu. Řekl bych, že jsem dokonce rád, že tady skončil. Takže mi předej tu baterii. Jsi si jistý, že je v provozu?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_23">
    <text>Tady to máš. Těžko říct, jestli funguje; vzal ji z rozbitého radiopřijímače, ale doufejme, že to bude v pořádku.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_24">
    <text>Tady to máš. Těžko říct, jestli funguje; vzal ji z rozbitého radiopřijímače, ale doufejme, že to bude v pořádku.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_25">
    <text>Dobře. Uvidíme…\n \nAno. To by mělo stačit. Jenže i kdyby to fungovalo, nemůžu to zatím znovu spustit. Potřebuji nějaké role měděného drátu, abych mohl nahradit to, co shořelo. Zkus najít dvě role a pak se pokusíme dát dohromady tenhle hromadu odpadků.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_26">
    <text>Dobře. Uvidíme…\n \nAno. To by mělo stačit. Pokud všechno vyjde a vysílač úspěšně restartuje, mohu poslat signál o pomoc za hranice anomálie.\n \nPřijď za mnou asi za dvacet minut. Mezitím se pokusím vyměnit všechny spálené dráty.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_27">
    <text>Dobře. Přijdu za dvacet minut.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_29">
    <text>Hej, žoldáku. Promluvíme si později, ano?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_3">
    <text>No, to jsou relativně dobré zprávy. Lutiy řekl, že mě pro něco potřebuješ. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_30">
    <text>Dobře. Jdu.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_32">
    <text>Hej, žoldáku. Co je?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_33">
    <text>Ah, ty jsi to, žoldáku. Máš nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_34">
    <text>Hej, žoldáku. Mám volné uši.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_35">
    <text>Ne, zatím nic nenacházím.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_36">
    <text>Skvělé, žoldáku. Dej mi ten drát. Je to škoda, že bez baterie nemohu udělat moc…</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_37">
    <text>Tady máš drát. Co se týče baterie, pokusím se něco vymyslet, i když začínám mít pocit, že nic nenajdeme.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_38">
    <text>No, každopádně mě informuj. Dobře?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_39">
    <text>Ano. Teď půjdu.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_4">
    <text>Ano, žoldáku. Mám pro tebe velmi citlivý úkol. Zjistil jsem, že radiopřijímač v tomto sklepení lze opravit; měl jsem s těmito zařízeními své okamžiky.\n \nTo, co je na první pohled patrné, je rozbitá baterie. Kromě toho jsou některé vnitřní dráty spálené. Potřeboval bych pár role měděného drátu a novou baterii. Jakmile budu mít všechno tohle, možná bych mohl přístroj oživit.\n \nMohl by to být naší záchranou. Pokud to rozchodíme, mohli bychom poslat signál za hranice této zatracené anomálie a když to někdo zachytí, možná nám pomůže ven.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_40">
    <text>Skvělé, žoldáku. Dej mi ten drát a přijď za mnou asi za dvacet minut. Pokusím se vyměnit baterii a spálené dráty.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_41">
    <text>Tady máš drát. Přijdu za dvacet minut.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_42">
    <text>Dobře. Pokusím se najít nějaký drát pro tebe.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_44">
    <text>Vrať se za chvíli, žoldáku. Stále se snažím dostat tohle zařízení do chodu.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_46">
    <text>Nakonec se mi podařilo opravit tu zatracenou vysílačku. Teď musíme najít někoho, komu můžeme poslat signál. To bude moje práce.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_47">
    <text>Chytil jsi nějaké signály ze venku, když jsi to testoval?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_48">
    <text>Nic zajímavého. Slyším pár vět sem a tam spolu s nějakým nesrozumitelným mlácením, ale pravděpodobně jde jen o nějaké staré vysílání. Budu pokračovat ve skenování dalších signálů. Díky, žoldáku, za pomoc s opravou vysílačky. Kdo ví? Možná nám to pomůže dostat se odtud ven.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_49">
    <text>Není třeba děkovat. Jsme v tom společně. Uvidíme se později.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_5">
    <text>Dobrý nápad, ale kde mám sehnat baterii, a ještě k tomu takovou, která stále funguje?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_6">
    <text>No, momentálně jsem trochu zaneprázdněný. Proberme to později.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_7">
    <text>No, žoldáku, jen zvažuji možnosti. Najít baterii v těchto končinách bude vyžadovat vytrvalost a trochu štěstí. Ale jelikož jsme měli neštěstí se sem dostat, řekl bych, že naše šance nejsou příliš vysoké... Dvě role měděného drátu by měly být někde snadno k sehnání, ale bez baterie tohle zařízení nebude fungovat...\n \nPřesto, pokud najdeš cokoli, co připomíná drát nebo baterii, přines mi to.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_8">
    <text>Máš mě na palubě. Pokud najdu něco zajímavého, přivedu to k tobě.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_9">
    <text>Jakou pomoc jsi potřeboval?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_final_2">
    <text>Hej, žoldáku. Co je?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_final_3">
    <text>Ah, ty jsi to, žoldáku. Máš nějaké otázky?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_meet_final_4">
    <text>Hej, žoldáku. Jsem v plné pozornosti.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_10">
    <text>Kurva... Chlapče... Dej mi lékárničku, nebo pojedu na bledém koni...</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_11">
    <text>Jsme tady... Díky za pomoc. Kdo ví, co by se stalo, kdybys nepřišel. Teď se cítím trochu lépe.\n \nMůžeš mi říct, kde to jsme? Co je to za místo?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_12">
    <text>No, slyšel jsi někdy o prostorové anomálii?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_13">
    <text>No, slyšel jsem věci a v obecných termínech vím, co to dělá. Co s tím?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_14">
    <text>Gratuluji: právě jsi v jedné z těch bublin.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_15">
    <text>No, pak... Je to na hovno, že nás poslali létat právě dnes... A hlavně, jak vlastně vůbec jsme se sem dostali? Toto místo se nikdy neobjevilo na žádných našich mapách.\n \nAle co už. Co je hotovo, to je hotovo. Předpokládám, že jsi nenašel žádný způsob, jak se dostat ven z anomálie?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_16">
    <text>Ne, zatím nic. Kde jsou ostatní vojáci z vrtulníku?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_17">
    <text>Skvělé... Posádka vrtulníku byla pravděpodobně roztrhána. Já ale… Zdá se, že jsem měl štěstí. Proklatá vzdušná anomálie… Spálila veškerou elektroniku během okamžiku.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_18">
    <text>Ano. Tak se uzdrav, vojáku. Budeme tvojí pomoc potřebovat brzy.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_20">
    <text>Dobře. Zjistím, jestli tvůj střelec ještě žije.</text>
</string>

  <string id="pb_soldier_oleynik_wounded_23">
    <text>Hej, žoldáku. Co potřebuješ?</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_3">
    <text>Jsem hotový... Chlape... Chlape, skoncuj s tím. Nebudu vydržet...</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_4">
    <text>Počkej si. Možná ti ještě dokážu pomoct.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_5">
    <text>Myslíš, že mám ještě šanci? Tahle bolest mě zabíjí... Nemůžu to zvládnout... Ulehči mi utrpení...</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_6">
    <text>Přežiješ. Viděl jsem horší. Nejprve musíme sehnat lékárničku, abys mohl jít se mnou do základny.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_7">
    <text>Dobře... Udělej cokoli potřebuješ... Jen... Jen učiň konec té bolesti... Dej mi svoji lékárničku...</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_8">
    <text>Tady. Použij tohle.</text>
</string>
<string id="pb_soldier_oleynik_wounded_9">
    <text>Nemám žádnou lékárničku teď, ale najdu jednu.</text>
</string>

    <string id="super_0">
        <text>default text</text>
    </string>
</string_table>
