<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="amk_metka">
	<text>GPS značka</text>
</string>
<string id="amk_metka_s">
	<text>GPS značka</text>
</string>
<string id="enc_amk_metka">
	<text>GPS značky se používají v Zóně k označení úkrytů. Pokud je značka umístěna uvnitř úkrytu, úkryt se zobrazí na tvé mapě spolu s seznamem jeho obsahu.</text>
</string>

	
	
	


	<string id="st_pb_quest_document_1">
	<text>Zpráva od Seriya</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_document_1_descr">
	<text>Zpráva stalkerova napsaná na list papíru vytržený z poznámkového bloku. Pro přečtení klikni na "Použít".</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_mail_shpala">
	<text>Zpráva od Crosstie</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_mail_shpala_descr">
	<text>Zpráva stalkerova napsaná na list papíru vytržený z poznámkového bloku. Pro přečtení klikni na "Použít".</text>
</string>
<string id="st_pb_padalshik_pda_title">
	<text>Stalkerova PDA</text>
</string>
<string id="st_pb_padalshik_pda_descr">
	<text>Tato PDA patřila stalkerovi s přezdívkou Scavenger. Není zamčená a lze k ní přistupovat. Pro otevření klikni na "Použít".</text>
</string>
<string id="st_zat_a2_suget_5_gui_razia_title">
	<text>Rádiový vysílač Barmitsa-PC</text>
</string>
<string id="st_zat_a2_suget_5_gui_razia_descr">
	<text>Rádiový vysílač Barmitsa-PC se používá k kontaktování ruských vojenských rádiových stanic, jako jsou R-159, R-163, R-168 a další. Je vybaven zabudovaným hlasovým měničem. Rádio je určeno pro vojenské použití v terénu a je proto velmi lehké a odolné proti poškození.</text>
</string>
<string id="device_warning_module">
	<text>Dekódovací modul</text>
</string>
<string id="device_warning_module_descr">
	<text>Tento zařízení bylo vyrobeno vědci pracujícími v Zóně za účelem nalezení bezpečných cest v anomálních oblastech. Může také blokovat aktivitu slabých anomálních polí. Vyžaduje baterie.</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_bloknot">
	<text>Osobní bloček</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_bloknot_descr">
	<text>Někdy vám zápis věcí může pomoci najít řešení...</text>
</string>
<string id="tainik_padalshika">
	<text>Scavengerova bedna</text>
</string>
<string id="tainik_padalshika_descr">
	<text>Kovová bedna používaná k ukládání kořisti, zabezpečená složitým zámkem.</text>
</string>
<string id="trader_radio_pharos">
	<text>Rádiový maják</text>
</string>
<string id="trader_radio_pharos_descr">
	<text>Zařízení používané k sledování rádiových signálů v širokém poloměru. V Zóně lze toto zařízení použít k lokalizaci stalkerů podle signálu jejich PDA.</text>
</string>
<string id="st_pb_rezerv_key_door">
	<text>Klíč k skladu</text>
</string>
<string id="st_pb_rezerv_key_door_descr">
	<text>Tento klíč se používá k otevření zbrojnice obsahující zásoby.</text>
</string>
<string id="esc_flash_klim">
	<text>Flash disk Klima</text>
</string>
<string id="esc_flash_klim_descr">
	<text>Podle Sidoroviče tento flash disk obsahuje velmi cenné informace a patřil stalkerovi jménem Klim. Tento flash disk mi Sidorovič požádal, abych přinesl.</text>
</string>
<string id="esc_sidor_container_name">
	<text>Balení od Oresta</text>
</string>
<string id="esc_sidor_container_desc">
	<text>Sidorovič mi dal tento poměrně těžký kufr a řekl mi, abych ho dal Orestovi. Nenazval mi, co je uvnitř, a upřímně řečeno, to ani nechci vědět.</text>
</string>
<string id="esc_pda_leader_base">
	<text>PDA otce Valeriána</text>
</string>
<string id="esc_pda_leader_base_descr">
	<text>Tato PDA patřila otci Valeriánovi, který je nyní mrtvý. PDA je uzamčena a nemohu se k ní dostat.</text>
</string>
<string id="blck_val_knife_killer">
	<text>Nůž vraha</text>
</string>
<string id="blck_val_knife_killer_descr">
	<text>Tento ostrý lovecký nůž pravděpodobně patří tomu, kdo zabil Leftyho. Pokud najdu majitele, můžu zjistit vraha.</text>
</string>


<string id="st_blck_val_chimik_pda_title">
	<text>PDA Chemika</text>
</string>
<string id="st_blck_val_chimik_pda_descr">
	<text>Tato PDA patřila Chemikovi, muži, který zabil Leftyho a Limpa. Tato PDA by mohla obsahovat užitečné informace, které by mohly potvrdit, že je skutečným vrahem.</text>
</string>

<string id="st_esc_pashalka_shved_pda_title">
	<text>PDA Shvéda</text>
</string>
<string id="st_esc_pashalka_shved_pda_descr">
	<text>PDA mrtvého stalkera, jehož tělo jsem našel nedaleko vojenského stanoviště v Cordonu.</text>
</string>

<string id="blck_val_miklucha_pda">
	<text>PDA Mikluši</text>
</string>
<string id="blck_val_miklucha_pda_descr">
	<text>PDA, kterou dříve vlastnil vůdce Frakce s názvem Freedom, který již zemřel.</text>
</string>


<string id="st_blck_val_transiver_title">
	<text>Rádiový vysílač R-250M2</text>
</string>
<string id="st_blck_val_transiver_descr">
	<text>R-250M2 je komunikační přijímač pracující na krátkých vlnách a je oblíbený mezi mnoha radiovými nadšenci. Byly vyrobeny dvě verze tohoto přijímače: R250/M/M2 pro pozemní jednotky a R-670/M pro ruské námořnictvo. Původní verze z roku 1949 byla dvoukonverzní superheterodyn s rozsahem ladění 1,5–25,5 MHz rozloženým do dvanácti pásem. Poslední verze, R-250M2, byla vyráběna v letech 1968 až 1980. Hlavní změnou byl typ trubice, protože přístroj přešel z kovových osmipólových trubic na miniaturní trubice.</text>
</string>

<string id="st_pb_quest_shell_brelok">
	<text>Shellův identifikační znak</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_shell_brelok_desc">
	<text>Shell je mrtvý, a všechno, co měl u sebe, byl jeho identifikační znak. Měl bych to ukázat Marcovi.</text>
</string>

<string id="st_blck_val_key_to_prison">
	<text>Klíč k cele</text>
</string>
<string id="st_blck_val_key_to_prison_descr">
	<text>Záložní klíč k cele v opěrném bodě. Po smrti Chemika byl klíč uchováván Sologubem, který klíč nechává na skříňce, aby ho mohli použít ostatní strážci, pokud je to nutné.</text>
</string>

<string id="st_pb_quest_spez_razia">
	<text>Baterie DC 12V 9800 mAh</text>
</string>
<string id="st_pb_quest_spez_razia_descr">
	<text>Litiová iontová baterie vhodná pro rádia. Má poměrně velkou kapacitu. Nezdá se, že by utrpěla jakékoli poškození, což je velké štěstí, že tato baterie byla vyjmuta z rozbitého rádiového vysílače.</text>
</string>
<string id="st_pb_kanistra_gas">
	<text>Kanystr s palivem</text>
</string>
<string id="st_pb_kanistra_gas_descr">
	<text>Kovový kanystr o objemu 10 litrů. Naplněný naftou.</text>
</string>
<string id="st_pb_bolt_box_small_title">
	<text>Sáček se šrouby</text>
</string>
<string id="st_pb_bolt_box_small_descr">
	<text>Sáček obsahující 5 šroubů. Stalkeři rádi ukládají šrouby do sáčků tohoto typu.</text>
</string>

</string_table>
