<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
----Stories from the Zone----

---Мясник---

-- Беллерофон
<string id="butcher_bellerophon_0">
		<text>Кто этот мужик в "Носороге" на полу?</text>
	</string>
	<string id="butcher_bellerophon_1">
		<text>Беллерофон? Он присоединился к нам пару недель назад - я обучаю его искусству охоты, и он стал довольно хорош в этом. Ну, у него уже есть кое-какой опыт, понимаешь, технически он военный, но иерархия его поимела. Они приказали ему убить химеру - в одиночку. Честно говоря, история, достойная греческой драмы.</text>
	</string>
	
<string id="about_bellerophon_0">
		<text>[Столичная] У меня есть бутылка, не хочешь рассказать мне историю?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_1">
		<text>Конечно, приятель. Устраивайся поудобнее и выпей. Вот. \n \nС чего бы начать? Я подполковник... ну, я был подполковником в CСО. Теперь я всего лишь лейтенант... За выдающиеся заслуги перед Отечеством меня собирались повысить до полковника. Но перед церемонией состоялось ежегодное празднование Старого Нового года. Не для простых Иванов, а для высшего начальства. Генерал тоже был там, и его жена. Ты должен понимать, что этому мужику сколько? 60 лет, а его жене, ну, ей было лет двадцать. Ты понял? Нет, я с ней не спал, но до этого мы еще дойдем. Хоть это был и не Иванов праздник, мы были в ударе - нормально, нет? Это же Старый Новый год, в конце концов. Во время ужина я постоянно видел, что она смотрит на меня. И я понял: "Чёрт, это плохая примета".</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_2">
		<text>Ещё рюмку?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_3">
		<text>Мой друг, ты можешь читать по моим глазам.\n \nНу вот, я был там, эта девушка, пожирающая меня глазами. И должен признать, что она была как раз в моём вкусе! Но я знал, что если я что-нибудь сделаю, то мне конец, поэтому я прибег к старому запретному приему. Знаешь? Я понимал, что это рискованно, но если ты можешь контролировать себя достаточно долго, это всегда срабатывает. В общем, если ты напьёшься до беспамятства, то все девушки потеряют к тебе интерес. Ну я и отбивался, шот за шотом. \n \nЧерез пару часов мой план был почти идеален - почти. В какой-то момент я пошёл в туалет, и она последовала за мной. Когда я вышел, она встала передо мной и прильнула своим ртом к моему. Мне нужно было время, чтобы понять, что происходит - когда я осознал это, я оттолкнул её. Не помогло, она снова бросилась обратно на меня. Тогда я сделал лучшее, что мог придумать, - дал ей пощёчину.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_4">
		<text>Да уж!</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_5">
		<text>Ага! Беда в том, что в этот момент в коридор вошли ещё два офицера. Она быстрее пришла в себя, к тому же была менее пьяна... в общем, она начала кричать, что я пытался надавить на неё, а так как она отказывалась, я пытался её заставить. Ты можешь себе представить ситуацию! А если учесть, что речь идёт о жене генерала, то даже если бы они мне поверили, это никогда не могло быть официальной версией! Итак, я предстал перед военным трибуналом, но вместо того, чтобы уволить и бросить в тюрьму, меня почему-то отправили сюда. Очень странно, правда? Не то чтобы это место можно было рассматривать как наказание, но всё же. Итак, я пришел и - эй, хочешь еще рюмку?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_6">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_7">
		<text>И вот я прибыл сюда, а парни местные оказались настоящими мужиками - встретили меня с бутылкой и прониклись моими горестями. Через пару дней майор Кузнецов приказал привести меня к себе и дал задание: Очевидно, где-то на Янтаре есть Химера, доставляющая неприятности Экологам, и он приказал мне убить её - одному! Ни отряда, ни поддержки, я должен сделать это сам! Друг мой, я никогда раньше не слышал о таком звере, и когда я вернулся к парням, они были в шоке! Оказалось, что это, пожалуй, самое смертоносное животное в Зоне! Тогда-то они и подарили мне эту броню - отличные парни, скажу я тебе! Но это всё ещё не решало моей проблемы, и, поскольку у меня не было опыта охоты на мутантов, я пришёл к Мяснику, чтобы научиться тонкостям этого дела.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_8">
		<text>Почему ты ещё не убил её?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_9">
		<text>Я бы попытался, но в промышленных районах Янтаря есть пси-поле, и мне не удастся попасть внутрь, так чтобы мои мозги не расплавились, как лава.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_10">
		<text>Разве Экологи не могут снабдить тебя защитным шлемом?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_11">
		<text>Как оказалось, нет, они говорят, что у них закончились запасы. Ну, есть один парень, Дух, которому я верю, говорит, что у них якобы что-то осталось , но я не уверен, этот парень был заметно пьян, когда рассказывал мне об этом.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_12">
		<text>Похоже, они хотят твоей смерти, дружище.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_13">
		<text>Мужики говорили мне то же самое, но это не может быть правдой. Я имею в виду, что я хороший боец, зачем убивать меня, если я могу быть полезен?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_14">
		<text>Кузнецов явно хочет твоей смерти. Почему бы тебе не сбежать?</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_15">
		<text>Я солдат, мой друг. Я не убегаю, я выполняю свою миссию. Да и куда мне бежать? Меня бы судили за дезертирство - это смертный приговор.</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_16">
		<text>Знаешь что? К черту Кузнецова - ты мне нравишься, и я тебе помогу. Я выключу эту грёбаную машину, и мы вместе пойдём охотиться на Химеру!</text>
	</string>
	<string id="about_bellerophon_17">
		<text>Вау, это очень круто с твоей стороны. Выпьем за это, друг!</text>
	</string>


<string id="bellerophon_5_1">
		<text>Я выключил Излучатель - мы можем пойти поохотиться на твою Химеру.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_5_2">
		<text>Это замечательно, друг мой! Но сначала я хочу разобраться с этой проблемой со Снорками для Мясника. Я в долгу перед ним. Когда всё будет готово, мы займемся Химерой.</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_6_1">
		<text>Излучатель выключен - мы можем идти охотиться на твою Химеру.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_6_2">
		<text>Большое спасибо, друг мой! Встретимся в Бункере на Янтаре, мы выдвинемся оттуда ночью.</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_7_1">
		<text>Ты готов к охоте?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_2">
		<text>Я нервничаю, но да, я готов. А ты?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_3">
		<text>Я готов. Пойдём?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_4">
		<text>У меня есть бутылка "Столи" на потом. Веди, я прямо за тобой.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_5">
		<text>Я готов. Пойдём?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_6">
		<text>Мясник сказал мне, что Химеры - ночные существа, и мы должны отправляться после заката, чтобы подловить её на открытом месте.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_7">
		<text>Пока нет - мне ещё нужно подготовиться.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_7_8">
		<text>Ладно - найди меня ночью, когда будешь готов.</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_8_0">
		<text>Мы убили чудище!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_8_1">
		<text>Определённо! Чёрт, у меня сердце колотится как сумасшедшее! Давай вернёмся к Бункеру - тогда мы сможем выпить за это!</text>
	</string>
	
<string id="bellerophon_9_0">
		<text>Мы вернулись!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_1">
		<text>Да, это так! Бери, мы пьём за нашу удачную охоту!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_2">
		<text>Что будешь делать теперь?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_3">
		<text>Теперь, когда мы убили чудище, моя задача выполнена! Я вернусь и доложу Кузнецову... ну, после того, как отойду от похмелья, хахаха. А там мы посмотрим!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_4">
		<text>Как ты думаешь, Кузнецов будет доволен? Насколько я понимаю ситуацию, он хотел твоей смерти?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_9_5">
		<text>Увидим... но я выполнил своё задание, так что это должно что-то значить, нет? \n \nДавай, друг мой, ещё по рюмке! За дружбу! Пусть Кузнецов будет проблемой завтрашнего дня!</text>
	</string>

--Quest1 now 3--
	
<string id="butcher_1_start_0">
		<text>Ты сказал, что пропал груз?</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_1">
		<text>Да - учёный Выбегалло, на Агропроме, связался со мной, потому что его заказ затерялся на болотах. По всей видимости, доставляли партию продовольствия - запах, веротяно, привлёк собак и курьер решил, что его жизнь важнее работы, и скинул груз, чтобы отвлечь стаю. Всё произошло довольно быстро, так что он не помнит точного размера этой стаи, но он сказал, что их было дохрена, так что, думаю, их должно быть дюжина.\n \nКак ты думаешь, сможешь найти посылку и доставить её этому учёному?</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_2">
		<text>Конечно, я готов к этому.</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_3">
		<text>Спасибо, но я ещё не готов.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_start_4">
		<text>Хорошо. Согласно его рассказу, они набросились на него возле старой стройки. Парень прошёл мимо Насосной Станции и держал путь в деревню с водонапорной башней слева от себя, а Механизаторский двор, который иногда используют военные - справа. Твоя задача - вернуть посылку, за собак плата не предусмотрена. Как найдёшь посылку, доставь его Выбегалло, он находится где-то на территории завода на Агропроме.</text>
	</string>
	<string id="butcher_1_start_5">
		<text>Без проблем, приходи позже.</text>
	</string>	

<string id="butcher_1_time_0">
		<text>Касательно твоей потерянной посылки.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_time_1">
		<text>Да, ты готов?</text>
	</string>

<string id="butcher_1_done_0">
		<text>Я доставил посылку.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_1_done_1">
		<text>Молодец! Оставь деньги себе, ты их заслужил. Если готов, то проблема со Снорками требует дополнительного внимания.</text>
	</string>
	
-- Quest 2 --

<string id="butcher_2_start_0">
		<text>Есть ли у тебя какая-то особая работа для меня?</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_1">
		<text>Я слышал о некоторых твоих подвигах, ты кажешься способным человеком...\n \nВидишь ли, "Долг" платит мне за то, чтобы держать дорогу от Кордона до Ростка свободной от особо опасных мутантов - таких, с которыми новички не смогут справиться. Понимаешь, это полезно для бизнеса и так далее. К счастью, по-настоящему опасные мутанты в этих краях встречаются довольно редко. \n \nЧаще всего мои проблемы здесь заключаются в том, что стаи животных увеличиваются до угрожающего количества - и вот возникла именно такая проблема. Пару месяцев назад одна свиноматка родила поросят, о количестве которых сообщается по-разному. Одни говорят о трех, другие считают, что их было шесть. Как бы то ни было, мне нужно, чтобы ты покончил с ними до того, как поросята вырастут до взрослых хряков - не мне тебе говорить, какой это будет проблемой. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_2">
		<text>Считай, что дело сделано.</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_3">
		<text>Мне нужно время на подготовку.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_2_start_4">
		<text>Вот это дух! Они обитают в небольшом лесу на юго-востоке, за аномалией "Газировка". Возьми, они должны пригодиться! Приходи ко мне, когда они умрут, я налью в сторонку тебе немного водки.</text>
	</string>
	<string id="butcher_2_start_5">
		<text>Нет проблем, приходи ко мне, когда будешь готов!</text>
	</string>		
	
	<string id="butcher_2_time_0">
		<text>По поводу этой работы.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_2_time_1">
		<text>Ты готов повозиться с кабанами?</text>
	</string>
	
	<string id="butcher_2_done_0">
		<text>Кабанов больше нет.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_2_done_1">
		<text>Отлично! Вот, возьми выпивку и еду - за счёт заведения! И, конечно, вознаграждение за труды. Отдыхай, а если хочешь ещё поработать - есть срочное дело.</text>
	</string>
	
	
-- Quest 3 --

<string id="butcher_3_start_0">
		<text>Ты сказал, что есть срочное задание?</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_1">
		<text>Действительно. \n \nГруппа Снорков заплутала и забрела сюда с Агропрома. Такое иногда случается, но раньше дорогу сюда находили один или двое, а в этот раз в отчётах говорится о четырёх! Мы не можем допустить, чтобы они рыскали здесь, Снорки представляют слишком большую угрозу для новичков. Так что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_2">
		<text>Они всё равно что мертвы.</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_3">
		<text>Мне нужно время на подготовку.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_3_start_4">
		<text>Хорошо! Они поселились к юго-западу отсюда, возле южного пути на Агропром... Возьми, должно пригодиться! Приходи ко мне, когда они умрут, мы поднимем рюмки за твои подвиги!</text>
	</string>
	<string id="butcher_3_start_5">
		<text>Нет проблем, приходи ко мне, когда будешь готов!</text>
	</string>		
	
	<string id="butcher_3_time_0">
		<text>Что касается этой работы.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_3_time_1">
		<text>Ты готов расправиться со Снорками?</text>
	</string>
	
	<string id="butcher_3_done_0">
		<text>Снорки мертвы.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_3_done_1">
		<text>Молодец! Вот, выпей и поешь. На, покурить тоже. И, конечно, награда за твои труды. Отдохни и приходи ко мне - у меня есть для тебя работа, связанная с потерянным грузом на Болоте.</text>
	</string>	
	
	
	
-- Quest 4 --

<string id="butcher_4_start_0">
		<text>Ты сказал, что хочешь поговорить со мной о проблеме со Снорками?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_1">
		<text>Да. \n \nВидишь ли, это нашествие Снорков меня беспокоит. В прошлом такое иногда случалось, но никогда в таких количествах! Я тут подумал, что, возможно, популяция Снорков на Агропроме слишком разрослась, и поэтому они и приходят сюда в больших количествах... Можешь ли ты взглянуть и, если мои подозрения верны, избавиться от них?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_2">
		<text>Я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_3">
		<text>Мне нужно время, чтобы подготовиться.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_start_4">
		<text>Хорошо! Не иди в одиночку, тебя будет сопровождать Беллерофон - не бойся, он способный боец. Отправляйтесь на Агропром, если мои подозрения верны, они должны быть где-то между южным и северным путем на Свалку. Там есть холм, и велика вероятность, что именно там вы их и найдете. Возьмите это, оно вам пригодится. </text>
	</string>
	<string id="butcher_4_start_5">
		<text>Без проблем, приходи ко мне, когда будешь готов!</text>
	</string>		
	
	<string id="butcher_4_time_0">
		<text>Что касается работы.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_time_1">
		<text>Готов сокращать популяцию Снорков?</text>
	</string>
	
<string id="butcher_4_done_0">
		<text>Снорки мертвы.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_done_1">
		<text>Какой позор! Из нашей жизни ушел великий человек... Давай поднимем за него рюмки! Неужели ситуация со Снорками там была настолько плоха?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_done_2">
		<text>Ужас! Мы убили по меньшей мере десять Снорков! Это была резня...</text>
	</string>		
	<string id="butcher_4_done_3">
		<text>Десять таких тварей? Чёрт... хорошо, что я послал и тебя, и Беллерофона, разобраться с этой проблемой... Нам придется следить за ситуацией - это очень странно. \n \nСпасибо за помощь! Отдохни, и если почувствуешь, что снова можешь работать, встреться с Аспирином, дежурным медиком "Долга" на Ростке. Он связался со мной, похоже, им нужна срочная помощь. </text>
	</string>			

<string id="butcher_4_alt_done_0">
		<text>Снорки мертвы. К сожалению, Беллерофон погиб во время боя.</text>
	</string>	
	<string id="butcher_4_alt_done_1">
		<text>Молодцы! Вот, выпейте и закусите. Расскажите мне, как там обстоят дела со Снорками?</text>
	</string>
	<string id="butcher_4_alt_done_2">
		<text>Ты был прав, мы убили по меньшей мере десять Снорков! Это была резня, я рад, что мы выбрались живыми!</text>
	</string>		
	<string id="butcher_4_alt_done_3">
		<text>Десять таких тварей? Чёрт... Надо было послать с вами больше людей... Нам придётся следить за ситуацией - это очень странно. \n \nСпасибо за помощь! Отдохни, и если почувствуешь, что снова можешь работать, встреться с Аспирином, дежурным медиком "Долга" на Ростке. Он связался со мной, похоже, им нужна срочная помощь. </text>
	</string>
	
---- Quest 5 ----

<string id="st_butcher_5_help_info">
		<text>Мясник: Друг мой, нам нужна твоя срочная помощь. Беллерофон был ранен на Агропроме, а другой охотник, Орион, пропал без вести. Пожалуйста, как можно скорее отправляйся на Агропром и найди Беллерофона на заводе - он сможет рассказать тебе подробности.</text>
	</string>

<string id="st_butcher_5_alt_help_info">
		<text>Мясник: Друг мой, нам нужна твоя срочная помощь. Сарпедон был ранен на Агропроме, а другой охотник, Орион, пропал без вести. Пожалуйста, как можно скорее отправляйся на Агропром и найди Сарпедона на заводе - он сможет рассказать тебе подробности.</text>
	</string>

<string id="butcher_5_start_0">
		<text>Я получил твоё сообщение, что стряслось?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_1">
		<text>Хорошо, что ты пришёл - Беллерофон вместе с другим охотником, Орионом, отправился на поиски причины нашествия Снорков. Им удалось отследить его до Подземелья Агропрома - видимо, что-то там выгоняет Снорков на поверхность. Оба они отправились исследовать Подземелье, но Беллерофон был ранен. Они вернулись, но Орион снова ринулся туда... горячая голова... это было вчера, и с тех пор мы ничего о нем не слышали. Я, конечно, многого прошу, но не мог бы ты спуститься туда и проверить ситуацию? Мы ожидаем худшего, но мы не можем бросить брата. \n \nТы готов к такому делу?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_2">
		<text>Да, конечно, я отправлюсь туда прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_3">
		<text>Не знаю, звучит очень опасно. Мне нужно будет подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_4">
		<text>Отлично! Найди Беллерофона, он оправляется от ран на Заводе Агропрома. И вот, возьми это - оно тебе понадобится.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_start_5">
		<text>Понятно, но я боюсь настаивать на срочности этого дела. Отправляйся на поиски Беллерофона, если считаешь, что готов.</text>
	</string>

<string id="butcher_5_alt_start_0">
		<text>Я получил твоё сообщение, что стряслось?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_1">
		<text>Хорошо, что ты пришёл - Сарпедон вместе с другим охотником, Орионом, отправился на поиски причины нашествия Снорков. Им удалось отследить его до Подземелья Агропрома - видимо, что-то там вытесняет Снорков на поверхность. Оба они отправились исследовать Подземелье, но Беллерофон был ранен. Они вернулись, но Орион снова ринулся туда... горячая голова... это было вчера, и с тех пор мы ничего о нем не слышали. Я, конечно, многого прошу, но не мог бы ты спуститься туда и проверить ситуацию? Мы ожидаем худшего, но мы не можем бросить брата. \n \nТы готов к такому делу?</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_2">
		<text>Да, конечно, я отправлюсь туда прямо сейчас.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_3">
		<text>Не знаю, звучит очень опасно. Мне нужно будет подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_4">
		<text>Отлично! Найди Сарпедона, он оправляется от ран на заводе Агропрома. И вот, возьми это - оно тебе понадобится.</text>
	</string>
	<string id="butcher_5_alt_start_5">
		<text>Понятно, но я боюсь настаивать на срочности этого дела. Отправляйся на поиски Сарпедона, если считаешь, что готов.</text>
	</string>

--- Bellerophon ---
<string id="bellerophon_start_dialog_0">
		<text>Привет, Сталкер, чем могу помочь?</text>
	</string>	
	<string id="bellerophon_start_dialog_1">
		<text>Привет, а ты кто?</text>
	</string>	
	<string id="bellerophon_start_dialog_2">
		<text>Я Беллерофон, и я здесь недавно... ну, не совсем, но это сложно.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_3">
		<text>Откуда у тебя "Носорог"?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_4">
		<text>Ну, технически я военный, так что... ну, определенные товарищи подарили мне его, когда я отправлялся на своё задание.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_5">
		<text>Ты военный? Что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_6">
		<text>Ну да, но не беспокойся, я не испытываю к тебе никакой неприязни. Почему я здесь? Ну, это долгая история, и не самая любимая.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_7">
		<text>У меня есть время.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_8">
		<text>Ладно, я не хочу давить на тебя.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_9">
		<text>Думаю, для этого нам нужна "Столя". Если ты найдешь бутылку, я расскажу тебе историю.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_start_dialog_10">
		<text>Да, это похоже на историю, которую можно рассказать за бутылкой "Столи". Если ты умудришься найти такую, я расскажу её тебе.</text>
	</string>

<string id="bellerophon_1_0">
		<text>Ты готов поохотиться на Cнорков?</text>
	</string>	
	<string id="bellerophon_1_1">
		<text>Да, Мясник сказал, чтобы я тебе помог. Веди, я за тобой.</text>
	</string>

<string id="bellerophon_2_0">
		<text>Это было люто!</text>
	</string>	
	<string id="bellerophon_2_1">
		<text>Да, я никогда не видел столько Снорков в одном месте! Это очень странно - мне придётся провести расследование. Большое спасибо за помощь - у тебя неплохо получается!</text>
	</string>


<string id="bellerophon_3_0">
		<text>Я получил сообщение от Мясника, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_3_1">
		<text>Хорошо, что ты пришёл - у нас возникли проблемы, и я ранен... Я выкарабкаюсь, не волнуйся, но я недееспособен. Я пришёл сюда с другим охотником - Орионом, молодой кровью, чтобы найти причину нашествия Снорков. Мы заметили, что ночью из Подземелья вышло множество этих ублюдков. Там внизу есть что-то, что выгоняет их - что-то гнусное... Мы спустились туда, и это было ужасно... у нас начали болеть головы, и вдруг нас окружили Снорки, а меня укусили за руку и ногу - к счастью, Орион был рядом, чтобы вынести меня! Но... этот дурак вернулся обратно! Я просил его подождать, но он рвался вперед, как молодёж! Черт, и теперь я о нём ничего не слышу. Друг мой, пожалуйста, отправляйся туда и отыщи его! Я бы хотел пойти с тобой, но моя нога меня не держит.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_3_2">
		<text>Не волнуйся, я найду Ориона и верну его!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_3_3">
		<text>Не знаю, мне кажется, я ещё не готов отправляться туда!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_3_4">
		<text>Я знал, что могу на тебя рассчитывать! Вот, возьми - боюсь, тебе это понадобится.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_3_5">
		<text>Понятно - но, пожалуйста, поторопись! И вот, возьми это - если ты готов спуститься туда, боюсь, оно может тебе понадобиться.</text>
	</string>

<string id="bellerophon_4_0">
		<text>Я нашёл Ориона...</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_1">
		<text>Я понимаю... Что настигло его?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_2">
		<text>Я... Я не уверен. Там внизу есть огромная комната с какими-то механизмами... и там был Контролёр... и Бюреры, которые пытались его защитить!</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_3">
		<text>Контролёр? Ты имеешь ввиду... он поселился там и прогнал всех Снорков?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_4">
		<text>Я не знаю... но его окружала целая армия.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_5">
		<text>Это место никогда не перестанет меня удивлять... Знаешь что, пора тебе поговорить с Лесником. После того, что ты для нас сделал, ты заслуживаешь стать частью нашей гильдии. Уверен, Мясник тоже за тебя поручится! Иди к нему и расскажи, что ты видел под землёй. Я останусь здесь на некоторое время, чтобы прийти в себя и следить за ситуацией. Я найду тебя позже.</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_6">
		<text>Гильдия?</text>
	</string>
	<string id="bellerophon_4_7">
		<text>Да, гильдия - или, как любит называть её Лесник, Братство. Сходи к нему, он сможет объяснить всё это гораздо лучше, чем я.</text>
	</string>




--- Butcher Legendary ---

<string id="butcher_legendary_0_0">
		<text>Лесник рассказал мне о Калидонском вепре. Что ты знаешь о нём?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_1">
		<text>Он знает? И позволь мне угадать, ты хочешь на него поохотиться?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_2">
		<text>Возможно.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_3">
		<text>Охота на этого вепря - опасное дело, гораздо более опасное, чем всё, на что ты охотился до сих пор. 
Он забрал жизни многих охотников с отличной репутацией: Сигурда Одноглазого, Бориса Лезвие, Аслана Железнозубого и многих других. Те, кому удалось выжить, сбежали - как я.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_4">
		<text>Так ты сталкивался с ним? Какова твоя история?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_5">
		<text>За то время, что я нахожусь в Зоне, чем я только не занимался, всё, что приносило деньги, если быть откровенным - примерно как ты, если я не ошибаюсь. Некоторыми занятиями я горжусь больше, чем другими. Через некоторое время я понял, что из всех возможных работ в Зоне мне больше всего по душе охота. Видишь ли, я был хорош в этом деле, а охота на мутантов, как правило, не наживает здесь врагов. Я быстро сделал себе имя и - в своём hybris - начал выискивать мутантов, с которыми "обычные" охотники не решались бы столкнуться. Однажды вечером я сидел у костра с ребятами из "Чистого неба", которые рассказали мне, что среди их охотников ходят слухи о том, что на Больших Болотах есть святой покровитель кабанов и что я должен избегать охоты на них, чтобы не навлечь на себя его гнев.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_6">
		<text>Калидонский вепрь?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_7">
		<text>Именно так - хотя тогда он ещё не носил это имя. \n \nЯ отнёсся к этому как к байке, но через неделю я встретил Сталкера, который поклялся, что видел зверя! Он рассказал мне, как охотился на кабанов в самом сердце Больших Болот. После убийства крупной стаи, по его собственным словам, земля затряслась, и из кустов вылетело четыре огромных кабана, а за ними - грозный вепрь! Парень был умён, так как понимал, что стычка с ним сулит ему верную гибель. И он убежал. \n \nКонечно, моё любопытство разгорелось, и я начал наводить справки на Болотах. Я смог найти ещё несколько выживших, и все они рассказали мне одну и ту же историю.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_8">
		<text>Так ты его отыскал? И как же?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_9">
		<text>Оказывается, вопреки байкам, Калидонский вепрь защищает только своё "племя"! Огромное, конечно, "племя", но только его. Поэтому я дождался, пока не появится поистине огромное стадо кабанов, и начал их отстреливать. Как ни странно, земля вдруг задрожала, и из нее выскочило четыре огромных кабана, во главе которых стоял Калидонец! Что за зрелище! Пугающий зверь! - У него горящие, налитые кровью глаза, казавшиеся углями живого огня, грубая шея, перетянутая мощными мышцами, и густая щетина, похожая на заточенные шипы. По его плечам стекала кипящая пена, а бивни были как у слона! Из его отвратительных челюстей вырывался оглушающий рев! Казалось, что из его ужасной глотки извергается молния и испепеляет землю! </text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_10">
		<text>Какая жуткая картина!</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_11">
		<text>Да, это было так... У меня до сих пор мурашки от одной  мысли об этом. \n \nШок прошёл и я начал стрелять из верной "Сайги"! Высаживая в них целые магазины, попутно уворачиваясь от разъяренного зверя! Его собратья полегли, хотя мне показалось, что на их место бросились другие кабаны. Но Калидонец, боже мой, этот зверь взял верх, как Беллерофон пьет водку - даже после двенадцати рюмок не дрогнет. Я понял, что пришел неподготовленным, и рванул с места быстрее, чем собака, укравшая колбасу. </text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_12">
		<text>Лесник упоминал, что ты дважды с ним встречался?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_13">
		<text>Да... моя гордость была задета, но у меня еще оставалось достаточно сил, чтобы не замечать действительности, которой является этот вепрь. После побега я мог думать только о том, как убить этого дьявола. Я собрал отряд - в итоге нас оказалось четверо. Я, Пелей, Эвритион и Сигурд! К сожалению, охота обернулась катастрофой! Первым пал Сигурд - вепрь сбил его с ног и растоптал, а отсутствующий глаз предрешил его гибель. В возникшей суматохе Пелей допустил ужасную ошибку и выстрелил в Эвритона, пытаясь его прикрыть! Ужасная судьба постигла нас! \n \nЯ кинулся к Эвритону, чтобы спасти его, но потерял бдительность... Я услышал ужасающий рёв и, обернувшись, увидел, что на меня несется Калидонский вепрь! Я не успел вовремя отскочить в сторону... По ощущениям тогда казалось что оторвал мне ногу, но "всего лишь" раздробил все кости до единой. К счастью, Пелею удалось отвлечь его и отнести меня в безопасное место. Очевидно, я уже не в состоянии нормально передвигаться - это тоже причина, по которой я больше не охочусь и довольствуюсь тем, что остаюсь здесь.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_14">
		<text>Этот кабан, похоже, прямо стихийное бедствие...</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_15">
		<text>Что случилось с Пелеем?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_16">
		<text>Это совершенно точно... Ты понимаешь, почему тебе следует отказаться от охоты на него?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_17">
		<text>Он был опустошён тем, что убил Эвритона... После того как он вылечил меня, он ушёл на Север и пропал без вести. Его сын отправился за ним, но к тому времени Пелей уже нашёл свою кончину... Ахиллес нашёл только его останки.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_18">
		<text>Я осознаю опасность, но я хочу продолжить с того места, где ты закончил. Ты можешь рассказать мне, как его найти?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_19">
		<text>Да, вероятно, мне ещё нужно набраться опыта, прежде чем отправляться за ним...</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_20">
		<text>Хорошо. Должен признать, что у тебя неплохой талант к охоте! И ты не боишься, словно кошка с девятью жизнями! Я передам своим друзьям, чтобы они присматривали за "племенем" Калидонца. Когда они найдут его стадо, я напишу тебе, но это может занять некоторое время! А пока я предлагаю тебе подготовиться - помни, ты должен быть очень проворным и иметь достаточно огневой мощи, чтобы завалить его и его собратьев! И помни - побег всегда остается вариантом.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_0_21">
		<text>Я согласен! Не стоит торопиться! Есть более простые способы заработка, чем охота на него.</text>
	</string>

<string id="st_calydonian_boar_spawned_1">
		<text>Земля содрогается, а воздух наполняется злобным рычанием. Калидонский вепрь мстит за своих павших сородичей.</text>
	</string>	
	
<string id="st_calydonian_boar_fleed_1">
		<text>Я не был достаточно подготовлен к встрече с Калидонским вепрем. В следующий раз я приду с большим калибром. Надо поговорить с Мясником, чтобы он присматривал за этим чудищем.</text>
	</string>	
	
<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_1">
		<text>Мясник: Мои друзья говорят, что в центре Болот бродит необычайное количество кабанов. Сезон охоты открыт.</text>
	</string>
	<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_2">
		<text>Мясник: Ты сможешь найти их между Насосной станцией, руинами деревни и Механизаторским двором.</text>
	</string>
	<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_3">
		<text>Мясник: Они разделились на три группы.</text>
	</string>
	<string id="st_butcher_legendary_hunting_season_4">
		<text>Мясник: Помни: он будет бороться за них, а они будут бороться за него! Удачи!</text>
	</string>
	
<string id="butcher_legendary_1_0">
		<text>О Калидонском вепре.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_1">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_2">
		<text>Я решил, что готов к охоте на него.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_4">
		<text>Не мог бы ты повторить историю о том, как ты столкнулся с Калидонцом?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_5">
		<text>Есть ли у тебя какие-нибудь советы по охоте на него?</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_6">
		<text>Бери только самое необходимое для боя! Тебе нужно будет уворачиваться не только от него, но и от его сородичей! Ещё тебе понадобится дохренище боеприпасов! И помни - бегство - это всегда вариант.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_7">
		<text>Давай поговорим о чем-нибудь другом.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_8">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_9">
		<text>Я хочу попробовать ещё раз. На этот раз Калидонский вепрь встретит свою гибель.</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_1_10">
		<text>Хорошо, Охотник! Я передам своим друзьям, чтобы они следили за стадом Калидонского вепря. А ты тем временем займись подготовкой.</text>
	</string>
	
<string id="butcher_legendary_2_0">
		<text>Ты был прав, этот кабан - это слишком. Я был вынужден спасаться бегством!</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_2_1">
		<text>Ты принял верное решение сбежать. Ты всегда можешь попытаться позже.</text>
	</string>
<string id="butcher_legendary_3_0">
		<text>Я сделал это! Я убил это чудище!</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_3_1">
		<text>Потрясающая работа! Сталкеры будут обсуждать твою историю очень долго! Давай выпьем за это!</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_3_2">
		<text>Давай выпьем!</text>
	</string>
	<string id="butcher_legendary_3_3">
		<text>Должен признаться, я не думал, что это осуществимо! Но вот ты здесь! Чёрт возьми, парень! Вот, держи - мне она больше без надобности, и мне кажется, ты найдешь ей лучшее применение. Моя старая охотничья винтовка, Циклоп! \n \nИ, да, конечно! За этого чёртова вепря назначена награда, хотя лишь несколько Сталкеров скинулись за неё, полагая, что это скорее легенда, чем правда... что ж, в любом случае, вот деньги!</text>
	</string>

--- Охотник по долгу---	
	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_0">
		<text>Мясник сказал, что у тебя может быть для меня работа.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_1">
		<text>Ах, да! Спасибо, что пришёл.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_2">
		<text>Нет проблем, как я могу помочь?</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_3">
		<text>Верно. Если коротко, то у ребят возникли проблемы. Недавно Воронин отправился на встречу с Сахаровым и Кузнецовым, чтобы обсудить общие вопросы. Во время этой встречи Сахаров попросил Воронина помочь им зачистить Деревню Кровососов, на что Кузнецов, видимо, посмеялся, сказав, что Долг не в состоянии справиться с этой задачей и предлагает вместо этого воспользоваться помощью его солдат. Воронин воспринял это очень остро и начал кичиться способностями наших бойцов. Ничего плохого в защите чести наших солдат нет, но он потерял всякую связь с реальностью и пообещал Сахарову зачистить для них Деревню Кровососов. Проблема в том, что он хочет сделать это за одну ночь, чтобы Экологи успели явиться утром и застать безопасную деревню... За чёртову ночь! Представляешь? Он хочет покрасоваться перед военными, понимаешь, и этому козлу плевать на то, что некоторые из них не переживут эту ночь. \n \nКонечно, парни не в восторге от того, что теряют свои жизни ради самолюбия генерала, они же обычные солдаты, а не спецназ. Поэтому они пришли ко мне, и я пообещал посмотреть, что можно сделать, - я вспомнил о Мяснике и спросил, не может ли он прислать нам опытного охотника, который справится с этой работой. Конечно, ты должен быть осторожен, Ворнонин не должен ничего об этом знать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_4">
		<text>Я весь во внимании.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_5">
		<text>Зачистить Деревню кровососов за ночь? Это самоубийство!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_6">
		<text>"Мы не должны рассуждать почему, мы должны только делать и умирать". Приказ есть приказ, я не одобряю неподчинения!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_7">
		<text>Я рад это слышать, всегда приятно общаться с профессионалами. Конечно, мы не ожидаем, что ты сделаешь это за бесплатно, парни скинутся, чтобы вознаградить тебя за помощь! Им даже удалось подкупить Петренко, чтобы им дали ПНВ - так что тебе не придётся идти вслепую, как кроту. Ну что, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_8">
		<text>Да, это тяжело, но подумай - если кто-то и может это сделать, то уж точно ты! Мясник рассказывал мне о твоих навыках охоты на мутантов - это больше, чем я могу сказать о наших парнях. Конечно, мы не ожидаем, что ты сделаешь это за бесплатно, парни скинутся, чтобы вознаградить тебя за помощь! Им даже удалось подкупить Петренко, чтобы им дали ПНВ - так что тебе не придется идти вслепую, как кроту. Ты поможешь нам? </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_9">
		<text>Я понимаю, что солдату необходимо выполнять приказы начальства, но это объективно не самая разумная операция! Это реальные люди, которых отправляют на задание, к которому они не готовились! Вдумайся в это! С другой стороны, у тебя есть опыт в таких делах, по крайней мере, Мясник сказал мне, что ты умеешь охотиться на мутантов. Конечно, мы не ожидаем, что ты сделаешь это за бесплатно, парни скинутся, чтобы вознаградить тебя за помощь! Им даже удалось подкупить Петренко, чтобы им дали ПНВ- так что тебе не придется идти вслепую, как кроту. Ну что, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_10">
		<text>Ладно, я сделаю это.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_11">
		<text>Я могу это сделать, но я хочу, чтобы Воронин знал, что это я!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_12">
		<text>Мне нужно время, чтобы обдумать это.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_13">
		<text>Ни за что, они сами справятся!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_14">
		<text>Храни тебя Бог. Приходи ко мне ночью, когда решишь приступать, я дам тебе ПНВ и передам парням, что они должны притвориться уходящими в рейд.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_15">
		<text>Это исключено, Воронин хочет, чтобы это были назначенные им бойцы. Ты не можешь сделать это ради них?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_16">
		<text>Хорошо, только, прошу, не затягивай, Воронин становится нетерпеливым.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_17">
		<text>Ты уверен? Подумай об этом, парни будут тебе очень благодарны!</text>
	</string>
	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_0">
		<text>О Деревне Кровососов.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_time_1">
		<text>Да? Ты готов?</text>
	</string>
	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_1">
		<text>Да? Ты передумал??</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_13">
		<text>Я решил, что точно не буду этого делать!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_no_17">
		<text>*Вздох* Жаль, я возлагал на тебя большие надежды, но ладно... Я спрошу у Мясника, может ли он прислать кого-нибудь другого...</text>
	</string>
	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_0">
		<text>О Деревне Кровососов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_1">
		<text>Да,что?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_2">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_3">
		<text>Я готов.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_4">
		<text>Я ещё не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_5">
		<text>Рад это слышать, приходи ко мне сегодня ночью, прежде чем отправишься в путь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_6">
		<text>Прекрасно. Вот твой ПНВ - я также положил несколько батареек, чтобы ты не оказался посреди ночи без заряда. Возьми и эти медикаменты, надеюсь, они тебе не понадобятся, но лучше перестраховаться, чем потом жалеть. Ты должен управиться до рассвета! Прежде чем Экологи придут! Удачной охоты, Сталкер, и спасибо, что выручаешь нас!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_yes_7">
		<text>Хорошо, приходи ко мне, когда будешь готов.</text>
	</string>	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_0">
		<text>Задача выполнена.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_1_1">
		<text>Отличная работа! Я знал, что ты справишься!</text>
	</string>	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_0">
		<text>Я сожалею, но я не смог закончить работу вовремя.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_2_1">
		<text>Не волнуйся, Сталкер! Воронин нас отругает, но, по крайней мере, ни одна жизнь не пропадёт.</text>
	</string>	
	

<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_0">
		<text>Что случилось в Деревне Кровососов?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_1">
		<text>Ты сдал нас, вот что произошло. Почему?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_2">
		<text>Я верю в то, что надо выполнять приказы.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_3">
		<text>Я хотел увидеть, что произойдёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_4">
		<text>Я сделал это ради денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_5">
		<text>Ты - сволочь. Ты мог бы просто проигнорировать это, и мы бы наняли кого-нибудь другого - вместо этого трое наших ребят погибли, а Артем в критическом состоянии.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_6">
		<text>Ты хотел увидеть, что произойдёт? Трое убитых, один раненый - вот что будет! Мразь - проваливай.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_0_snitch_7">
		<text>Из-за денег? Ты мудак - твоя жадность стоила жизни нашим парням!</text>
	</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_0">
		<text>Что случилось с парнем на полу?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_1">
		<text>Артём - итог твоего предательства. Артём - единственный выживший - он успел сбежать, когда всё пошло наперекосяк.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_2">
		<text>Выживет ли он?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_3">
		<text>Наверное, да, мне удалось стабилизировать его состояние. Но ему все еще очень плохо, и, похоже, он сильно травмирован - у него случаются панические приступы, и мне приходится давать ему морфий, чтобы успокоить его.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_4">
		<text>Я сожалею о том, что произошло.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_5">
		<text>Хмф. Твоё раскаяние не вернет Вадима, Сашу и Сергея, но ты хотя бы признал свою вину.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_6">
		<text>Не пытайся свалить это на меня.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_about_artyom_7">
		<text>Пошел на хрен, козёл, это всё твоя вина. </text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_snitch_0">
		<text>Я должен тебе кое-что рассказать.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_1">
		<text>Чего же ты ждёшь, говори!</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_2">
		<text>Твои люди пытались заплатить мне, чтобы я очистил для них Деревню Кровососов.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_3">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_4">
		<text>Что? Зачем?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_5">
		<text>Тогда перестань тратить моё время.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_6">
		<text>Они боятся это делать - говорят, что не обучены для подобных ночных рейдов.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_7">
		<text>Эти трусы... Я вдолблю им храбрость - спасибо, что сказал!</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_8">
		<text>Это я очистил Деревню Кровососов - твои люди заплатили мне, чтобы я выполнил работу вместо них.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_9">
		<text>Что? Зачем?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_10">
		<text>Они побоялись это делать - говорили, что не обучены для подобных ночных рейдов.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_snitch_11">
		<text>Эти трусы... Я вдолблю им храбрость - спасибо, что сказал. У нас тут есть "гонорар" за твоё молчание, мы не можем допустить, чтобы об этом позоре узнали в Зоне.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_0">
		<text>Ты хотел видеть меня?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1">
		<text>Да... Боюсь, что миссия провалилась. Из четырех человек, которых я послал, вернулся только один - тяжело раненный и потерявший рассудок. Мы почти ничего от него не добились, но, похоже, все пошло к чертям, как только они вошли в эту Деревню.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_2">
		<text>Что произошло?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_3">
		<text>Артем не смог предоставить полный отчет... насколько я понял, они не соблюли протокол и разделились, что привело к провалу миссии. Сейчас он с Аспирином, может быть, тебе удастся что-нибудь от него узнать. </text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_4">
		<text>Что ты хочешь, чтобы я сделал с этой ситуацией?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_5">
		<text>Никто не должен узнать об этом провале, и мои люди отказываются возвращаться в ту Деревню ночью. Мне нужно, чтобы кто-то прокрался ночью в Деревню и подменил нашивки "Долг" погибших на нашивки Наёмников... </text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_6">
		<text>Что? Ты, чёрт возьми, издеваешься?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_7">
		<text>Имеет смысл.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_8">
		<text>Вовсе нет, это жизненно важно для репутации "Долга" - нельзя допустить, чтобы мы продемонстрировали слабость!</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_9">
		<text>Я рад, что мы на одной волне - репутация "Долга", в конце концов, имеет первостепенное значение.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_10">
		<text>Разве вы не можете просто вернуть их тела?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_11">
		<text>Не может быть и речи! Это привлечет слишком много лишнего внимания к провалу - я не могу этого допустить!</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_111">
		<text>Но эти люди погибли при исполнении служебных обязанностей! Ты должен вернуть их!</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_112">
		<text>Они знали, на что подписывались. Кроме того, репутация "Долга" важнее, чем память о нескольких людях.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_12">
		<text>Почему именно на нашивки Наёмников?</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_13">
		<text>Разве это не очевидно? Чтобы всё выглядело так, будто несколько Наёмников переоделись в солдат "Долга", для  прохода через Росток без лишнего внимания, но попались в Деревне Кровососов. </text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_14">
		<text>Хорошо, я помогу тебе скрыть улики.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_15">
		<text>Мне нужно подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_16">
		<text>Я не хочу быть вовлечённым во всё это.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_17">
		<text>Хорошо. Подготовься к миссии и зайди ко мне ночью, прежде чем приступишь к работе.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_18">
		<text>Тогда сделай это быстро, чем больше времени пройдёт, тем больше людей заметит.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_19">
		<text>Ты уверен? Я готов заплатить за это хорошую сумму, скажем, 20.000 рублей?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_20">
		<text>За такую цену я смогу это сделать.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_21">
		<text>Нет, забудь об этом.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_22">
		<text>Хорошо. Подготовься к миссии и зайди ко мне ночью, прежде чем приступишь к работе.</text>
	</string>	
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_23">
		<text>Подумай об этом.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_0">
		<text>О миссии.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_1">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_2">
		<text>Я готов. Расскажи мне о деталях.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_3">
		<text>Отлично. Задание довольно простое, найди тела Вадима, Сергея и Саши и замени их нашивки "Долг" на эти. Но постарайся закончить дело до рассвета, мы не должны допустить, чтобы тебя кто-то увидел.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_4">
		<text>Мне нужно ещё немного времени.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_5">
		<text>Хорошо, но, пожалуйста, поторопись.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_6">
		<text>Я передумал - я помогу тебе с сокрытием.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_7">
		<text>Хорошо, рад слышать! Приходи ко мне, когда будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_8">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_9">
		<text>Ладно...?</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_10">
		<text>Я готов, расскажи мне о деталях.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_1_11">
		<text>Хорошо, приходи ко мне вечером перед заходом солнца.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_0">
		<text>Сделано.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_2_1">
		<text>Отличная работа, Сталкер - теперь никто не сможет ничего свалить на "Долг". Вот твоя награда - надеюсь, я могу рассчитывать на твоё благоразумие.</text>
	</string>

<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_0">
		<text>Сделано.</text>
	</string>
	<string id="voronin_bloodsucker_botched_3_1">
		<text>В смысле провалено - пошёл слух о Сталкере, который возится с трупами "Долга" в Деревне Кровососов. Вот кое-какая компенсация, но я полагаю, что в твоих же интересах сохранить этот провал в тайне.</text>
	</string>	

<string id="st_dolg_voronin_bloodsucker_news_0">
		<text>Воронин: Сталкер, у нас проблема. Пожалуйста, зайди ко мне как можно скорее!</text>
	</string>
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_0">
		<text>Аспирин: Сталкер, зайди ко мне - у нас есть для тебя предложение о работе.</text>
	</string>	
<string id="st_dolg_aspirin_bloodsucker_news_1">
		<text>Аспирин: Сталкер, зайди ко мне - у нас есть проблема, для решения которой нам нужна твоя помощь.</text>
	</string>	
<string id="st_freedom_voronin_bloodsucker_news_0">
		<text>Эй, народ, тут Сталкер мародёрит... Долговцев? Тела долговцев в Деревне Кровососов? Что они там делают?</text>
	</string>	
	
	

<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_0">
		<text>Ты сказал, что у тебя есть предложение о работе.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_1">
		<text>Да, парни хотят отомстить этим Кровососам, и, учитывая, что у тебя есть... опыт работы с этой Деревней, они хотели бы, чтобы ты присоединился к ним в их экспедиции.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_2">
		<text>Значит, вы не обижаетесь, что я рассказал Воронину и согласился на его работу?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_3">
		<text>Ну... очевидно, это было не очень мужски с твоей стороны - мы могли бы нанять кого-нибудь другого, кто сделал бы это вместо тебя. Но... Я... Мы понимаем, что Зона не слишком благоприятна для морали и что такие, как ты, находятся здесь ради... личной выгоды. Было и прошло, ты не убивал Сашу, Сергея и Вадима, это сделали эти долбаные Кровососы... теперь мы хотим нанять тебя, чтобы отомстить. Много денег Сталкер, ребята не поскупились, чтобы отыграться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_4">
		<text>Никакой неприязни по поводу Артёма?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_5">
		<text>Артём, да, это было, честно говоря, довольно глупо с твоей стороны - давать ему столько морфия. Бедный Артём... Он не заслуживал такой смерти. Но жизнь продолжается... Давай не будем говорить об нём, да? Его смерть до сих пор очень болезненна для меня.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_6">
		<text>Каков план? Не слишком ли опасен ночной рейд?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_7">
		<text>Нет надобности в ночном рейде, Сталкер, план совершенно иной. Мы скупили всю взрывчатку, которая только могла попасть к нам в руки, и теперь расставим ее в разных местах деревни, демонстрируя активность кровососов. Когда они выскочат ночью, мы их подорвем, как фейерверк!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_8">
		<text>Хорошо, я в деле.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_9">
		<text>Я должен подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_10">
		<text>Нет, думаю, я не стану вам помогать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_11">
		<text>Мы рады это слышать! Приходи ко мне, когда будешь готов, и я расскажу тебе все подробности!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_12">
		<text>Хорошо, но, пожалуйста, побыстрее! Парни уже заскучали в ожидании возмездия.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_13">
		<text>Ты уверен? Здесь можно выручить кучу денег, и работа вполне легкая, если я осмелюсь так выразиться.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_14">
		<text>Дайте мне подумать.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_15">
		<text>Нет, мой ответ окончательный.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_16">
		<text>Хорошо, не торопись.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_3_17">
		<text>Пожалуйста, подумай над предложением о работе! Мы будем ждать, если ты передумаешь.</text>
	</string>	
	
<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_0">
		<text>О миссии с отомщением.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_1">
		<text>Да?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_2">
		<text>Я готов. Расскажи мне о деталях.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_3">
		<text>Хорошо, очень хорошо. Илья Ковалёв - твой связной, ты встретишь его на Армейских Складах на хуторе к югу от тропы, ведущей сюда. Жди его там - он объяснит тебе остальную часть задания.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_4">
		<text>Мне нужно еще немного времени.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_5">
		<text>Ладно, но, пожалуйста, поспеши.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_6">
		<text>Я передумал - я помогу вам отомстить этим Кровососам.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_7">
		<text>Хорошо, парни будут рады это услышать! Приходи ко мне, когда будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_8">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_4_9">
		<text>Ладно...?</text>
	</string>

<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_0">
		<text>Ты, козёл, подставил меня!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_1">
		<text>Пошёл ты, ты заслужил это, сволочь!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_2">
		<text>Твои дружки собирались убить меня!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_hunter_5_3">
		<text>Я сказал им, чтобы они только отмудохали тебя, но я не могу винить их за то, что они ненавидят тебя до глубины души. А теперь проваливай, скотина!</text>
	</string>

	
<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_0">
		<text>Добрый день, урод.</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_1">
		<text>Что? В чём твоя проблема?</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_2">
		<text>Тебе недостаточно было сдать нас? Неужели тебе надо было соглашаться с просьбой Воронина и позволить нашим парням лежать брошенными в этой грёбаной Деревне, пока все делают вид, что они Наёмники?</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_3">
		<text>Расслабься, ничего личного, только бизнес.</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_4">
		<text>Аспирин велел нам хорошенько тебя избить, но ты и этого не заслуживаешь. Это будет по детски.</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_5">
		<text>Что ты творишь?</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_7">
		<text>Что? И Артём? Обязательно было губить эту бедную душу? Ты подонок!</text>
	</string>
	<string id="dolg_ilya_bloodsucker_start_8">
		<text>Я... это не входило в мои намерения!</text>
	</string>
	
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_start_dialog_0">
		<text>А-а-а... больно... пожалуйста, помогите...</text>
	</string>	
<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_0">
		<text>Артём, мне нужно узнать у тебя кое-что.</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_1">
		<text>А-а-а...</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_2">
		<text>Где я могу найти тела остальных солдат?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_3">
		<text>А-а-а-а... моя нога, она болит. Мама, пожалуйста! Я хочу домой.</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_4">
		<text>[Морфин] На, прими морфин, он поможет справиться с болью. Ты можешь вспомнить, что произошло за ту ночь?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_5">
		<text>Ааааа... чёрт... \n \n... \n \nГде я, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_6">
		<text>Успокойся, ты вернулся на базу. Мне нужно, чтобы ты вспомнил, что произошло во время рейда.</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_7">
		<text>Что? Рейд? ... Да, рейд... \n \n...  \n \nк чёрту рейд... это была резня, нам не следовало заходить в эту Деревню. Мы вошли с юго-запада, и все было тихо - мы даже пересекли грунтовку без происшествий... Но когда мы подошли к деревянному дому, все... все... о боже, Вадим! Вадим! Аааааа!!! </text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_8">
		<text>Успокойся, Артем, успокойся! Скажи, что было дальше?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_9">
		<text>Полагаю, что этого достаточно... отдыхай, Артём.</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_10">
		<text>Вадим! Аааа, больно... Вадим!!! Сергей!!! Мама!!! ПОМОГИТЕ!</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_11">
		<text>[Морфий] Вот возьми морфий... Артём, что случилось после смерти Вадима?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_12">
		<text>Ааааа... \n \n... \n \nЧто? Ах да... После того, как Кровосос расправился с Вадимом, мы развернулись и побежали спасаться... Сергей был первым... быстрее нас с Сашей... он забежал в первый попавшийся дом... \n \n... \n \nМы услышали... мы услышали ужасный визг... а затем крик! Они схватили Сашу... они схватили Сашу... Боже мой, почему? Почему? Охххххх...</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_13">
		<text>Артём, успокойся! Мы почти закончили Артём! Что случилось потом?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_14">
		<text>Аааааа!!! Они повсюду! Помогите! Пожалуйста, помогите!</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_15">
		<text>[Морфий] Вот еще немного морфия... Артём, мы почти закончили, что произошло после смерти Сергея?</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_16">
		<text>О... аааа... \n \n... \n \nда рейд... мы... мы не пошли за Сергеем в этот... дом. Саша совсем с ума сошел... ушел в самый центр деревни... Я... не думая... последовал за ним... мы... бежали... пока не... на север деревни... Там мы нашли... дом... пустой... мы отдыхали... да отдыхали... Я устал... Мне нужно отдохнуть...</text>
	</string>
	<string id="dolg_artyom_bloodsucker_0_17">
		<text>Артём! Артём!!! Не спи!!! Артём, просыпайся!!!</text>
	</string>
	
------ Forester -------

<string id="forester_mutanthammer_0">
		<text>[Охотник на мутантов] Я нашёл этот ствол у Ориона.</text>
	</string>	
	<string id="forester_mutanthammer_1">
		<text>Ах да, "Охотник на мутантов". Я помню этот дробовик, это я его модифицировал! В основном я сделал рифление ствола и заменил некоторые детали на более лёгкие, чтобы снизить вес. Конечно, это имеет и обратную сторону - изнашиваться дробовик будет быстрее если сравнивать с обычной "Сайги". Это заняло у меня некоторое время, но я очень горжусь им. Так что ты новый владелец - надеюсь, он будет служить тебе долго! Позволь мне почистить и отремонтировать оружие, чтобы оно сново стало как новым. </text>
	</string>	
	<string id="forester_mutanthammer_2">
		<text>Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="forester_mutanthammer_3">
		<text>Без проблем! \n \n...\n \nВот, как новенький! Удачной охоты с ним!</text>
	</string>

<string id="forester_legendary_0_0">
		<text>Что за история стоит за трофеем Кровососа?</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_0_1">
		<text>О, это Молох - брат Влада и Дракула.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_2">
		<text>Молох? Влад? Дракул? С каких это пор у мутантов есть имена?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_3">
		<text>С тех пор как я дал имя этим мутантам. Конечно, это не какие-нибудь Кровососы - это очень древние твари... они существуют ещё с тех времен, когда Зона только зарождалась, а быть старым здесь - это что-то да значит.</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_0_04">
		<text>Влад и Дракул? Для Кровососов это звучит не очень оригинально?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_05">
		<text>Мне всё равно, оригинальны ли они, главное, чтобы они им подходили. Кроме того, если ты считаешь себя более творческим - найди мутанта, заслуживающего имени, и докажи это.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_4">
		<text>Братья? Откуда ты знаешь?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_5">
		<text>Я не знаю, но для меня они братья. Я встретил их вместе - здесь, в этом лесу. Первые Кровососы, которых я видел, я не знал, что такие дьяволы вообще могут существовать... но они существуют...</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_6">
		<text>Какая история связана с ними?</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_0_7">
		<text>Откуда бы начать? Откуда они взялись - я не знаю... Но я до сих пор помню, как впервые встретил их. Это было вскоре после второго большого взрыва, того самого, что породил этот ад. Я принял сигнал бедствия от выживших - отряда военных разведчиков, заблудившихся в болотах на Затоне. Видимо, их командир попал в воронку, а вместе с ним и их единственная карта. Представь себе, что на весь отряд даётся всего одна карта - но, похоже, кое-что не изменилось с тех давних времен. Тем не менее я нашёл двух выживших и пообещал отвести их в расположение - в те времена военные ещё имели своё присутствие на Армейских Складах. Мы добрались до этого леса уже в сумерках - я хотел заночевать в этом комплексе, но эти парни стремились вернуться на свою базу. В наше время ночной переход через лес означал бы верную смерть, но ты же знаешь, что в те времена большинство этих мутантов были довольно редкими и еще не добрались до южных районов Зоны. Поэтому мы пошли на компромисс - передохнуть, перекусить и продолжить путь, согрев животы едой, а дух - водкой. Мы зашли в лес, чтобы набрать дров и приготовить на поляне мясо. Не знаю, что их привлекло - запах еды или, может быть, смех... Я отошёл от костра, чтобы отлить, пока двое солдат продолжали дурачиться. Вернувшись к огню, я увидел, что один из них лежит на земле - как мне показалось, шипя от смеха... И только когда я встал рядом с ним, я заметил, что из его горла хлещет кровь. Я поднял голову - второй стоял с широко раскрытыми глазами, а за ним... Не знаю, кто из братьев это был, но это был первый Кровосос, которого я увидел в своей жизни. Я ничего не понял - просто замер. И тут я почувствовал, как щупальца обхватывают мою шею - сильная и горячая была хватка! Недолго думая, я схватил кусок горящего полена и ударил сзади себя! Кровосос тут же отпустил меня, и я бросился бежать, спасая свою жизнь! Так я познакомился с Молохом, Владом и Дракулом!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_8">
		<text>Чёрт... но тебе удалось застрелить Молоха? Как это получилось?</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_0_9">
		<text>С тех пор я встречал братьев много раз! Поначалу я сторонился этого леса, пока не заметил, что они - ночные существа. Я начал выслеживать их, собирать информацию об этой новой опасности, затаившейся в моём лесу. Я пробовал ставить ловушки - первая сработала, но я не смог извлечь из неё выгоду, братья вскоре наловчились и стали избегать их. Иногда мне удавалось ранить одного из них - иногда им удавалось ранить меня. Я пытался найти их логово по их "пищевым" следам - безуспешно, точного местоположения я так и не нашёл. Так продолжалось до тех пор, пока однажды на меня не попытались напасть бандиты. Они пытались вымогать у меня деньги - я отказался. Ситуация обострилась, и в итоге они погибли - кроме одного! Он был ранен и лежал без сознания - истекая кровью. Я решил не оставлять хороший труп без внимания и отнес его в лес в качестве приманки. Я привязал его к дереву и стал ждать братьев в засаде. И они пришли, окружив беднягу. Да, нехорошо было так поступать с беднягой - подвергать его таким ужасам, не давая ему шанса на спасение... Но тогда мне казалось, что это хорошая идея. Пока они пожирали свою легкую добычу, я прицелился и терпеливо ждал своего выстрела. И я выстрелил - пуля попала прямо в сердце Молоха. Влад и Дракул испуганно вскрикнули и унеслись прочь - а я забрал свой трофей. \n \nС тех пор я больше никогда их не видел, они ушли глубоко в лес и больше не выходят - большую часть охоты они поручают своим сородичам.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_10">
		<text>Скажи мне, где их найти - я начну охоту за ними!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_11">
		<text>Я считаю, что этого достаточно - я все ещё хочу нормально спать.</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_0_12">
		<text>Тогда ты дурак! Они сулят верную смерть - не стоит так опрометчиво полагать, что сможешь управиться с ними!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_13">
		<text>Они мутанты, Лесник, ты же не веришь, что они перестали убивать? Их нужно уничтожить - особенно если они так опасны, как ты говоришь!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_14">
		<text>Ты прав - нужно запастись терпением. Мы должны дождаться подходящего момента.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_15">
		<text>Конечно, я не верю, что они перестали убивать, но ведь не твоя забота - покончить с ними! Может быть, я недостаточно ясно выразился - это не обычные Кровососы, они гораздо хуже. Они как стихийное бедствие - мы должны уживаться с ними.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_16">
		<text>Я протестую - я уже доказал, что я способный охотник! Я сталкивался со многими ужасами здесь и справился с ними - я могу это сделать.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_17">
		<text>Я знаю - ты храбр, и твои навыки высоки! Но это порядок величины, с которым ты ещё не сталкивался - ты переоцениваешь свои силы - ты опрометчив и хочешь торопиться, а это делает тебя склонным к ошибкам. Не проси меня быть виновным в твоей смерти - оставь свои силы для других мутантов, не трать свою жизнь впустую.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_18">
		<text>Лесник, имей веру в молодняк! В какой-то момент их нужно остановить, и у нас больше шансов, если ты поможешь, а не будешь пытаться ограждать меня. Скажи мне, как подготовиться, и я начну!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_19">
		<text>Эх, молодёжь... такая самоуверенная. Ты не понимаешь - тебе предстоит столкнуться не только с ними, но и с их сородичами! \n \n... \n \nНо я вижу это по твоим глазам, ты полон решимости. Вот что, принеси мне сердца пяти Кровососов, и я расскажу тебе, как их найти... По крайней мере, у тебя будет опыт встречи с этими дьяволами.... </text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_20">
		<text>Я не разочарую тебя! Считай, что дело сделано.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_21">
		<text>Будь осторожен, юный Сталкер!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_22">
		<text>Да, я рад, что ты понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_0_23">
		<text>Хорошо сказано, давай отвлечёмся на более приятные вещи.</text>
	</string>

<string id="forester_legendary_1_0">
		<text>О Владе и Дракуле.</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_1_1">
		<text>Что такое? </text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_2">
		<text>Я хочу поохотиться на них.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_3">
		<text>Можешь повторить историю о том, как ты впервые встретил их.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_4">
		<text>Напомни мне историю о том, как ты застрелил Молоха.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_5">
		<text>Это было вскоре после второго большого взрыва, того самого, что породил этот ад. Я принял сигнал бедствия от выживших - отряда военных разведчиков, заблудившихся в болотах на Затоне. Видимо, их командир попал в воронку, а вместе с ним и их единственная карта. Представь себе, что на весь отряд даётся всего одна карта - но, похоже, кое-что не изменилось с тех давних времен. Тем не менее я нашёл двух выживших и пообещал отвести их в расположение - в те времена военные ещё имели своё присутствие на Армейских Складах. Мы добрались до этого леса уже в сумерках - я хотел заночевать в этом комплексе, но эти парни стремились вернуться на свою базу. В наше время ночной переход через лес означал бы верную смерть, но ты же знаешь, что в те времена большинство этих мутантов были довольно редкими и еще не добрались до южных районов Зоны. Поэтому мы пошли на компромисс - передохнуть, перекусить и продолжить путь, согрев животы едой, а дух - водкой. Мы зашли в лес, чтобы набрать дров и приготовить на поляне мясо. Не знаю, что их привлекло - запах еды или, может быть, смех... Я отошёл от костра, чтобы отлить, пока двое солдат продолжали дурачиться. Вернувшись к огню, я увидел, что один из них лежит на земле - как мне показалось, шипя от смеха... И только когда я встал рядом с ним, я заметил, что из его горла хлещет кровь. Я поднял голову - второй стоял с широко раскрытыми глазами, а за ним... Не знаю, кто из братьев это был, но это был первый Кровосос, которого я увидел в своей жизни. Я ничего не понял - просто замер. И тут я почувствовал, как щупальца обхватывают мою шею - сильная и горячая была хватка! Недолго думая, я схватил кусок горящего полена и ударил сзади себя! Кровосос тут же отпустил меня, и я бросился бежать, спасая свою жизнь! Так я познакомился с Молохом, Владом и Дракулом!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_6">
		<text>Я начал выслеживать их, собирать информацию об этой новой опасности, затаившейся в моём лесу. Я пробовал ставить ловушки - первая сработала, но я не смог извлечь из неё выгоду, братья вскоре наловчились и стали избегать их. Иногда мне удавалось ранить одного из них - иногда им удавалось ранить меня. Я пытался найти их логово по их "пищевым" следам - безуспешно, точного местоположения я так и не нашёл. Так продолжалось до тех пор, пока однажды на меня не попытались напасть бандиты. Они пытались вымогать у меня деньги - я отказался. Ситуация обострилась, и в итоге они погибли - кроме одного! Он был ранен и лежал без сознания - истекая кровью. Я решил не оставлять хороший труп без внимания и отнес его в лес в качестве приманки. Я привязал его к дереву и стал ждать братьев в засаде. И они пришли, окружив беднягу. Да, нехорошо было так поступать с беднягой - подвергать его таким ужасам, не давая ему шанса на спасение... Но тогда мне казалось, что это хорошая идея. Пока они пожирали свою легкую добычу, я прицелился и терпеливо ждал своего выстрела. И я выстрелил - пуля попала прямо в сердце Молоха. Влад и Дракул испуганно вскрикнули и унеслись прочь - а я забрал свой трофей.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_7">
		<text>[Сердца Кровососов] Я принёс доказательства того, что могу охотиться на кровососов.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_8">
		<text>Я убил Калидонского вепря! И Влада с Дракулом постигнет та же участь, если ты скажешь мне, где их найти.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_9">
		<text>Впечатляет... Мне не хочется рассказывать тебе об этом, но я считаю, что обещание есть обещание... Так что слушай внимательно - их логово находится глубоко в лесу к востоку отсюда - в непосредственной близости от старого советского танка. Где именно - я не знаю, но это и не важно. Тебе придётся их выманивать, и я, кажется, знаю, как это сделать, но тебе это не понравится... Ты должен будешь надеть мой старый плащ - тот, что был у меня, когда я охотился на них в те давние времена, он будет иметь мой запах, и они поверят, что это я осмелился встретиться с ними. Он старый - так что не рассчитывай на хорошую защиту... Я провёл ремонт и добавил два крепления, так что ты сможешь использовать две модуля- так что выбирай с умом! И, конечно, делать это нужно ночью, когда они чувствуют себя уверенно под защитой темноты - иначе они не осмелятся напасть на "меня"... \n \Ты всё ещё в настроении?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_10">
		<text>Впечатляет... Возможно, я недооценил твоё мастерство и опыт! Мне не хочется рассказывать тебе об этом, но я считаю, что обещание есть обещание... Так что слушай внимательно - их логово находится глубоко в лесу к востоку отсюда - в непосредственной близости от старого советского танка. Где именно - я не знаю, но это и не важно. Тебе придётся их выманивать, и я, кажется, знаю, как это сделать, но тебе это не понравится... Ты должен будешь надеть мой старый плащ - тот, что был у меня, когда я охотился на них в те давние времена, он будет иметь мой запах, и они поверят, что это я осмелился встретиться с ними. Он старый - так что не рассчитывай на хорошую защиту... Я провёл ремонт и добавил два крепления, так что ты сможешь использовать две модуля- так что выбирай с умом! И, конечно, делать это нужно ночью, когда они чувствуют себя уверенно под защитой темноты - иначе они не осмелятся напасть на "меня"... \n \Ты всё ещё в настроении?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_11">
		<text>Я считаю, что этого достаточно.</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_1_23">
		<text>Всё ещё да.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_24">
		<text>Честно говоря, я должен обдумать это...</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_25">
		<text>Хорошо, тогда приходи ко мне вечером, когда захочешь приступать - вскоре после захода солнца. Приготовься к затяжному бою, вполне вероятно, что тебе придётся сражаться и с их собратиями! Запасайся патронами, медикаментами и прочим. Не стоит так недооценивать это всё.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_26">
		<text>Нет ничего постыдного в том, чтобы опасаться смертельной опасности! Не торопись и подумай об 
этом!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_1_27">
		<text>Ладно, давай поговорим о чём-нибудь другом.</text>
	</string>
	
	
	
<string id="forester_legendary_2_0">
		<text>Об охоте на Влада и Дракула. </text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_2_1">
		<text>Что такое? </text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_2_2">
		<text>Я готов к охоте.</text>
	</string>
<string id="forester_legendary_2_3">
		<text>Я готов к охоте.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_2_4">
		<text>Мне нужно больше времени.</text>
	</string>	
	<string id="forester_legendary_2_5">
		<text>Не мог бы ты ещё раз рассказать мне о плане?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_2_6">
		<text>Конечно, слушай внимательно: Тебе придётся делать это ночью, когда они будут уверены в защите, которую обеспечивает темень. Их логово находится глубоко в лесу к востоку отсюда - в непосредственной близости от старого советского танка. Где именно - я не знаю, но это и не важно. Тебе придётся их выманивать, и я, кажется, знаю, как это сделать, но тебе это не понравится... Ты должен будешь надеть мой старый плащ - тот, что был у меня, когда я охотился на них в те давние времена, он будет иметь мой запах, и они поверят, что это я осмелился встретиться с ними. Он старый - так что не рассчитывай на хорошую защиту... Я провёл ремонт и добавил два крепления, так что ты сможешь использовать две модуля- так что выбирай с умом! И у меня есть сильное подозрение, что тебе придётся столкнуться не только с ними, но и с их собратьями!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_2_7">
		<text>Ладно, я вижу, ты непреклонен. Вот плащ - тебе не придётся носить его по дороге туда, но постарайся надеть его незадолго до того, как доберёшься до танка. Ты помнишь дорогу? Он находится глубоко в лесу, к востоку отсюда, но чтобы добраться до него, нужно пройти через старый туннель шахты немного южнее. Пройдя его, ты снова повернешь на север и будешь идти еще какое-то время. Танк скрыт небольшим холмом - подготовся и осторожно подойдите к нему. Не знаю, как они отреагируют, но, возможно, сначала пошлют кого-нибудь из своих собратьев, чтобы утомить тебя. Помни - делать это нужно ночью! Если взойдет солнце, они отступят. Поэтому тебе нужно будет отправиться в путь вскоре после захода солнца...\n \nА теперь удачи тебе, юный Сталкер - пусть ночь будет благосклонна к тебе.</text>
	</string>
<string id="forester_legendary_2_8">
		<text>Очень хорошо. Приходи ко мне вскоре после заката - тогда я передам тебе плащ.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_2_9">
		<text>Нет проблем - ты же знаешь, что тебе не нужно этого делать. Давай обсудим что-нибудь другое.</text>
	</string>	

<string id="forester_legendary_3_0">
		<text>Есть ли другие именитые мутанты?</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_1">
		<text>Да, есть... есть Калидонский вепрь. Мясник назвал его бичом любого охотника в районе Больших Болот. Потом Моби Дик - белый Псевдогигант. Гонта близко знаком с ним. Наконец, есть Чёрт - самец Химеры. Неуловимый ублюдок - единственный известный выживший - Зверобой.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_2">
		<text>Расскажи мне больше о Калидонском вепре.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_3">
		<text>Расскажи мне больше о Моби Дике.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_4">
		<text>Расскажи мне больше о Чёрте.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_5">
		<text>Спасибо за эту информацию.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_6">
		<text>Он покровитель всех кабанов на Больших Болотах - известно, что многие охотники погибли от его бивней, когда охотились на его сородичей. Поговаривают, что его шкура по толщине не уступает чешуе Змея Горыныча. Мясник пытался охотиться на него в прошлом - по его словам, он встречался с этим зверем дважды - и дважды этот кабан как ни в чем не бывало игнорировал выстрелы из дробовика!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_7">
		<text>Моби Дик - заклятый враг Гонты. Его так зовут, потому что он большой, как кит, и к тому же альбинос! Этот Псевдогигант убил его друга детства, и с тех пор Гонта охотится за ним, и вот уже много лет он ускользает от его мести. </text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_8">
		<text>Да, Чёрт... дьявол во плоти. Говорят, одного удара хватит, чтобы даже Сидоровича пополам разрубить! Не то чтобы я встречал Сидоровича лично, но, судя по слухам, это очень похоже на подвиг! Никто не знает, где находится его логово, но он иногда забредает в разные регионы, чтобы поесть или размножиться! Зверобой говорит, что самые сильные Химеры - это его отпрыски - учитывая количество сильных Химер, можно предположить, что голод Чёрта по мясу превосходит только его похоть.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_3_10">
		<text>Без проблем, надеюсь, это послужит предостережением - не стоит связываться с этими мутантами!</text>
	</string>
	
<string id="forester_legendary_4_0">
		<text>Я не успел убить Кровососов - наступил рассвет.</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_4_1">
		<text>Не переживай, юный Сталкер, главное, что ты остался жив! У тебя будет ещё один шанс в другую ночь. Приходи ко мне, если захочешь повторить попытку.</text>
	</string>	
	
<string id="forester_legendary_5_0">
		<text>Хорошие новости! Влад и Дракул больше не будут охотиться в этих лесах!</text>
	</string>
	<string id="forester_legendary_5_1">
		<text>Превосходно! Отличная работа! Ты совершил сегодня великий подвиг! Давай выпьем за твоё достижение!</text>
	</string>	
	
<string id="st_forester_legendary_1_info">
		<text>Лесник: Ты приближаешься к их охотничьим угодьям.</text>
	</string>
	<string id="st_forester_legendary_2_info">
		<text>Лесник: Мои раны снова начинают ныть, Влад и Дракул выбираются из своих убежищ. Удачи, Сталкер!</text>
	</string>
	<string id="st_forester_legendary_3_info">
		<text>Лесник: Тебе удалось убить младших Кровососов, но солнце уже всходит, а Влад и Дракул не решатся сражаться днём. Придётся попробовать в другой раз. Приходи ко мне.</text>
	</string>
     <string id="st_forester_legendary_4_info">
		<text>Лесник: Помни, что ты должен столкнуться с братьями на их собственной территории. Вероятно, тебе понадобится вернуться ближе к танку.</text>
	</string>

	
---- Доктор Алёша Щеглов----	
	
<string id="st_shyogolov_trouble_1_info">
		<text>Алёша Щеглов: Срочно! Прошу помощи у любого находящегося поблизости Сталкера. Я Доктор Алёша Щеглов - я окружён ордой Снорков в Ж/Д тоннеле на Агропроме. Прошу помощи любого Сталкера, находящегося поблизости.</text>
	</string>
<string id="st_shyogolov_trouble_2_info">
		<text>Алёша Щеглов: Это чрезвычайная ситуация! Я прошу срочной помощи. Я доктор Алёша Щеглов - я окружён ордой Снорков в Ж/Д тоннеле на Агропроме. Прошу, они всё ближе.</text>
	</string>
<string id="st_shyogolov_trouble_3_info">
		<text>Алёша Щеглов: Я доктор Алёша Щеглов - я окружён ордой Снорков в Ж/Д тоннеле на Агропроме. Прошу поторопитесь - они загнали меня в ловушку!</text>
	</string>	
	
<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_0">
		<text>О-о-они ушли?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_1">
		<text>Кто?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_2">
		<text>Снорки, конечно же!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_3">
		<text>Похоже на то - я видел только парочку у входа, но понятия не имею, куда делись остальные.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_4">
		<text>Ах, я, должно быть, их напугал! Не за что!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_5">
		<text>Так... Ты Алёша?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_6">
		<text>Доктор Алёша Щеглов - для вас Доктор Щеглов - в конце концов, этикет должен соблюдаться, даже в таком богом забытом месте, как это.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_7">
		<text>Ладно... Доктор Щеглов, что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_8">
		<text>В любом случае, Алёша, что ты здесь делаешь?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_9">
		<text>Я был в экспедиции для Сахарова по поиску очень важного для нашего исследования документа! Мы же учёные, в конце концов. Вдруг я услышал жуткий визг и обернулся - орда Снорков! Я тут же отступил в туннель, чтобы отбиться от них.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_10">
		<text>Я допущу эту фамильярность, учитывая, что мы вместе сражались и скрепили кровные узы. Я был в экспедиции для Сахарова по поиску очень важного для нашего исследования документа! Мы же учёные, в конце концов. Вдруг я услышал жуткий визг и обернулся - орда Снорков! Я тут же отступил в туннель, чтобы отбиться от них.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_11">
		<text>Хм, хорошо. Что бы вы сочли достойной наградой за мои хлопоты?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_12">
		<text>За твои проблемы? Ты только что сказал, что снаружи нет Снорков!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_13">
		<text>Ясно. Тогда я пойду, я потерял достаточно времени с вами - удачи с вашими образцами мутантов.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_14">
		<text>Какого хрена? Ты умолял о помощи по всем каналам!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_15">
		<text>Подожди! Учитывая твоё альтруистическое - хотя и необязательное - желание помочь мне, я отплачу тебе тем же!  Я провожу тебя обратно до Завода Агропрома!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_16">
		<text>Умолял о помощи? Я? Я протестую: Доктор Алёша Щеглов никогда не вызывает подмогу! Я просто предупредил Сталкеров, чтобы они не приближались, для предовтращения попадания под перекрёстный огонь - как поступил бы любой профессионал. \n \nНо ты прав, учитывая твоё альтруистическое - хотя и необязательное - желание помочь мне, я отплачу тебе тем же! Я провожу тебя обратно до Завода Агропрома!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_17">
		<text>Эм, это очень любезно с твоей стороны, но мне не нужно туда идти.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_18">
		<text>Ладно, я хотел пойти туда в любом случае.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_19">
		<text>Я настаиваю! В Зоне опасно - с моими верными спутниками "Носорогом" и SCAR'ом ты будешь в большей безопасности.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_20">
		<text>Понятно... Ну тогда пойдём, у меня нет целого дня.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_start_dialog_21">
		<text>Превосходно! Веди за собой!</text>
	</string>
	
	
<string id="alyosha_shyogolov_0_0">
		<text>Кажется, мы прибыли.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_1">
		<text>Действительно, теперь, когда ты достиг безопасного места, моя помощь тебе больше не понадобится.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_2">
		<text>Верно... Что ж, удачи в будущем.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_3">
		<text>Погоди! Я только что заметил, что мой "Носорог" был повреждён, пока я сопровождал тебя сюда! Какая жалость, теперь я не смогу выполнить поручение Сахарова...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_4">
		<text>Cерьёзно? Как это произошло?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_5">
		<text>Без понятия, возможно, один из Снорков повредил гидравлический насос, пока я отбивался от них...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_6">
		<text>Хм, я не вижу ничего такого в твоём костюме...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_7">
		<text>Конечно, нет, это же не Примус, что ты знаешь о "Носорогах"?! К счастью, я всегда ношу с собой набор для экстренного ремонта. Но это займёт некоторое время... Знаешь что? Возможно, ты сможешь достать документы, пока я буду заниматься ремонтом?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_8">
		<text>Заплатишь ли ты мне на этот раз?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_9">
		<text>Конечно, я отплачу тебе за твои хлопоты! Не беспокойся!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_10">
		<text>Ладно, где я могу найти эти документы?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_11">
		<text>Во владении Мозготлена... или того, что от него осталось. Он участвовал в экспедиции на Великие Болота, когда произошёл Выброс. Бедняга не успел добраться до безопасного места и превратился в зомби. 
		Жаль, что меня там не было, при мне никого бы не постигла такая участь. Но что поделать, я не могу быть везде и сразу, не так ли? Тем не менее парень превратился в зомби и ушёл... с тем, что было у него. Тебе придётся вернуть их! На нём был комбинезон "Сапфир", так что он должен выделяться!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_12">
		<text>Хорошо, и где я могу его найти?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_13">
		<text>Ах да, я забыл, что не все такие умелые следопыты, как я. \n \nЕго КПК продолжал работать, и мы зафиксировали его передвижение от Великих Болот до этого сектора, но затем КПК стал статичным. Я бы посоветовал тебе проверить район между югом отсюда и Великими Болотами. Он должен быть где-то там - и вместе с ним документы. Не волнуйся, друг мой, зомби целятся даже хуже, чем ты! Я бы с удовольствием показал тебе, как это делается, но сам знаешь - воля моя сильна, а доспехи слабы.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_14">
		<text>Всё равно, лишь бы оплата была хорошей.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_0_15">
		<text>Плата? А, ты имеешь в виду награду. Не волнуйся, она будет бесценна. А теперь прошу меня извинить, мне нужно найти несколько Сталкеров, которым я мог бы поведать свои истории.</text>
	</string>

<string id="alyosha_shyogolov_2_0">
		<text>Я нашёл твои документы.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_1">
		<text>Великолепно! Я знал, что простой зомби тебя не остановит! Ты сделан из более прочного дерева - пока ещё не равен моей природной доблести, но ты на лучшем пути к тому, чтобы стать таковым.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_2">
		<text>Да, конечно... А что насчёт оплаты?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_3">
		<text>Да, конечно! Позволь мне поделиться с тобой бесценными знаниями! Слушай:  \n \nУверенность - ключевой инструмент в арсенале любого Сталкера. Уверенность приводит к возможности. Она заставляет Сталкера сделать тот невозможный выстрел. Заставляет браться за самые трудные задания, пробираться дальше в аномальное поле за артефактами или выманивать разъяренного Кровососа из логова. Уверенность в себе заставляет меня отважиться на лёгкое истребление бандитов, даже не надевая "Носорог". Уверенность заставляет меня рассказывать о своих достижениях, сидя на троне моих врагов.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_4">
		<text>Я слушаю...</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_5">
		<text>Что за хрень? Ты что, издеваешься? Мне нужны деньги, а не история.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_6">
		<text>Сталкеры, которые довольствуются тем, что защищают свой маленький уголок Зоны, будут в безопасности, но они неизбежно редко будут выходить за пределы этого уголка. Храбрые же Сталкеры могут и хотят совершать невероятные вещи. Сам Стрелок нашёл в себе силы одолеть всю Зону и победить "О-сознание", при этом страдая от последствий амнезии, вызванной травмой. Конечно, все это могло начаться из-за того, что Сидорович, по слухам, грозился переломать Стрелку коленные чашечки за то, что тот не расплатился с ним рублями за спасение жизни. Но мы этого никогда не узнаем.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_7">
		<text>Ну что ж, спасибо! Это было очень интересно.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_8">
		<text>Что за хрень? Это не оплата!</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_9">
		<text>Отличная история, но где деньги?</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_10">
		<text>Спасибо, я планирую когда-нибудь записать её. Может быть, дам ей броское название, например "Завет Сталкеров" или что-то в этом духе.</text>
	</string>
	<string id="alyosha_shyogolov_2_11">
		<text>Ученик мой, неужели ты не понимаешь? Эти знания бесценны, они стоят больше, чем обычные деньги! Сталкеры убили бы, чтобы заполучить их! Может быть, ты ещё не понял, какой подарок я тебе сделал... Не волнуйся, у меня всепрощающая натура, я не держу зла! \n \nУвы, мы должны закончить нашу беседу - мне пора готовиться к экспедиции в бункер.</text>
	</string>


	
---Выбегалло и Учёные---

--Квест 1--

-Выбегалло-

<string id="vybegallo_start_0">
		<text>Что вы хотите? Я занят!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_1">
		<text>Здравствуй, Выбегалло. Я заполучил твою сумку с тунцом.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_2">
		<text>Ничего.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_3">
		<text>Тогда могу ли я попросить вас не стоять на пути науки?</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_111">
		<text>Чудесно! Спасибо тебе, mon cher! Наука не забудет твоего вклада в прогресс! Я думаю, что награда будет как раз кстати.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_112">
		<text>Спасибо. Почему такое количество тунца важно для науки?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_113">
		<text>Спасибо. Тогда я пойду.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_114">
		<text>Это корм для моего Удов... Нет, это вас не касается, mon cher. Но да... может, вы можете мне помочь? Вы ведь работаете с Мясником, верно? Значит, вы тоже охотник... Что ж, очень хорошо... Вы можете быть осторожным, верно?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_115">
		<text>Да, да... Подожди, подожди, mon cher! Может, вы можете мне помочь? Вы ведь работаете с Мясником, верно? Значит, вы тоже охотник... Что ж, очень хорошо... Вы можете быть осторожным, верно?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_4">
		<text>Ах да, так вы работаете с Мясником? Что ж, очень хорошо... Вы можете быть осторожным, верно?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_5">
		<text>Да, конечно.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_6">
		<text>Мне не по душе куда это движется. Чего ты хочешь?</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_7">
		<text>Отлично! Видишь ли, mon cher, мне нужны некоторые части мутантов - разумеется, в научных целях! Во имя прогресса, mon cher. Мне нужны две руки Излома, одно сердце Кровососа и образец Псевдогиганта, неважно что, лапа, глаз или шкура. Принесите их мне, и я вознагражу вас за хлопоты. Скажем... 10.000 за всё? Что скажете?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_8">
		<text>Mon cher, почему такое отношение? Я учёный, человек, посвятивший себя науке! Мне нужны части мутантов - разумеется, по строго научным причинам! Во имя прогресса, mon cher. Мне нужны две руки Излома, одно сердце Кровососа и образец Псевдогиганта, неважно что, лапа, глаз или шкура. Принесите их мне, и я вознагражу вас за хлопоты. Скажем... 10.000 за всё? Что скажете?</text>	
	</string>
	<string id="vybegallo_start_9">
		<text>Ладно, посмотрю, что я могу сделать.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_10">
		<text>Я не знаю, мне нужно подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_11">
		<text>Отлично!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_start_12">
		<text>Подумайте, но не затягивайте, время для меня очень важно!</text>
	</string>
	
<string id="vybegallo_time_0">
		<text>Что касается работы.</text>
	</string>	
	<string id="vybegallo_time_1">
		<text>Oui mon cher, поможете ли вы науке?</text>
	</string>	


<string id="vybegallo_2_0">
		<text>О твоих частях мутантов.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_1">
		<text>Oui mon cher? Вы что-то нашли?</text>
	</string>
	
	<string id="vybegallo_2_2">
		<text>Я добыл глаз Псевдогиганта.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_3">
		<text>Я добыл лапу Псевдогиганта.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_4">
		<text>Я добыл шкуру Псеводогиганта.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_41">
		<text>Я добыл руки Изломов.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_42">
		<text>Я добыл сердце Кровососа.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_5">
		<text>Нет, мне нужно искать дальше.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_6">
		<text>Чего вы ждете?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_7">
		<text>Это изумительно, mon cher! Ваш вклад в науку не будет забыт!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_71">
		<text>Думаю, это было всё. Можешь вручить мне вознаграждение за поиски?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_72">
		<text>Безусловно, mon cher! Возьмите это, за ваши хлопоты!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_73">
		<text>О других частях.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_8">
		<text>Я поговорил с твоими коллегами, Выбегалло. Это письмо для тебя.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_9">
		<text>Что? Что вы сделали? Что вы им сказали? Что это??? \n \n...\n \nКак он смеет! Меня не пугала царская жандармерия, и Сахаров меня не испугает! \n\nА ты, предатель!!! Крыса!!! Прочь с глаз моих!!!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_2_10">
		<text>...</text>
	</string>

<string id="vybegallo_3_0">
		<text>Ты хотел меня видеть?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_1">
		<text>Да, mon cher, мы... у нас проблема. Мой эксперимент был на пути, чтобы стать огромным успехом, oui mon cher, действительно научной революцией! Но...</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_2">
		<text>...но?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_3">
		<text> Но его там больше нет! Я спустился, чтобы проверить его, и он пропал!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_4">
		<text>"Он"?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_5">
		<text>Что случилось, кто-то украл твой эксперимент?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_6">
		<text>Да, Частично Удовлетворённый Человек - необходимый посредник для Полностью Удовлетворённого Человека! Ах, представьте себе человека, который способен сам удовлетворить все свои потребности! Разве это не было бы научным чудом, mon cher? \n \nИ теперь он пропал!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_7">
		<text>Вероятность, которую не следует исключать, но... Я скорее поверю, что он сбежал... Может быть, я недостаточно кормил его?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_8">
		<text>Сбежал? Как это возможно?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_9">
		<text>Как это возможно? Благодаря колоссальному научному успеху, mon cher, вот как это возможно!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_10">
		<text>"Он" опасен?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_11">
		<text>Едва ли, mon cher, едва. Но мы не можем позволить ему сбежать, это привлекло бы ненужное внимание... n'est-ce pas?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_12">
		<text>Что именно такое "Он"?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_13">
		<text>Частично Удовлетворённый Человек, mon cher! Тебе нужно быть слушать, когда я рассказывал об этом!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_14">
		<text>Нет, я имею в виду, что он на самом деле? Как он выглядит?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_15">
		<text>Трудно сказать, я никогда не видел его после того, как он вылупился... Вероятно, он должен напоминать меня, поскольку у него есть часть моей ДНК? Но это детали, mon cher, не беспокойся об этом!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_16">
		<text>И что ты хочешь, чтобы я с этим сделал?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_17">
		<text>Mon cher, с тяжёлым сердцем я вынужден просить вас завершить мой эксперимент. Какой позор, какая потеря для науки! Но мы не можем позволить ему сбежать - это только привлекло бы ненужное внимание к моим экспериментам! Вы бы не поверили, насколько реакционны некоторые из моих коллег. Но, по крайней мере, я смогу собрать его останки, чтобы провести дальнейшие эксперименты - прогресс невозможно остановить, n'est-ce pas mon cher?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_18">
		<text>Где я могу найти "Его"?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_19">
		<text>Он всё еще должен быть где-то в Подземелье.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_20">
		<text>Какова плата?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_21">
		<text>Всегда такой меркантильный! Но да, не беспокойтесь о оплате - её будет более чем достаточно.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_22">
		<text>Хорошо, я сделаю это.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_23">
		<text>Я должен подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_24">
		<text>Превосходно, mon cher, превосходно! Подготовтесь и зайдите ко мне перед убытием!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_3_25">
		<text>Тогда поторопись, mon cher, время на исходе!</text>
	</string>
	
<string id="vybegallo_4_0">
		<text>Касательно твоего "эксперимента".</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_4_1">
		<text>Что такое, mon cher?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_4_2">
		<text>Я готов отправляться.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_4_3">
		<text>Мне нужно больше времени.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_4_4">
		<text>Превосходно! Не заставляйте его страдать!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_4_5">
		<text>Тогда поторопись, mon cher, время на исходе!</text>
	</string>
	
<string id="vybegallo_5_0">
		<text>Я убил твой "эксперимент".</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_1">
		<text>Чудесная, превосходная работа, mon cher!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_2">
		<text>Ты, блядь, не говорил мне, что разводишь грёбанных Псевдогигантов!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_3">
		<text>Ах, очень интересно, значит, ДНК Псевдогиганта взяла верх? Это невероятно! Предполагалось, что это только улучшит его устойчивость в этом климате, но его ДНК полностью вытеснила остальные части?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_4">
		<text>Какого хрена ты творишь? В Зоне и так достаточно опасностей - зачем ты создаёшь новые?</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_5">
		<text>Mon cher, это научный прогресс! Приходится идти на некоторые риски! Мария Кюри рисковала ради человечества - Юрий Гагарин тоже! Список длинный, mon cher! Теперь мы знаем больше и не повторим ошибок! Считайте это научным успехом! Но я вижу, что вы новичок в научном методе - и я считаю, что должен вознаградить вас. Возьмите это! Я... позаимствовал это в институте после разногласий. Это прототип - но я считаю, что он должен быть весьма полезен... более практичным людям. Большое вам спасибо, mon cher!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_6">
		<text>Да, а теперь, пожалуйста, отдай мне деньги.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_7">
		<text>Как всегда, сразу к делу. Хорошо, вот средства. Наслаждайтесь - и спасибо, что помогли мне... скрыть этот инцидент!</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_8">
		<text>К чёрту тебя - не связывайся со мной больше.</text>
	</string>
	<string id="vybegallo_5_9">
		<text>...</text>
	</string>		

-the others-

<string id="sakharov_vybegallo_start_0">
		<text>Знаете ли вы учёного по имени "Выбегалло"?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_1">
		<text>Выбегалло? Ну, да, я его знаю... С ним что-то не так?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_2">
		<text>Нет, я познакомился с ним совсем недавно.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_3">
		<text>Ладно... Он вам что-нибудь рассказывал?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_4">
		<text>Нет, мы практически не разговаривали.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_5">
		<text>Хорошо... Пожалуйста, сообщите мне, если вам что-то известно о том, что он задумал. Сам он не опасен, но его научные исследования... Мой вам совет, не ввязывайтесь в его дела.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_6">
		<text>Он попросил меня помочь ему с научным экспериментом.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_7">
		<text>Он попросил вас о помощи? Не обижайтесь, но вы не похожи на лаборанта. Зачем Выбегалло понадобился Сталкер?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_8">
		<text>Он попросил меня найти для него артефакт.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_9">
		<text>Артефакт? Это выглядит необычно для него, но, возможно, он наконец-то нашёл нормальную область для исследований...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_10">
		<text>Он попросил меня найти для него части мутантов.</text>
	</string>

	<string id="sakharov_vybegallo_start_101">
		<text>Что... что за части мутантов?</text>
	</string>

	<string id="sakharov_vybegallo_start_102">
		<text> Излома, Кровососа и Псевдогиганта. Зачем?</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_vybegallo_start_11">
		<text>Что? Это ужасно!!! \n \n ... \n \nВидите ли, много лет назад Выбегалло взбрело в голову создать "идеального человека" - или "полностью удовлетворённого человека", как он это называет, но его эксперименты терпели одну катастрофу за другой. Я не говорю об этических аспектах, боже мой, хотя и они достаточно ужасны. Его первая версия, полностью неудовлетворённый человек, была жалким созданием, которое угасало на наших глазах... Но Выбегалло не унывал и продолжал свои эксперименты. \n \nПосле одной особенно вопиющей попытки, едва не стоившей жизни половине его отдела, исследовательский институт выгнал его. Но Выбегалло каким-то образом ухитрился потянуть за ниточки и оказался здесь! Боюсь, он не отказался от этого эксперимента... Кто знает, что он выпустит? \n \nЯ умоляю вас, не помогайте ему! \n \nНет, этого недостаточно, вот отнесите ему этот приказ и дайте понять, что он должен немедленно прекратить все свои опасные эксперименты. Я не знаю, сколько он вам пообещал, сейчас я не могу много заплатить, но я найду вознаграждение. \n \nВы поможете нам?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_12">
		<text>Конечно, я передам письмо и впредь перестану ему помогать.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_13">
		<text>Никакой сделки, я выполняю свои контракты.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_14">
		<text>Спасибо, я очень ценю это.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_start_15">
		<text>Дурак.</text>
	</string>
	
<string id="sakharov_vybegallo_2_0">
		<text>Я передал распоряжение Выбегалло.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_1">
		<text>И? Как он это воспринял?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_2">
		<text>Не очень хорошо, он кричал что-то о царской жандармерии и о том, что вы его не испугаете.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_3">
		<text>Я так и боялся... Тем не менее, спасибо за помощь, вот ваше вознаграждение: это не много, но я надеюсь, что это сможет вам пригодится.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_4">
		<text>Что вы собираетесь делать с Выбегалло?</text>
	</string>
     <string id="sakharov_vybegallo_2_5">
	<text>Я не знаю, мне нужно посоветоваться с директором... \n \nТем временем я отправлю всем глобальное сообщение, что Выбегалло находится под санкциями и любой кто будет торговать с ним будет лишён возможности вести с нами какие-либо дела.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_6">
		<text>Санкции? Это работает здесь?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_2_7">
		<text>Если честно, нет. Крупнейшие торговцы, возможно, откажутся вести с ним дела, но отдельным сталкерам на санкции плевать. Но мы должны что-то сделать, и это по крайней мере заставит некоторых людей дважды подумать о сотрудничестве с ним.</text>
	</string>
	
<string id="st_sakharov_vybegallo_1_info">
		<text>Внимание! Важное объявление: \n \nУченый Амвросий Выбегалло попал под санкции! \n \nВсе, кто будет пойман на торговле с ним частями мутантов, также будут подвергнуты санкциям!</text>
	</string>	
	
<string id="sakharov_vybegallo_3_0">
		<text>Я нашел это на базе Наёмников на Затоне. [Заказ частей Псевдогиганта]</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_3_1">
		<text>Что это? \n \n...\n \nЭта дрянная голова... \n \nСлушайте меня, то, что я вам скажу, не подлежит огласке, никто не должен узнать об этом: Я говорил с директором, и он согласен со мной, Выбегалло должен быть остановлен Любыми Средствами! Он санкционировал устранение Выбегалло, если тот продолжит свой опасный эксперимент. Ну вот и всё! Я прошу вас - нет, я настаиваю: убейте Выбегалло. Он не может продолжать свои эксперименты. \n \nЯ понимаю, что вы Сталкер и не сделаете это за бесплатно. Я могу мобилизовать для этого некоторые средства и предоставить в ваше распоряжение несколько очень продвинутых устройств. И так, что вы скажете?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_3_2">
		<text>Амвросий Выбегалло будет спать со Снорками.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_3_3">
		<text>Ни за что, я не убийца.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_3_4">
		<text>Спасибо. Помните, у нас никогда не было этого разговора.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_3_5">
		<text>Я понимаю. Помните, у нас никогда не было этого разговора.</text>
	</string>
	
<string id="sakharov_vybegallo_4_0">
		<text>Выбегалло больше нет.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_vybegallo_4_1">
		<text>Я не знаю, о чем вы говорите.</text>
	</string>	

<string id="st_vybegallo_help_satisfied_man_info">
		<text>Выбегалло: Mon cher, возможно, у нас проблема... Вы можете срочно прийти?</text>
	</string>			

---- Sidorovich----

<string id="sidorovich_railway_1_0">
		<text>Мне нужны деньги, Сидорович, можешь предложить более оплачиваемую работу?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_1">
		<text>Тебе повезло, мне как раз нужно несколько вооружённых людей... Я собираю группу для захвата перехода под железнодорожным мостом. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_2">
		<text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_3">
		<text>Бандиты недавно укрепились на этом переходе и просят довольно высокую плату за проход - очень вредно для бизнеса. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_4">
		<text>Получатеся штурм? Каков план?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_5">
		<text>Мы будем действовать по принципу "клещей". Холод высылает отряд на помощь, под руководством некоего Кастора, они должны скоро прибыть на Свиноферму. Моя команда соберется у Элеватора под руководством Поллукса. \n \nТебе предстоит взять на себя роль связного - сначала нужно обойти железнодорожный мост, чтобы установить контакт с Кастором и проверить, готовы ли они к нападению. Если они готовы, возвращайся к Элеватору, где тебя будет ждать Поллукс. Если все на месте, пердай ему, что штурм можно начинать. \n \nЕсть вопросы?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_6">
		<text>Почему я должен вступать в контакт лично. Разве мы не можем использовать КПК для связи с отрядом "Чистого неба"?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_7">
		<text>Ты в курсе, что обеспечение защищённой связи через КПК - сложная процедура? Тебе придется вручную обмениваться ключами шифрования и дешифрования - это очень хлопотно. Неожиданность играет первостепенную роль в этом нападении - КПК молчит до самого момента начала нападения. \n \nЕщё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_8">
		<text>Как мне незаметно миновать железнодорожный мост?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_9">
		<text>Ты действительно новичок... Ладно, к западу от моста и Элеватора есть туннель. Он небольшой, плохо освещённый и немного опасный, но вполне подойдет для наших нужд. \n \nЕсть ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_10">
		<text>Сколько ты готов заплатить?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_11">
		<text>Учитывая, что ты новичок, ты получишь оплату новичка. \n \nЕсть ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_12">
		<text>Касательно плана.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_13">
		<text>Да, о чём хочешь спросить?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_14">
		<text>Можешь рассказать мне план ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_15">
		<text>А как насчет АТП к востоку от моста? Не придут ли Бандиты с подкреплением?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_16">
		<text>Это вполне возможно, и именно поэтому штурм нужно закончить как можно быстрее. Если Бандиты пришлют подкрепление, вы должны будете перебить их.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_17">
		<text>Может, устроим диверсию на АТП?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_18">
		<text>Мне нравится эта идея, но у нас недостаточно людей для такой атаки. План остается без изменений, мы сламливаем оборону моста и закрепляемся, если они пришлют подмогу.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_19">
		<text>Что если я возьмусь за АТП в одиночку?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_20">
		<text>Чёрт, парень, ты насмотрелся фильмов? Это тебе не Рэмбо! Но если ты действительно хочешь доказать свою правоту, то ладно. \n \nЕсть ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_21">
		<text>Больше вопросов нет.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_22">
		<text>Ладно, что скажешь? Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_23">
		<text>Я с вами!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_24">
		<text>Мне нужно время, чтобы подумать об этом.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_25">
		<text>У меня есть ещё несколько вопросов.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_26">
		<text>Хорошо, лучше сейчас, чем потом. Спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_27">
		<text>Отлично! Приготовься, и приходи ко мне, как будешь готов!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_1_28">
		<text>Хорошо. Подумай об этом, но поторопись, Чистонебовцы уже в пути.</text>
	</string>

<string id="sidorovich_railway_2_0">
		<text>О штурме железнодорожного моста.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_1">
		<text>Да, говори?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_2">
		<text>Я готов. Скажи мне, что делать.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_3">
		<text>Я готов. Я приму участие в главном штурме.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_4">
		<text>Я готов. Я проведу отвлекающую атаку на АТП.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_5">
		<text>Мне нужно больше времени. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_6">
		<text>Хорошо. Позволь мне напомнить тебе о твоей задаче, чтобы ты её не запорол. Ты должен обойти силы Бандитов и установить контакт с Кастором, лидером сил "Чистого неба", на Свиноферме. Если он там, возвращайся к Элеватору и доложи Поллуксу, моему человеку. Если всё будет в порядке, ты примешь участие в штурме. \n \nВсё ясно?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_7">
		<text>Хорошо. Позволь мне напомнить тебе о твоей задаче, чтобы ты её не запорол. Ты должен обойти силы Бандитов и установить контакт с Кастором, лидером сил "Чистого неба", на Свиноферме. Если он там, возвращайся к Элеватору и доложи Поллуксу, моему человеку. Если всё будет в порядке, ты примешь участие в штурме. \n \nВсё ясно?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_8">
		<text>Ты уверен? Если ты так хочешь, то будь по-твоему. Это, безусловно, поможет нападению. Я скажу Поллуксу, чтобы он послал кого-нибудь ещё для установления контакта с "Чистым Небом". Всё остальное ясно?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_9">
		<text>Договорились, но поторопись, у нас осталось не так много времени! Помни, эффект неожиданности очень важен!</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_10">
		<text>Всё ясно. Я уже в отправляюсь.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_11">
		<text>Подожди! Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_12">
		<text>Лучше сейчас, чем потом. Что такое?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_14">
		<text>О плане.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_2_15">
		<text>Что?</text>
	</string>

<string id="sidorovich_railway_3_0">
		<text>Штурм прошёл успешно, переход наш.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_3_1">
		<text>Отличная работа! Эта точка имеет огромное значение для нашей безопасности и местной экономики. Ты заслужил свою награду, Сталкер! Вот! Я рекомендую тебе потратить деньги  здесь, чтобы поддержать местный бизнес. У меня есть для тебя отличные предложения, посмотри!</text>
	</string>
<string id="sidorovich_railway_4_0">
		<text>>Штурм прошёл успешно, переход наш.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_railway_4_1">
		<text>Отличная работа! Эта точка имеет огромное значение для нашей безопасности и местной экономики. Ты заслужил свою награду, Сталкер! Вот! Я рекомендую тебе потратить деньги  здесь, чтобы поддержать местный бизнес. У меня есть для тебя отличные предложения, посмотри!</text>
	</string>



<string id="st_assault_railway_info_1">
		<text>Давайте вздрючим этих бандитов! УРРРААА!!!</text>
	</string>
	<string id="st_assault_railway_info_2">
		<text>УРРРААА!!!</text>
	</string>


<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_0">
		<text>Проваливай, Сталкер, мы заняты.</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_1">
		<text>Вы те, кого Холод послал на штурм железнодорожного моста?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_2">
		<text>Да, так и есть, а ты - связной? Как видишь, мы готовы, надеюсь, вы тоже. Так что скажи мне, можем ли мы начать, можем ли мы закончить с этим?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_3">
		<text>Да, я присоединюсь к парням на другой стороне, и мы подадим знак.</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_start_dialog_4">
		<text>Хорошо, мы будем ждать.</text>
	</string>
	
<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_0">
		<text>Какой бой, я рад, что ты справился!</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_1">
		<text>Да, это было довольно тяжело. Спасибо за помощь!</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_2">
		<text>Что вы собираетесь делать?</text>
	</string>
	<string id="assault_csky_leader_esc_5_7_1_3">
		<text>У меня приказ охранять эту точку.</text>
	</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_0">
		<text>Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_1">
		<text>Я тот самый парень, которого Сидорович назначил связным.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_2">
		<text>Здорово. Отряд "Чистого неба" на месте?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_3">
		<text>Они готовы. Когда прибудут остальные наши?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_4">
		<text>Это всё, что есть. Сидорович склонен быть "экономным" в найме.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_5">
		<text>Чёрт. По крайней мере, отряд "Чистого неба" пришёл подготовленным...</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_6">
		<text>Да, эти парни надёжные. Будем надеяться, что нам удастся поймать этих бандитских ублюдков со спущенными штанами. План прост: подходим - бросаем гранаты и нападаем. Ты готов?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_7">
		<text>Да, я готов.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_8">
		<text>Гранаты? У меня их нет...</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_9">
		<text>Чёрт, приятель, кто же приходит на штурм без гранат? Возьми вот эту - заплатишь мне за выпивку, когда мы справимся с этим дерьмом. \n \nНу, хватит болтать, теперь мы должны отработать свои деньги. Готовы?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_start_dialog_10">
		<text>Вперёд!</text>
	</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_0">
		<text>Какой бой! Мы сделали это!</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_1">
		<text>Да, приятель, это было безумие! Я рад, что ты справился!</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_2">
		<text>Да, мужик, я рад тебя увидеть целым! Что ты будешь делать?</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_1_3">
		<text>Я останусь здесь и буду охранять проход.</text>
	</string>

<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_0">
		<text>Эй, дружище, я хотел поблагодарить тебя за гранату, которую ты мне дал.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_1">
		<text>Без проблем, уверен, бандиты не согласятся.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_2">
		<text>[Водка в фляжке] Вот, это тебе.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_3">
		<text>[Немирофф] Вот, это тебе.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_4">
		<text>[Путинка] Вот, это тебе.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_8">
		<text>[Столичная] Вот, это тебе.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_5">
		<text>Подожди, я выпью в знак благодарности!</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_6">
		<text>Это очень здорово, что ты не забыл, я запомню это.</text>
	</string>
	<string id="assault_stalker_leader_esc_5_9_2_7">
		<text>Без проблем, друг.</text>
	</string>

---- What a Night ----

<string id="sasha_tolstoy_1_0">
		<text>Эй, мужик, как дела?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_1_1">
		<text>Ужасно, голова раскалывается.</text>
	</string>
<string id="sasha_tolstoy_2_0">
		<text>Эй, мужик, как дела?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_1">
		<text>Отлично, справляюсь, хочешь выпить?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_2">
		<text>Кажется, ты в приподнятом настроении, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_3">
		<text>Бог улыбнулся мне, мой друг, мои финансовые трудности исчезли!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_4">
		<text>Поздравляю!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_5">
		<text>Вот, выпей со мной!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_6">
		<text>Конечно, пусть всё идёт своим чередом!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_7">
		<text>Не, я пас.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_8">
		<text>Аааа... \n \nДавай, между первой и второй, перерывчик небольшой!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_9">
		<text>Не хочешь, как хочешь.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_10">
		<text>Могу лишь согласиться с тобой!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_11">
		<text>Спасибо, но я не хочу напиваться.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_12">
		<text>Вот, немного мяса, чтобы закусить.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_13">
		<text>Спасибо. Так расскажешь мне, что случилось?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_14">
		<text>Ты не поверишь! Вчера я выпивал с ребятами и мы играли в карты. Мне не повезло, и я проиграл Андрею все свои деньги. Поэтому сегодня утром я собрался в путь, чтобы вернуть свои деньги - решил, что если мне удастся поохотиться на Плотей или Кабанов, то я смогу продать их части за хорошие деньги. Отправился я в путь уже чуть позже утра, но солнце сильно палило, и решил немного отдохнуть в тени старой Церкви: Я перекусил и выпил несколько глотков водки - чтобы побороть головную боль, понимаешь? Вдруг я услышал, как за стеной разговаривают какие-то парни - какая нецензурная брань, ты даже представить себе не можешь! Блин, мне казалось, что такие языки растут только у этих гопников-ренегатов, поэтому взял ноги в руки и побежал на север. К счастью, они меня не заметили, так что моя шкура была в безопасности... Хотя, если подумать, я мог забыть свою бутылку. К чёрту! Я миновал кладбище и направился к пруду - думал, что, может быть, застану там свиней на водопое. Ааа, друг мой, моя интуиция не подвела: на берегу отдыхали две свиньи. Я подкрался и БАМ - выстрелил и промахнулся. Мои руки, вероятно, все ещё тряслись со вчерашнего вечера... неважно! Свиньи взвизгнули и унеслись в сторону Сгоревшей Деревни. Ну и пустился в погоню, но так напугал этих двоих, что одна забежала прямо в огненную аномалию! Столб мгновенно поглотил её, поджарив на месте. Я проклинал небеса, думая, что из этой кучки пепла уже ничего не выйдет. Но тут я заметил... видимо, свинья, пробегая через аномалию, пнула "Пламя", и артефакт оказался снаружи, готовый к тому чтобы его забрали! Ты можешь себе это представить?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_15">
		<text>Невероятно! Какая удача!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_16">
		<text>В самом деле, в самом деле! Давай выпьем за это!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_17">
		<text>Давай выпьем!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_18">
		<text>Ах, друг мой, мне очень нравится пить с тобой! Ну что ж, давай выпьем ещё по одной, за дружбу!!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_19">
		<text>Мне тоже нравится пить с тобой! За дружбу!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_20">
		<text>Вот, друг, закуси..</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_21">
		<text>Ладно, моя очередь произносить тост!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_22">
		<text>Давай послушаем!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_23">
		<text>Наша воля не сломается, мы пили, пьём и будем пить!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_24">
		<text>За тебя, за нас, за xcvb!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_2_25">
		<text>Бог не дурак, он любит пятёрки!</text>
	</string>

<string id="sasha_tolstoy_3_0">
		<text>Чувак, какого хрена, что случилось прошлой ночью? Я проснулся в Хуево-Кукуево!</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_1">
		<text>Да, мужик, ты был просто охренен, хахаха! Мы здорово повеселились, хахаха. Я вернулся в лагерь, чтобы взять ещё выпивки, но когда я вернулся, тебя уже не было.</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_2">
		<text>Что же произошло вчера?</text>
	</string>
	<string id="sasha_tolstoy_3_3">
		<text>Ах, это, мой друг, знает только Автор. Тебе придётся подождать, пока он вспомнит...</text>
	</string>



<string id="barman_sektor_gaza_0_0">
		<text>Вот твой диск.</text>
	</string>
	<string id="barman_sektor_gaza_0_1">
		<text>Мужик!</text>
	</string>



---- Rush to the North and Brainscorcher reactions ------
	
<string id="fanatic_north_0_0">
		<text>Привет, Фанат, как поживаешь?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_1">
		<text>Честно говоря, я ошарашен всеми этими новичками. С тех пор как ты отключил "Выжигатель мозгов", в Зону стекается все больше и больше людей. Это не в упрек, ты правильно сделал, что отключил его. Сидорович, конечно, в восторге от новых возможностей для бизнеса и дешевой рабочей силы, но мне всё равно приходится стараться обучать их. Их так много, и они быстро теряют терпение и не хотят ждать, пока у меня появится на них время.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_2">
		<text>Я могу помочь, если хочешь?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_3">
		<text>Ты можешь? Это было бы здорово! Ты ведь знаешь, как это делается? Пойди подстрели кабанов, а потом покажи им, как искать артефакты! И, э-э-э, тебя не затруднит обеспечить их всем необходимым? Это не так уж и много - 20 картечи, детектор "Отклик", пустой контейнер и бутылка "Немирофф"?</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_4">
		<text>Конечно, Фанатик, то же самое, что ты дал мне.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_5">
		<text>Большое спасибо! Твоим учеником будет Илиаз, он рамзестился в кирпичном доме на другой стороне улицы..</text>
	</string>	
	<string id="fanatic_north_0_6">
		<text>Что? Я не благотворительный фонд.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_7">
		<text>Эмм, ладно... тогда не утруждайся.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_8">
		<text>Черт, удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="fanatic_north_0_9">
		<text>Ну, спасибо...</text>
	</string>
	
<string id="nr_iliaz_0_0">
		<text>Привет, Илиаз, Фанат прислал меня показать тебе несколько основных навыков, чтобы выживать здесь.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_1">
		<text>Очень любезно с твоей стороны, Сталкер! С чего начнем?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_2">
		<text>Сначала нужно немного поохотиться. К востоку отсюда есть несколько кабанов, мы пойдем на них вместе.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_3">
		<text>Хорошо, я буду прямо за тобой.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_4">
		<text>Подожди здесь, мне еще нужно кое-что подготовить.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_0_5">
		<text>Нет проблем, я буду ждать здесь.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_1_0">
		<text>Смотри, кабаны разебагются в твою сторону, а тебе надо увернутся и выстрелить в них.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_1">
		<text>Понял. Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_2">
		<text>Далее мы отправимся на поиски артефактов. Недалеко отсюда, немного северо-западнее деревни, есть аномалия.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_1_3">
		<text>Хорошо, я за тобой.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_2_0">
		<text>Мы прибыли. Вот детектор, который показывает наличие артефакта. Чем быстрее сигнал, тем ближе вы находитесь.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_1">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_2">
		<text>У тебя ведь есть болты? Ты кидаешь их, чтобы проверить, нет ли перед тобой аномалии.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_3">
		<text>Да, у меня есть немного.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_4">
		<text>Вот тебе водка. Аномалии часто фонят, а то и хуже. Когда вернешься на мою позицию, допей эту бутылку. Это поможет.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_5">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_6">
		<text>Наконец про контейнер. Если ты находишь артефакт, то поместите его сюда. Это сведет на нет излучение артефакта.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_7">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_8">
		<text>А теперь иди и попытай счастья.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_2_9">
		<text>Ай-ай, Сталкер.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_3_0">
		<text>Почему ты не обошёл всё место?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_1">
		<text>Я увидел это, мерцающее под металлической конструкцией вон там! Разве это не артефакт?</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_2">
		<text>Что? Это Каменный цветок! Ты везучий ублюдок! Ты можешь либо продать его Сидоровичу за быстрые деньги, либо придержать и продать Экологам, они заплатят гораздо больше.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_3">
		<text>Понятно! Спасибо за совет!</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_4">
		<text>[Ложь] А, не повезло. Этот артефакт ничего не стоит. Но поскольку ты новичок, я возьму его у тебя за 1000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_5">
		<text>Ладно... Думаю, это лучше, чем ничего.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_6">
		<text>Нам пора возвращаться в деревню.</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_3_7">
		<text>Хорошо, я последую за тобой.</text>
	</string>

<string id="nr_iliaz_4_0">
		<text>Мы вернулись в деревню. Надеюсь, я хоть немного помог тебе!</text>
	</string>
	<string id="nr_iliaz_4_1">
		<text>Очень! Спасибо!</text>
	</string>


---- Shlitzer

<string id="bh_shlitzer_greeting">
		<text>And Stalker, are you happy with your pay?</text>
	</string>

<string id="bh_shlitzer_start_0">
		<text>Did the man in the bunker scam you Stalker?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_1">
		<text>He send me on an assault for only 2.000 roubles.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_2">
		<text>No, he payed me well.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_3">
		<text>Ha! Of course he did. Sidorovich taking advantage of rookies like you, a story as old as the Zone itself. But you know, not everyone here pays that miserably. 
		I might have a proposition for you if you're interested.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_4">
		<text>That would be the first time he would pay anyone well. Maybe you don't know the worth of your labour yet... 
			If you want to find out, I might have a proposition for you.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_5">
		<text>I'm always interested in some work.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_6">
		<text>I don't know.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_7">
		<text>Good, good. But let's not talk here. Follow me.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_8">
		<text>If you come to a decision, find me in the there to my left.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_start_9">
		<text>...</text>
	</string>
	
<string id="bh_shlitzer_0_0">
		<text>What kind of work do you propose?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_1">
		<text>That of the sensitive kind - discretion will be necessary. But I also pay accordingly. Can you be discrete?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_2">
		<text>Depends. What is it you want me to do?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_3">
		<text>I know a soldier at the Southern Checkpoint, he goes by the nickname Badger. We sometimes exchange favours, and recently he managed to get his hands on some weapons and ammunition - I want you to meet him and take delivery of the goods.
		He has the night shift this week, so it has to happen during the next days.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_4">
		<text>Why does this require discretion?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_5">
		<text>Because Sidorovich does not tolerate business with the Army in his back. He has some friends among the officers there who also like to take a cut - unnecessary expenses.
		But I like to cut out the middle-men - it's more profitable. </text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_6">
		<text>Why don't you do it yourself?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_7">
		<text>Because it's dangerous! If any other guard sees you, they will open fire! But don't worry, I will compensate the risks you take. And besides, if you stick to the plan, there should be no real danger.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_8">
		<text>What is the plan?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_9">
		<text>The plan is rather simple, but requires some balls. As I said, my contact has guard duty from midnight to 4 a.m. and as such he cannot leave his post except to piss, which he will do when you give him the signal.
		On the road leading to the checkpoint you'll see a jeep wreckage - when you reach it you'll have to flash your torch three times in rapid succession! Don't worry if you mess it up, wait a bit and do it again.
		The guard will be looking out for such a signal and when he sees it he'll come down and meet you at the most western part of the fence, to he right of the checkpoint. 
		Be carefull though when approaching it - there might be some soldiers lingering in the vicinity. He'll throw you the package, and you come back with it and I'll give you 8.000 roubles - simple as that! \n \nWhat do you say?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_10">
		<text>Alright, sounds good.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_11">
		<text>Great! Remember, you have five days to do it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_12">
		<text>Sounds rather risky... I have to think about it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_0_13">
		<text>Alright, but time is running out. Don't take too long.</text>
	</string>

<string id="bh_shlitzer_3_0">
		<text>About your job.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_100">
		<text>Yes?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_1">
		<text>I'll do it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_2">
		<text>Great! But it has to be soon or else my guy is not on guard duty anymore.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_3">
		<text>I'll do it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_4">
		<text>You fool, I had to find someone else or my guy wouldn't be on guard duty anymore! \n \nBut if you're seeking work, there is another task I can use your help. 
		I need someone to bring the supplies to a buyer - does it sound as something you can do? </text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_5">
		<text>Alright, I can do it now.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_6">
		<text>I have to think about it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_7">
		<text>Good. Here, take the bag and bring it to a guy called "Maksim Ironchain" - don't shit your pants at that name, if you stick to the deal you have nothing to fear. You will find him in the Abandoned Farmstead, east of the Farm.
		He will give you a case, which you will bring back to me. </text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_8">
		<text>Then think about it fast, or else I will have to find someone else to do it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_9">
		<text>Can you remind me the plan again?</text>
	</string>
	
	<string id="bh_shlitzer_3_10">
		<text>The plan is rather simple, but requires some balls. As I said, Badger has guard duty from midnight to 4 a.m. and as such he cannot leave his post except to piss, which he will do when you give him the signal.
		On the road leading to the checkpoint you'll see a jeep wreckage - when you reach it you'll have to flash your torch three times in rapid succession! Don't worry if you mess it up, wait a bit and do it again.
		The guard will be looking out for such a signal and when he sees it he'll come down and meet you at the most western part of the fence, to he right of the checkpoint. 
		Be carefull though when approaching it - there might be some soldiers lingering in the vicinity. He'll throw you the package, and you come back with it and I'll give you 8.000 roubles - simple as that!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_11">
		<text>That's all.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_3_12">
		<text>Alright.</text>
	</string>

<string id="st_bh_badger_start_0">
		<text>You're a friend of Shlitz? Here - catch the bag!</text>
	</string>
	<string id="st_bh_badger_start_1">
		<text>Remind him to pay me fast - I have some palms to grease here, they already become impatient.</text>
	</string>
	<string id="st_bh_badger_start_2">
		<text>And now go - quickly!</text>
	</string>
	
	
<string id="bh_shlitzer_1_0">
		<text>Here is your package.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_1_1">
		<text>Perfect! Your money Stalker! Nice doing business with you.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_1_2">
		<text>Badger reminds you to pay him in the coming days - he has some palms to grease.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_1_3">
		<text>Yes, of course! But first we need to sell this stuff in order to get the necessary liquidities. I might need your help to do it - of course you'll be paid! Take some rest and come see me when you're ready.</text>
	</string>

<string id="bh_shlitzer_2_0">
		<text>You said you had another job?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_2_1">
		<text>Yes! I need you to bring the bag to a buyer! A guy called "Maksim Ironchain" - don't shit your pants at that name, if you stick to the deal you have nothing to fear. You will find him in the Abandoned Farmstead, east of the Farm.
		He will give you a case, which you will bring back to me. It's as easy as it sounds! Can you do it?</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_2_2">
		<text>Alright, I can do it now.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_2_3">
		<text>I have to think about it.</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_2_4">
		<text>Perfect. Take the bag and bring me back the case!</text>
	</string>
	<string id="bh_shlitzer_2_5">
		<text>Then think about it fast, or else I will have to find someone else to do it.</text>
	</string>

<string id="bh_ironchain_start_0">
		<text>You're Shlitzer's guy? Do you have the bag?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_1">
		<text>Yeah. Do you have the case?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_2">
		<text>Of course. So what are we waiting for? Are we doing it?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_3">
		<text>Sure. Let's do it.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_4">
		<text>I don't think so.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_5">
		<text>You see! That was quite easy hahaha. No reason to be so tense. \n \nOne moment Stalker, you seem to be familiar. Aren't you one of the Stalkers which took back the railway bridge?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_6">
		<text>Don't be stupid. We won't hesitate gunning you down.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_7">
		<text>No, you are confusing me with someone else.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_8">
		<text>What about it? Got a problem with that?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_9">
		<text>Are you sure? ... Don't worry about it - now goodbye Stalker, maybe until next time!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_10">
		<text>Relax Stalker hahaha. You did me a big favour - you eliminated my competition! Here, a sign of my appreciation! Now goodbye Stalker, maybe until next time!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_11">
		<text>I was only kidding. Here, catch the bag. Now give me the case!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_12">
		<text>Fuck you!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_13">
		<text>You have a strange sense of humour Stalker...\n \nOne moment, you seem to be familiar. Aren't you one of the Stalkers which took back the railway bridge?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_14">
		<text>But... you guys are bandits!</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_15">
		<text>And what of it? Don't tell me you're shitting your pants hahaha! Now, let's do it, we don't have all day.</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_16">
		<text>What will you do with the weapons?</text>
	</string>
	<string id="bh_ironchain_start_17">
		<text>What a stupid question. Don't abuse my patience Stalker, are we doing the deal or not?</text>
	</string>

<string id="st_bh_ironchain_deal_gone_wrong">
		<text>Where the fuck you think you're going? Kill him!</text>
	</string>

<string id="bh_shlitzer_4_0">
		<text>I got your </text>
	</string>

<string id="st_bh_shlitzer_stalker_0">
		<text>What??? What the fuck??? Who is the moron who did this?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_1">
		<text>Damn! No brains but a lot of balls...</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_2">
		<text>Fuck! Are we now stuck here?</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_3">
		<text>Looks like it... better to lay low for a while...</text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_4">
		<text>Shit! </text>
	</string>
	<string id="st_bh_shlitzer_stalker_5">
		<text>What??? What the fuck??? Who is the moron who did this?</text>
	</string>
	
	
<string id="st_bh_shlitzer_sidorovich_0">
		<text>Sidorovich: %s !!!! Into my office!!! NOW!!!!!</text>
	</string>	
	
	
	
	
	
	
</string_table>
