<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
	<!-- Freedom trader --><string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_name">
	<text>Znič doupě mutantů</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_text">
	<text>Sava požádal, abys zničil doupě mutantů, které se usadilo poblíž.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_about">
	<text>Je tu práce, prostě.\nKaždým dnem je to tady nebezpečnější. Čím dál víc nebezpečných mutantů se zabydluje poblíž a nesmíme jim dovolit tu množit se.\n\nBudeš muset pročistit oblast, kterou ti označím v PDA. Zabij všechny tvory, které uvidíš. Když to zvládneš, nezapomenu na to. Tak co, jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_1_finish">
	<text>Díky, stalkere, díky tobě budeme relativně v bezpečí. Tady máš odměnu.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_name">
	<text>Obchodní nabídka</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_text">
	<text>Sava potřebuje artefakt %s na nějaké experimenty.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_about">
	<text>Zajímám se o artefakty. Dohoda je jasná: já ti dám tip na konkrétní artefakt, ty mi ho přineseš a já tě odměním. Všichni spokojení. Co na to říkáš?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_about">
	<text>Potřebuju artefakt na své experimenty. Hledáme artefakt zvaný %s. Jdeš do toho?</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_finish">
	<text>Dobrá práce, kámo. Tady máš prémiovou odměnu.</text>
</string>

<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_name">
	<text>Lovec pokladů</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_text">
	<text>Dřív to bylo tvoje, teď je to naše. Sava požádal, abys ukradl důležité dokumenty a doručil je jemu.\nPoslal mi souřadnice jejich polohy do PDA.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_about">
	<text>Slyšel jsem o skrýši s opravdu zajímavými dokumenty. Nemám tušení, komu patřily nebo kde teď mohou být, ale odměním každého, kdo je nějak dostane na tento barový pult. Chápeš? Pošlu ti poslední známé souřadnice skrýše do PDA. Pochybuju, že je to past, protože nastavit někoho není jako švindlovat se Sidrovichem a kazit obchody na kordónu.</text>
</string>
<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_finish">
	<text>Dobrá práce. Výborně, stalkere.</text>
</string>



<!-- Bandit trader --><string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_name">
	<text>Rozruch ve vesnici</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_text">
	<text>Nedávno smečka mutantů napadla gang, který držel jeden z bodů ve vesnici, všechny je zabila a sežrala.\nNavíc si smečka udělala z vesnice své doupě.\n\nBurhanovi se tahle situace nelíbí, protože takové mutantí doupě odrazuje stalkery a představuje hrozbu pro kluky, kteří nejsou připravení být na místech, kde se dřív pohybovali bez problémů.\n\nMutanty je potřeba zničit.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_about">
	<text>Takže, věc se má takto: místní bestie ze šrotoviště se nedávno dostaly do vesnice. Sežraly kluky, co tam drželi pozici, a udělaly si doupě u cesty, parchanti. Stalkery to teď odrazuje – bojí se, srabi.\n\nPokud to tak půjde dál, nikdo sem vůbec nepřijde, a odkud pak budeme tahat prachy? Od mutantů to teda nebude, sakra.\n\nOznačil jsem ti lokaci v PDA. Jdi a zastřílej ty mutanty, a odměna je tvoje.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_finish">
	<text>Dobrá práce, sakra! Tady máš prachy. Hele, vidím, že jsi frajer, tak ti hodím pár dobrých slov u šéfa.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_name">
	<text>Špinavá práce</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_text">
	<text>Jeden nebojácný stalker nejenže zlikvidoval pár našich kluků, ale taky naštval Burhana tím, že se snažil povýšit mezi kluky tím, že jim kecal do řemesla. Burhanovi se to nelíbí, a tak požádal, aby se toho chlápka našlo a „vyřízlo s ním si účet“.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_about">
	<text>Věc je taková: je tu krysa, co dělá samý problém. Likviduje naše kluky a za zády jim mele hovadiny, snaží se zvýšit svůj status. U nás se tohle nedělá, sakra.\n\nKdyž se té špíně zbavíš, nebudeš odcházet s prázdnou. Ať říká kdo chce co chce, Burhan drží slovo!\nDostaneš slušnou odměnu za práci... Ale udělej to tiše, žádný binec.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_finish">
	<text>Paráda, postaráno o toho hajzla! To je jasný. Tady máš peníze.</text>
</string>

<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_name">
	<text>Získej trochu masa</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_text">
	<text>Zásoby mutaního masa v banditské vesnici docházejí a momentálně není moc dobrovolníků, co by se pustili do mutantů.\n\nBurhan požádal o pomoc, aby mohl nakrmit kluky. Právě teď potřebuje %s.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_about">
	<text>Jestli jsi dobrý střelec a nebojíš se mutantů, mám pro tebe práci. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_about">
	<text>Zásoby jídla se tenčí a potřebuju něco na nakrmení kluků. Občas mi někdo přinese mutantí maso, ale teď nikdo nechce lovit. Tak pokud jsi volný a chceš práci...\n\nPrávě teď by se hodilo %s.</text>
</string>
<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_finish">
	<text>Dobře, tady máš odměnu:</text>
</string>



</string_table>
