<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- pb_shurup -->
<string id="pb_shurup_task_1_name">
    <text>Najdi pro Šrouba %s</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_1_text">
    <text>Je potřeba přinést Šroubovi nástroje, aby mohl provádět modernizaci výstroje.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_1_about">
    <text>Víš, brácho, já jsem vlastně celkem dobrý technik. Umím opravovat jak zbraně, tak i zbroj, dokonce dělám i nějaké vylepšení! No, alespoň bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Jenže kde tu seženeš? Možná mi pomůžeš sehnat nějaký jednoduchý set, co?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuju sadu nástrojů na hrubou práci. Měly by obsahovat nástroje a oleje na práci se zbraněmi. Kdybys to mohl sehnat, byl bych ti vděčný, možná ti i zaplatím!.. Aspoň si myslím.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělé, chlape! Ach, promiň, nemám čím platit. Ale mohu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>

<string id="pb_shurup_task_2_name">
    <text>Najdi pro Šrouba %s</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_2_text">
    <text>Je třeba přinést Šroubovi nástroje na jemnou práci. Potřebuje plnější sadu, aby mohl provádět složitější modernizaci výstroje.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_2_about">
    <text>Ej, chlape, pokud souhlasíš se sehnáním pro mě kompletnější sady, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kamaráde?</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na jemnou práci. Tam by mělo být vše, co potřebuji. Budeš pro mě brácha, když to sežeeneš!</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_2_fetch_finish">
    <text>Ou ježiš, díky, brácho! Teď jsem opravdu na koni. Sakra, možná budu i úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuto šanci nezmeškám. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


<string id="pb_shurup_task_3_name">
    <text>Najdi pro Šrouba %s</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_3_text">
    <text>Je třeba přinést Šroubovi %s. Potřebuje unikátní sadu, aby mohl provádět ještě složitější modernizaci výstroje.</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_3_about">
    <text>Ej, kloučku, když najdeš něco hodnotného, máš slevu ode mě!</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na kalibraci. V nich by mělo být vše, co potřebuji. Budeš mi jak bratr, když to sežeeneš!</text>
</string>
<string id="pb_shurup_task_3_fetch_finish">
    <text>No tak to je něco... Fakt díky, brácho! Teď jsem opravdu na koni. Sakra, možná budu i úspěšný!.. Pokud samozřejmě i tuto šanci nezmeškám. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


</string_table>
