<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- esc_village_lager_tech -->
	<string id="esc_village_lager_tech_task_1_name">
    <text>Najdi pro Ševu %s</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_1_text">
    <text>Je potřeba přinést Ševovi nástroje, aby mohl provádět modernizaci výzbroje.</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_1_about">
    <text>Víš, bratře, jsem vlastně celkem dobrý technik. Umím opravovat jak zbraně, tak i zbroj, alespoň nějaké vylepšení dělám! Nebo spíše, dělal bych, kdyby nástroje byly normální. Ale kde je tady seženeš? Možná mi pomůžeš sehnat nějaký jednoduchý set, co?</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů na hrubou práci. Měly by obsahovat nástroje a oleje pro práci s zbraněmi. Když to pro mě sežeeneš, budu ti vděčný, třeba ti i zaplatím!.. Asi.</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělé, kámo! Omlouvám se, nemám čím zaplatit. Ale mohu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_2_name">
    <text>Najdi pro Ševu %s</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_2_text">
    <text>Je třeba přinést Ševovi nástroje na jemnou práci. Potřebuje plnější sadu k provádění složitější modernizace výzbroje.</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_2_about">
    <text>Hej, kámo, když se zavážeš sehnat mi plnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomožeš, kámo?</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na jemnou práci. Tam by mělo být všechno, co potřebuji. Budeš mi jako bratr, když dostaneš jeho!</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_2_fetch_finish">
    <text>No to je paráda, brácho! Teď už se rozhodně zbohatne. Sakra, asi budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tenhle šanc nezahodím. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_3_name">
    <text>Najdi pro Ševu %s</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_3_text">
    <text>Je třeba přinést Ševovi %s. Potřebuje unikátní sadu k provádění ještě složitější modernizace výzbroje.</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_3_about">
    <text>Hej, kluku, když najdeš něco hodnotného, máš ode mě slevu!</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na kalibraci. V nich by mělo být všechno, co potřebuji. Budeš mi jako brácho, když dostaneš je!</text>
</string>
<string id="esc_village_lager_tech_task_3_fetch_finish">
    <text>Není ho...! Fajn, brácho, díky! Teď se rozhodně zbohatne. Sakra, asi budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tenhle šanc nezahodím. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>



</string_table>
