<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- esc_mechanic_furgon -->
<string id="esc_mechanic_furgon_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Stepku</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_1_text">
    <text>Musíš přinést nářadí Stepkovi, aby mohl upgradovat vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_1_about">
    <text>Víš, brácho, jsem docela dobrý technik. Můžu opravit jak zbraně, tak i zbroj, a dokonce provádět některé vylepšení! Ale mám k dispozici jen špatné nástroje. Kde se tu dají sehnat kvalitní? Možná mi můžeš sehnat jednoduchý set?</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů pro hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje pro práci se zbraněmi. Pokud to pro mě můžeš sehnat, budu ti vděčný a možná ti i zaplatím! .. Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvěle odvedená práce, kámo! Omlouvám se, ale nemám ti co zaplatit. Ale mohu ti nabídnout slevu!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Styopku</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_2_text">
    <text>Musíme přinést nástroje pro jemnou práci Styopkovi. Potřebuje komplexnější sadu pro provádění složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_2_about">
    <text>Hej, kámo, pokud souhlasíš, že pro mě seženeš komplexnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš mi, kámo?</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. Měla by obsahovat všechno, co potřebuji. Staneš se pro mě bráchou, když to pro mě seženeš!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_2_fetch_finish">
    <text>Wow, díky, bráško! Teď se určitě zbohatnu. K čertu, konečně budu úspěšný! .. Pokud samozřejmě tuto příležitost nezmeškám. Ale prozatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Styopku</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_3_text">
    <text>Musíme přinést %s Styopkovi. Potřebuje jedinečnou sadu pro provádění ještě složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_3_about">
    <text>Hej, kluku, pokud najdeš něco hodnotného, dám ti slevu!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro kalibraci. Měla by obsahovat všechno, co potřebuji. Staneš se pro mě bráchou, když to pro mě seženeš!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_furgon_task_3_fetch_finish">
    <text>To nemůžeš dělat...! Díky, bráško! Teď se určitě zbohatnu. K čertu, konečně budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuto příležitost nezmeškám. Ale prozatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


	<!-- esc_mechanic_barkas -->
<string id="esc_mechanic_barkas_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Barkase</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_1_text">
	<text>Musíš přinést nástroje pro Barkase, aby mohl vylepšit vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_1_about">
	<text>Víš, kámo, jsem docela dobrý technik. Dokážu opravit jak zbraně, tak zbroj, dokonce udělat nějaká vylepšení! No, kdybych měl slušné nástroje. Ale odkud je tu můžeš sehnat? Možná mi můžeš pomoct sehnat jednoduchou sadu, co říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuji sadu nástrojů pro hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje pro práci se zbraněmi. Pokud to můžeš sehnat, budu vděčný, možná ti dokonce zaplatím!.. Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvělé, kámo! Omlouvám se, nemám ti co zaplatit. Ale mohu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Barkase</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_2_text">
	<text>Barkas potřebuje nástroje pro jemnou práci. Potřebuje komplexnější sadu pro provádění složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_2_about">
	<text>Hele, kámo, když souhlasíš s tím, že mi sežeeneš komplexnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš mi, kámo?</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_2_fetch_about">
	<text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budeš pro mě jako bratr, když to seženeš!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_2_fetch_finish">
	<text>Ach, sakryš! Díky, kámo! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, možná budu dokonce úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuto příležitost nezmeškám. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Barkase</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_3_text">
	<text>Barkas potřebuje %s. Potřebuje unikátní sadu nástrojů pro provádění ještě složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_3_about">
	<text>Hele, chlapče, pokud najdeš něco hodnotného, dám ti slevu!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_3_fetch_about">
	<text>Potřebuji kalibrační nástroje. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budeš pro mě jako bratr, když je seženeš!</text>
</string>
<string id="esc_mechanic_barkas_task_3_fetch_finish">
	<text>"Není možné...! Vau, díky, kámo! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, konečně budu úspěšný!... Pokud samozřejmě tuto příležitost nezmeškám. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, příteli."</text>
</string>


<!-- esc_medic_antibiotic -->
<string id="esc_medic_antibiotic_task_1_name">
	<text>%s pro Antibiotikum</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_task_1_text">
	<text>Musíš najít lékařský balíček a přinést ho Lékaři Antibiotiku.</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_task_1_about">
	<text>"Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle zalepím drobná zranění, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel nemám to, co potřebuji."</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_task_1_fetch_about">
	<text>"Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle zalepím drobná zranění, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel nemám to, co potřebuji."</text>
</string>
<string id="esc_medic_antibiotic_task_1_fetch_finish">
	<text>"Díky, příteli! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidí. Znovu díky za ty nástroje."</text>
</string>


</string_table>
