<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- bar_npc_dolg_mechanic -->
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Turnera</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_text">
    <text>Musíš přinést nástroje Turnero, aby mohl vylepšit vybavení.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_about">
    <text>Víš, kámo, jsem vlastně docela dobrý technik. Dokážu opravit jak zbraně, tak i zbroj, a dokonce provádět některá vylepšení! No, udělal bych to, kdyby nástroje byly normální. Ale kde je tady sehnat? Možná mi můžeš pomoct sehnat nějaký jednoduchý set, co říkáš?</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů pro hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje pro práci s zbraněmi. Budu ti vděčný, možná ti i něco zaplatím!.. Pravděpodobně.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělé, chlape! Omlouvám se, nemám co platit. Ale mohu ti nabídnout slevu!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Turnera</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_text">
    <text>Musíš přinést nástroje pro jemnou práci Turnero. Potřebuje komplexnější sadu pro provádění složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_about">
    <text>Hej, chlapče, pokud souhlasíš s tím, že mi seženeš komplexnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš mi, kámo?</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budu ti bratrem, pokud mi je přineseš!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_fetch_finish">
    <text>Wow, díky, kámo! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tuhle příležitost nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Turnera</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_text">
    <text>Musíš přinést %s Turnero. Potřebuje jedinečnou sadu pro provádění ještě složitějších vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_about">
    <text>Hej, kluku, pokud najdeš něco hodnotného, dám ti slevu!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro kalibraci. Měla by obsahovat vše, co potřebuji. Budu ti bratrem, pokud mi je přineseš!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_fetch_finish">
    <text>To ne! Och jo, díky! Teď se určitě zbohatnu. Sakra, konečně budu úspěšný!... Pokud samozřejmě tuhle příležitost taky nezmeškám. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


	<!-- bar_medic -->
<string id="bar_medic_task_1_name">
    <text>%s pro Shota</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_text">
    <text>Musíš najít sadu a přinést ji lékaři Shotovi.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle dokážu zalepit menší zranění, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Rychle dokážu zalepit menší zranění, ale na něco vážnějšího než jednoduchý skalpel nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Děkuji, příteli! Tyto nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


</string_table>
