<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>


	<!-- toad -->
	<string id="pre_toad_task_1_name">
		<text>Obchodní nabídka</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_1_text">
		<text>Ropucha potřebuje artefakt %s. Takže bez zbytečných slov a otázek. Opravdu podnikatel!</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_1_about">
		<text>Mám zájem o artefakty. Děláme to: dávám tip na konkrétní artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. Jak se vám to líbí?</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_1_fetch_about">
		<text>Moji klienti se zajímají o artefakty. Často to mají jen „jasné mysli“, kteří nemají štěstí ve spojení, které mají úředníci vědy v zóně. Takže to děláme: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. To znamená, že potřebuji artefakt %s. Počkám na něj tady, jako vaše odměna.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_1_fetch_finish">
		<text>Výborně, kámo. A tady jsou vaše prémie.</text>
	</string>
	
	<string id="pre_toad_task_2_name">
		<text>Špinavá práce</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_2_text">
		<text>Ropuch hodil špinavý hack - je nutné najít a eliminovat jednoho stalkera, kterému se tam podařilo někoho obtěžovat. \ n \ n, ropucha poskytla všechny potřebné informace o PDA. Je čas se dostat do podnikání. To nemá štěstí, chudá věc ...</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_2_about">
		<text>Stává se, že stalkery se na mě obrátí, když je někdo buď nepotěšil, nebo byl velmi naštvaný, a já zase hledám obtížnou záležitost pro pomoc v této obtížné záležitosti, takže konkrétní osobnosti nemá později žádné problémy. Zvažte, že jsem prostředníkem. \ n Nyní mám několik cílů pro likvidaci. Obvykle je to nějaký stalker, který zradil nebo nařídil svým přátelům, ale také se stává, že dochází k čistě zabíjení jiných skupin. Práce je špinavá, ale někdo by to měl udělat, zvláště pokud to odměna stojí za to, že? Berete to? Vyhazuji potřebné informace o PDA.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_2_finish">
		<text>Děkuji, Stalkere. Tady jsou vaše peníze, prostě se nenechte unést s vraždami. Konkurenti jsou také k ničemu pro žoldáky. Hehe ...</text>
	</string>
	
	<string id="pre_toad_task_3_name">
		<text>Pseudo -sestavy a pseudo -</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_3_text">
		<text>Stalkers mají takovou anekdotu: „Stalker dal pseudo -led. Pseudo-lex velkého, velkého! Stalker vzal launcher granátů a šel to získat. A pravděpodobně by uspěl ve všem, kdyby pseudo -sestavy a pseudomery neběhaly. Zní to vtipně, ale jen někdy tyto chyby a myši a ve skutečnosti mohou být stejné se třídě v zadku. Přichází k bodu, že nemůžete udělat deset kroků od tábora-dalšího pseudo-like mouchy na vás okamžitě! \ N To je důvod, proč ropucha navrhla kombinovat příjemného s užitečnými - vydělat peníze za odstranění sousedních území od mutantů. To je správná věc, jinak zde nejrůznější ... a trofeje rozhodně nebudou zbytečné.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_3_about">
		<text>Řekni mi, viděl jsi tam na cestě nějaké mutanty? Dluhy nedávno zamlčely území kolem, ale nově příchozí stalkery sdělili, že na vnějších hranicích tábora viděli psy nebo někoho jiného. Pokud si nečítají, pak je zvíře velkým nebezpečím pro stalkery v táboře a pro ty, kteří sem půjdou. Kromě toho nestojí za to říci, že absence zákazníků poškozuje podnikání. Obecně je tedy pro zničení mutantů připraveno platit dobře, možná i něco jiného navíc hodí. Hlavní věc je, že z nich není žádná stopa. Chyťte přibližné souřadnice.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_3_finish">
		<text>Dobrá práce. A tady jsou vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- toad (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="pre_toad_task_4_name">
		<text>Neobvyklé podnikání</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_4_text">
		<text>Jak se říká, bohatí mají své vlastní vtípky. Jeden z těchto zákazníků se zjevně obrátil na ropuchu a požádal ho, aby našel jednu trofej - „%s“ ... \ n Zhaba, zase slíbil, že za doručení trofeje dobře zaplatí, takže už poslal, aby již poslal to klientovi.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_4_about">
		<text>Víte, nejsem jen poněkud zaneprázdněný člověk, ale také velmi velkorysý pro ty, kteří mi chtějí pomoci při řešení mých problémů. A tady mám objednávku. Zájem?</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_4_fetch_about">
		<text>Jeden z mých klientů, který je také vynikajícím klenotníkem, který se specializuje na zvířecí trofeje, se tedy chce jednoho takového - %. Je připraven mi zaplatit dobrou částku za dodání. Já jsem zase připraven zaplatit trofej za předběžné doručení. Rozumíte, o čem to mluvíme, že? Udělejte mutant rozloučený s jeho sounáležitostmi a vezměte mi ho. Nebudu urazit peníze.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_4_fetch_finish">
		<text>Výborně! Tady je vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<string id="pre_toad_task_5_name">
		<text>Sada úkrytů</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_5_text">
		<text>Bylo to tvoje - stane se to naše. Ropucha požádala o důležité dokumenty, aby je ukradly a doručily. \ n souřadnice jejich pobytu, hodil to mé PDA.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_5_about">
		<text>Zašeptali mi o mezipaměti s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je jeho majitel a kde nyní může být, ale bez zpoždění odměním toho, kdo by mohl záležitost zařídit, aby se tyto dokumenty zázračně objevily na tomto baru. Uvědomuješ si? Hodím vás na PDA posledních známých šňůr v mezipaměti. Pochybuji, že se jedná o past, protože mě nahradit - to není pro vás Sidorovich na kordonu transakce.</text>
	</string>
	<string id="pre_toad_task_5_finish">
		<text>To potěšilo. Skvělá práce, Stalker.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- loris (Loner Trader) Clear Mutants -->

	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_1_name">
		<text>Čistič</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_1_text">
		<text>Neměli byste opustit mutanty bez pozornosti. Je nutné najít jejich doupě a čistit je. To je vůbec neukládá, ale populace se znatelně sníží.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_1_about">
		<text>TS ... ticho! In, slyšel to?
 \ n opět k nám přišli mutanti. Přímý mráz na kůži ... \ n
 \ n, koneckonců, často sem přicházejí, a jen to není jasné, kde. Z celé zóny nebo tak něco ... nechat je je nebezpečné bez pozornosti.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_1_finish">
		<text>Co, už rozložilo zvířata v norek? To je nádherné. Udělali jste dobrý obchod, kámo! Tady, držte se od Lemury!</text>
	</string>


	<!-- FIND ARTEFACT FOR BEARD TASK -->
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_2_name">
		<text>Hunter artefaktů</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_2_text">
		<text>Pokud jde o objednávky na artefakty, Lemur je prozatím známý pouze se svými důvěryhodnými lidmi. Stává se však, že také nemohou najít nic včas. \ n
 V takových případech se Lemur obrátí na obyčejné stalkery, aby mohl naplnit objednávku včas a pronásledovat - vydělat peníze navíc. \ n Obchodník je připraven dobře platit za artefakt %s. \ n
 \ n by měl najít tento artefakt co nejdříve.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_2_about">
		<text>Obvykle nekupuji artefakty od stalkerů, ale pak byl obdržen naléhavý řád, klient by mě nechtěl snížit. Můžete mi jeden z nich získat?</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Je tu podnikatel ... Obvykle se snažím spoléhat na své lidi, pokud jde o lov artefaktů a nekoupit je z ruky. Najednou všichni tady viděli dost ... \ n, moji kluci ještě nic nenašli a moje objednávka je vážná. A klient je dobrý, osvědčený. Takže bych nechtěl, abychom byli kvůli situaci nervózní. Víš, jaké je o mě pravidlo? Pokud je klient klidný, nemám se čeho bát. Všechno je jednoduché. \ n
 \ n tak, poslouchejte, hledám artefakt %s. Možná jste o tom slyšeli, nebo dokonce viděli, ale ne o smyslech. Pokud ho najednou najdete, zaplatím vám dobře. \ n co říkáš? Můžeš to získat pro mě?</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Stalkere, jsem kvůli mně! Pomohli jste Lemuře, za kterou vám také moc děkujete.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR BEARD TASK -->
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_3_name">
		<text>Pokud je přítel najednou ...</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_3_text">
		<text>Jeden ze stalkerů, který nedávno přešel do armády, se rozhodl využít důvěru svých bratrů stalkerů, aby je klidně zabil nejvíce odporným způsobem kvůli jejich prospěchu, nebo jednoduše z odporu. Ať už je to jakkoli, Lemurovi se podařilo založit současné umístění fratricidu přes Sidorovich, který si nezaslouží žádné odpuštění za své skutky. Lemur požádal, aby se pomstil všem soudruhům, které tento stalker zradil. Jak se říká, zasete, pak budete sklízet.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_3_about">
		<text>Máme zde malý problém. Mezi námi byl dobrý bratr-ocel, který je Skadovsk plný. Ano, jen na jednom krásném šedém dni se zde objevili naši kluci z statečné armády a co si myslíte? Udělali z něj lákavou nabídku, kterou jsme o výsledku nevěděli. Až do nedávné doby. \ n vidíte, naposledy začali znovu najít mrtvé stalkery - žádné signály pro pomoc nebo něco jiného. Najděte buď s řezaným krkem, nebo s devíti milimetrovým otvorem v zadní části hlavy. Zde je divné, že ani nikdo neslyšel ani střílet. Ať už jste v kurzu nebo ne, ale už jsme měli situaci se ztrátou stalkerů - ztratili takové lidi! Tentokrát jsem tedy nečekal, a proto skrze své kanály a zasáhl nejnovější události a zvěsti. A co si myslíš ty? Našel vrah! A co je nejdůležitější, co! Byl to stejný bratr Stalker, o kterém jsem ti řekl. \ n Rozumíš, příteli, opravdu se mu líbila vojenská nabídka, ale do tváře se dostal ze své vlastní - stěží. Rozhodl se tedy dát nůž do zády ke svým kamarádům. I když jeho rozhodnutí nesdíleli, ale zabít? To taky. Zdá se však, že náš voják nebyl pryč, využil jejich důvěry: čekal na pohodlný okamžik a - tleskal - všechno, s námi nejsou žádné stalkery. \ n \ n Takže jsem o tom kontaktoval Sidoroviče - pomohl mi zjistit, kde je tento fratricid. Není zde co diskutovat, bratře, mohl klidně odejít, ale rozhodl se začít svůj nový život zradou svých přátel. V naší společnosti není odpuštění, a proto víte, co dělat.</text>
	</string>
	<string id="esc_main_base_trader_mlr_task_3_finish">
		<text>K dispozici pro lidi? Děkuji ti mnohokrát příteli. Hrozný, toto místo je samozřejmě zónou. Bratr pro bratra kvůli osobnímu prospěchu je připraven jít, eh, jaké časy ... to jakkoli to může, jste zde pro dokonalou spravedlnost.</text>
	</string>

</string_table>
