<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- rosf_isg_tech -->
	<string id="rosf_isg_tech_task_1_name">
	<text>Najdi pro seržanta Malarkiho %s</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_1_text">
	<text>Je potřeba přinést nástroje seržantu Malarkimu, aby mohl provádět modernizaci vybavení.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_1_about">
	<text>Víš, kámo, já jsem fakt slušnej technik. Umím opravovat jak zbraně, tak zbroj, a dokonce dělám i nějaký ty upgrade! No, alespoň bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Jenomže kde tady seženeš nějaké? Nemohl bys mi pomoct sehnat nějaký jednoduchý set, co?</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuju sadu nástrojů na hrubou práci. Měly by být v ní nástroje a oleje na práci se zbraněmi. Kdybys to dokázal sehnat, byl bych ti vděčný, možná bych ti i zaplatil!.. Asi.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_1_fetch_finish">
	<text>Fajn, chlape! Och, promiň, nemám čím zaplatit. Ale můžu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_2_name">
	<text>Najdi pro seržanta Malarkiho %s</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_2_text">
	<text>Je nutné přinést seržantu Malarkimu nástroje pro jemnou práci. Potřebuje rozšířenější sadu, aby mohl provádět složitější modernizaci vybavení.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_2_about">
	<text>Hej, kámo, když souhlasíš se sehnáním rozšířenější sady, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kámo?</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_2_fetch_about">
	<text>Potřebuju nástroje na jemnou práci. Mělo by tam být vše, co potřebuju. Uděláš mi radost, když to sežeeneš!</text>
</string>

<string id="rosf_isg_tech_task_2_fetch_finish">
	<text>Úžasný, kámo! Díky moc! Teď už jsem vážně na koni. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tento šanci nezkazím. Zatím ti nemůžu nabídnout nic víc než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_3_name">
	<text>Najdi pro seržanta Malarkiho %s</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_3_text">
	<text>Je potřeba přinést seržantu Malarkimu %s. Potřebuje speciální sadu, aby mohl provádět ještě složitější modernizaci vybavení.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_3_about">
	<text>Hele, kámo, pokud najdeš něco hodnotného, dám ti slevu!</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_3_fetch_about">
	<text>Potřebuju nástroje na kalibraci. V ní musí být vše, co potřebuju. Uděláš mi radost, když to seženeš!</text>
</string>
<string id="rosf_isg_tech_task_3_fetch_finish">
	<text>Neuvěřitelný! Díky moc, kámo! Teď už jsem vážně na koni. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud samozřejmě tento šanci nezkazím. Zatím ti nemůžu nabídnout nic víc než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>




	<!-- rosf_isg_medic -->
<string id="rosf_isg_medic_task_1_name">
	<text>%s pro poručíka Martina</text>
</string>
<string id="rosf_isg_medic_task_1_text">
	<text>Je nutné najít sadu a přinést ji lékaři poručíku Martinovi.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_medic_task_1_about">
	<text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle ošetřím, ale na vážnější věci než jen obyčejný skalpel už nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_medic_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle ošetřím, ale na vážnější věci než jen obyčejný skalpel už nemám potřebné vybavení.</text>
</string>
<string id="rosf_isg_medic_task_1_fetch_finish">
	<text>Díky, kámo! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za ty nástroje.</text>
</string>


	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- (Ecog Trader) -->
	<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_1_name">
	<text>Vědecký dárce</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_1_text">
	<text>Makarov je velmi zaneprázdněn prováděním série experimentů s využitím vzorků tkání fauny Zóny. Alespoň byl zaneprázdněn, dokud nebyly vyčerpány všechny dostupné materiály.\nNyní však potřebuje jakoukoli pomoc, kterou mu může poskytnout, aby získal potřebné vzorky.\n \nSouhlasil jsem pomoci mu vyřešit tento problém. " %s " bude nutné najít a co nejdříve doručit v dobrém stavu, dokud vzorek zachovává svou čerstvost. V opačném případě ho Makarov nepřijme.\n \nZbývá pouze najít dárce, který poskytne tento vzorek...</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_1_about">
	<text>Mám ostrý nedostatek potřebných živočišných materiálů a potřebuji urgentně zkušeného lovce k získání určitých vzorků. Můžu na vás počítat?</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_1_fetch_about">
	<text>Prováděl jsem řadu velmi důležitých experimentů ve své laboratoři, které souvisejí s vlastnostmi některých zástupců fauny.\nK mé velké lítosti jsem nepředvídal své zásoby vzorků, potřebných v případě nepředvídatelných okolností a odboček experimentu - vyčerpal jsem poslední dostupný materiál, který jsem měl k dispozici.\n \nTyto experimenty mají obrovský význam pro vědeckou komunitu a pro mě osobně, takže potřebuji doplnit zásoby potřebných materiálů. Potřebuji " %s ".\n \nRád bych upozornil, že mě málo zajímají podrobnosti získání vzorků. Máte volnou ruku vydat se na lov, zakoupit je u obchodníků nebo jiných stopařů. Jediné, co požaduji, je včasná dodávka a čerstvost materiálů. Nezajistí-li je, nemá smysl je používat v experimentu, pokud ztratí svou čerstvost.\nJakmile shromáždíte vše, co potřebuji, měli byste se sem vrátit co nejdříve. Souhlasíte?</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_1_fetch_finish">
	<text>Podívejte se na to! Vzorky zachovaly svou čerstvost maximálně možnou! Velmi vám děkuji, mladý člověče. Skvělá práce. Okamžitě budu pokračovat ve svých experimentech.</text>
</string>

	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_2_name">
	<text>Pro vědu</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_2_text">
	<text>Makarov provádí sérii důležitých výzkumů souvisejících s artefakty.\n \nBohužel, profesor se ocitl v situaci, kdy úplně vyčerpal materiál potřebný pro vysokou přesnost dat. To mu znemožnilo pokračovat ve výzkumech.\n \nPožádal mě, abych našel a dodal mu artefakt %s. Za jeho doručení mi slíbil pěknou odměnu.</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_2_about">
	<text>Nepomůžete mi s výzkumy, mladíku? Peníze nebudou dlouho čekat.</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_2_fetch_about">
	<text>Fantastické! Nedokážete si ani představit, jakou pomoc můžete vědy poskytnout!\n \nPrávě teď provádím řadu důležitých laboratorních výzkumů, ale vyčerpal jsem veškeré dostupné zásoby materiálu potřebného pro tento konkrétní artefakt! Bez něj jsou data a vzorky zkrátka nepoužitelné!\n \nProsím, potřebuji artefakt %s, abych mohl okamžitě pokračovat ve svých výzkumech.</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_2_fetch_finish">
	<text>Mladíku, vaše ochota podat ruku vědě v těžkých chvílích je prostě neocenitelná. Jak bych si přál, aby bylo víc takových lidí! Vědecká laboratoř a já osobně vám děkujeme za vaši pomoc.</text>
</string>

<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_4_name">
	<text>O životě mutantů</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_4_about">
	<text>Vidíte, naši kolegové zoologové umístili na několik zástupců místní fauny sledovací zařízení, abychom mohli získat úplný soubor dat o nich: jejich pohyby, zvyky, denní život a podobně. Bohužel musím s lítostí oznámit, že po jedné z nedávných havárií několik těchto majáčků přestalo správně fungovat - stále posílají souřadnice, ale... bohužel, pouze ty. O ostatní data přišli. Takže budete muset najít cíl a ručně vyjmout zařízení, a poté je sem přivést - jiná možnost, bohužel, neexistuje. Na druhou stranu tím také můžete pomoci obyvatelům Zóny zbavit se možného problému.</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_4_stage_0">
	<text>Podle Makarovových slov zoologové prováděli výzkum života několika mutantů pomocí k nim připevněných sledovacích zařízení. Nicméně nedávný incident, zdá se, poškodil některé z nich - namísto všech dat vědci dostávají pouze současné souřadnice tvora. Data se sice zaznamenávají na nosiči majáčka, ale jediný způsob, jak je číst, je najít mutanta, zlikvidovat ho a vzít zařízení.</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_4_stage_1">
	<text>Vyzvednout zařízení s daty, které spadlo z mutanta</text>
</string>
<string id="rosf_eco_tunnel_scientists_task_4_stage_2">
	<text>Vrátit zařízení Makarovovi</text>
</string>


</string_table>
