<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>


	<!-- cit_trader -->
    <string id="cit_trader_task_1_name">
    <text>Obchodní nabídka</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_text">
    <text>Filin potřebuje artefakt %s. Jen tak, žádná zbytečná slova nebo otázky. Opravdový obchodník!</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_about">
    <text>Zajímám se o artefakty. Tady je nabídka: dám ti tip na určitý artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Obě strany budou spokojeny. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Moji klienti mají zájem o artefakty. Často jsou to jen „bystré hlavy“, které měly smůlu s kontakty, lidi, ke kterým mají přístup jen vědecké složky v Zóně. Tak tady je nabídka: dám ti tip na určitý artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Obě strany budou spokojeny. Takže potřebuji artefakt %s. Budu na něj čekat tady, společně s tvou odměnou.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce, příteli. A tady je tvoje bonusová odměna.</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_2_name">
    <text>Špinavá práce</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_text">
    <text>Filin mi dal špinavou práci – najít a eliminovat stalkera, který někoho naštval.\n\nVšechny potřebné informace mi Filin poslal na PDA. Je čas se do toho pustit. Chudák ten člověk...</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_about">
    <text>Občas za mnou stalkerové přijdou, když je někdo zradil nebo udělal něco opravdu špatného, a já zase hledám ochotné pomocníky, kteří se postarají o to, aby dané osoby neměly problémy později. Považuj mě za prostředníka.\nTeď mám několik cílů k eliminaci. Obvykle je to stalker, který zradil nebo najal někoho, aby zradil své přátele, ale občas to jsou i zakázky na eliminaci jednotlivců z jiných frakcí. Je to špinavá práce, ale někdo to dělat musí, zvlášť když je odměna pořádná. Tak co na to říkáš? Pošlu ti potřebné informace na PDA.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_2_finish">
    <text>Díky, stalkere. Tady je tvoje odměna, ale nebuď příliš nadšený z zabíjení. I žoldáci nemají rádi konkurenci. Heh-heh...</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_3_name">
    <text>Mutantí brouci a myši</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_text">
    <text>Mezi stalkery koluje vtip: „Stalker zasadil pseudo-ředkvičku. Ta vyrostla v obří pseudo-ředkvičku! Stalker vzal granátomet a šel ji sklidit. Všechno by šlo dobře, kdyby nebylo těch pseudo-brouků a pseudo-myší.“ Zní to vtipně, že? Ale někdy ti brouci a myši můžou být opravdu otravní. Je to až tak, že nemůžeš udělat deset kroků od tábora, aniž bys byl napaden nějakým pseudo-cožekoliv!\nProto Filin navrhl spojit práci s potěšením – vydělat nějaké peníze vyčištěním okolí od mutantů. Je to správná věc, protože jich je kolem tolik... A trofeje určitě neublíží.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_about">
    <text>Mimochodem, neviděl jsi na cestě sem nějaké mutanty? Kluci z Duty nedávno pročistili okolí, ale noví stalkerové říkali, že viděli buď psy, nebo něco jiného kolem okrajů tábora. Pokud to nejsou jen žerty, mohli by tito tvorové představovat vážnou hrozbu jak pro stalkery v táboře, tak pro ty, kteří sem přijdou. Nemluvě o tom, že nedostatek klientů je špatný pro byznys. Tak tady je nabídka: zaplatím dobře za eliminaci mutantů a možná i přihodím nějakou tu extra. Hlavní je, abys po nich nezanechal žádnou stopu. Tady jsou přibližné souřadnice.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_3_finish">
    <text>Dobrá práce. A tady je tvoje zasloužená odměna.</text>
</string>


<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
<!-- cit_trader (Loner Trader) New Tasks -->
<string id="cit_trader_task_4_name">
    <text>Neobvyklý obchod</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_text">
    <text>Jak se říká, bohatí mají své zvláštnosti. Jeden takový klient se zdá, že oslovil Filina a požádal ho, aby našel trofej – „%s“...\nFilin mi zase slíbil dobře zaplatit za doručení této trofeje, aby ji mohl poslat svému klientovi.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_about">
    <text>Vidíš, nejsem jen zaneprázdněný člověk, ale také jsem docela štědrý k těm, kteří mi chtějí pomoci vyřešit moje problémy. A právě teď mám naléhavou zakázku. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_fetch_about">
    <text>Tak tady je nabídka: jeden z mých klientů, vynikající zlatník specializující se na zvířecí trofeje, chce jednu – %s. Je ochoten mi za doručení zaplatit slušnou částku. Já zase jsem ochoten zaplatit tobě za původní doručení trofeje ke mně. Rozumíš tomu? Ujisti se, že mutant se vzdá svého majetku a přines ho ke mně. Nebudu tě šidit.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_4_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce! Tady je tvoje zasloužená odměna.</text>
</string>

<string id="cit_trader_task_5_name">
    <text>Vykradač skrýší</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_text">
    <text>Co bylo tvoje, je teď naše. Filin mě požádal, abych ukradl důležité dokumenty a doručil je jemu.\nPoslal mi souřadnice jejich umístění na PDA.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_about">
    <text>Slyšel jsem šepoty o skrýši s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je vlastnil nebo kde by teď mohli být, ale odměním každého, kdo dokáže tyto dokumenty kouzelně přivést na tento barový pult. Rozumíš mi? Pošlu ti poslední známé souřadnice skrýše na tvé PDA. Pochybuji, že jde o past, protože Sidorovič nestraší lidi, když se snaží zrušit obchod.</text>
</string>
<string id="cit_trader_task_5_finish">
    <text>Udělals mi radost. Výborná práce, stalkere.</text>
</string>


</string_table>
