<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

<!-- Geiger -->
	<string id="shval_stalker_geiger_task_1_name">
		<text>Pole zázraků</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_geiger_task_1_text">
		<text>Obchodník Geiger nabízí výměnu: slušné, jak sám říká, vybavení za konkrétní artefakt. Požádal, abyste mu našel(a) a přivedl(a) artefakt %s.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_geiger_task_1_about">
		<text>Nechceš dostat slušné vybavení za artefakt?</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_geiger_task_1_fetch_about">
		<text>Nechceš si při hledání vzácných artefaktů přivydělat kvalitním vybavením? Mohu ti nabídnout podobné vybavení za artefaktík s názvem %s.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_geiger_task_1_fetch_finish">
		<text>Skvělá práce, stalkeru. Tady máš, drž se.</text>
	</string>


	<!-- Pravsha (Clear Sky) Ztracené úkoly v Zóně -->
	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_1_name">
		<text>Neúspěšný výběr</text>
	</string>	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_1_text">
		<text>Je třeba najít část mutanta s názvem „%s“ pro Pravshu. Myslí si, že existuje možnost získat velmi důležité údaje v důsledku svých experimentů, ale nejprve je třeba najít a přivést část mutanta.</text>
	</string>		
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_1_about">
		<text>Poslední výzkumy ukázaly, že mutanti se skvěle přizpůsobují anormálním podmínkám Zóny. Mohl bys mi, prosím, pomoci sehnat vzorky tkání pro mé další výzkumy? Možná nám výsledky pomohou přežít v tak agresivním prostředí.</text>
	</string>		
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_1_fetch_about">
		<text>Poslední výzkumy ukázaly, že mutanti se skvěle přizpůsobují anormálním podmínkám Zóny.\n \nMohls bys mi, prosím, pomoci sehnat vzorky tkání pro mé další výzkumy?\nMožná nám výsledky pomohou přežít v tak agresivním prostředí.\nJe potřeba sebrat následující vzorky: „%s“.</text>
	</string>	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_1_fetch_finish">
		<text>Výborně! Vzorky jsou v skvělém stavu! Velké díky vám. A teď se vrátím ke svým výzkumům.</text>
	</string>
	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_2_name">
		<text>Vědecký pokrok</text>
	</string>	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_2_text">
		<text>Pravsha se zdá být otevřen vědeckému zájmu vědců, především pokud jde o artefakty.\n \nPožádal, abyste našel(a) artefakt %s pro jeho výzkumy.</text>
	</string>		
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_2_about">
		<text>Artefakty mohou poskytnout nepostradatelné informace pro naše výzkumy. Bohužel, Temná Dolina je místem extrémního nebezpečí. Mohl(a) bys nám, prosím, pomoci?</text>
	</string>		
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_2_fetch_about">
		<text>Artefakty mohou poskytnout nepostradatelné informace pro naše výzkumy. Bohužel, Temná Dolina je místem extrémního nebezpečí. Mohl(a) bys nám, prosím, pomoci? Je potřeba najít %s.</text>
	</string>	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_2_fetch_finish">
		<text>I po tolika letech mě stále dokážou překvapit! Skvělý exemplář! Děkuji vám za nepostradatelnou pomoc vědě.</text>
	</string>
	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_3_name">
		<text>Nedostatek zásob</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_3_text">
		<text>„Čisté nebe“ stále zotavuje ze své osudové výpravy a situace v Temné Dole tomu nijak nepomáhá - bojovníci pravidelně utrpívají zranění a štípance během pobytu mimo tábor.\n \nPravsha potřebuje některé léky, jako například „%s“ - to, co právě teď potřebuje.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_3_about">
		<text>Vidíte, Geiger a Pacyuk dělají vše, co je v jejich silách, aby nás zásobili nezbytnými zásobami, ale bohužel i po tolika letech jsme stále v těžké situaci. Například nemáme nedostatek zranění a štípanců, což se nedá říct o léčivech. Prosím, mohl(a) byste nám pomoci doplnit naše zásoby?</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_3_fetch_about">
		<text>Vidíte, Geiger a Pacyuk dělají vše, co je v jejich silách, aby nás zásobili nezbytnými zásobami, ale bohužel i po tolika letech jsme stále v těžké situaci.\nNapříklad nemáme nedostatek zranění a štípanců, což se nedá říct o léčivech.\n \nProsím, mohl(a) byste nám pomoci doplnit naše zásoby? „%s“ - to, co nejvíce potřebujeme.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_3_fetch_finish">
		<text>Děkuji moc. Jsme vám v neuhrazeném dluhu.</text>
	</string>
	
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_5_name">
		<text>Lidově-naučná medicína</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_5_text">
		<text>Téměř každý v Zóně si může najít neobvyklé koníčky: někdo vytváří loutky z mutantů, někdo provozuje arény, někdo sbírá odznaky jako poštovní známky, a pak jsou tací, kteří se snaží využít možnosti Zóny k dobru.\nPravsha například provádí spoustu experimentů a výzkumů, ale přesto se stíhá věnovat také léčení, při němž se mu podařilo aplikovat i vědecký přístup - syntetizovat nové druhy léků a léčiv. Ale k tomu mu chybí „%s“, za který slíbil slušně zaplatit.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_5_about">
		<text>Vědecká medicína by mohla využít neobvyklou pomoc dobrovolníka, nechcete pomoci?</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_5_fetch_about">
		<text>Provádím řadu experimentů spojených s farmakologií a ověřováním různých hypotéz a receptů stalkerů, kteří mají poskytnout alternativní způsoby léčby a zhojení ran. Ale na tuto potřebu mi chybí potřebné vybavení...\nMohl(a) byste najít pro mě „%s“? Již jsem podobné sestavy objednal u Pacyuka, ale dodávky budou muset chvíli počkat, a pro vědu je to někdy nepřijatelný luxus. Toto sestavení mi bude stačit. Navíc jsem připraven(a) dostatečně zaplatit za nalezení a doručení.</text>
	</string>
	<string id="shval_stalker_southpaw_task_5_fetch_finish">
		<text>Skvělé! To mi rozhodně postačí na nějaký čas. Děkuji vám za pomoc vědě a medicíně.</text>
	</string>




	<!-- (Ecog Trader) -->
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_1_name">
    <text>Vědecký dárce</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_1_text">
    <text>Pačjuk je velmi zaměstnán prováděním série experimentů s využitím vzorků tkání z fauny Zóny. Nejméně byl zaměstnán, dokud nebyly vyčerpány všechny dostupné materiály.\nNyní však potřebuje jakoukoli pomoc, kterou mu může poskytnout potřebné vzorky.\n \nSouhlasil jsem s tím mu pomoci vyřešit tuto situaci. „%s“ bude třeba najít a co nejdříve mu doručit v dobrém stavu, než vzorek ztratí svou čerstvost. Jinak ho Pačjuk nepřijme.\n \nZbývá jen najít dárce, který poskytne právě ten vzorek...</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_1_about">
    <text>Mám akutní nedostatek potřebných zvířecích materiálů, a proto potřebuji urgentně zkušeného lovce k získání určitých vzorků. Můžu na vás počítat?</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Provedl jsem řadu mimořádně důležitých experimentů ve své laboratoři týkajících se vlastností některých zástupců fauny.\nK mé velké lítosti jsem nepočítal se zásobami vzorků potřebných na případné nečekané události a odbočky experimentu - vyčerpal jsem poslední dostupný materiál, který jsem měl.\n \nTyto experimenty mají obrovský význam pro vědeckou komunitu a mě osobně, takže potřebuji doplnit zásobu potřebných materiálů. Potřebuji „%s“.\n \nHned vám řeknu, že mě málo zajímají podrobnosti získání vzorků. Můžete se vydat na lov, zakoupit je od obchodníků nebo jiných stalkerů. Jediné, co požaduji, je včasná dodávka a čerstvost materiálů. Na experimentu mi nepomůžou, pokud ztratí svou čerstvost.\nJakmile máte vše, co potřebuji, musíte se sem vrátit co nejdříve. Souhlasíte?</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Podívejte se na to! Vzorky maximálně uchovaly svou čerstvost! Moc vám děkuji, mladý člověče. Skvělá práce. Ihned budu pokračovat ve svých experimentech.</text>
</string>

<!-- Sběr nového artefaktu úkol -->
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_2_name">
    <text>Vědecký pokrok</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_2_text">
    <text>Pačjuk provádí řadu, podle jeho slov, důležitých výzkumů spojených s artefakty.\n \nBohužel měl profesor případ úplné spotřeby materiálu nezbytného pro vysokou přesnost dat. Kvůli tomu byl nucen zastavit výzkumy.\n \nPožádal mě, abych našel a poskytl mu artefakt %s. Za jeho doručení slíbil dobře zaplatit.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_2_about">
    <text>Nezajistil byste mi pomoc s výzkumy, mladý člověče? Finanční odměna nebude dlouho na sebe čekat.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_2_fetch_about">
    <text>Skvělé! Ano nevíte, jaký užitek můžete přinést lidstvu!\n \nV tuto chvíli provádím řadu důležitých laboratorních výzkumů, ale vyčerpal jsem všechny dostupné zásoby materiálu potřebného vzorku! A bez něj jsou data a odpovídající výběr naprosto k ničemu!\n \nProsím vás, potřebuji urgentně artefakt %s, abych se mohl okamžitě vrátit k mým výzkumům a pokračovat v nich.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_2_fetch_finish">
    <text>Mladý člověče, vaše úsilí podat pomocnou ruku vědě v těžké chvíli je prostě nenahraditelné. Jak bych si přál, aby bylo zde více takových lidí jako vy! Vědecká laboratoř a já osobně vám děkujeme za poskytnutou pomoc.</text>
</string>


 <!-- Úkol 4 - V životě mutantů -->
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_4_name">
    <text>V životě mutantů</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_4_about">
    <text>Vidíte, naši kolegové zoologové nainstalovali sledovací zařízení na několika zástupcích místní fauny, abychom mohli získat úplný soubor dat o nich: pohyb, návyky, denní život a podobně. Bohužel, s lítostí vám musím sdělit, že po jednom z nedávných výbuchů přestala fungovat dvojice těchto majáků - stále přenášejí souřadnice, ale... bohužel, pouze ty. O ostatních datech není řeč. Takže budete muset najít cíl a manuálně získat zařízení, po čemž ho sem doručit - jiná možnost, bohužel, neexistuje. Na druhou stranu tím můžete pomoci obyvatelům Zóny zbavit se možného problému.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_4_stage_0">
    <text>Podle slov Pačjuka zoologové prováděli výzkum života několika mutantů pomocí připojených sledovacích zařízení. Ale nedávný výbuch zřejmě poškodil jejich funkci - namísto všech dat vědci získávají pouze aktuální souřadnice tvora. Data jsou sice zaznamenána na nosiči majáku, ale jediný způsob, jak je přečíst, je najít mutanta, likvidovat ho a vzít si zařízení.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_4_stage_1">
    <text>Zvednout zařízení s daty, které spadlo z mutanta</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_trader_task_4_stage_2">
    <text>Vrátit zařízení Pačjukovi</text>
</string>

<!-- Úkol od lovce -->
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_1_name">
    <text>Mutanti proti lovcovi</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_1_text">
    <text>Zvířata v centru Zóny bývají docela rozmanitá kvůli výbuchům, které hnají mutanty z centra. Ti pak buď postupně vracejí, nebo na jejich místo přicházejí jiní.
    \nAle nikomu to neulehčuje, zejména běžným stalkerům a vědcům, kteří se usídlili nedaleko.\n
    \nStalkerové informovali Moskita, že nedaleko bylo zaznamenáno shluk mutanti, představující reálné nebezpečí pro stalkery v okolí. Musíte se tam vydat a pořádně to tam vyčistit, aby tam nebylo slyšet nic kromě vrány.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_1_about">
    <text>Stalkery přišli. Říkali, že mutanti se znovu usadili nedaleko...
    \nTady to totiž chodí tak, že kromě běžné migrace, nás zvířata i hážou výbuchy sem a tam, takže odpočívat nemáme moc často.\n
    \nTy, podle mého pohledu, jsi docela zkušený a já právě potřebuji lovce, který dokáže vyčistit oblast od mutanti a sám tam nezahynout. Přeci jen, rozumíš, nechce se mi brát životy nadarmo. Takže prosím, posuďte své síly rozumně.\n
    \nNo, tak co, souhlasíte s prací?</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_1_finish">
    <text>Děkuji, stalker. Díky tobě bude teď tady mnohem bezpečnější. Tady máš svou odměnu.</text>
</string>


<!-- Úkol 2 od lovce - Běžící po ostří -->
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_2_name">
    <text>Běžící po ostří</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_2_text">
    <text>Bývá tak, že v Zóně lov není vedena pouze na mutanty, ale také na stalkerky. A rozhodně to není vždy amorální činnost.
    \nPřeci jen existuje obrovský rozdíl mezi zakázkami nájemných vrahů a banditů a odstraněním mimořádně nebezpečných jedinců, kteří představují velké nebezpečí pro všechny.\n
    \nK Moskitovi dorazily informace o jednom takovém nebezpečném stalkerovi, které mi poslal na PDA. Takže je třeba zbavit Zónu jednoho z těchto nebezpečí, abychom zajistili bezpečnost ostatních stalkerů.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_2_about">
    <text>Jsi si jistý, že nebezpečí, které vychází od mutantů, znáš dost dobře. Ale v Zóně se často stává, že člověk může být stejně nebezpečný jako mutant. Znáš to... jak řekl jeden chytrý člověk, akademik, myslím, "člověk - to je největší ničema na světě".
    \nA Zona toto tvrzení skutečně potvrzuje. Například "Monolit" a bandité - ti jsou fakt svoloč; můžeme říct, že jim ve všem mozkovna vyplavená až na kost. Ale to v žádném případě nemůže být omluva pro jejich činy. A pak tu jsou ještě lidé, kteří jsou přirozeně... eh, takoví. Nejsou méně nebezpeční. Proto je třeba jednat rozhodně.
    \nCo ti navrhuji: musíme eliminovat stalkera, který představuje obrovské nebezpečí pro okolí. Za jeho eliminaci ti slibuji dobrou odměnu. Volba je na tobě.
    \nAle hned ti řeknu: raději nekladej otázky morálky - pro ně už je příliš pozdě.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_2_finish">
    <text>Díky, lovče. Tím, že jsi odstranil tohoto stalkerka, bude Zona teď mnohem bezpečnější. Tady máš svou odměnu:</text>
</string>

<!-- Úkol 3 od lovce - Najdi zbraň pro lovce -->
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_3_name">
    <text>Rifle pro lovce - co sekyra pro tesaře</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_3_text">
    <text>Moskit se nezabývá pouze plánováním operací na vyčištění úkrytů nebo sbíráním trofejí, ale také pomáhá lovcům poskytnutím nového vybavení kvůli jejich ztrátě nebo kvůli poškozením, která nejsou opravitelná v důsledku souboje s zbraní.
    \nDalší lovec si u Moskita objednal „%s“, a ten mi za jeho doručení slíbil pěkně zaplatit.
    \nMějte na paměti, že lovecké vybavení musí být v dokonalém stavu. Alespoň ze respektu k jejich činnosti.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_3_about">
    <text>Musel jsi někdy sáhnout po, řekněme, exotických způsobech lovu?</text>
</string>

	<!-- Úkol 3 od lovce - Najdi zbraň pro lovce -->
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_3_fetch_about">
    <text>Tobě někdy přišlo vhod sahnout po, řekněme, exotických způsobech usmrcení zvěře? Zkušeným lovcům určitě, a ne jednou. Občas se stane, že zbraň zakliní, i když je v dobrém stavu, a čas na válení se nedá ztrácet... Takže se použijí všechny prostředky: náhradní zbraně, nože a často i ta zakliněná puška.
    \nNení každý lovec schopen vzít a dobít nějakou kikimoru nebo pseudopsa obyčejnou puškou. Ale je to možné. Problém je pouze v tom, že po takovém boji bez pravidel je zbraň obvykle lepší vyhodit než se snažit ji opravit. Zejména tady, kde dobré nástroje jsou vzácností. Samozřejmě se stane, že se zbraň jednoduše ztratí v boji...
    \nTakže, jakkoli to tam máme, kámo, jeden lovec má naléhavě potřebu nové zbraně. Jeho objednávka zní „%s“. Viděl jsi něco takového?
    \nZa její doručení jsem připraven slušně zaplatit. Jen si pamatuj, že zbraně jdou loveckému společenství, a tak musí být v dokonalém stavu. Můžeš mít spory se stalkerky a skupinami, ale podvést lovce je ta nejposlednější věc. Přeci jen oni nám tady všem život ulehčují.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_3_fetch_finish">
    <text>Tak-že... stav... výborný. Ano, vše na svém místě a vše funguje. Skvělá práce, kámo. Okamžitě oznámím lovci o doručení.
    \nA tady jsou peníze, které jsem ti slíbil.</text>
</string>

<!-- Úkol 4 od lovce - Osobnosti národního lovu -->
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_4_name">
    <text>Osobnosti národního lovu</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_4_text">
    <text>Moskit, i když už se stahoval z lovu, je stále připraven svému stalkerovi-bratrovi nabídnout dobře placenou práci spojenou s lovením.
    \nJak to obvykle bývá, Moskit dostává potřebné trofeje a stalkerovi zůstává peníze a bezpečné území, na kterém se pak může vydat na sbírání artefaktů.
    \nTentokrát Moskit potřebuje „%s“. Za poskytnutou trofej se očekává solidní odměna.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_4_about">
    <text>Mám objednávku na určitý typ trofeje. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_4_fetch_about">
    <text>Určitě jsi už zjistil, že tady, v centru Zóny, lze najít zvířectvo na každý vkus, velikost a krvelačnost? Spojuje je jen jedna věc - hlad a touha roztrhat prvního stalkerka, který se objeví. 
    \nJá tady spojuji příjemné s užitečným. Sám nechodím na lov, ale lovcům a dobrovolníkům mohu poskytnout práci. Užitečná je čistka mutagenů v okolí tábora. A příjemné jsou trofeje, které mi přinášejí, a také peníze, které platím těm, kteří úkol zvládnou. Uvedené trofeje nechávám buď pro sebe, nebo přes stalkerky posílám objednavatelům, kterých tu máme dost. Takže, jak vidíš, práce je dost.
    \nPokud se ti to zdá zajímavé, tak v současné době mám objednávku. Potřebuji „%s“. No, zvládneš to? Odměna odpovídající.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_hunter_1st_hunt_task_4_fetch_finish">
    <text>Ještě jedna hrozba byla odstraněna, a tábor se rozrostl o novou trofej. Skvělá práce, lovče.</text>
</string>




	<!-- shval_basa_stalker_tehnik -->
<!-- Úkol 1 pro Technika - Najdi pro Mistra %s -->
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů na hrubou práci. Měly by obsahovat nástroje a oleje na práci s zbraněmi. Pokud ji dokážeš sehnat, budu ti vděčný, dokonce ti i zaplatím!.. Aspoň si myslím.</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_1_fetch_finish">
    <text>Výborně, kámo! Ach, omlouvám se, nemám čím platit. Ale můžu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>

<!-- Úkol 2 pro Technika - Najdi pro Mistra %s -->
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na jemnou práci. Má to být úplná sada, aby bylo možné provádět složitější úpravy výstroje. Kdybys mi to mohl sehnat, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kámo?</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_2_fetch_finish">
    <text>No teda, díky moc, brácho! Teď už fakt zbohatnu. K čertu, konečně se stanu úspěšným!.. Pokud samozřejmě tuhle příležitost nezahájím. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>

<!-- Úkol 3 pro Technika - Najdi pro Mistra %s -->
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje na kalibraci. V nich by mělo být všechno, co potřebuji. Budeš mi jako bratr, když to sežeeneš!</text>
</string>
<string id="shval_basa_stalker_tehnik_task_3_fetch_finish">
    <text>No hovno...! Sakra, díky, brácho! Teď už fakt zbohatnu. K čertu, konečně se stanu úspěšným!.. Pokud samozřejmě tuhle příležitost nezahájím. Ale zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>



</string_table>
