<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_name">
	<text>Obchodní nabídka</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_text">
	<text>Vazgen potřebuje artefakt %s. Bez zbytečných řečí a otázek. Pravý byznysmen!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_about">
	<text>Zajímám se o artefakty. Takže, takhle to bude: dám ti tip na konkrétní artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Obě strany jsou spokojené. Co na to říkáš?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_fetch_about">
	<text>Moji klienti mají zájem o artefakty. Často jsou to prostě „chytré hlavy“, které měly smůlu s kontaktem, nebo které vlastní někteří vědci v Zóně. Takže tady je nabídka: dám ti tip na konkrétní artefakt, ty mi ho přineseš a dostaneš odměnu. Obě strany jsou spokojené. Potřebuju artefakt %s. Budu tady čekat, stejně jako tvoje odměna.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_fetch_finish">
	<text>Výborně, kámo. Tady máš svoje bonusy.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_name">
	<text>Špinavá práce</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_text">
	<text>Vazgen mi dal špinavou práci – musím najít a vyřídit stalkera, co někoho naštval.\n\nVšechny potřebné informace mám v PDA. Je čas na práci. Ten chudák má fakt smůlu...</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_about">
	<text>Někdy za mnou chodí stalkeři, kteří někomu ublížili, a já zase najdu ty, co jim pomůžou s špinavou prací, aby neměli později problémy. Považuj mě za prostředníka.\nTeď mám pár cílů k likvidaci. Většinou jde o stalkery, co zradili nebo prodali své přátele, ale občas jsou i úkoly na odstranění členů jiných frakcí. Je to špinavá práce, ale někdo ji dělat musí, hlavně když je odměna dobrá, ne? Tak co říkáš? Pošlu ti info do PDA.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_finish">
	<text>Díky, stalkere. Tady máš peníze, ale nepřeháněj to s vražděním. Najatí zabijáci konkurenci nepotřebují. Heh-heh...</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_name">
	<text>Pseudo-chyby a pseudo-myši</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_text">
	<text>Mezi stalkery koluje vtip: „Stalker zasadil pseudo-ředkev. Vyrostla z ní obrovská pseudo-ředkev! Stalker vzal granátomet a šel pro ni. A všechno by bylo v pořádku, kdyby nebylo pseudo-chyb a pseudo-myší.“ Zní to vtipně, že? Ale někdy tyhle chyby a myši můžou být pěkná dřina. Dojde to tak daleko, že nemůžeš udělat deset kroků od tábora, aniž by tě něco pseudo-zaútočilo!\nProto Vazgen navrhl, že spojíme příjemné s užitečným – vydělej si prachy tím, že vyčistíš okolí od mutantů. Je to správná věc a mutantů je tu moc... A navíc, trofeje taky neuškodí.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_about">
	<text>Řekl mi, viděl jsi někde mutanty cestou sem? Kluci z Duty tady nedávno uklidili oblast, ale nově příchozí stalkeři hlásí, že na okraji tábora viděli buď psy, nebo něco jiného. Pokud to nemají jako srandu, jsou ty bestie velkou hrozbou jak pro stalkery tady, tak pro ty, co sem brzy přijdou. A když nejsou klienti, není byznys. Takže nabízím pěknou odměnu za vyčištění mutantů. Možná přihodím i něco navíc. Hlavní je, že je chci pryč. Tady máš přibližné souřadnice.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_finish">
	<text>Dobrá práce. Tady máš zaslouženou odměnu.</text>
</string>


	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- toad (Loner Trader) New Tasks -->
	<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_name">
	<text>Neobvyklý obchod</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_text">
	<text>Jak se říká, bohatí mají své zvláštnosti. Vypadá to, že jeden takový klient se obrátil na Vazgena a požádal ho, aby našel trofej – „%s“... Vazgen slíbil, že dobře zaplatí za doručení trofeje jemu, aby ji mohl předat klientovi.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_about">
	<text>Víš, nejsem jen zaneprázdněný muž, ale také štědrý k těm, kteří mi pomohou vyřešit moje problémy. A právě teď mám žhavou zakázku. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_fetch_about">
	<text>Takže takhle: jeden z mých klientů, který je vynikajícím klenotníkem specializujícím se na zvířecí trofeje, chce jednu z nich – %s. Je ochotný mi zaplatit hodně za její doručení. Já jsem pak připraven zaplatit tobě, když mi ji přineseš jako první. Chápeš, co tím myslím? Zajisti si mutantí části, které ji vlastní, a přines mi je. Peníze rozhodně nebudeš postrádat.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_fetch_finish">
	<text>Výborně! Tady máš tvrdě vydělanou odměnu.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_name">
	<text>Rabování skladu</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_text">
	<text>Co bylo tvoje, brzy bude naše. Vazgen mě požádal, abych ukradl důležité dokumenty a doručil je jemu. Poslal mi souřadnice v PDA.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_about">
	<text>Pošeptávalo se o jednom skladu s velmi zajímavými dokumenty. Nevím, komu patří nebo kde přesně jsou, ale odměním každého, kdo zařídí, aby se tyto dokumenty záhadně objevily na tomto baru. Chápeš? Pošlu ti poslední známé souřadnice skladu do PDA. Pořád si myslím, že to není past, protože takhle někoho nachytat není věc, kterou by mi Sidrovich dělal na Cordonu.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_finish">
	<text>Opravdu jsi mě zaujal. Skvělá práce, stalkere.</text>
</string>


<!-- hunter --><string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_name">
	<text>Mutanti vs Predátor</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_text">
	<text>Bytosti v Zóně mohou být velmi různorodé kvůli emisím, které vytlačují mutanty ze středu. Buď se postupně vrací zpět, nebo je nahrazují jiní. 

	To však nikomu neulehčuje situaci, zejména běžným stalkerům a vědcům, kteří se usadili poblíž.

	Stalkeři oznámili Zmeelovovi, že poblíž zaznamenali shluk mutantů, kteří představují skutečnou hrozbu pro stalkery v oblasti. Je čas tam vyrazit a důkladně oblast vyčistit, aby se dalo slyšet jen krákání havranů.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_about">
	<text>Stalkeři tu byli. Říkali, že se tu znovu usadili mutanti...

	Funguje to takto: kromě běžné migrace jsou bytosti vytlačovány emisemi tam a zpět, takže si nikdy neodpočineme.

	Vypadáš zkušeně a potřebuji lovce, který dokáže oblast vyčistit od mutantů, ale zároveň nezmizí beze stopy. Jak chápeš, nechci mít na rukou žádnou krev. Buď tedy upřímný sám k sobě.

	Tak co, jsi na to?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_finish">
	<text>Díky, stalkere. Díky tobě je tu teď mnohem bezpečněji. Tady máš odměnu.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_name">
	<text>Na hraně</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_text">
	<text>Někdy není lov v Zóně jen na mutanty, ale i na stalkery. A není to vždy nemorální činnost.
	\nExistuje velký rozdíl mezi prací žoldáka či bandity a eliminací extrémně nebezpečných jedinců, kteří ohrožují všechny.
	\nZmeelov dostal info o jednom takovém nebezpečném stalkerovi, které mi poslal do PDA. Je čas odstranit tuto hrozbu a zajistit tak bezpečnost ostatních stalkerů.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_about">
	<text>Jsem si jistý, že ti neunikla hrozba, kterou mutanti představují. Ale v Zóně může být člověk často nebezpečnější než jakýkoli mutant.
	\nVíš... jak pravil jeden moudrý akademik: „Člověk je největší špína na světě.“
	\nA Zóna to potvrzuje. Například „Monolit“ a bandité – jsou to nejhorší špíny; dá se říct, že mají vyprané mozky až na kost. Ale to jejich činy neomlouvá. A jsou tu i ti jedinci, kteří jsou nebezpeční už přirozeně... Jsou stejně nebezpeční. Proto je třeba jednat rozhodně.
	\nNabízím ti, abys eliminoval stalkera, který představuje obrovskou hrozbu pro ostatní. Za to zaplatím dobře. Volba je na tobě.
	\nAle říkám to hned: nemoralizuj jejich chování – je na to už pozdě.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_finish">
	<text>Díky, lovče. Tady máš svou odměnu:</text>
</string>



	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_name">
    <text>Puška pro lovce je jako sekera pro tesaře</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_text">
    <text>Zmeelov se zabývá nejen plánováním operací na čištění území nebo sběrem trofejí, ale také pomáhá lovcům tím, že jim poskytuje nové zbraně, když jim ty staré ztratili nebo utrpěly nevratné poškození v boji zblízka.\n
    \nJeden z lovců si objednal u Zmeelova „%s“ a slíbil mi za jeho doručení solidní odměnu.\n
    \nJe třeba mít na paměti, že lovci svými skutky usnadňují život všem v Zóně, a proto by jejich zbraně měly být v perfektním stavu. Přinejmenším ze respektu k jejich práci.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_about">
    <text>Musel ses někdy uchýlit k, řekněme, exotickým způsobům usmrcení zvěře?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_fetch_about">
    <text>Zkušení lovci to zažili, a ne jen jednou. Někdy, i když je zbraň v dobrém stavu, se zasekne a není možné čekat... V tu chvíli platí cokoli: náhradní zbraně, nože, a často i zaseknutá hlaveň.\n
    \nNe každý lovec zvládne zastřelit kikimoru nebo pseudopsa jen obyčejnou střelnou zbraní. Ale jde to. Problém je, že po takové divoké potyčce je zbraň často snazší zahodit než opravit. Zvlášť tady, kde jsou dobré nástroje luxusem. Samozřejmě někdy se zbraně prostě v boji ztratí...\n
    \nKaždopádně, kámo, jeden lovec akutně potřebuje novou zbraň. Jeho objednávka je „%s“. Už jsi takovou viděl?\n
    \nJsem ochotný za její doručení dobře zaplatit. Ale pamatuj, je to pro lovce, takže musí být v perfektním stavu. Možná narazíš na problémy se stalkery nebo frakcemi, ale zradit lovce je to poslední, co chceš. Koneckonců, oni usnadňují život všem tady.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_fetch_finish">
    <text>Dobře... stav... výborný. Ano, vše je v pořádku a funguje. Skvělá práce, příteli. Okamžitě dám lovci vědět o doručení.\n
    \nA tady máš slíbené peníze.</text>
</string>


<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_name">
    <text>Specifika národního lovu</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_text">
    <text>Zmeelev, jeden z nejznámějších lovců v Temném údolí, sice přestal lovit, ale vždy je připraven nabídnout svému stalkerskému bratru dobře placenou práci spojenou s lovem.\n
    Jako obvykle Zmeelev získá trofeje, které potřebuje, a stalker dostane peníze a bezpečné území, kde může lovit artefakty.\n
    \nTentokrát Zmeelev potřebuje „%s“. Za tuto trofej je očekávána slušná odměna.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_about">
    <text>Mám zakázku na specifické typy trofejí. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_fetch_about">
    <text>Určitě sis už všiml, že tady, v srdci Zóny, můžeš najít tvory všech chutí, velikostí a zuřivosti. Jediné, co mají společné, je hlad a chuť roztrhat prvního stalkera, kterého uvidí.\n
    \nTady spojuji práci s potěšením. Sám nelovím, ale dokážu zajistit práci pro lovce a dobrovolníky. Užitek spočívá v očištění okolí od mutantů, a příjemná část jsou trofeje, které mi přinášejí, spolu s penězi, které platím těm, kdo úkol splní. Trofeje buď nechávám pro sebe, nebo je přes stalkery posílám klientům. Jak vidíš, práce je tu dost.\n
    Jestli máš zájem, mám právě zakázku. Potřebuji momentálně „%s“. Co na to říkáš? Odměna je slušná.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_fetch_finish">
    <text>Další hrozba byla odstraněna a tábor je obohacen o novou trofej. Výborně. Dobrá práce, lovče.</text>
</string>


<!-- dzhorah -->
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_name">
    <text>Pole zázraků</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_text">
    <text>Jorah nabízí výměnu: podle něj slušné vybavení za specifický artefakt. Požádal, abys mu našel a přinesl artefakt %s.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_about">
    <text>Nechtěl bys získat nějaké slušné vybavení výměnou za artefakt?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_fetch_about">
    <text>Nechtěl bys získat dobré vybavení při hledání vzácných artefaktů? Můžu ti nabídnout vybavení výměnou za jeden artefakt – nazývá se %s.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělá práce, stalkere. Tady máš odměnu.</text>
</string>


<!-- topi_stalker_base_medic -->
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_name">
    <text>%s pro Elimey</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_text">
    <text>Musíš najít sadu a donést ji medikovi Elimeyovi.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Mírné rány rychle zašiju, ale na vážnější zranění jednoduchý skalpel nestačí.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Mírné rány rychle zašiju, ale na vážnější zranění jednoduchý skalpel nestačí.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Děkuji, příteli! Tyto nástroje zachrání mnoho životů. Ještě jednou díky za pomoc.</text>
</string>



	<!-- topi_stalker_base_mechanic -->
	<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Mechanika</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_text">
    <text>Musíš donést nástroje Mechanikovi, aby mohl vylepšit vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_about">
    <text>Víš, kámo, jsem docela šikovný technik. Dokážu opravit zbraně i brnění, dokonce udělat i nějaké upgrady! No, dělám to, pokud mám pořádné nástroje. Ale kde je tady seženu? Možná bys mi mohl pomoct najít základní sadu, co říkáš?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuju sadu nástrojů na hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje na práci se zbraněmi. Když mi to přineseš, budu ti vděčný, možná ti i zaplatím... asi tak.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělá práce, kámo! Jo, sorry, nemám, čím ti zaplatit. Ale můžu ti dát pěknou slevu!</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Mechanika</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_text">
    <text>Musíš donést Mechanikovi nástroje na jemnou práci. Potřebuje úplnější sadu na složitější vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_about">
    <text>Hej, kámo, když mi přineseš úplnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš mi, co ty na to?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuju nástroje na jemnou práci. Měla by tam být všechna potřebná vybavení. Budeš jako brácha, když mi to přineseš!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_fetch_finish">
    <text>Wow, díky, kámo! Teď už určitě zbohatnu. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud tu šanci nezmeškám. Ale teď ti můžu nabídnout maximálně slevu. Sorry, kámo.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Mechanika</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_text">
    <text>Musíš donést %s Mechanikovi. Potřebuje jedinečnou sadu na ještě složitější vylepšení vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_about">
    <text>Hej, kámo, když najdeš něco cenného – sleva je na mě!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuju nástroje na kalibraci. Měla by tam být všechna potřebná vybavení. Budeš jako brácha, když to přineseš!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_fetch_finish">
    <text>To ne...! Sakra, díky, kámo! Teď už určitě zbohatnu. Sakra, budu úspěšný!.. Pokud tu šanci nezmeškám. Ale teď ti můžu nabídnout maximálně slevu. Sorry, kámo.</text>
</string>



</string_table>
