<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>


<!-- esc_leader_stalkerbase -->
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_1_name">
		<text>Mutanty proti predátorovi</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_1_text">
		<text>Šelma v zóně je docela nadmořená kvůli emisím, které řídí mutanty z centra. Pak se buď postupně vrátí, nebo jiní přicházejí na své místo.
 \ n, ale z toho to není snazší, zejména obyčejné stalkery a vědce, kteří se usadili poblíž. \ n
 \ n Stalkers řekl Valerianovi, že poblíž si všimli shluku mutantů, což představuje skutečné nebezpečí pro stalkery v okrese. Musíme tam jít a pečlivě zlepšit oblast, aby nikdo kromě havranů neslyšel nikoho.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_1_about">
		<text>Stalkers přišel. Řekli, že mutanti se znovu usadili poblíž ...
 \ n Tak se to stane zde: Kromě běžné migrace bestie také jede a dále, takže nemusíme odpočívat. \ n
 \ n You, vypadám, docela zkušený, ale potřebuji jen lovce, který je schopen vyčistit území z mutantů a ne zahynout tam sám. Přesto si sami rozumíte, nechci si vzít hřích mé duše. Takže žádám svou sílu, aby střízlivě vyhodnotila. \ n
 \ n No, takže souhlasím s prací?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_1_finish">
		<text>Děkuji, Stalkere. Díky vám tady bude nyní mnohem bezpečnější. Tady je vaše odměna.</text>
	</string>

	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_2_name">
		<text>Běží podél čepele</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_2_text">
		<text>Stává se, že v lovu zóny se provádí nejen pro mutanty, ale také pro stalkery. A zdaleka je tato činnost nemorální.
 \ N Stále existuje obrovský rozdíl mezi rozkazy žoldáků a banditů a odstraněním extrémně nebezpečných osobností, které představují velké nebezpečí pro všechny. \ n
 \ n Valeryan obdržel data o jednom z takových nebezpečných stalkerů, že mě hodil do CPC. Měli byste tedy osvobodit zónu od jednoho z nebezpečí, abyste chránili přítomnost jiných stalkerů.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_2_about">
		<text>Jsem si jistý nebezpečím přicházejícím z mutantů, znáte z první ruky. V zóně však člověk může často zahájit jakýkoli mutant. Víš ... jak řekl jeden chytrý člověk, akademik, podle mého názoru, „člověk je největší dobytek na světě.“
 \ n a zóna je skutečné potvrzení. Například „monolit“ a bandity jsou stále bastardi; Můžeme říci, že oba jsou omytí v hlavách všeho do kostí. Ale to samozřejmě nemůže být výmluvou pro jejich skutky. Ale stále existují lidé podle jejich povahy ... ahem, podobně. Nejsou o nic méně nebezpeční. Proto musíte jistě jednat. \ n
 \ n To je to, co navrhuji: Je nutné eliminovat stalker, což je pro ostatní obrovské nebezpečí. Slibuji, že za eliminaci budu dobře platit. Volba je na tobě.
 \ n, ale okamžitě řeknu: Je lepší neplánovat morální otázky - je pro ně příliš pozdě.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_2_finish">
		<text>Děkuji, Huntere. Tady je vaše odměna:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_3_name">
		<text>Zbraně pro lovce - že sekera pro tesař</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_3_text">
		<text>Valerian se zabývá nejen do plánování operací k vyčištění protokolů nebo trofejí, ale také pomáhá lovcům s poskytováním nových zbraní kvůli jeho ztrátě nebo kvůli poškození zranění v důsledku ruky -to -Hand boje se zbraněmi. \ n
 \ n Další Hunter nařídil Valerianovi „%s“ a slíbil, že za jeho doručení zaplatí. \ n
 \ n by si měl pamatovat, že lovci se svým dobrým skutkem usnadňují život všem v zóně, a proto by zbraně měly být v perfektním stavu. Alespoň z úcty k jejich činnostem.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_3_about">
		<text>Už jste se někdy museli uchýlit k exotickým metodám zabíjení hry?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_3_fetch_about">
		<text>Už jste se někdy museli uchýlit k exotickým metodám zabíjení hry? Ostřílení lovci museli a více než jednou. Stává se, že zbraň se zasekává, navzdory dobrému stavu, ale nemůžete váhat ... pak se používá všechno: náhradní zbraň, nože a často samotný zaseknutý kufr. \ n
 \ N, ne každý lovec je schopen vzít takto a skóre k smrti některých Kikimor nebo pseudo -ps s jednoduchým kufrem. Ale stále je to možné. Jediným problémem je, že po takové bitvě bez pravidel se zbraně obvykle snadněji vyhodí, než se snaží v pořádku. Zejména zde, kde jsou dobré nástroje luxus. Samozřejmě se stává, že zbraň je jednoduše ztracena v bitvě ... \ n \ n, dobře, Buddy, jeden z lovců naléhavě potřebuje nový kufr. Jeho objednávka je „%s“. Viděl jsi to? \ n
 \ n za jeho doručení jsem připraven zaplatit tak dobře. Jen mějte na paměti, že zbraň jde lovcům, a proto by měla být v perfektním stavu. Možná máte rampy se stalkery a skupinami, ale nahrazení lovců je poslední věc. Stále zde usnadní život.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_3_fetch_finish">
		<text>So-S ... podmínka ... vynikající. Ano, všechno je na místě a všechno funguje. Dobrá práce, příteli. Okamžitě oznámím lovce doručení. \ n
 \ n a tady jsou peníze, které jsem vám slíbil.</text>
	</string>


	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_4_name">
		<text>Zvláštnosti národního lovu</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_4_text">
		<text>Valerian vyžaduje „%s“. Pro trofej se očekává dobré peníze.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_4_about">
		<text>Mám objednávku na určitý typ trofejí. Zajímavý?</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_4_fetch_about">
		<text>Pravděpodobně jste už viděli, že zde v zóně najdete zvířata pro každou chuť, velikost a zuřivost? Pouze jedna věc je spojuje - to je hlad a touha roztrhat se na kousky prvního stalkera, kterého dostal. \ n
 \ n také kombinuji příjemné s užitečným. Já sám nenechám, ale mohu poskytnout práci pro lovce a dobrovolníky. Je užitečné čistit mutanty sousedící s táborem. A příjemné lze nazvat trofejemi, které mi přinášejí, a také peníze, které platím těm, kteří se s tímto úkolem úspěšně vypořádají. Trofie nechávám zmíněné buď pro sebe, nebo prostřednictvím stalkerů, které posílám zákazníkům, na kterých je dost. Jak vidíte, je tu dost věcí. \ n
 Pokud jste se začali zajímat, v tuto chvíli mám objednávku. Nyní potřebuji „%s“. Jak, můžeš to udělat? Odměna je vhodná.</text>
	</string>
	<string id="esc_leader_stalkerbase_task_4_fetch_finish">
		<text>Další hrozba byla odstraněna a tábor byl doplněn novou trofejí. Úžasný. Výborně, Huntere.</text>
	</string>

	
	<!-- stalker base trader -->
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_1_name">
		<text>Zničte doupě mutantů</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_1_text">
		<text>Shilov požádal, aby zničil doupě mutantů, kteří se usadili poblíž.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_1_about">
		<text>Obecně existuje jedna věc. \ n každý den se zde stává nebezpečnějším. Všechny mnohem nebezpečnější mutanty začínají hnízdit a v žádném případě nám nemůžeme dovolit přivést své potomky. \ n \ n budete muset vyčistit oblast, kterou si všimnu na vaší PDA. Zabijte každé stvoření, které uvidíte. Pokud tak učiníte, nezůstanu v dluhu. Jak souhlasím?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_1_finish">
		<text>Děkuji, Stalkere, díky vám budeme v relativní bezpečnosti. Tady je vaše odměna.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_2_name">
		<text>Obchodní nabídka</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_2_text">
		<text>Shilov potřebuje artefakt %s pro některé experimenty.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_2_about">
		<text>Mám zájem o artefakty. Děláme to: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. Jak se vám to líbí?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_2_fetch_about">
		<text>Potřebuji artefakt pro některé z mých experimentů. V každém případě hledáme artefakt nazývaný %s. Jste v podnikání?</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_2_fetch_finish">
		<text>Výborně, kámo. A tady jsou vaše prémie.</text>
	</string>

	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_3_name">
		<text>Sada úkrytů</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_3_text">
		<text>Bylo to tvoje - stane se to naše. Shilov požádal o důležité dokumenty, aby je ukradli a doručili. \ n souřadnice jejich pobytu, hodil to mé PDA.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_3_about">
		<text>Zašeptali mi o mezipaměti s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je jeho majitel a kde může být nyní, ale bez zpoždění odměním toho, kdo by mohl záležitost zařídit, aby se tyto dokumenty zázračně objevily na tomto baru. Uvědomuješ si? Hodím vás na PDA posledních známých šňůr v mezipaměti.</text>
	</string>
	<string id="esc_trader_stalkerbase_task_3_finish">
		<text>To potěšilo. Skvělá práce, Stalker.</text>
	</string>


	<!-- esc_barman_patogen_pa -->
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_1_name">
		<text>Obchodní nabídka</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_1_text">
		<text>Tikhonich potřebuje artefakt %s. Takže bez zbytečných slov a otázek. Opravdu podnikatel!</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_1_about">
		<text>Mám zájem o artefakty. Děláme to: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. Jak se vám to líbí?</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_1_fetch_about">
		<text>Moji klienti se zajímají o artefakty. Často to mají jen „jasné mysli“, kteří nemají štěstí ve spojení, které mají úředníci vědy v zóně. Takže to děláme: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. To znamená, že potřebuji artefakt %s. Počkám na něj tady, jako vaše odměna.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_1_fetch_finish">
		<text>Výborně, kámo. A tady jsou vaše prémie.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_2_name">
		<text>Špinavá práce</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_2_text">
		<text>Tikhonych hodil špinavý hack - bylo nutné najít a eliminovat jednoho stalkera, kterému se tam podařilo někoho obtěžovat. \ n \ n, Tikhonich poskytl všechny potřebné informace o CCP. Je čas se dostat do podnikání. To nemá štěstí, chudá věc ...</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_2_about">
		<text>Stává se, že stalkery se na mě obrátí, když je někdo buď nepotěšil, nebo byl velmi naštvaný, a já zase hledám obtížnou záležitost pro pomoc v této obtížné záležitosti, takže konkrétní osobnosti nemá později žádné problémy. Zvažte, že jsem prostředníkem. \ n Nyní mám několik cílů pro likvidaci. Obvykle je to nějaký stalker, který zradil nebo nařídil svým přátelům, ale také se stává, že dochází k čistě zabíjení jiných skupin. Práce je špinavá, ale někdo by to měl udělat, zvláště pokud to odměna stojí za to, že? Berete to? Vyhazuji potřebné informace o PDA.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_2_finish">
		<text>Děkuji, Stalkere. Tady jsou vaše peníze, prostě se nenechte unést s vraždami. Konkurenti jsou také k ničemu pro žoldáky. Hehe ...</text>
	</string>
	
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_3_name">
		<text>Pseudo -sestavy a pseudo -</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_3_text">
		<text>Stalkers mají takovou anekdotu: „Stalker dal pseudo -led. Pseudo-lex velkého, velkého! Stalker vzal launcher granátů a šel to získat. A pravděpodobně by uspěl ve všem, kdyby pseudo -assemblies a pseudo -drsky neběhaly. Zní to vtipně, ale jen někdy tyto chyby a myši a ve skutečnosti mohou být stejné se třídě v zadku. Přichází k bodu, že nemůžete udělat deset kroků od tábora-dalšího pseudo-like mouchy na vás okamžitě! \ n ?????? ??????? ??????? ???????? ?????????? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ???????. To je správná věc, jinak zde nejrůznější ... a trofeje rozhodně nebudou zbytečné.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_3_about">
		<text>Řekni mi, viděl jsi tam na cestě nějaké mutanty? Dluhy nedávno zamlčely území kolem, ale nově příchozí stalkery sdělili, že na vnějších hranicích tábora viděli psy nebo někoho jiného. Pokud si nečítají, pak je zvíře velkým nebezpečím pro stalkery v táboře a pro ty, kteří sem půjdou. Kromě toho nestojí za to říci, že absence zákazníků poškozuje podnikání. Obecně je tedy pro zničení mutantů připraveno platit dobře, možná i něco jiného navíc hodí. Hlavní věc je, že z nich není žádná stopa. Chyťte přibližné souřadnice.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_3_finish">
		<text>Dobrá práce. A tady jsou vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- toad (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_4_name">
		<text>Neobvyklé podnikání</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_4_text">
		<text>Jak se říká, bohatí mají své vlastní vtípky. Jeden z těchto zákazníků se zjevně obrátil na Tikhonich a požádal ho, aby našel jednu trofej - „%s“ ... \ n Tikhonich, zase slíbil, že zaplatí dobře za dodávku trofeje, aby ji poslal klientovi.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_4_about">
		<text>Víte, nejsem jen poněkud zaneprázdněný člověk, ale také velmi velkorysý pro ty, kteří mi chtějí pomoci při řešení mých problémů. A tady mám objednávku. Zájem?</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_4_fetch_about">
		<text>Jeden z mých klientů, který je také vynikajícím klenotníkem, který se specializuje na zvířecí trofeje, se tedy chce jednoho takového - %. Je připraven mi zaplatit dobrou částku za dodání. Já jsem zase připraven zaplatit trofej za předběžné doručení. Rozumíte, o čem to mluvíme, že? Udělejte mutant rozloučený s jeho sounáležitostmi a vezměte mi ho. Nebudu urazit peníze.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_4_fetch_finish">
		<text>Výborně! Tady je vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_5_name">
		<text>Sada úkrytů</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_5_text">
		<text>Bylo to tvoje - stane se to naše. Tikhonich požádal, aby ukradl důležité dokumenty a doručil je. \ n souřadnice jejich pobytu, hodil to mé PDA.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_5_about">
		<text>Zašeptali mi o mezipaměti s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je jeho majitel a kde může být nyní, ale bez zpoždění odměním toho, kdo by mohl záležitost zařídit, aby se tyto dokumenty zázračně objevily na tomto baru. Uvědomuješ si? Hodím vás na PDA posledních známých šňůr v mezipaměti. Pochybuji, že se jedná o past, protože mě nahradit - to není pro vás Sidorovich na kordonu transakce.</text>
	</string>
	<string id="esc_barman_patogen_pa_task_5_finish">
		<text>To potěšilo. Skvělá práce, Stalker.</text>
	</string>

</string_table>

<!-- Translation made with Stalker Translation XML TOOL -->
<!-- https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/stalker-translation-xml-tool-v12-executable-version -->