<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<!-- bar_npc_dolg_mechanic -->
	<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_name">
	<text>Najít pro Tocáře %s</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_text">
	<text>Je nutné přinést nástroje Tocáři, aby mohl provádět modernizaci výzbroje.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_about">
	<text>Víš, bráško, já jsem vlastně docela dobrý technik. Zbraně i brnění opravuju, dokonce dělám i nějaké ty vylepšení! Nebo spíše bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Jenže kde se tady vezmou? Možná mi pomůžeš sehnat nějakou jednoduchou sadu, co?</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuju sadu nástrojů na hrubší práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje na práci s zbraněmi. Budu ti vděčný, i když ti asi nemám čím zaplatit. Asi.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_1_fetch_finish">
	<text>Skvělé, chlape! Ach, promin, nemám čím ti zaplatit. Ale mohu ti nabídnout hezkou slevu!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_name">
	<text>Najít pro Tocáře %s</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_text">
	<text>Je nutné přinést Tocáři nástroje pro jemnější práci. Potřebuje komplexnější sadu na provádění složitější modernizace výzbroje.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_about">
	<text>Hej, kámo, jestli se rozhodneš mi sehnat ještě komplexnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomož, kámo!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_fetch_about">
	<text>Potřebuju nástroje na jemnou práci. Tam by mělo být všechno, co potřebuju. Budeš pro mě kámo, když to sežežeš!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_2_fetch_finish">
	<text>No to je ale paráda, díky, bráško! Teď fakt zbohatnu. K čertu, stanu se úspěšným!.. Pokud samozřejmě tenhle šanc nezahodím. Zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_name">
	<text>Najít pro Tocáře %s</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_text">
	<text>Je nutné přinést Tocáři %s. Potřebuje jedinečnou sadu na provádění ještě složitější modernizace výzbroje.</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_about">
	<text>Hej, kluk, když najdeš něco hodnotného, sleva je tvá!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_fetch_about">
	<text>Potřebuju nástroje na kalibraci. V nich by mělo být všechno, co potřebuju. Budeš pro mě bráško, když to sežežeš!</text>
</string>
<string id="bar_npc_dolg_mechanic_task_3_fetch_finish">
	<text>Nic hůř...! Sakra, díky, bráško! Teď fakt zbohatnu. K čertu, stanu se úspěšným!.. Pokud samozřejmě tenhle šanc nezahodím. Zatím ti nemohu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>


	<!-- bar_medic -->
	<string id="bar_medic_task_1_name">
	<text>%s pro Injekci</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_text">
	<text>Je nutné najít sadu a odnést ji k lékaři Injekci.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_about">
	<text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění dokážu rychle zahojit, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_fetch_about">
	<text>Potřebuji kvalitní sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění dokážu rychle zahojit, ale na něco vážnějšího než obyčejný skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="bar_medic_task_1_fetch_finish">
	<text>Díky, kámo! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


</string_table>
