<?xml version="1.0" encoding="Windows-1250" ?>
<string_table>


	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="bar_npc_voronin_task_1_name">
		<text>Mezi kladivem a kovadlinou</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_voronin_task_1_text">
		<text>Kapitán Ivantsov chce otestovat nepřátelské řady a zároveň jasně demonstruje všem ostatním, kteří se stanou, když zaútočí na „povinnost“ nebo bezbranné stalkery. \ n \ n „%s“ půjde jako důkaz, který musí být poskytnut Ivansovovi.</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_voronin_task_1_about">
		<text>Poslouchejte, člověče, snažíme se zničit zónu, ale zároveň se neobrátíme zády k obyčejným stalkerů . Podávali zločinci, anarchisté a fanatici, pohybující se chamtivost, nevědomost nebo lži ... \ n, i když zóna zůstává naší hlavní hrozbou a nechceme podněcovat konflikt rozsáhlých, demonstrovat našim nepřátelům, jaké jsou považovány za to, že jsou čeká na jejich zbabělé útoky.</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_voronin_task_1_fetch_about">
		<text>Poslouchej, člověče, snažíme se zničit zónu, ale zároveň se neobrátíme zády k obyčejným stalkerů . Podáni zločinci, anarchisty a fanatici, pohybující se chamtivost, nevědomost nebo lži ... \ n, i když zóna zůstává naší hlavní hrozbou a nechceme podněcovat konflikt rozsáhlý jejich zbabělé útoky. Eliminovat je. "%S" půjde jako důkaz.</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_voronin_task_1_fetch_finish">
		<text>Dobrá práce. Ochrana světa a lidí z zóny a vůle - náš společný cíl. \ n \ n zbytek kalhotek bude sloužit jako lekce. Pokud ne, pak, jak se říká, opakování je matkou výuky.</text>
	</string>

	<!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->
	
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_1_name">
		<text>S štít nebo na štítu</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_1_text">
		<text>Síť „dluhu“ vložilo zpravodajství ohledně blížících se sil nepřítele k stojanu. Dolgovtsy již zaujal obranné pozice, ale Pushkin nechce riskovat lidem v případě možného mlýnku na maso, pokud se nepříteli najednou podaří zavolat posily. Z tohoto důvodu požádal, aby zachytil a zničil nepřátelské síly, než se dostanou na klíč.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_1_about">
		<text>Podle nedávno dostupné inteligence se ukázalo, že nepřátelské síly se blíží k našim pozicím. To nám dává určitou výhodu. Kluci již zaujali pozice, ale chci se ujistit, že nepřítel nebude požadovat posily. Takže vás budu potřebovat na preventivní ránu. Nemůžete váhat, takže zkuste, aby se tyto chlapce dostali někam „ztratili“ po cestě sem. Budete zařídit?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_1_finish">
		<text>Dokonale, bojovník. Doufám, že ostatní idioti mají instinkt sebereservace, aby nás v blízké budoucnosti nevyšplhali ...</text>
	</string>

	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_2_name">
		<text>Bojujte s ohněm</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_2_text">
		<text>Podle Pushkina se „Svoboda“ podařilo úspěšně obsadit jeden z táborů „dluhu“. Zdá se, že se plukovník rozhodl prokázat nepříteli rychlost a sílu reakce a přikázal mi, abych vrátil území zabavené nepřáteli pod kontrolou.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_2_about">
		<text>Existuje důležitá věc: „Svoboda“ právě vzala jeden z našich táborů, takže pro nápravu této situace potřebuji dobrého bojovníka, který může „odradit“ a změnit své rozhodnutí. Co říkáš?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_2_finish">
		<text>Je úkol dokončen? Páni! Dobrá práce! Podle Susalu jsou, jak víte, přidáni. No, jo ...</text>
	</string>

	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_3_name">
		<text>Nařídil zničit</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_3_text">
		<text>Existuje spousta nepřátel pro dluh. Možná je ani nemusí hledat - jedna zóna a mutanty s monolity stojí za to! \ n, přesto, dlužníci mají nepřátele v ideologii ... \ n Pushkin's Business, to se ukazuje, dokonce má seznam. Pokyn našel a odstranil cíl z tohoto seznamu.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_3_about">
		<text>Mám seznam velmi důležitých osob, o které se musím postarat. V zásadě se jedná o notoricky známí zločinci, informátoři, násilníci nebo jednoduché punks, které uznaly nadbytek. Existují však také vůdci odloučení a dokonce i lidé s vysokým počtem „svobody“. Vyveďte z nich všechny informace, které můžete, a poté je dokončete.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_3_finish">
		<text>Skvělý! Zde je zaslíbená odměna.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_4_name">
		<text>Jakýkoli lov má své vlastní starosti</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_4_text">
		<text>„Dluh“ nikdy neskrýval své názory týkající se zóny všech jevů a generací spojených s tím, a proto je rád, že přijímají jako -vymyšlené lidi a svobodně problémy s odstraněním protokolů mutantů, kteří chtějí přispět k omezení o omezení Zóna, dobře, nebo to jen vydělává peníze navíc s dobrým skutkem. Pushkin instruoval střelbu mutantů a zároveň od nich sbíral určitou trofej - „%s“.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_4_about">
		<text>Dluh potřebuje pomoc při střelbě mutantů. Jste v podnikání?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Jak možná víte, plně povzbuzujeme a odměňujeme touhu stalkerů propagovat zničení zóny a její hrůzy: ať už je to fanatici všech pruhů nebo mutantů. Tentokrát se jedná o mutanty. Nedávno se zde konaly lovci, kteří s námi sdíleli poslední karty migrací mutantů. „Povinnost“ by tedy nezabránila pomoci při střelbě obzvláště nebezpečného nebo příliš otravného zvířete v závislosti na dovednostech a zároveň nebude bolet sbírat řadu trofejí, aby ukázaly zelené, že oni musí se vypořádat. No, nebo jen pro pocit hrdosti a naplnění povinnosti, heh. Dáte mi trofej „%S“ - získáte dobrou odměnu. Jste v podnikání?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_dolg_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Výborně, pracoval, lovec. Zde je odměna.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!--(Clear Sky) Lost to the Zone Tasks -->
	
	<string id="bar_npc_nimble_task_1_name">
		<text>Nepřirozený výběr</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_nimble_task_1_text">
		<text>Je nutné najít část mutantu - „%S“ - pro Vitalik. Věří, že v důsledku jeho experimentů existuje možnost získat mimořádně důležité údaje, ale nejprve musíte najít a doručit část mutantu.</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_nimble_task_1_about">
		<text>Nedávné studie ukázaly, že mutanty jsou pozoruhodně přizpůsobeny abnormálním podmínkám zóny. Mohl byste mi pomoci, prosím, získat vzorky tkáně pro můj následný výzkum? Možná nám jejich výsledky pomohou přežít v tak agresivním prostředí.</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_nimble_task_1_fetch_about">
		<text>Nedávné studie ukázaly, že mutanty jsou pozoruhodně přizpůsobeny abnormálním podmínkám zóny. \ n \ n Mohl byste mi pomoci, prosím, získat vzorky tkáně pro můj následný výzkum? \ n, možná nám jejich výsledky pomohou přežít v tak agresivním prostředí. \ n musí shromažďovat následující vzorky: „%s“.</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Perfektní! Vzorky ve výborném stavu! Děkuji mnohokrát. A teď se pravděpodobně vrátím ke svému výzkumu.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_npc_nimble_task_2_name">
		<text>Vědecký pokrok</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_nimble_task_2_text">
		<text>Zdá se, že Vitalik sdílí vědecký zájem vědců, převážně s artefakty. \ n \ n Požádal, aby našel artefakt %S pro svůj výzkum.</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_nimble_task_2_about">
		<text>Artefakty mohou poskytnout neocenitelné informace pro náš výzkum. Bohužel, Shadow Valley je nesmírně nebezpečný. Mohl byste nám prosím pomoci?</text>
	</string>		
	<string id="bar_npc_nimble_task_2_fetch_about">
		<text>Artefakty mohou pro náš výzkum poskytnout neocenitelné informace. Bohužel, Shadow Valley je nesmírně nebezpečný. Mohl byste nám prosím pomoci? Musíme najít %s.</text>
	</string>	
	<string id="bar_npc_nimble_task_2_fetch_finish">
		<text>Dokonce ani po tolika letech mě nepřestávají překvapit! Jaký úžasný příklad! Děkujeme za neocenitelnou pomoc vědu.</text>
	</string>

	<!-- bar_npc_barman -->
	<string id="bar_npc_barman_task_1_name">
		<text>Obchodní nabídka</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_1_text">
		<text>Malenrinus potřebuje artefakt %s. Takže bez zbytečných slov a otázek. Opravdu podnikatel!</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_1_about">
		<text>Mám zájem o artefakty. Děláme to: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. Jak se vám to líbí?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_1_fetch_about">
		<text>Moji klienti se zajímají o artefakty. Často to mají jen „jasné mysli“, kteří nemají štěstí ve spojení, které mají úředníci vědy v zóně. Takže to děláme: dávám tip na určitý artefakt a vy přinášíte a získáte odměnu. Obě strany jsou šťastné. To znamená, že potřebuji artefakt %s. Počkám na něj tady, jako vaše odměna.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_1_fetch_finish">
		<text>Výborně, kámo. A tady jsou vaše prémie.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_npc_barman_task_2_name">
		<text>Špinavá práce</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_2_text">
		<text>Malandrinus hodil špinavý hack - je nutné najít a eliminovat jednoho stalkera, kterému se tam podařilo někoho obtěžovat. \ n \ n malandrinus poskytl všechny potřebné informace o CCP. Je čas se dostat do podnikání. To nemá štěstí, chudá věc ...</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_2_about">
		<text>Stává se, že stalkery se na mě obrátí, když je někdo buď nepotěšil, nebo byl velmi naštvaný, a já zase hledám obtížnou záležitost pro pomoc v této obtížné záležitosti, takže konkrétní osobnosti nemá později žádné problémy. Zvažte, že jsem prostředníkem. \ n Nyní mám několik cílů pro likvidaci. Obvykle je to nějaký stalker, který zradil nebo nařídil svým přátelům, ale také se stává, že dochází k čistě zabíjení jiných skupin. Práce je špinavá, ale někdo by to měl udělat, zvláště pokud to odměna stojí za to, že? Berete to? Vyhazuji potřebné informace o PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_2_finish">
		<text>Děkuji, Stalkere. Tady jsou vaše peníze, prostě se nenechte unést s vraždami. Konkurenti jsou také k ničemu pro žoldáky. Hehe ...</text>
	</string>
	
	<string id="bar_npc_barman_task_3_name">
		<text>Pseudo -sestavy a pseudo -</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_3_text">
		<text>Stalkers mají takovou anekdotu: „Stalker dal pseudo -led. Pseudo-lex velkého, velkého! Stalker vzal launcher granátů a šel to získat. A pravděpodobně by uspěl ve všem, kdyby pseudo -assemblies a pseudo -drsky neběhaly. Zní to vtipně, ale jen někdy tyto chyby a myši a ve skutečnosti mohou být stejné se třídě v zadku. Přichází k bodu, že nemůžete udělat deset kroků od tábora-dalšího pseudo-like mouchy na vás okamžitě! \ n ?????? ??????? ??????????? ????????? ?????????? ???????? ? ??? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ? ?? ????????. To je správná věc, jinak zde nejrůznější ... a trofeje rozhodně nebudou zbytečné.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_3_about">
		<text>Řekni mi, viděl jsi tam na cestě nějaké mutanty? Dluhy nedávno zamlčely území kolem, ale nově příchozí stalkery sdělili, že na vnějších hranicích tábora viděli psy nebo někoho jiného. Pokud si nečítají, pak je zvíře velkým nebezpečím pro stalkery v táboře a pro ty, kteří sem půjdou. Kromě toho nestojí za to říci, že absence zákazníků poškozuje podnikání. Obecně je tedy pro zničení mutantů připraveno platit dobře, možná i něco jiného navíc hodí. Hlavní věc je, že z nich není žádná stopa. Chyťte přibližné souřadnice.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_3_finish">
		<text>Dobrá práce. A tady jsou vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- toad (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="bar_npc_barman_task_4_name">
		<text>Neobvyklé podnikání</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_4_text">
		<text>Jak se říká, bohatí mají své vlastní vtípky. Jeden z těchto zákazníků se zjevně obrátil na Maleninus a požádal ho, aby našel jednu trofej - „%s“ ... \ n Maleninus, zase slíbil, že dobře zaplatí za dodávku trofeje, takže ji již poslal do klient.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_4_about">
		<text>Víte, nejsem jen poněkud zaneprázdněný člověk, ale také velmi velkorysý pro ty, kteří mi chtějí pomoci při řešení mých problémů. A tady mám objednávku. Zájem?</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_4_fetch_about">
		<text>Jeden z mých klientů, který je také vynikajícím klenotníkem, který se specializuje na zvířecí trofeje, se tedy chce jednoho takového - %. Je připraven mi zaplatit dobrou částku za dodání. Já jsem zase připraven zaplatit trofej za předběžné doručení. Rozumíte, o čem to mluvíme, že? Udělejte mutant rozloučený s jeho sounáležitostmi a vezměte mi ho. Nebudu urazit peníze.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_4_fetch_finish">
		<text>Výborně! Tady je vaše upřímně vydělané.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_npc_barman_task_5_name">
		<text>Sada úkrytů</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_5_text">
		<text>Bylo to tvoje - stane se to naše. Malandrinus požádal, aby ukradl důležité dokumenty a doručil je. \ n souřadnice jejich pobytu, hodil to mé PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_5_about">
		<text>Zašeptali mi o mezipaměti s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je jeho majitel a kde nyní může být, ale bez zpoždění odměním toho, kdo by mohl záležitost zařídit, aby se tyto dokumenty zázračně objevily na tomto baru. Uvědomuješ si? Hodím vás na PDA posledních známých šňůr v mezipaměti. Pochybuji, že se jedná o past, protože mě nahradit - to není pro vás Sidorovich na kordonu transakce.</text>
	</string>
	<string id="bar_npc_barman_task_5_finish">
		<text>To potěšilo. Skvělá práce, Stalker.</text>
	</string>


</string_table>

<!-- Translation made with Stalker Translation XML TOOL -->
<!-- https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/stalker-translation-xml-tool-v12-executable-version -->