<!--
	Author: Catspaw (CatspawMods @ ModDB)
	Addon: Fair Fast Travel
	Source: https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/fair-fast-travel-duration-for-anomaly-151
	Permission granted to freely translate into any language.
-->

<string_table>
	<string id="ui_mcm_menu_fftd">
    <text>Rychlé cestování</text>
</string>

<string id="st_fftd_mapspot_estdur">
    <text>alespoň</text>
</string>

<string id="st_fftd_mapspot_meters">
    <text>m</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_gen">
    <text>Obecné</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_ftcfg">
    <text>Rychlé Cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_bpcfg">
    <text>Cestování s Batohem</text>
</string>

<string id="st_pda_backpack_travel_to">
    <text>Cestování s batohem do</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_skillsystem_enabled">
    <text>Povolit integraci skill systému</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_haruka_enabled_desc">
    <text>Pokud je nainstalován mod Haruka skill system a tato možnost je povolena, FFTD vezme násobitel rychlosti pohybu z vaší dovednosti Výdrž a upraví časy cestování odpovídajícím způsobem, např. násobitel pohybu 1,15 by snížil všechny časy rychlého cestování přibližně o 15 %.\n\nPokud není nainstalován dovednostní systém, tato nastavení nemají žádný vliv.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix">
    <text>Použít opravu pro systém maskování?</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs">
    <text>Použít neupravený vzorec vzdálenosti z Anomálie?</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_mpm">
    <text>Minuty hry uplynulé za 100 metrů cesty</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled">
    <text>Náhodné zpoždění povoleno pro dobu trvání cesty?</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_min">
    <text>Pokud je povoleno, minimální hodiny přidané</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_hours_max">
    <text>Pokud je povoleno, maximální hodiny přidané</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_min">
    <text>Pokud je povoleno, minimální minuty přidané</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_minutes_max">
    <text>Pokud je povoleno, maximální minuty přidané</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_loc_travel">
    <text>Cestování ve stejné lokaci</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_map_travel">
    <text>Cestování na jinou lokaci</text>
</string>

<string id="st_fftd_rub">
    <text>RU</text>
</string>

<string id="st_fftd_toopoor">
    <text>Nemáš peníze na zaplacení průchodu</text>
</string>

<string id="st_fftd_mapspot_guideto">
    <text>Najmout průvodce do</text>
</string>

<string id="st_fftd_farepaid_guide">
    <text>Zavolal jsi nedalekého zkušeného průvodce a zaplatil mu %s, aby tě dovezl na místo určení.</text>
</string>

<string id="st_fftd_guides_ignored">
    <text>Žádní průvodci nejsou ochotní přijít na takovéto místo jenom kvůli tobě</text>
</string>

<string id="ui_mcm_menu_gtcfg">
    <text>Cestování s Průvodcem</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_cost_coef">
    <text>Náklady v rublech za metr</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_pause_stats">
    <text>Pozastavit statistiky přežití během cestování?</text>
</string>

<string id="st_fftd_notyet">
    <text>%s není k dispozici ještě po dobu %s</text>
</string>


	<string id="st_fft_hour">
    <text>hodina</text>
</string>
<string id="st_fft_hours">
    <text>hodiny</text>
</string>
<string id="st_fft_minute">
    <text>minuta</text>
</string>
<string id="st_fft_minutes">
    <text>minuty</text>
</string>
<string id="st_fft_second">
    <text>sekunda</text>
</string>
<string id="st_fft_seconds">
    <text>sekundy</text>
</string>

<string id="st_fftd_travelname_ft">
    <text>rychlá cesta</text>
</string>

<string id="st_fftd_travelname_bp">
    <text>cestování s batohem</text>
</string>

<string id="st_fftd_travelname_gt">
    <text>cestování s průvodcem</text>
</string>

<string id="st_fftd_ftsystem">
    <text>Systém Rychlého Cestování</text>
</string>

<string id="st_fftd_guides_far">
    <text>Žádní průvodci nejsou dostatečně blízko, aby odpověděli</text>
</string>

<string id="st_fftd_enemy_guides">
    <text>Jediní průvodci v okolí jsou nepřáteli tvé současné frakce</text>
</string>

<string id="st_fftd_guides_none">
    <text>Žádní průvodci momentálně neodpovídají vašim zprávám</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_rnd_enabled_desc">
    <text>Pokud je povoleno pro tento typ cestování, každé cestě může být přidáno náhodné zpoždění podle nastavení níže. Nastavení 0-2 hodiny a 0-59 minut přesně replikuje základní chování Anomálie, pokud je to žádoucí.</text>
</string>    

<string id="ui_mcm_fftd_pause_stats_desc">
    <text>Pokud je povoleno, většina statistik přežití (hlad, žízeň) bude zamrazena po dobu tohoto typu cestování.</text>
</string>


<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_enabled">
    <text>Najmout průvodce rychlého cestování z mapy PDA</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown">
    <text>Čas odpočinku rychlého cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown">
    <text>Čas odpočinku cestování s batohem</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown">
    <text>Čas odpočinku cestování s průvodcem</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_travel_cooldown_desc">
    <text>Musíte počkat tolik skutečných sekund mezi cestami rychlým cestováním. Chcete-li tuto funkci zakázat, nastavte ji na nulu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_bpcfg_travel_cooldown_desc">
    <text>Musíte počkat tolik skutečných sekund mezi cestami s batohem. Chcete-li tuto funkci zakázat, nastavte ji na nulu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_travel_cooldown_desc">
    <text>Musíte počkat tolik skutečných sekund mezi cestami s průvodcem. Chcete-li tuto funkci zakázat, nastavte ji na nulu.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time">
    <text>Průvodci potřebují čas, než k vám dorazí</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_add_travel_time_desc">
    <text>Pokud je povoleno, doba trvání cesty bude zahrnovat výpočty, jak dlouho trvá průvodci dorazit od jejich výchozího bodu k hráči.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only">
    <text>Průvodci jsou dostupní pouze lokálně</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_local_only_desc">
    <text>Pokud je povoleno, budou průvodci k dispozici pouze tehdy, pokud je jeden založen na aktuální mapě.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal">
    <text>Průvodci jsou věrní své frakci</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_guides_loyal_desc">
    <text>Pokud je povoleno, průvodci odmítnou obchodovat s hráči, kteří jsou nepřáteli jejich frakce. Průvodci však budou zavírat oči, pokud je hráč řádně přestrojen.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown">
    <text>Všechny typy cestování sdílejí společný spouštěč odpočinku</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_shared_cooldown_desc">
    <text>Pokud je tato možnost povolena, odpočiny všech typů cestování jsou propojeny - to znamená, že když je spuštěn jeden, jsou spuštěny všechny. Například cestování k batohu spustí také odpočiny, pokud nějaké jsou, pro rychlé cestování a cestování s průvodcem.\n\nPři zakázání každý typ cestování sleduje svůj odpočinek zvlášť, pokud je to vhodné.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_debuglogs_enabled">
    <text>Povolit Debug logy</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel">
    <text>Povolit cestování na ladicí mapové body</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_debug_travel_desc">
    <text>Při spuštění v režimu ladění Anomaly umožňuje rychlé cestování k stalkerům, oblastním značkám a různým dalším ladicím mapovým bodům, které normálně nejsou platnými cíli. To může být nežádoucí, protože tyto značky mohou překážet a způsobit, že se dostanete na nesprávné místo, jako je za Barkeepem nebo jiným obchodníkem. Ve výchozím stavu FFT tyto body filtruje.\n\nPovolením této možnosti se vrátíte k chování Anomaly. Pokud neprovádíte testování nebo nejste uvízlí v mapě a potřebujete se dostat ven, doporučuje se nechat tuto možnost vždy vypnutou.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_ft">
    <text>Normální Nastavení Rychlého Cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_ftsub">
    <text>Toto je výchozí forma rychlého cestování, která je ovládána všemi nastaveními rychlého cestování Anomaly. Pokud možnost cestování říká "rychlé cestování" místo "cestování s batohem" nebo "cestování s průvodcem", používá nastavení na této stránce.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_bp">
    <text>Nastavení Rychlého Cestování s Batohem</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_bpsub">
    <text>Cestování s batohem vám umožňuje rychle cestovat ke umístěným skrýším batohů a je také řízeno nastaveními rychlého cestování s batohem Anomaly. Zobrazí se správné názvy skrýší, které byly vytvořeny po instalaci FFT.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_gt">
    <text>Nastavení Cestování s Průvodcem z PDA</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_gtsub">
    <text>Cestování s průvodcem je jedinečné pro FFT a umožňuje vám najmout zkušeného průvodce, který vás doprovodí k vašemu cíli. Musíte jim zaplatit, ale průvodci jsou předpokládáni, že mají zásoby pro cestu - vaše statistiky přežití budou během cesty pozastaveny (nastavitelné níže) a přijdou vás pro vás, i když jste zraněni nebo přetíženi, ignorují tyto dvě nastavení. Existují však určitá místa, kam jednoduše nepůjdou za plat.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel">
    <text>Povolit cestování k rychlým značkám? (vyžaduje PAW)</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_allow_pin_travel_desc">
    <text>Pokud je povoleno pro tento typ cestování, mohou být rychlé značky použity jako cíle rychlého cestování. Funkce Pin Travel vyžaduje doplněk Personal Adjustable Waypoint, a toto nastavení nemá žádný vliv, pokud není nainstalován.\n\nTo je povoleno pouze pro Quick Pins, protože je lze umístit pouze na místa dosažitelná hráčem.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_getpaw">
    <text>Funkce Pin Travel vyžaduje doplněk Personal Adjustable Waypoint:\nhttps://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/personal-adjustable-waypoint-for-anomaly-151-152-and-gamma</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_usedisguisefix_desc">
    <text>V originální Anomaly chyba v maskování způsobí odhalení přestrojení, pokud rychle cestujete poblíž NPC s plynutím času. Toto nastavení chybu opravuje tím, že do doby skončení přeskočení času zakáže podezření založené na čase v nastavení maskování. Toto by nikdy nemělo být vypnuto, kromě ladění.</text>
</string>


<string id="ui_mcm_fftd_useoldcalcs_desc">
    <text>V originální Anomaly výpočet vzdálenosti funguje správně pouze ve stejné mapě. Při výpočtu cestování do jiných map často vznikají podivné a nesmyslné výsledky. FFT tento postup nahrazuje globálním výpočtem vzdálenosti.\n\nMetoda použitá v originální hře je špatná a nikdy byste ji neměli povolovat - ale pro kompatibilitu to můžete udělat, pokud je to opravdu nutné.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_cost_coef_desc">
    <text>V základu má pouze průvodcovské cestování cenu. Volitelně můžete nastavit i ostatní dva typy cestování, aby měly cenu, a pokud je tato hodnota větší než nula, budou použity stejné výpočty jako u průvodcovského cestování.</text>
</string>

<string id="st_fftd_farepaid_noguide">
    <text>Zaplacený poplatek za rychlé cestování: %s</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status">
    <text>Průvodci ignorují status "zranění" a "přetížení"</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_ignore_status_desc">
    <text>Pokud je povoleno, průvodcovské cestování ignoruje nastavení, která brání rychlému cestování, pokud hráč krvácí, je ozářen nebo je přetížen. Tím se má symbolizovat, že průvodci jsou ochotni poskytnout první pomoc nebo vám pomoci nést část vaší zátěže.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist">
    <text>Vzdálenost NPC v boji</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_dist_desc">
    <text>Maximální vzdálenost, ve které je hráč považován za "v boji" pro účely blokování rychlého cestování.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout">
    <text>Časový limit boje s NPC</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_combat_timeout_desc">
    <text>Pokud nepřítel neviděl hráče po této dobu v sekundách, již se nepočítá pro účely blokování rychlého cestování.</text>
</string>

<!-- Added in 2.3 -->

<string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix">
    <text>Použít opravu přídavku Warfare Alife Overhaul</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_use_warfare_fix_desc">
    <text>Pokud je tato možnost povolena a je aktivní režim Warfare, FFT přeskočí pokusy o přidání ikon rychlého cestování na mapu. Pokud ikony na mapě nebo kontextové nabídky nefungují správně, když je nainstalován přídavek Warfare Alife Overhaul, zkuste tuto možnost povolit.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp">
    <text>Povolit otevírání batohů z mapy</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_allow_open_bp_desc">
    <text>Povolením této možnosti znovu povolíte funkci originální hry, která umožňuje otevřít batoh odkudkoli na stejné mapě. Z důvodů vyvážení je tato možnost výchozím nastavením vypnutá.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor">
    <text>Násobitel poškození stavu výbavy</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gear_dmg_factor_desc">
    <text>Umožňuje nastavit násobitel pro množství poškození stavu veškeré vybavení hráče při rychlém cestování. Čím dál cestujete, tím více opotřebení a poškození.\n\nHodnoty kolem 1 nebo 2 jsou doporučeny jako "normální" obtížnost, zatímco maximální nastavení 11 je pravděpodobně mnohem více, než je potřeba pro většinu běžné hry.\n\nNastavením této možnosti na nulu tuto funkci pro tento typ cestování vypnete.</text>
</string>


<!-- Added in 2.3.1 -->

<string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode">
    <text>Funkce poškození stavu vybavení</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_cond_dmg_mode_desc">
    <text>Všechno vybavení: ztráta stavu se aplikuje na veškeré vybavené vybavení\n
        Náhodné: ztráta stavu se aplikuje na jednu vybavenou položku náhodně\n
        Pancíř: ztráta stavu se aplikuje na vybavený pancíř a helmu\n
        Zbraně: ztráta stavu se aplikuje na vybavené zbraně\n
        Vypnuto: vypne veškeré ztráty stavu vybavení pro všechny typy cestování, bez ohledu na jejich individuální nastavení.\n
    </text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_disabled">
    <text>Vypnuto</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_all">
    <text>Všechno vybavení</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_random">
    <text>Náhodné</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_armor">
    <text>Obleky</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_dmg_weapons">
    <text>Zbraně</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health">
    <text>Minimální zdraví pro cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_health_desc">
    <text>Pokud by hráč byl normálně zabraňován cestování kvůli ozáření nebo krvácení, nebude moci cestovat, pokud jeho zdraví klesne pod tuto procentuální hodnotu. Nastavením této hodnoty na nulu efektivně tuto funkci vypnete.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety">
    <text>Minimální sytost pro cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_minimum_satiety_desc">
    <text>Pokud by hráč byl normálně zabraňován cestování kvůli ozáření nebo krvácení, nebude moci cestovat, pokud jeho "sytost" (hlad/thirst) klesne pod tuto procentuální hodnotu. Nastavením této hodnoty na nulu efektivně tuto funkci vypnete.</text>
</string>


<!-- Added in 2.4 -->

	<string id="ui_mcm_fftd_ftcfg_enabled">
    <text>Povolit použití běžného rychlého cestování</text>
</string>


<!-- Added in 2.5 -->

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_npc_guides_too">
    <text>Některá nastavení se vztahují také na NPC průvodce</text>
</string>

<!-- Added in 2.6 -->

	<string id="st_fftd_farepaid_npcguide">
    <text>Zaplatili jste průvodci %s, aby vás dovedl k vaší destinaci.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_progressive_cost">
    <text>Ceny se mění v závislosti na úrovni hráče</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_progressive_cost_desc">
    <text>Pokud je povoleno, všechny náklady na rychlé cestování se budou zvyšovat podle křivky v závislosti na úrovni hráče. Zvýšení nákladů je na začátku pomalé a dosahuje maximálního násobitele uvedeného níže.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_prog_coef_max">
    <text>Násobitel nákladů při maximální úrovni</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_prog_coef_max_desc">
    <text>Když hráč dosáhne maximální úrovně definované níže, všechny náklady na rychlé cestování se zvýší tímto násobitelem. Pod touto úrovní se násobitel bude zvyšovat podél eskalující křivky od nuly po toto nastavení. [Funkce křivky: 1 - cos((x * pi) / 2)]</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_prog_rank_cap">
    <text>Progresivní maximální úroveň</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_prog_rank_cap_desc">
    <text>Pokud je povoleno progresivní nastavení nákladů, tato hodnota úrovně určuje, kde se náklady zastaví ve zvyšování.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_npc_cost_coef">
    <text>Náklady na najmutí NPC v dialogu</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gtcfg_npc_cost_coef_desc">
    <text>Při najímání průvodce NPC tváří v tvář v dialozích se tato cena za metr používá namísto běžné hodnoty.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_force_vanilla_fares">
    <text>Vynutit použití běžných cen NPC průvodců</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_force_vanilla_fares_desc">
    <text>Pokud je povoleno, budou použity běžné ceny místo výpočtů FFT při najímání průvodců NPC osobně.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_nice_round_numbers">
    <text>Generované ceny zaokrouhlovat na 100</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_nice_round_numbers_desc">
    <text>Pokud je povoleno, ceny, které FFT generuje, budou zaokrouhlovány dolů na nejbližší 100, aby se podobaly čistějšímu vzhledu běžných cen.</text>
</string>


<!-- Added in 2.7 -->

<string id="st_fftd_mapspot_kilometers">
    <text>km</text>
</string>

<string id="st_fft_travel_psyblocked">
    <text>Silné psy pole zabraňuje cestování na toto místo</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_northgate">
    <text>Přístup zablokován kvůli Vypalovači mozku</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_northgate_desc">
    <text>Pokud je tato možnost povolena, psy-pole Vypalovače mozku zablokuje veškeré rychlé cestování mezi severem a jihem mapy, dokud nebude deaktivováno, včetně cestování s průvodcem. Toto nastavení nemá žádný účinek, pokud není povolen příběhový režim.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_gameplay">
    <text>Nastavení hry</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_ui">
    <text>Nastavení rozhraní a vzhledu</text>
</string>

<string id="ui_mcm_header_debug">
    <text>Řešení problémů a kompatibilita</text>
</string>    

<string id="ui_mcm_fftd_gen_show_distdur">
    <text>Zobrazit vzdálenost a čas v kontextovém menu</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_show_distdur_desc">
    <text>Pokud je tato možnost povolena, všechny možnosti rychlého cestování zobrazí vzdálenost a čas v kontextovém menu na mapě PDA. Zakázání této možnosti odstraní tyto užitečné informace, čímž se menu bude více podobat původní verzi.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_verbose_enabled">
    <text>Podrobný výpis do logu je povolen</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_verbose_enabled_desc">
    <text>"Podrobný" je programátorský termín pro "velmi zahlcující". Tato možnost zapisuje do logu maximální množství informací a musí být povolena, pokud hlásíte problém.</text>
</string>

<string id="pol_smart_terrain_1_1">
    <text>Rozcestí (Louka)</text>
</string>

<string id="pol_smart_terrain_1_3">
    <text>Kemp banditů (Louka)</text>
</string>


<!-- Added in 2.8 -->

	<string id="st_fft_travel_zoneblocked_1">
    <text>Cestování lze zahájit pouze ze základny vlastněných přátelskou frakcí</text>
</string>

<string id="st_fft_travel_zoneblocked_2">
    <text>Cestování lze zahájit pouze ze základny vlastní frakce</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_zone_mode">
    <text>Povolit cestování pouze ze základny frakcí</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_zone_mode_desc">
    <text>Volitelně omezení, odkud hráč může zahájit cestování:\n
        Zakázáno: cestování lze zahájit odkudkoli, stejně jako v původní verzi.\n
        Přátelské: cestování lze zahájit pouze v případě, že hráč je v hranicích základny přátelské frakce. Doporučeno pro většinu hráčů.\n
        Vlastní frakce: cestování lze zahájit pouze v případě, že hráč je v hranicích základny vlastní frakce. Toto bude mít vliv na některé frakce více než na jiné.
    </text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_zonetravel_any">
    <text>Zakázáno</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_zonetravel_friend">
    <text>Přátelské</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_zonetravel_ally">
    <text>Vlastní frakce</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_zones_use_disguises">
    <text>Lze použít základny nepřátelské frakce při přestrojení</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_zones_use_disguises_desc">
    <text>Pokud je povolena volba "cestování pouze ze základny frakcí", povolením této možnosti bude hráčům v příslušném přestrojení umožněno rychle cestovat i ze základen nepřátelských frakcí. Bez této možnosti nebude mít přestrojení žádný vliv na povolení rychlého cestování.</text>
</string>


<!-- Added in 2.9 -->

<string id="st_fft_costfree">
    <text>Zdarma</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_show_zone_status_icon">
    <text>Zobrazit ikonu stavu při cestování v zóně</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_show_zone_status_icon_desc">
    <text>Pokud je povoleno, v oblasti obvyklého indikátoru stavu se zobrazí unikátní ikona, když se hráč nachází v zóně rychlého cestování, která je pro něj platná. Toto nastavení je bezvýznamné, pokud neomezujete zahájení cestování na základny frakcí nebo táboráky.\n
    Můžete si vybrat jeden ze tří stylů – jeden původní a dva, které odpovídají stylu sady Alternativní ikony (černobílý a barevný).</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_campfire_base">
    <text>Táboráky počítat jako základny frakcí</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_campfire_base_desc">
    <text>Pokud je povoleno, pobyt do 5 metrů od zapáleného táboráku se počítá jako pobyt v základně frakce pro účely rychlého cestování.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_travelicon_disabled">
    <text>Zakázáno</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_travelicon_vanilla">
    <text>Původní</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_travelicon_altbw">
    <text>Alticons Black White</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_travelicon_altcolor">
    <text>Alticons Barevné</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_camp_mode">
    <text>Táboráky jsou destinace pro rychlé cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fft_camp_mode_desc">
    <text>Pokud je povoleno, umožňuje táboráky použít jako destinace pro rychlé cestování:\n
        Jakýkoli: jakýkoli známý táborák je platná destinace pro rychlé cestování.\n
        Zapálený: táborák musí být zapálený, aby mohl být použit jako destinace pro rychlé cestování.\n
        Táboráky nejsou v původní verzi zobrazeny na mapě, takže jejich použití jako destinací pro rychlé cestování vyžaduje doplněk, jako je Haruka's Display Campfires on Map (zahrnuto v GAMMA):\n
        https://www.moddb.com/mods/stalker-anomaly/addons/displaycampfiresonmap
    </text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_campmode_dis">
    <text>Zakázáno</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_campmode_any">
    <text>Jakýkoli</text>
</string>

<string id="ui_mcm_lst_fft_campmode_lit">
    <text>Zapálený</text>
</string>

<string id="st_fft_campfire">
    <text>Táborák</text>
</string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_local_travel"> 
    <text>Teleportování společníků pro místní cesty</text> 
    </string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_local_travel_desc">
     <text>Vanilla Anomaly nechává při cestování v rámci jedné mapy za sebou spoluhráče z družiny. Pokud je tato volba povolena, pokusí se Fair Fast Travel teleportovat všechny společníky tak, aby cestovali s hráčem. Všimněte si, že kvůli omezením enginu s teleportováním NPC to nefunguje vždy spolehlivě. To není problém tohoto doplňku.</text>
      </string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_tp_bind"> 
    <text>Teleport společníků na pozici hráče</text>
     </string>

	<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_tp_bind_desc"> 
    <text>Spravedlivé rychlé cestování se pokusí přenést vaše společníky na vaši aktuální pozici. Udělá to automaticky vždy, když budete lokálně rychle cestovat, pokud je tato volba povolena, ale můžete je ručně donutit, aby se k vám teleportovali. Nezachránění rukojmí a společníci, kterým bylo řečeno, aby počkali, nebudou teleportováni.</text>
     </string>

<!-- Added in 2.10 -->

<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_local_travel">
    <text>Teleportovat členy skupiny pro místní cestování</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_local_travel_desc">
    <text>Vanilla Anomaly nechává hráčovy společníky za sebou při cestování v rámci stejné mapy. Pokud je tato možnost povolena, Fair Fast Travel se pokusí teleportovat všechny společníky, aby cestovali s hráčem. Upozorňujeme, že kvůli omezením herního enginu při teleportaci NPC to nefunguje vždy spolehlivě. Toto není chyba doplňku.</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_tp_bind">
    <text>Teleportovat skupinu na pozici hráče</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_squad_tp_bind_desc">
    <text>Fair Fast Travel se pokusí přenést vaše společníky na vaši aktuální pozici. Dělá to automaticky při rychlém cestování v rámci stejné mapy, pokud je tato možnost povolena, ale můžete je také ručně přinutit teleportovat se k vám. Nezachránění rukojmí a společníci, kterým bylo řečeno, aby čekali, nebudou teleportováni.</text>
</string>


<!-- Added in 2.14 -->

<string id="ui_mcm_fftd_gen_psyblock_mapspots">
    <text>Blokované cíle používají jiné ikony</text>
</string>

<string id="ui_mcm_fftd_gen_psyblock_mapspots_desc">
    <text>Pokud je rychlé cestování zablokováno do konkrétního cíle kvůli tomu, že Vypalovač mozku je stále aktivní (nebo z jiného důvodu), ikona používaná pro rychlý cestovní bod se změní, aby to reflektovala.</text>
</string>

<string id="encyclopedia_addons">
    <text>Doplňky</text>
</string>

<string id="encyclopedia_addons_fair_fast_travel">
    <text>Fair Fast Travel</text>
</string>

<string id="encyclopedia_addons_fair_fast_travel_text">
    <text>
        %c[pda_white]Přehled: %c[255,0,200,220]https://www.youtube.com/watch?v=lzywMbXErVo\n
        %c[ui_gray_1]
        \n%c[pda_yellow]Fair Fast Travel%c[ui_gray_1] je komplexní přepracování systému rychlého cestování a cestování pomocí batohu v Anomaly. Dává vám plnou kontrolu nad tím, jak se cestování ve hře chová, a umožňuje vám udělat ho tak restriktivní nebo volné, jak si přejete.\n 

        \nKaždá funkce může být přizpůsobena vašim potřebám v menu MCM. Nechcete, aby cestování mělo nějakou cenu? Nastavte cenu za metr na nulu. Chcete, aby bylo možné rychle cestovat pouze k a od zapálených táborových ohňů? Můžete to udělat. %c[pda_white]Pokud se vám něco nelíbí, nejprve se podívejte do MCM!\n

        \n%c[pda_white]Z %c[pda_yellow]MCM > Fair Fast Travel%c[pda_white]:\n
        %c[pda_yellow]Obecné%c[pda_white]: Nastavení ovlivňující UI nebo která se vztahují na všechny typy cestování\n
        %c[pda_yellow]Rychlé cestování%c[pda_white]: Nastavení typu cestování, platné pouze pro možnosti používající přesná slova „rychlé cestování“\n
        %c[pda_yellow]Cestování pomocí batohu%c[pda_white]: Nastavení typu cestování, platná pouze při cestování k úkrytu v batohu\n
        %c[pda_yellow]Cestování s průvodcem%c[pda_white]: Nastavení typu cestování, platná pouze pro cestování iniciované s NPC průvodci, ať už z PDA nebo (pokud máte nainstalovanou možnost Přepracování cestování s průvodcem) osobně.\n \n

        %c[pda_red]Pořád máte problémy? Posuňte se dolů pro informace o odstraňování problémů.\n
        %c[ui_gray_1]
        \n%c[pda_green]SEZNAM FUNKCÍ\n
        %c[pda_yellow]• Lepší doby cestování%c[ui_gray_1]
        \nVe výchozím nastavení trvá cestování na stejné mapě konzistentně 10 minut na 100 m vzdálenosti (lze konfigurovat v MCM) a—na rozdíl od Vanilla Anomaly—nemá žádný náhodný prvek. To je přibližně stejný čas, který by zabralo urazit stejnou vzdálenost při normální chůzi ve hře—předpokládá se, že neběžíte ani nejste zbytečně zdržováni. Cestování na jiné mapy používá stejný vzorec, ale lze jej nastavit samostatně.\n \n

        %c[pda_yellow]• Lepší UI kontextového menu%c[ui_gray_1]
        \nPři kliknutí pravým tlačítkem na ikonu na mapě nyní možnost rychlého cestování také zobrazí, jak daleko je, jak dlouho přibližně bude trvat se tam dostat a (pokud je to relevantní), kolik to bude stát.\n \n

        %c[pda_yellow]• Cestování s průvodcem z mapy PDA%c[ui_gray_1]
        \nZóna je plná zkušených průvodců všech frakcí, kteří jsou ochotni přenést vaše vybavení nebo vám přispěchat na pomoc—za cenu. Nyní si je můžete najmout kliknutím pravým tlačítkem na mapě a jít na jakýkoli platný bod rychlého cestování. Najatí průvodci se předpokládá, že přinášejí zásoby na cestu, a vaše přeživší statistiky se během cesty pozastaví. Navíc cestování s průvodcem bude ignorovat pravidla „zraněn“ a „přetížen“, pokud jsou v základním nastavení Anomaly povolena.\n \n

        %c[pda_yellow]• Přepracování cestování s NPC průvodci%c[ui_gray_1]
        \nPokud jste nainstalovali tuto možnost, průvodci NPC byli kompletně přepracováni, aby se sladili se zbytkem systému rychlého cestování—s detaily jako doba trvání a cena plně řízenými Fair Fast Travel. Cestování s najatým průvodcem NPC nyní trvá stejně dlouho jako jakýkoli jiný rychlý cestovní výlet a podléhá všem nastavením Cestování s průvodcem—včetně pozastavení vašich přeživších statistik.\n \n

        %c[pda_yellow]• Volitelná ztráta stavu vybavení%c[ui_gray_1]
        \nAť už je to kvůli náhodné kulce nebo tomu, že jste museli vystřelit, většina cest v Zóně zanechává na vašem vybavení stopy v podobě opotřebení. Pokud si přejete, FFT vám umožní simulovat to tím, že aplikuje nastavitelnou ztrátu stavu na vaše vybavené předměty, s oddělenými hodnotami pro každý typ cestování. Nastavení na nulu tuto funkci vypne, a stejně jako všechno ostatní, je nastavitelné v MCM.\n \n

        %c[pda_yellow]• Nastavitelné cooldowny%c[ui_gray_1]
        \nKaždý ze tří typů rychlého cestování může nyní být nastaven s cooldownem až na dvě hodiny, než bude tento typ cestování možné znovu použít. Zbývající doba se vždy zobrazí v kontextové možnosti menu. Každý typ cestování může mít svůj vlastní oddělený cooldown, nebo je můžete propojit, aby když je spuštěn jeden cooldown, byly všechny. Samozřejmě, všechny cooldowny jsou volitelné—a výchozí jsou vypnuté.\n \n

        %c[pda_yellow]• Omezení cestování pouze na přátelské základny%c[ui_gray_1]
        \nTato volitelná funkce může jednotlivě omezit každý typ cestování tak, aby hráč mohl zahájit cestu pouze tehdy, když se nachází v přátelské základně. To zachovává pohodlí rychlého cestování a zároveň brání hráči, aby se snadno teleportoval z anomálních polí nebo jiných nebezpečí. Vše je nastavitelné, včetně toho, zda vhodná převleková frakce tuto funkci „oklame“.\n \n

        %c[pda_yellow]• Možnosti cestování k táborovým ohňům, indikátor cestování%c[ui_gray_1]
        \nTáborové ohně lze volitelně použít jako cíle rychlého cestování. Ve výchozím nastavení je to povoleno pouze pro Cestování s průvodcem, aby to reprezentovalo hodnotu přidanou znalostmi místních cest. Pokud používáte možnost, která omezuje rychlé cestování pouze na základny, nyní můžete volitelně zvolit, aby zapálené táborové ohně byly počítány jako přátelské základny pro účely cestování. Pokud je nainstalována, tato funkce má také volitelný stavový indikátor, který ukazuje, kdy se nacházíte v platné cestovní zóně.\n \n

        %c[pda_yellow]• Omezení severního cestování na základě pokroku příběhu%c[ui_gray_1]
        \nPokud hrajete jako většina frakcí v režimu příběhu a Vypalovač mozku ještě nebyl deaktivován, některé trasy průvodce a rychlého cestování budou nedostupné, dokud nevypnete vědecké hračky Monolitu. Samozřejmě, stejně jako všechno ostatní, to můžete vypnout v MCM.\n \n

        %c[pda_yellow]• Filtrování mapových bodů v režimu ladění%c[ui_gray_1]
        \nMnozí z nás hrají Anomaly v režimu ladění kvůli odstraňování problémů, ale hraní v tomto režimu umožňuje neomezené rychlé cestování na jakoukoli viditelnou mapovou ikonu—even na věci jako přechody mezi úrovněmi nebo obchodníky, kteří nejsou určeni jako cíle, což často vede k nehodám jako teleportace za Barmana nebo na špatnou ikonu. Ve výchozím nastavení FFT filtruje všechny tyto neplatné mapové body, když je režim ladění zapnutý—ale pokud je skutečně chcete, je v MCM možnost je znovu povolit.\n \n

        %c[pda_yellow]• Lepší detekce boje%c[ui_gray_1]
        \nPři rozhodování, zda jste v boji pro účely cestování, FFT používá seznam NPC v boji z Anomaly, ale filtruje ty, které jsou více než 100 metrů daleko, nebo vás neviděly během posledních deseti sekund.\n \n

        %c[pda_yellow]• Integrace systému dovedností%c[ui_gray_1]
        \nPokud máte Harukův %c[pda_white]Skill System%c[ui_gray_1] nebo jeden z rozšiřujících doplňků na něm postavených, můžete volitelně zvolit, aby Fair Fast Travel upravil všechny doby cestování na základě modifikátoru z vaší dovednosti Vytrvalost.\n \n

        %c[pda_yellow]• Osobní nastavitelné cestování podle bodu pin%c[ui_gray_1]
        \nPokud máte můj %c[pda_white]Personal Adjustable Waypoint%c[ui_gray_1] doplněk, můžete nyní volitelně povolit rychlé cestování k označením Quick Pin, které jste umístili ve světě, což vám umožní nastavit vlastní body rychlého cestování prakticky kdekoli, kam se můžete dostat!\n \n

        %c[pda_yellow]• Podpora Western Goods%c[ui_gray_1]
        \nNejnovější verze doplňku %c[pda_white]Western Goods%c[ui_gray_1] zahrnuje dynamickou funkci průvodce, která přidává několik nových průvodců a umožňuje snadné přidávání dalších. Fair Fast Travel je s touto funkcí kompatibilní přímo z krabice, bez nutnosti jakýchkoli nastavení nebo instalačních možností. Průvodci z Western Goods budou počítat a zobrazovat vzdálenost a dobu cestování stejně jako ostatní.\n \n

        %c[pda_yellow]• Oprava chyby převleku%c[ui_gray_1]
        \nFFT opravuje chybu z Vanilla Anomaly, která způsobuje, že je váš převlek odhalen, pokud rychle cestujete před NPC, když je povolena možnost „zvažovat čas strávený poblíž NPC“.\n \n

			
			--------------------------------------------------------------------------------\n \n
			
			%c[pda_red]Q: %c[pda_white]Proč mi to říká něco o „mocném psy poli“, když se pokouším kliknout pravým tlačítkem na některé destinace?\n
%c[pda_green]A: %c[pda_white]Hrajete v příběhovém módu a Vypalovač mozku je stále aktivní. Můžete tuto možnost vypnout v MCM: %c[pda_yellow]Fair Fast Travel > Obecné > Vypalovač mozku blokuje cestování\n \n

%c[pda_red]Q: %c[pda_white]Proč nemohu rychle cestovat k pinu, který jsem umístil pomocí Personal Adjustable Waypoint?\n
%c[pda_green]A: %c[pda_white]Pouze Quick Pins mohou být použity jako destinace, protože mohou být umístěny pouze na místech, kam se hráč může dostat. Pokud se jedná o Quick Pin, pak není povoleno Pin Travel v MCM pro tento typ cestování.\n \n

%c[pda_red]••• DŮLEŽITÉ: Chcete-li nahlásit chybu, musíte udělat následující: •••\n \n
%c[pda_white]1. Přejděte na %c[pda_yellow]MCM > Fair Fast Travel > Obecné\n
%c[pda_white]2. Zapněte %c[pda_yellow]Debug logging%c[pda_white] a %c[pda_yellow]Verbose logging\n
%c[pda_white]3. Ukončete a znovu spusťte hru\n
%c[pda_white]4. Znovu vyvolejte problém co nejjednodušeji\n
%c[pda_white]5. Získejte herní log z %c[pda_yellow](Vaše složka Anomaly)\appdata\logs%c[pda_white] a nahrajte ho někam online\n \n

%c[ui_gray_1]Pokud to neuděláte, je nepravděpodobné, že váš log bude obsahovat potřebné informace.\n

\nNedostávám oznámení o komentářích na Moddb, takže nejrychlejší odpověď obecně dostanete na Discordu GAMMA, v diskusním kanálu Fair Fast Travel. Nevyžádané soukromé zprávy budou ignorovány.\n

		</text>
	</string>

</string_table>