<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
    <text>Vyčisti výzkumné pole Laboratoře X16 pro Ekology</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
    <text>Pr. Sakharov potřebuje, aby Laboratoř X16 byla vyčištěna od mutantů, aby jeho týmy mohly provádět v laboratoři některý výzkum.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
    <text>Milý stalkere, mám pro tebe misi, pokud jsi připraven. Moji asistenti a výzkumné týmy potřebují prověřit některé anomálie v Laboratoři X16, nazývané též Vypalovačem mozku nebo Zázračným strojem. Podle nedávných výzkumů mohou takové laboratoře obsahovat velmi vzácné artefakty. Hlavním problémem je, že od doby, kdy byl stroj vypnut, se laboratoř stala novým domovem mnoha mutantů. To brání mému výzkumu, a potřebuji, aby Laboratoř X16 byla očištěna od mutantů. Můžeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
    <text>Skvělá zpráva, okamžitě posílám své výzkumné týmy a asistenty. Zde je tvoje odměna. Do příště se měj, stalkere.</text>
</string>

	
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
    <text>Vyčisti podzemní výzkumné pole Agropromu pro Ekology</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
    <text>Pr. Sakharov potřebuje, aby podzemní laboratoř v Agropromu byla vyčištěna od mutantů, aby jeho týmy mohly provádět některý výzkum.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
    <text>Milý stalkere, mám pro tebe misi, pokud jsi připraven.. Moji asistenti a výzkumné týmy potřebují prověřit některé anomálie v Agropromu pod zemí. Podle nedávných výzkumů toto místo obsahuje vzácné artefakty. Bohužel je však toto zařízení plné mutantů a je velmi nezabezpečené. Pokud budou mé výzkumné týmy vědět, že bylo nedávno vyčištěno zkušeným stalkerem, myslím, že budou mít dost odvahy provádět v těchto podzemních tunelech některý výzkum. Můžeš mi pomoci?</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
    <text>Skvělá zpráva, okamžitě posílám své výzkumné týmy a asistenty. Zde je vaše odměna. Do příště, stalkeru.</text>
</string>

	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
    <text>Zabij mutanty na Louce</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
    <text>Fanatik potřebuje, aby Louka byla vyčištěna od mutantů, aby se osamělci mohli brzy usadit a zřídit základnu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
    <text>Poslouchej, bratane: máme stále více Samotářů v Kordonu a chceme rozšířit základnu směrem k Louce. Je to útulné a strategické místo, ale je plné nebezpečných mutantů. Potřebujeme někoho, kdo by byl schopen vyčistit různá hnízda mutantů na Louce. Jsi pro? Samozřejmě tě odměníme, přihlédneme-li k tomu, jak nebezpečné to místo je.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
    <text>Ó, vyčistil jsi mutanty z Louky? To jsou opravdu úžasné zprávy, abych byl upřímný, nečekal jsem, že se ti to podaří. To určitě usnadní příští expedice směrem k Louce. Kdo ví, možná budeme moci začít stavět základnu právě tam. Tady je tvoje odměna.</text>
</string>

	<string id="mechanic_explanation">
		<text>Bratane, vypadá to, že mám čas na opravu tvého vybavení? "Udělej si to sám", znáš to? Slyšel jsem, že je to trendy na sociálních sítích. Každopádně můžeš použít pracovní stůl, který je poblíž, a to zdarma. Rozpoznáš ho díky rozsvícené lampě. Všichni ji používají, a přesto nikdo nezhasíná. Hádám, že záchrana planety není pro většinu stalkerů na prvním místě. \n\n
		Dobře, nemusíš být nevrlý, řeknu ti pár tipů a triků.\n
		Zaprvé, měj na paměti, že díly zbraně lze vyměnit bez pracovního stolu i bez opravárenské sady, s výjimkou hlavně. Opravárenské sady však umožňují vyměnit jakoukoli součást zbraně za zcela novou. Zatímco čisticí soupravy ti umožní vyčistit znečištěné části, které jsou přímo uvnitř zbraně, včetně hlavně.\n
		Nyní, zpět na pracovním stole, můžeš opravovat zbraně a brnění pomocí příslušných opravárenských souprav, které se tam nacházejí.  Můžeš také vylepšovat své vybavení a vyrábět nové vybavení. Abys měli nápady, jak vyrábět nové věci, mám pro tebe nějaké plány na prodej, pokud chceš. 
		</text>
	</string>

</string_table>