	<string id="st_signaller_toolkit_1_descr">
    <text>Určeno pro kvalitní terénní opravy vojenského vybavení.</text>
</string>
<string id="st_signaller_toolkit_1">
    <text>Vojenské nástroje ORK-42</text>
</string>
<string id="st_signaller_toolkit_2_descr">
    <text>Určeno pro nastavení a kalibraci vojenského vybavení.</text>
</string>
<string id="st_signaller_toolkit_2">
    <text>Vojenské nástroje RKB-86u</text>
</string>
<string id="st_special_helicopter_key">
    <text>Univerzální klíč pilota</text>
</string>
<string id="st_special_helicopter_key_descr">
    <text>Určen k nouzovému přístupu k vrtulníkům.</text>
</string>
<string id="st_detector_modify_toolkit_descr">
    <text>Profesionální sada nástrojů pro jemné opravy a modernizace detektorů. Obsah balení postačuje pro jakékoliv práce na nastavení a vylepšení všech typů detektorů.</text>
</string>
<string id="st_detector_modify_toolkit">
    <text>Nástroje pro práci s detektory</text>
</string>
<string id="st_important_science_docks">
    <text>Vědecká zpráva č. 1264</text>
</string>
<string id="st_important_science_docks_descr">
    <text>Spojené sešívačkou, několik listů formátu A4. Na obálce nápis:\n„Sloučení anomálních hornin“\nS/N 1264</text>
</string>
<string id="st_flash_avoid_witnesses_name">
    <text>Datová buňka SBU č. 15764</text>
</string>
<string id="st_flash_avoid_witnesses_descr">
    <text>Připojená informace: Skupina žoldáků zadržela našeho agenta v okolí Jupiteru. Existují důvody se domnívat, že náš agent je stále naživu. Vaším úkolem je osvobodit agenta a zneškodnit odpůrce. Pro bezpečný průchod do tábora použijte „Žoldácký kombinézu“.\nPro nahrání dat do PDA je třeba použít.</text>
</string>
<string id="st_flash_top_secrets_name">
    <text>Výrobek č. 1964</text>
</string>
<string id="st_flash_top_secrets_descr">
    <text>Přísně tajné informace: S postupem po lokacích se otevřou další přechodové kanály:\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Zátoň - Jupiter\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Jupiter - Zátoň\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Jupiter - Prypjať\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Prypjať - Jupiter\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Jupiter - Podzemí\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Prypjať - Podzemí\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Prypjať - Zátoň\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Zátoň - Prypjať\n %c[default]Pro nahrání dat do PDA je třeba použít.\n%c[207,155,80,255]Tato akce je nevratná. Před použitím dobře zvažte!</text>
</string>
<string id="st_letter_from_agent">
    <text>Dopis od spojky</text>
</string>
<string id="st_letter_from_agent_descr">
    <text>V dopise stojí: Majoru Degtjarevovi. Musíte se urgentně setkat se spojkou na území elektrárny. Volací znak - „Syréna houká“.</text>
</string>

<string id="st_quest_flash_light">
    <text>Světlo s optikou „Messler“</text>
</string>
<string id="st_quest_flash_light_descr">
    <text>Halogenová svítilna a optický zaměřovač zabudované v jednom těle.</text>
</string>
<string id="st_quest_arms_case">
    <text>Kufřík s „Ruger GP100“</text>
</string>
<string id="st_quest_arms_case_descr">
    <text>Uvnitř kufříku je rozebraný „Ruger GP100“ a také opravná sada k němu.</text>
</string>
<string id="st_quest_heavy_medkits">
    <text>Lékařský set „CCA72“</text>
</string>
<string id="st_quest_heavy_medkits_descr">
    <text>Používaný Hasičským záchranným sborem, univerzální lékařský set s defibrilátorem.</text>
</string>
<string id="st_quest_photo_device">
    <text>Fotoaparát „Suzanna“</text>
</string>
<string id="st_quest_photo_device_descr">
    <text>Střední formát analogový fotoaparát s pevně připevněným stativem.</text>
</string>
<string id="st_quest_soldier_medallion">
    <text>Hemuľův medailon</text>
</string>
<string id="st_quest_soldier_medallion_descr">
    <text>Na medailonu je nápis: Skupina B117.</text>
</string>
<string id="st_quest_drink_beylis">
    <text>„Baileys“</text>
</string>
<string id="st_quest_drink_beylis_descr">
    <text>Vzácný nápoj, alespoň v rámci Zóny.</text>
</string>
<string id="st_quest_frequency_radio">
    <text>Vysokofrekvenční vysílačka „Grundig“</text>
</string>
<string id="st_quest_frequency_radio_descr">
    <text>Používá se k zajištění spojení na velké vzdálenosti. Výroba Německo.</text>
</string>
<string id="st_quest_sharpshooter_binocular">
    <text>Dalekohled „Stopař“</text>
</string>
<string id="st_quest_sharpshooter_binocular_descr">
    <text>Speciální vojenský dalekohled. Součást výbavy vojenských odstřelovačů.</text>
</string>
<string id="st_quest_live_water">
    <text>Živá voda</text>
</string>
<string id="st_quest_live_water_descr">
    <text>Další zázrak zrozený v rámci Zóny.</text>
</string>
<string id="st_quest_medic_medkit">
    <text>Lékárnička V98</text>
</string>
<string id="st_quest_medic_medkit_descr">
    <text>Velký lékařský set. Skvěle se hodí na jakékoli zranění či krvácení.</text>
</string>
<string id="st_quest_bloodsucker_letter_1">
    <text>Podivná poznámka 1</text>
</string>
<string id="st_quest_bloodsucker_letter_1_descr">
    <text>V dopise stojí: „...ty jsi první, kdo mě uviděl... zachránil jsem ti život... na oplátku za mlčení a... pomoc. Pomoz mi... nemohu se objevit mezi lidmi, ale vím, že vědci určitě mají to, co potřebuji... NG-7. Přines mi tento lék. Pomůže mi. A já ti odměním.“\nPro nahrání dat do PDA je třeba použít.</text>
</string>

	<string id="st_quest_bloodsucker_letter_2">
    <text>Podivná poznámka 2</text>
</string>
<string id="st_quest_bloodsucker_letter_2_descr">
    <text>V dopise stojí: „Děkuji. Podívej se do mé schránky, je na konci chodby. Tam je tvoje odměna.“</text>
</string>
<string id="st_quest_bloodsucker_vaccine">
    <text>Vakcína NG-7</text>
</string>
<string id="st_quest_bloodsucker_vaccine_descr">
    <text>Ozerský o tomto přípravku nic neřekl, ale předpokládám, že tento lék zastavuje mutaci.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_novice">
    <text>PDA velitele jednotky Alfa</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_novice_descr">
    <text>%c[255,238,153,26]Velitel podpůrné skupiny. %c[default]Rozkaz všem podpůrným jednotkám! Zajistit podporu speciálním jednotkám, nebo pokud možno, zajmout za živého či mrtvého Alexandra Grigorjeviče Degtjareva, narozeného 1978, rodák z Prypjati, Ukrajinská SSR. Znaky: štíhlá postava, věk 25-30 let, výška 179 cm, vlnité světlé vlasy. Velmi nebezpečný, major SBU. Veškeré nalezené věci okamžitě doručit na základnu. Zvláštní pozornost věnovat zachování PDA, papírových i elektronických nosičů informací. Pětinásobná odměna za úspěšné splnění úkolu!</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_regular">
    <text>PDA velitele jednotky Alfa</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_regular_descr">
    <text>%c[255,238,153,26]Velitel speciální jednotky. %c[default]Rozkaz všem speciálním jednotkám! Zajmout za živého či mrtvého Alexandra Grigorjeviče Degtjareva, narozeného 1978, rodák z Prypjati, Ukrajinská SSR. Znaky: štíhlá postava, věk 25-30 let, výška 179 cm, vlnité světlé vlasy. Velmi nebezpečný, major SBU. Veškeré nalezené věci okamžitě doručit na základnu. Zvláštní pozornost věnovat zachování PDA, papírových i elektronických nosičů informací. Desetinásobná odměna za úspěšné splnění úkolu!</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_experienced">
    <text>PDA velitele jednotky Alfa</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_experienced_descr">
    <text>%c[255,238,153,26]Velitel speciální jednotky. %c[default]Rozkaz všem podpůrným a speciálním jednotkám! Zajmout za živého či mrtvého Alexandra Grigorjeviče Degtjareva, narozeného 1978, rodák z Prypjati, Ukrajinská SSR. Znaky: štíhlá postava, věk 25-30 let, výška 179 cm, vlnité světlé vlasy. Velmi nebezpečný, major SBU. Veškeré nalezené věci okamžitě doručit na základnu. Zvláštní pozornost věnovat zachování PDA, papírových i elektronických nosičů informací. Patnáctinásobná odměna za úspěšné splnění úkolu!</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_veteran">
    <text>PDA velitele jednotky Alfa</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_veteran_descr">
    <text>%c[255,238,153,26]Velitel elitní speciální jednotky. %c[default]Rozkaz všem elitním speciálním jednotkám! Zajmout za živého či mrtvého Alexandra Grigorjeviče Degtjareva, narozeného 1978, rodák z Prypjati, Ukrajinská SSR. Znaky: štíhlá postava, věk 25-30 let, výška 179 cm, vlnité světlé vlasy. Velmi nebezpečný, major SBU. Veškeré nalezené věci okamžitě doručit na základnu. Zvláštní pozornost věnovat zachování PDA, papírových i elektronických nosičů informací. Dvacetinásobná odměna za úspěšné splnění úkolu!</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_master">
    <text>PDA velitele jednotky Alfa</text>
</string>
<string id="st_device_pda_alfa_commander_master_descr">
    <text>%c[255,238,153,26]Velitel speciální nadelitní jednotky. %c[default]Rozkaz všem nadelitním speciálním jednotkám! Zajmout za živého či mrtvého Alexandra Grigorjeviče Degtjareva, narozeného 1978, rodák z Prypjati, Ukrajinská SSR. Znaky: štíhlá postava, věk 25-30 let, výška 179 cm, vlnité světlé vlasy. Velmi nebezpečný, major SBU. Veškeré nalezené věci okamžitě doručit na základnu. Zvláštní pozornost věnovat zachování PDA, papírových i elektronických nosičů informací. Třicetinásobná odměna za úspěšné splnění úkolu!</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_commander">
    <text>PDA „Bulldog“</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_commander_descr">
    <text>PDA s informacemi cennými pro stalkery.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_renegade_1">
    <text>PDA renegáta</text>
</string>

	<string id="st_device_pda_b1_renegade_1_descr">
    <text>PDA s cennými informacemi pro stalkery.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_renegade_2">
    <text>PDA renegáta</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_renegade_2_descr">
    <text>PDA s cennými informacemi pro stalkery.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_renegade_3">
    <text>PDA renegáta</text>
</string>
<string id="st_device_pda_b1_renegade_3_descr">
    <text>PDA s cennými informacemi pro stalkery.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_kasilov">
    <text>PDA Kasilova</text>
</string>
<string id="st_device_pda_kasilov_descr">
    <text>PDA s neznámými informacemi.</text>
</string>
<string id="st_device_pda_cherniy">
    <text>PDA „Černého“</text>
</string>
<string id="st_device_pda_cherniy_descr">
    <text>PDA vůdce žoldáků. Informace v PDA: Naše heslo je „Prožívám nouzi“.</text>
</string>
<string id="st_monolith_intercepted_case">
    <text>Leonův kufřík</text>
</string>
<string id="st_monolith_intercepted_case_descr">
    <text>Kufřík zachycený agentem Monolitu u žoldáků. Leon žádal, aby kufřík byl doručen do Prypjati bez otevření.</text>
</string>
<string id="st_jup_thief_voron_pda">
    <text>PDA „Vrány“</text>
</string>
<string id="st_jup_thief_voron_pda_descr">
    <text>PDA obsahuje archivní soubor, archiv je chráněn heslem. Můj PDA nepodporuje tuto verzi archivačního programu. Je třeba PDA předat Gromobojovi – možná dokáže data získat.</text>
</string>
<string id="st_zat_shakal_weapon">
    <text>Personalizovaná „Beretta92FS“</text>
</string>
<string id="st_zat_shakal_weapon_descr">
    <text>Personalizovaná zbraň. Vyrobena na zakázku, na rukojeti je nápis „Čapa“.</text>
</string>
<string id="st_af_acid_star_name">
    <text>„Kyselinný Infuzorium“</text>
</string>
<string id="st_af_acid_star_descr">
    <text>Unikátní artefakt s vynikajícími ochrannými vlastnostmi. Je třeba ho doručit selekcionáři... škoda.</text>
</string>
<string id="st_zat_postman_parcel">
    <text>Zásilka pro spořitele</text>
</string>
<string id="st_zat_postman_parcel_descr">
    <text>Podle stalkera Petjky Razmandjaje je uvnitř předplatné. Příjemce – Markovič, spořitel na Skadovsku.</text>
</string>
<string id="st_zat_danger_parcel">
    <text>Zásilka pro Kanevského</text>
</string>
<string id="st_zat_danger_parcel_descr">
    <text>To, co Mstitel pohrdavě nazval „ohňostrojem“, ve skutečnosti vypadá jako dobře zabalený nálož C-4 s detonátorem. Příjemce – „dolgovec“ Kanevskij.</text>
</string>
<string id="st_shustriy_ingram_m10">
    <text>Trofézní „Ingram Mac-10“</text>
</string>

<string id="st_shustriy_ingram_m10_descr">
    <text>Na pažbě samopalu je vyrytý nápis. Rozebrat lze pouze „Za výbornou služ...“ a iniciály „A.S. P.šk.n“.</text>
</string>
<string id="st_shustriy_ak47">
    <text>Trofézní „AK-47“</text>
</string>
<string id="st_shustriy_ak47_descr">
    <text>Starý ošoupaný automat, se stopami cizích drápů na pažbě. Zbraň, o které kolují legendy. Prý s ní sám Označený zabil posledního ve Zóně „zlomu“.</text>
</string>
<string id="st_shustriy_mossberg_590mk">
    <text>Trofézní „Mossberg 590Mk.L“</text>
</string>
<string id="st_shustriy_mossberg_590mk_descr">
    <text>Podle vzhledu byla tato zbraň dlouho vtlačována do země; pravděpodobně v okolí „Agropromu“. Výrobní značka na pažbě říká, že jde o brokovnici z omezené série s kvalitnějším černěním.</text>
</string>
<string id="st_shustriy_steyr_aug_ss190">
    <text>Trofézní „Steyr AUG SS190“</text>
</string>
<string id="st_shustriy_steyr_aug_ss190_descr">
    <text>Zbraň pro opravdové speciální jednotky. Na této zbrani pracoval technik, který jí výrazně zlepšil bojové vlastnosti. Podle pověstí to byl Šroub - legendární mistr z „Vojenských skladů“.</text>
</string>
<string id="st_detector_serafim">
    <text>Detektor „Serafim“</text>
</string>
<string id="st_detector_serafim_descr">
    <text>Speciální vývoj vědců. Je vybaven lokátorem anomálních objektů a LED panelem zobrazujícím směr k neznámému vzorku. Dokáže nejen detekovat vzorky, ale i určit vzdálenost k nim. Režim hledání vzorků se aktivuje zvednutím antény na přední straně přístroje.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_danger_name">
    <text>„Neznámý artefakt“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_danger_descr">
    <text>Radioaktivní. O vlastnostech artefaktu je známo jen velmi málo.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_1_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 768“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_1_processed_descr">
    <text>Organický artefakt. Skládá se z deformovaných tkání živočišného původu. Při vystavení chemickému znečištění začíná „vysávat“ chemikálie ze vzduchu a přeměňuje je na hustou lepkavou hmotu.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_2_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 815“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_2_processed_descr">
    <text>Bylo přesně zjištěno, že záření vznikající pulzováním ztluštění tohoto vzorku velmi rychle sráží krev v otevřených ranách.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_3_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 862“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_3_processed_descr">
    <text>Organický artefakt s unikátními vlastnostmi. Zatím neznámým způsobem zvyšuje celkovou rychlost regenerace organismu po jakémkoliv zranění, aniž by urychloval hromadění toxinů.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_4_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 874“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_4_processed_descr">
    <text>Artefakt elektrostatické povahy. Dokáže výrazně zvyšovat svalový tonus nositele.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_5_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 895“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_5_processed_descr">
    <text>Generuje kolem sebe sféru řízeného gravitačního pole. Velmi účinně snižuje váhu obsahu batohu nositele.</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_6_processed_name">
    <text>„Vzorek č. 934“</text>
</string>
<string id="st_af_prodigy_6_processed_descr">
    <text>Organický artefakt. Generuje kolem sebe neviditelnou sféru, která zvyšuje imunitu nositele.</text>
</string>
<string id="st_zat_shram_quest_pda_with_info_wpnupg_name">
    <text>„PDA s daty o modifikacích útočných pušek“</text>
</string>
<string id="st_zat_shram_quest_pda_with_info_wpnupg_desc">
    <text>Obsahuje podrobné instrukce k opravám a vylepšením různých mechanismů, jako je systém dlouhého chodu úderně-spoušťového mechanismu, polovolný závěr válcového systému a další. Data pro zbraně jako AEK971, Famas F1, Colt M4A1.</text>
</string>
<string id="st_zat_shram_quest_flash_with_info_outupg_name">
    <text>„Flashka s daty o modifikaci brnění“</text>
</string>
<string id="st_zat_shram_quest_flash_with_info_outupg_desc">
    <text>Tento nosič obsahuje informace o instalaci dodatečných modulárních systémů, které poskytují vysoký stupeň ochrany před radiací a psi efekty na organismus nositele, jako jsou armádní izolační brnění Gagarin a těžké stalkerské brnění Východ.</text>
</string>

<string id="st_jup_shram_quest_flash_with_info_wpnupg_name">
    <text>„Složka s daty o modifikacích odstřelovacích pušek“</text>
</string>
<string id="st_jup_shram_quest_flash_with_info_wpnupg_desc">
    <text>Zvláště obsahuje podrobný popis vylepšení tlumiče zpětného rázu, hlavně a elektronického stabilizátoru pro odstřelovací pušky: Barret M82, CheyTac Intervention M200 a KSVK.</text>
</string>
<string id="st_zat_maypon_quest_note_desc">
    <text>„Do prdele! Brouku, kromě tohoto kousku papíru jsi neměl čím nechat stopu, tak se nediv. Jak to tady ve skladu najdeš – hned to sněz... žertuji. Ale teď vážně. Lukostřelec splnil svou část dohody – vyzvedl náklad. Zdá se, že to zvládl čisto. Nepřivedl na sebe žádný zájem. Kufr jsem zkontroloval – vše dle seznamu, jak jsme se domluvili. Nechal jsem ho na VNZ Kruhu – tam kde vždycky. Můžeš si ho vyzvednout, s ostatním vyrovnáme zítra. Sakra, co to mám za šum v uších, teď se podívám... kon...“</text>
</string>
<string id="st_zat_maypon_quest_note_name">
    <text>„Poznámka od Maypona“</text>
</string>
<string id="st_zat_maypon_quest_case_desc">
    <text>„Velmi těžký kufr s neznámým nákladem. Zdá se, že nevydává záření a neovlivňuje mysl. Možná nějaké zařízení nebo součást vybavení.“</text>
</string>
<string id="st_zat_maypon_quest_case_name">
    <text>„Mayponův kufr“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_quest_papka_with_info_grenade_name">
    <text>„Složka s plány“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_quest_papka_with_info_grenade_desc">
    <text>„V této složce je různá informace i plány potřebné pro vylepšení granátů.“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_quest_instruments_for_grenade_name">
    <text>„Speciální sada nářadí“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_quest_instruments_for_grenade_desc">
    <text>„Obsahuje různé nástroje potřebné k sestavení granátů do svazku.“</text>
</string>
<string id="st_zat_stalker_fantom_pda_name">
    <text>„PDA Fantoma“</text>
</string>
<string id="st_zat_stalker_fantom_pda_desc">
    <text>„PDA stalkera přezdívaného Fantom. Všechny osobní záznamy a informace jsou pod speciální ochranou.“</text>
</string>
<string id="st_zat_danger_parcel2_name">
    <text>„Náklad pro Varga“</text>
</string>
<string id="st_zat_danger_parcel2_descr">
    <text>„Docela těžká krabice. Co v ní je, není známo. Určeno pro diverzanta Varga z Dolu.“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x1_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X1“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x1_descr">
    <text>„Hlavní laboratoř, nejdůležitější objekt projektu ‚O-Vědomí‘. Šlo o největší vědecký komplex. Jejím úkolem byla kontrola noosféry (studovaného projektu) a její případná modifikace. Kontrolu měl přímo provádět vědecký pracovník komplexu, vycvičený v laboratoři X6 (všichni účastníci experimentů laboratoří X1 a X2), nacházející se v stázovém stavu. Skládala se ze 6 zařízení, jejichž prototyp byl v laboratoři X16. Tato zařízení zajišťovala hlavní práci, každý kontroloval noosféru během implantace vědomí vědců do informačního pole. Laboratoř X1 byla na území Černobylské jaderné elektrárny. Byl vybrán podzemní komplex u nedostavěného 6. energetického bloku. Po zastavení výstavby byly zde podzemní prostory, které bylo třeba dokončit, ale byly relativně vhodné pro laboratoř.“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x2_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X2“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x2_descr">
    <text>„Taktéž se nacházela na území elektrárny a byla přímo propojena s laboratoří X1, avšak byla umístěna pod 4. energetickým blokem. Sídlili zde vědci, kteří prováděli experimenty ke studiu a modifikaci noosféry. Pro ochranu laboratoří bylo rozhodnuto vybudovat energetické zařízení, které by na stanici mohlo měnit vědomí všech pod jeho kontrolou. Toto zařízení bylo později nazváno Monolit. Bylo opakovaně přeprogramováno pro lepší fungování. Po nehodě v laboratoři X1 se v X2 snažili situaci napravit a převzít kontrolu, avšak neúspěšně. Když se v Černobylu objevily ozbrojené síly, bylo rozhodnuto změnit vědomí všech v okolí pomocí Monolitu. Proběhl první experiment na člověku. K překvapení však Monolit nezvládl kontrolovat všechny a ti, kdo unikli kontrole, zemřeli. Po úspěšném experimentu byla většina lidí přeměněna na ochranu komplexu, pojmenovanou podle zařízení Monolit. S postupem času se Monolit zdokonaloval a nakonec dosáhl plné kontroly.“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x6_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X6“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x6_descr">
    <text>„Laboratorní komplex X6 byl centrem pro přípravu vědeckých pracovníků, kteří měli řídit noosféru. Šlo o relativně malou laboratoř na okraji bývalého města Limansk. Na rozdíl od ostatních laboratoří nebyl její provoz dlouhodobý, po přípravě pracovníků byla činnost ukončena a vědci převedeni do komplexu X1. Pro umístění nebylo třeba hledat speciální lokalitu – v oblasti už před havárií v roce 1986 fungovala výzkumná stanice „Radiová vlna“, poblíž které stála anténa. Tato anténa s experimentem nesouvisela. Komplex také obsahoval potřebné vybavení pro experimenty, jeho původ byl pro vědce záhadou. V roce 2001 byl program laboratoře X6 ukončen.“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x7_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X7“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x7_descr">
    <text>„Tento vědecký komplex se zabýval vývojem technického vybavení pro všechny laboratoře. Hlavním konstruktérem byl profesor S.I. Kajmanov. Díky jeho práci byly navrženy zařízení jako radar „Duga“, SVI „Kontrola“ a další. Šlo o přístroje určené pro různé laboratoře k dalším experimentům. Laboratoř sídlila v prostorách bývalé továrny „Jupiter“. Místo bylo zvoleno kvůli dostupnému vybavení a podmínkám pro práci. Laboratoř fungovala až do poslední nehody v roce 2006 v komplexu X1. Po ní nebylo o laboratoři X1 nic známo, pravděpodobně personál zahynul během nehody.“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x8_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X8“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x8_descr">
    <text>„Vědecko-výzkumný a inženýrský komplex X8 byl jednou z hlavních laboratoří projektu ‚O-Vědomí‘. V tomto komplexu pracovalo mnoho vědeckých pracovníků, zároveň zde probíhalo školení lidí, kteří se měli účastnit experimentu v laboratořích X1 a X2. Všichni, kdo prošli školením, byli posláni do laboratoře X6, případně do X1 nebo X2, podle směru. Školili se zde také inženýři, kteří byli později posíláni do dalších laboratoří, včetně X9. Komplex sloužil převážně jako centrum přeškolování specialistů pro jejich další zařazení do laboratoří. Zbytek personálu se věnoval inženýrskému vývoji. Posledním rozhodnutím inženýrů z laboratoře X8 bylo vytvoření zařízení z radaru ‚Duga‘, které mělo snižovat úroveň agrese v okolí samotných antén. Vedoucím inženýrského komplexu byl starší vědecký pracovník profesor N.A. Lebedev. V roce 2003 byla laboratoř z neznámých důvodů uzavřena a personál rozptýlen do různých laboratoří. Část byla převedena do laboratoře X12, většina inženýrů pak do X9.“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x9_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X9“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x9_descr">
    <text>„Málo známý komplex, kde pracoval vědecký personál, zčásti nesložený z původních vědeckých skupin, ale z části pracovníků ze sekretních obranných výzkumných ústavů. Jejich cílem bylo vytvoření superzbraně založené na energetických článcích. Jejich jediným výsledkem bylo ‚Zařízení č. 62‘, nazvané ‚Gaussova puška‘. Projekt dlouho stál, hlavním problémem byla nedokonalost energetických baterií. Ačkoli byl projekt částečně úspěšný, spotřebovával vysoký výkon pro nabíjení baterií. V roce 2004 byl projekt uzavřen. Část personálu byla vrácena do obranných ústavů, část poslána do jiných laboratoří. Vedoucí projektu byli přemístěni do komplexu X1 s cílem pokračovat v samostatném vývoji zbraní.“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x10_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X10“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x10_descr">
    <text>„Vědecký komplex původně představoval vysílací věže, ale po změnách v X8 a přestavbě podzemních skladů vznikla laboratoř X10. Po přestavbě se X10 stala stanicí pro potlačování agrese. Antény byly postaveny na malé ploše bývalé stavební továrny. Projekt převzal pod kontrolu tajný obranný výzkumný ústav. Po prvních experimentech byly výsledky zklamáním – zařízení nesplňovalo svůj účel. Po odjezdu komise z ústavu se práce obnovily a antény byly upravovány. V roce 2006 při jednom testu došlo k druhé havárii na jaderné elektrárně, po které došlo k poškození poslední věže antény, což způsobilo poruchu zařízení. Vznikla psi bariéra, která měla potlačovat agresi, ale místo toho ji zvyšovala a zbavovala rozumu všechny v dosahu. Prvními oběťmi byli všichni zaměstnanci komplexu. Zařízení bylo postupem času přezdíváno ‚Vypalovač mozků‘ kvůli schopnosti zombifikovat lidi v celém komplexu.“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x12_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X12“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x12_descr">
    <text>„V podstatě tento komplex nebyl skutečným komplexem, spíše sloužil jako ukázkový objekt pro zmatení komisí z jiných výzkumných ústavů. Skládal se hlavně z rozsáhlých archivů dokumentace projektu ‚O-Vědomí‘. Nacházel se na území bývalého ústavu ‚Agroprom‘. Personál byl částečně přeložen z různých laboratoří. Neprováděl žádné významné aktivity, pouze shromažďoval dokumenty a materiály z výzkumů a experimentů. Naštěstí před druhou havárií na elektrárně byla většina dokumentů odvezena mimo Zónu. Zbytek byl zničen. Po havárii se vědci do X12 nevrátili, a laboratoř byla opuštěna.“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x16_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X16“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x16_descr">
    <text>„Tento laboratorní komplex byl považován za jeden z nejdůležitějších v projektu ‚O-Vědomí‘. Pracovalo zde mnoho lidí na experimentech s instalací SVI ‚Kontrola‘. Šlo o složitý projekt. Za prvé, vývoj prototypu trval dlouho. Za druhé, stavba laboratoře s instalační plochou zabrala hodně času. Za třetí, samotná instalace vyžadovala značné úsilí. Instalace začala fungovat až v roce 1996. Většina času byla věnována vytvoření hlavního prvku zařízení. Zařízení se přehřívalo, bylo nutné jej neustále chladit. Objevovaly se poruchy a chyby v technických schématech, které už nebylo možné opravit. Spotřebovávalo hodně energie, což vedlo k přetížením sítě. Personál si stěžoval na časté bolesti hlavy, lékaři spojovali příčinu s instalací. Při havárii na elektrárně došlo ke skoku výkonu, který způsobil nevratné škody v laboratoři X16. Všichni přítomní tam včetně areálu bývalé továrny ‚Jantar‘ ztratili rozum, byli zombifikováni nebo zemřeli.“</text>
</string>

<string id="st_all_secret_lab_x18_name">
    <text>„Nosič s daty o laboratoři X18“</text>
</string>
<string id="st_all_secret_lab_x18_descr">
    <text>„Tento komplex byl posledním zmíněným v dokumentech projektu ‚O-Vědomí‘. Vznikl, když se vedoucí projektu zamýšleli nad vytvořením ‚Monolitu‘. K podpoře jeho funkce bylo nutné vyvinout živou funkční hmotu schopnou plnit různé úkoly, například udržovat výkon. Protože zařízení bylo vytvořeno za pomoci noosféry, potřebovalo takové prvky – shluky energie, které se získávaly i vytvářely různými způsoby. Bylo také dokázáno, že tento zdroj energie je nevyčerpatelný. Energii konvertovala speciální zařízení navržená laboratoří X7 pod vedením profesora Kajmanova. Nakonec došlo až k živým organismům, považovaným za nejspolehlivější prvky. Byly inkubovány v laboratoři X2 pro instalaci do řídícího komplexu ‚Monolitu‘. Po naplnění buněk byly testovány na stabilitu. Po dokončení studií a pozorování jejich chování bylo rozhodnuto výrobu ukončit, dokud nebude potřeba nových buněk energie. Laboratoř byla uzavřena, zařízení konzervováno a personál přemístěn do laboratoře X7.“</text>
</string>

<string id="st_all_about_shram_paper_name">
    <text>„Předpisové určení objektů jedna a dva projektu S.T.A.L.K.E.R.“</text>
</string>
<string id="st_all_about_shram_paper_descr">
    <text>„Charon. Experiment byl pravděpodobně úspěšný. Výsledek by se měl brzy projevit. Podle příkazu od Krečeta: Objekt č. 1 – alias Střelec – musí být dopraven ke kontrolnímu bodu na Kordónu, předtím musí být Objekt č. 2 – alias Šrám – dopraven ke kontrolní stanici u Militari blízko Bariéry. K dopravě použijte náklaďák smrti a dva spolehlivé muže z řad žoldnéřů. Po dokončení operace všechny svědky včetně vykonavatelů zlikvidovat. Teď nás už nic nezastaví…“</text>
</string>

<string id="zat_anomalies_1_scanner_name">
    <text>„Snímač termální anomálie“</text>
</string>
<string id="zat_anomalies_1_scanner_descr">
    <text>„Speciální snímač anomální aktivity série 18.4798. Používají ho vědci ke studiu procesů probíhajících v termálních anomáliích.“</text>
</string>

<string id="zat_anomalies_2_scanner_name">
    <text>„Snímač psi-statické anomálie“</text>
</string>
<string id="zat_anomalies_2_scanner_descr">
    <text>„Speciální snímač anomální aktivity série 16.4451. Používají ho vědci ke studiu procesů probíhajících v psi-statických anomáliích.“</text>
</string>

<string id="zat_anomalies_3_scanner_name">
    <text>„Snímač gravitačního symbionta“</text>
</string>
<string id="zat_anomalies_3_scanner_descr">
    <text>„Speciální snímač anomální aktivity série 14.2321. Používají ho vědci ke studiu procesů probíhajících v gravitačních anomáliích.“</text>
</string>

<string id="zat_anomalies_4_scanner_name">
    <text>„Snímač chemické anomálie“</text>
</string>
<string id="zat_anomalies_4_scanner_descr">
    <text>„Speciální snímač anomální aktivity série 12.1150. Používají ho vědci ke studiu procesů probíhajících v chemických anomáliích.“</text>
</string>

<string id="st_zat_stalker_zubr_pda_name">
    <text>„PDA Zubra“</text>
</string>
<string id="st_zat_stalker_zubr_pda_desc">
    <text>„PDA stalkera–lovce jménem Zubr. Poslední záznam: ‚Pozoruji ty potvory jihozápadně od Sosnodubu. Asi deset jedinců – chovají se agresivně, ale nezabíjejí se navzájem. Divné. Podle chování jsou spíš jako černobylští psi než obyčejní slepci. A vzhled mají taky – jako kerber s jednou hlavou. Musím se přiblížit – třeba se podaří jednoho nepozorovaně sestřelit...‘“</text>
</string>

<string id="st_pri_csky_kalancha_pda_name">
    <text>„PDA profesora Kalanči“</text>
</string>
<string id="st_pri_csky_kalancha_pda_desc">
    <text>„Poslední záznam: ‚Můžeme se opravdu mýlit ve výpočtech? Pokud ano, všichni tady zemřeme. Ani Šrám, ani nikdo jiný pak nepomůže. Střelce jsme měli zkusit zlikvidovat dřív. Teď už je to bez smyslu… Všude jsou monolitovci… Zabíjeli jsme Gandalfa, a je to… konec.‘“</text>
</string>

<string id="st_pri_csky_lebedev_pda_name">
    <text>„PDA profesora Lebedeva“</text>
</string>
<string id="st_pri_csky_lebedev_pda_desc">
    <text>„Poslední záznam: ‚Šrám se přiblížil ke Střelci příliš pozdě. Už to pravděpodobně nic nezmění. Naše síly docházejí. Toto rozhodnutí bylo sebevraždou, i kdybychom měli desetkrát více bojovníků... stejně je to teď jedno... Šrám... prolomil psi-ochranu Střelce... ale co to... výboj... ne... jak... aa...‘“</text>
</string>
<string id="st_all_about_lebedev_paper_name">
    <text>„Předpisové určení objektů tři a čtyři projektu S.T.A.L.K.E.R.“</text>
</string>
<string id="st_all_about_lebedev_paper_descr">
    <text>„Guron. Experiment pravděpodobně uspěl. Výsledek by neměl dlouho čekat. Podle příkazu od Krečeta: objekty č. 3 a 4, tedy Lebedev a Kalanča, musí být převezeni do objektu Tesla pro další zpracování. Všechny stopy jejich pobytu v laboratoři musí být zničeny. Osobní věci objektů doručte na povrch Připjatě. Vytvořte skrýš v oblasti říčního přístavu nedaleko vaší základny. Možná se ještě budou hodit...“</text>
</string>
<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_shema_name">
    <text>„Schéma zmenšené gauss cívky“</text>
</string>
<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_shema_desc">
    <text>„Sada výkresů a schémat pro hlavní prvek experimentálního pistole – gauss cívky. Bez ní je nepravděpodobné, že se podaří vytvořit potřebné části gauss pistole.“</text>
</string>
<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_prototype_name">
    <text>„Zařízení č. 58“</text>
</string>
<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_prototype_desc">
    <text>„Nefunkční prototyp gauss pistole.“</text>
</string>
<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_transistor_name">
    <text>„Krabička s tranzistory“</text>
</string>
<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_transistor_desc">
    <text>„Běžné radiodíly – poleové tranzistory. Potřebné pro výrobu gauss cívky.“</text>
</string>
<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_wire_name">
    <text>„Gauss cívka“</text>
</string>
<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_wire_desc">
    <text>„Zmenšená verze gauss cívky používaná ve stejnojmenné zbrani. Potřebná pro vytvoření elektromagnetického pole urychlovače – hlavního prvku jak gauss pušky, tak i gauss pistole.“</text>
</string>
<string id="st_jup_chapay_quest_paket_with_narkota_name">
    <text>„Balíček s nákladem“</text>
</string>
<string id="st_jup_chapay_quest_paket_with_narkota_desc">
    <text>„Malý kompaktní polyethylenový sáček s obsahem bílého prášku. Buď heroin, nebo něco jiného.“</text>
</string>
<string id="st_jup_chapay_quest_case_with_narkota_name">
    <text>„Kufřík s nákladem“</text>
</string>
<string id="st_jup_chapay_quest_case_with_narkota_desc">
    <text>„Podle váhy pravděpodobně obsahuje docela velkou zásilku drog. Odhadem za minimálně půl milionu.“</text>
</string>
<string id="st_zat_chapay_quest_flash_with_info_narkota_name">
    <text>„Flashka se soubory“</text>
</string>
<string id="st_zat_chapay_quest_flash_with_info_narkota_desc">
    <text>„Několik textových souborů s příjmeními, telefony a adresami. Vypadá to jako nějaká databáze. Pravděpodobně zde jsou zapsány osobní údaje kurýrů a zprostředkovatelů zločineckého kanálu. Ale mně to k ničemu není, nejsem narkokontrola.“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_case_name">
    <text>„Kufřík s nanokevlarem“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_case_desc">
    <text>„Pevný, pohodlný, nehořlavý kufřík. Obsahoval náklad patřící vědcům, konkrétně unikátní nanokevlar.“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_shema_name">
    <text>„Schéma stavby servomotorů a hydraulických posilovačů“</text>
</string>
<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_shema_desc">
    <text>„Velmi cenné informace potřebné technikům pro práci s hydraulickými posilovači i servomotory.“</text>
</string>

<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_flash_name">
    <text>„Flashka s daty“</text>
</string>
<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_flash_desc">
    <text>„Flashka profesora Mironova s kopií souborů obsahujících informace o tvorbě poloneviditelných předmětů.“</text>
</string>
<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_case_name">
    <text>„Kufřík s dokumenty“</text>
</string>
<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_case_desc">
    <text>„Kufřík profesora Mironova, obsahující dokumenty a výsledky jeho výzkumů v oblasti částečné mimikry.“</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_pda_name">
    <text>PDA Kanevského</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_pda_descr">
    <text>PDA důstojníka DOLGu Kanevského. Všechny informace jsou zablokované.</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_1_name">
    <text>„Složka se zápisy Kanevského“</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_1_desc">
    <text>„Na Janově je málo místa. ‚Svoboda‘ se tu pevně usadila a máme málo lidí, abychom je vyhnali. Voronin odmítá poslat posily – mají tam něco podobného, mutanti proudí z Temné doliny masově a najatí žoldáci se snaží ubránit bar. Špatná situace. Varg řekl, že musíme hledat nová území. Zaton je ideální. Poslali jsme průzkumníky, ale všechna vhodná místa už obsadili volní. Nechtějí odejít dobrovolně, násilím je vyhnat nelze – nechceme si přidělávat ještě samotáře jako nepřátele. Na Zatonu je opuštěná loď, kde si založili základnu stalkerové. Vede je místní šmelinář zvaný Sych, a barman přezdívaný ‚Vous‘. Snažili jsme se s nimi domluvit, slíbili jsme jim všechno možné – peníze, artefakty i zásobování z našich skladů – ale nechtějí. Jsou zkušení, vědí, co dělají. Rozhodli jsme se najmout bandity, aby vyřídili samotáře, kteří už ztratili strach. Za 2-3 dny by měli zaútočit na ‚Skadovsk‘ a vyhnat odtud tu stalkerskou havěť. Pak za týden-dva, až samotáři zakňučí, je Sultán přitlačí, a my provedeme ‚osvobozenecký‘ výpad a zabijeme bandity, aby ‚Skadovsk‘ byla základna DOLGu.“</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_2_name">
    <text>„Složka s dokumenty Kanevského“</text>
</string>
<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_2_desc">
    <text>„Začali jsme vyjednávat s bandity. Souhlasili, jsou rádi, že si konečně něco vynahradí. Nejdřív nám nevěřili, bylo to podezřelé – stříleli na nás, ale pak najednou úplně změnili postoj a dokonce nám předložili vybavení na talíři s modrým lemem. Přesvědčili jsme je, že Zóna se mění a plány se mění, bývalí nepřátelé se stávají nejlepšími přáteli. Jsme tu dva ze štábu na Zatonu – já a Morgan. Morgan má na starosti naše sklady a domlouvá zásobování banditů naším vybavením. Dohoda měla být podepsána, prý se setkali na Lesnictví. Já vedu vyjednávání s vyslancem Sultána. Ten se sám neukazuje, bojí se lestí. Už jsem měl tři schůzky s jeho zástupcem Kabanem. Ten je fakt podvodník. Dohodli jsme se na čtvrté schůzce. Včera jsme čekali a místo Kabana přišel úplně jiný bandita. Nazval se Pomstitelem a řekl, že Kabana zastřelili samotáři a teď on je hlavní vyjednavač banditů. Také oznámil, že Morgana a bandity na Lesnictví zastřelili stalkerové, přímo při jednání. Nějak se to dozvěděli, parchanti! Přesto jsme dohodu uzavřeli a zítra nám Pomstitel přinese kufr s penězi za vybavení. Sám prý přijít nemůže, volní něco tuší. Budeme čekat.“</text>
</string>
<string id="st_geo_quest_skladovsk_defence_name">
    <text>„Bedna s municí“</text>
</string>
<string id="st_geo_quest_skladovsk_defence_descr">
    <text>„Velmi těžká bedna napěchovaná náboji.“</text>
</string>
<string id="st_geo_3_name">
    <text>„PDA Kanevského“</text>
</string>
<string id="st_geo_3_desc">
    <text>„PDA patřící důstojníkovi DOLGu Kanevskému. Data jsou chráněna heslem a zašifrována.“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_1_name">
    <text>„PDA Teutona“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_1_desc">
    <text>„Poslední zpráva: ‚Skupina Serbina zahynula, ale podle nových dat byl komplex H8 znovu aktivován. Skupina Xaviera měla zajistit zálohu, ale nevím, jestli dokázali to, co Serbin nezvládl. Vyraž tam a z laboratoře vytáhni všechno, co by mohlo poukazovat na projekt „Pramen“.’“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_2_name">
    <text>„PDA Xaviera“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_2_desc">
    <text>„Poslední zpráva: ‚Fagot, úkol splněn. Data k projektu „Pramen“ máme. Domluv schůzku s Richardsem. Nejlépe někde na odlehlém místě, aby tam bylo co nejmíň zvědavců.’“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_pda_1_name">
    <text>„PDA kapitána Richardse“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_pda_1_desc">
    <text>„Poslední zpráva: ‚Muž z žoldáků navázal kontakt. Havier nás bude čekat poblíž závodu, nedaleko stanice Janov. Doufám, že schůzka nebude dlouhá. Pokud něco půjde špatně – moje skupiny zabijí Haviera a vezmou dokumenty. A pak bude mise splněna.‘“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_case_name">
    <text>„Kufřík s dokumentací“</text>
</string>
<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_case_desc">
    <text>„Kufřík obsahuje informace o projektu ‚Pramen‘.“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_3_pda_name">
    <text>„PDA Mírového“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_3_pda_desc">
    <text>„Poslední záznam: Vypátrali jsme, co používají hříšníci. Nějaký nový preparát. Nevím, co to dělá s psychikou. Velkou dávku hříšníci skladovali u skladů s kontejnery. Hlavní u nich, kdo přivezl preparát, byl Demonolog. V rozhovoru s dalším mužem jménem Osiris zmínil, že další zásilka přijde za pár dní. Sakra, to jsou kontroloři? Vypadá to, že jsou to psionici... sakra, musíme utéct, jsou nás vyluštili...“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_6_pda_name">
    <text>„PDA Demonologa“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_6_pda_desc">
    <text>„Poslední záznam: Osiris, musíme ustoupit. Vezmi většinu lidí na Jupiter, brzy tam dorazím. To je teprve začátek. Inspirátor už je tady. Pánové vědí, co mají dělat…“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_osiris_name">
    <text>„Dokumenty Osirise“</text>
</string>
<string id="st_all_quest_greh_osiris_desc">
    <text>„Záznam: Vypadá to, že jsme byli jen využiti. Pro Pány nemáme žádnou hodnotu. Anubis je jejich řetězový pes, je připraven jít až do konce. Co vlastně chce – není jasné. A už to není důležité. Hřích padl, ale oni za to zaplatí. A Anubis jako první…“</text>
</string>
