<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>
<string id="st_grenade_rgo">
    <text>Granát RGO</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgo_short">
    <text>RGO</text>
</string>
<string id="st_grenade_rgo_descr">
    <text>Obranný ruční granát. Granáty RGN a RGO jsou vybaveny nárazovo-časovou pojistkou (UDZ) — jejich standardním zapalovačem.\n
    Těžký obranný štěpný granát s vysokou smrtelností a velkým účinným dosahem. Používá se v otevřeném boji nebo z krytu — házení pod nohy se nedoporučuje. Díky ocelovému tělu vytváří hustý mrak smrtících střepin, které efektivně pokrývají nepřátelské pozice.\n
    Pojistka UDZ funguje ve dvou možných režimech:\n
    Kontaktní (nárazová) detonace — granát vybuchne přibližně 1,3 sekundy po dopadu na povrch (např. zem nebo předmět).\n
    Časová (vzdálenostní) detonace — pokud granát nenarazí na povrch, vybuchne asi za 3,2–4,2 sekundy po hodu.\n
    Výhody pojistky UDZ:\n
    Zvyšuje pravděpodobnost vzdušné detonace (užitečné proti cílům v krytu).\n
    Odstraňuje problém „odskakujících“ granátů, běžný u klasických časových pojistek.\n
    Je předvídatelnější v bojových podmínkách než klasické pojistky UZRGM.\n
    Stalkers si UDZ granáty cení, protože granát lze „umístit“ téměř přímo pod mutanta — nebo ho odpálit ve vzduchu nad nepřítelem. Obzvlášť užitečné proti rychlým cílům nebo v uzavřených prostorách.\n
    V Zóně je ceněn jako „zaručené sbohem“ skupině mutantů či banditů, pokud je přesně hozen. Vyžaduje však opatrnost a správné umístění: po hodu je nejlepší se zakrýt.\n
    Hlavní stížnost armády na dosavadní granáty se týkala časové pojistky. Proto byl vytvořen nový design, který požadavkům vyhovuje. Výsledkem výzkumu, testů a technických návrhů je pojistka UDZ („nárazovo-časová pojistka“). Jak název napovídá, může granát odpálit buď několik sekund po hodu, nebo při nárazu na povrch.\n\n
    %c[ui_gray_2]SPECIFIKACE:\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Hmotnost: cca 530 g.\n\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Doba detonace: 3,2–4,2 s.\n\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Účinný poloměr: až 20–25 metrů.\n\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tělo: ocelové, žebrované.\n\n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mechanismus: náraz s prodlevou.\n\n
    </text>
</string>


</string_table>

