<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>
<string id="st_memory_stick_name">
    <text>Flash disk (paměťová karta)</text>
</string>
<string id="st_memory_stick_name_descr">
    <text>
Běžný způsob ukládání a přenosu velkého objemu dat v kompaktní formě, přístup k datům však vyžaduje počítač.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nízká spotřeba energie
    </text>
</string>
	
<string id="st_pda_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="st_pda_descr">
    <text>
Standardní PDA každého stalkera v Zóně. Obsahuje digitální záznamy, podrobné mapy oblasti a umístění anomálií. Pokud najdete „správného“ obchodníka, prodej nalezených PDA může přinést slušný zisk.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nízká spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_pda_1_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="st_pda_1_descr">
    <text>
Jemně zastaralé PDA s omezenými funkcemi, které stále používá mnoho stalkerů. Nezbytný nástroj pro výměnu každodenních zpráv. Obsahuje vestavěný GPS modul pro sledování času, polohy uživatele a doručování geo-dat.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nízká spotřeba energie\n
    </text>
</string>

<string id="st_pda_2_name">
    <text>PDA (model 2.0)</text>
</string>
<string id="st_pda_2_descr">
    <text>
Jeden z nejnovějších modelů PDA s rozšířenou funkcionalitou. Obsahuje digitální záznamy, podrobné mapy Zóny a umístění anomálií. Klíčový nástroj pro každodenní komunikaci. Vestavěný GPS modul sleduje čas a polohu. Tento model dokáže detekovat a zobrazovat souřadnice ostatních PDA v dosahu až 300 metrů. Velmi žádaný model mezi stalkery.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nízká spotřeba energie\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zobrazuje pozice frakčních skupin hráče\n
    </text>
</string>

<string id="st_pda_3_name">
    <text>PDA (model 3.1)</text>
</string>
<string id="st_pda_3_descr">
    <text>
Nejpokročilejší model PDA dostupný v současnosti. Disponuje vylepšeným algoritmem, který dokáže detekovat a předávat data z jiných PDA v okruhu 300 metrů. Na rozdíl od běžných GPS modulů využívá speciální klíčové sady pro přímý přístup k zařízením připojeným do sítě a získávání dat. Díky tomu je mezi stalkery velmi žádaný.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nízká spotřeba energie\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zobrazuje pozice neutrálních skupin
    </text>
</string>

<string id="st_detector1">
    <text>Detektor „Echo“</text>
</string>
<string id="st_detector1_descr">
    <text>
Zastaralý model detektoru anomálií. Vydává zvukový signál, když anomální částice vstoupí do speciální komory, signalizující blízkost anomálií. Dokáže také registrovat přítomnost artefaktů a měřit vzdálenost k nejbližšímu z nich – indikováno frekvencí zvuku. Režim hledání artefaktů se aktivuje zvednutím přední anténní desky. Díky jednoduchému provedení detekuje pouze nejběžnější artefakty.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_detector2">
    <text>Detektor „Bear“</text>
</string>
<string id="st_detector2_descr">
    <text>
Detektor anomálií předchozí generace. Vybaven lokalizátorem anomálií a LED panelem pro zobrazení směru artefaktů. Dokáže detekovat artefakty a odhadnout vzdálenost. Režim hledání artefaktů se aktivuje zvednutím anténní desky vpředu. Bohužel je seznam detekovatelných artefaktů pevně zakódován a už mírně zastaralý.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_detector3">
    <text>Detektor „Veles“</text>
</string>
<string id="st_detector3_descr">
    <text>
Detektor skenovací generace používaný vědci. Díky třem pokročilým registračním komorám je na speciálním displeji zobrazena pozice artefaktů vzhledem k detektoru. Dokáže registrovat jak záření, tak přítomnost anomálií. Režim hledání artefaktů se aktivuje zvednutím indikátorové desky vpředu; v tomto režimu může detektor lokalizovat všechny aktuálně známé artefakty.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vysoká spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_detector4">
    <text>Prototyp detektoru „Svarog“</text>
</string>
<string id="st_detector4_descr">
    <text>
Prototyp skeneru zón anomálií s rozšířenou funkcionalitou. Obsahuje program schopný rozpoznávat statická anomální pole na základě interní databáze, přičemž zachovává detekci artefaktů. Anomálie i artefakty jsou zobrazovány vzhledem k detektoru na speciálním displeji. Program pro hledání artefaktů, aktivovaný zvednutím přední indikátorové desky, byl vylepšen a teoreticky umožňuje odhalovat anomální jevy neznámé vědě.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vysoká spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_detector9">
    <text>RF přijímač</text>
</string>
<string id="st_detector9_descr">
    <text>
Malé zařízení vybavené vysoce citlivým rádiovým modulem pro základní komunikaci. Poměrně rozšířené mezi vojáky, přestože je založeno na zastaralé technologii. Dokáže pracovat se signály v okruhu 200 metrů a zpracovávat rádiové vlny v pásmu 30–300 MHz.\n\n
%c[0,56,166,209]Uživatelská příručka%c[ui_gray_1]:\n
Pro zapnutí držte zařízení v ruce.\n
Přepínání frekvencí probíhá takto (při volné pravé ruce):\n
• Levé tlačítko myši zvyšuje frekvenci.\n
• Pravé tlačítko myši snižuje frekvenci.\n
• Držení levého Shiftu mění frekvenci po 10 Hz.\n
• Držení levého Alt mění frekvenci po 50 Hz.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_detector8">
    <text>Zařízení pro měření anomální aktivity</text>
</string>
<string id="st_detector8_descr">
    <text>
První prototyp byl vyvinut v roce 2008 v rámci mobilní vědecké laboratoře na Jantaru pod vedením profesora Sacharova. Po úspěšných polních testech bylo vyrobeno několik dalších kopií. Zařízení dokáže zpracovávat a zaznamenávat měření a data anomálních polí. Vylepšené senzory a odolná konstrukce zajišťují funkčnost i v nejnáročnějších podmínkách: jeho vysoká citlivost při skenování či sledování umožňuje využití v široké škále prostředí.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_broken_pda">
    <text>Poškozené PDA</text>
</string>
<string id="st_broken_pda_descr">
    <text>
Toto PDA je výrazně poškozené — displej je polámaný a GPS modul nefunguje správně. Vnitřní komponenty jsou však většinou neporušené.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení
    </text>
</string>

<string id="st_device_torch_name">
    <text>Čelovka</text>
</string>
<string id="st_device_torch_descr">
    <text>
Běžná čelovka, která pomáhá neztratit se ve tmě. Pro méně opatrné stalkery může také přitahovat nežádoucí pozornost — jak nepřátel, tak mutantů.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_device_torch_nv_1_name">
    <text>Čelovka s 1PN93-1</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_1_descr">
    <text>
Standardní čelovka vybavená nočním viděním 1PN93-1. Poskytuje obraz Gen 2+ s vysokou kvalitou, obzvlášť užitečná pro noční operace a prostředí se slabým osvětlením.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zařízení pro noční vidění: %c[ui_gray_1]1PN93-1\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_device_torch_nv_2_name">
    <text>Čelovka s PN21KL</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_2_descr">
    <text>
Čelovka určená pro stalkery na nočních cestách — může však také přitahovat nežádoucí pozornost. Využívá zesilování obrazu Gen 2+ pomocí IIT a je určena pro noční použití jak v přirozeném šeru, tak v úplné tmě s IR osvětlením.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zařízení pro noční vidění: %c[ui_gray_1]PN21KL\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_device_torch_nv_3_name">
    <text>Čelovka s NVG „Oracle“</text>
</string>
<string id="st_device_torch_nv_3_descr">
    <text>
Tato čelovka je vybavena vylepšenými nočními brýlemi NVG s novým pohonem, čočkami a softwarem, který odstraňuje vizuální šum a výrazně zlepšuje výkon PN21K. Funguje v podstatě jako plnohodnotné noční vidění Gen 3 IIT.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zařízení pro noční vidění: %c[ui_gray_1]„Oracle“\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie
    </text>
</string>

<string id="st_device_flashlight">
    <text>Přenosná baterka</text>
</string>
<string id="st_device_flashlight_descr">
    <text>
Běžná přenosná baterka, jasně používaná podle opotřebovaného krytu. Nezbytný nástroj pro přežití při putování Zonou. Bohužel ji nelze používat s většinou zbraní, protože máte volnou jen jednu ruku.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie\n
    </text>
</string>

<string id="st_batteries_dead">
    <text>Staré baterie</text>
</string>
<string id="st_batteries_dead_descr">
    <text>
Pouze jedna z deseti baterií nalezených v Zoně stále drží použitelný náboj. Většina stalkerů je pravděpodobně po použití vyhodila, protože kompatibilní nabíječky jsou vzácné. Jejich zkorodované a znečištěné pouzdro jasně naznačuje, že jsou „mrtvé“. Přesto, jako mnoho věcí v Zoně, mohou posloužit – například k vymačkání zbytku energie pro časté dobití přenosných zařízení.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
    </text>
</string>

<string id="st_batteries">
    <text>Baterie</text>
</string>
<string id="st_batteries_descr">
    <text>
Tyto baterie už mají něco za sebou, zbývá jim asi polovina původní kapacity. Navrženy pro použití v baterkách, PDA, nočním vidění a dalších zařízeních. Nezapomeň je pravidelně měnit.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
    </text>
</string>

<string id="st_batteries_ccell">
    <text>Vojenská baterie</text>
</string>
<string id="st_batteries_ccell_descr">
    <text>
Sada plně nabitých baterií používaných v armádních jednotkách. Velmi cenné a žádané kvůli neustálému nedostatku baterií v Zoně. Používají je všechny frakce i stalkeři všech hodností – od nováčků po veterány. Často distribuovány zkorumpovanými vojenskými důstojníky, kteří si snaží v Zóně přivydělat.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
    </text>
</string>

<string id="st_geiger_dead">
    <text>Geigerův detektor</text>
</string>
<string id="st_geiger_dead_descr">
    <text>
Dozimetr měřící ionizující (radioaktivní) záření. Dokáže detekovat alfa, beta i gama záření.\n
Poprvé vynalezen v roce 1908, Geigerův detektor je stále populární a nezbytný nástroj používaný v lékařství, fyzice, průmyslu, geologii a dalších oblastech. Zařízení jsou postavena na relativně jednoduchých elektronických obvodech.\n\n
%c[0,56,166,209]FUNKCE%c[ui_gray_1]:\n
• Zobrazuje aktuální pozadí záření a kumulativní dávku při držení – přepínání režimů pomocí „SHIFT+8“.\n
• Zobrazuje naměřené hodnoty po stisku klávesy „8“ (výchozí nastavení), i když je uložen v inventáři.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] měří úroveň záření\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] střední spotřeba energie\n
    </text>
</string>

<string id="st_electric power">
	<text>Univerzální nabíjecí jednotka (UCU)</text>
</string>
<string id="st_electric power_descr">
	<text>
Malé přenosné napájecí zařízení z období studené války, velikostí srovnatelné s kompaktním radiem. Kompatibilní téměř s jakýmkoliv typem baterií či akumulátorů. Dokáže vytěžit poslední kapku energie a přenést ji pomocí tenkých přiložených vodičů do elektronických zařízení. Může napájet téměř jakékoli vybavení, bez ohledu na jeho složitost či stáří. Nezbytný nástroj pro udržení techniky stalkerů funkční v Zóně.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] přenosný zdroj energie\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] podporuje většinu moderních zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] kompatibilní se všemi typy baterií\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] kapacita: %c[ui_gray_1]3 Ah (ampérhodin)\n
	</text>
</string>

<string id="extension_pda">
	<text>PDA s přehrávačem a chatem</text>
</string>
<string id="exten_sion_pda">
	<text>
Drahé PDA odolné proti vodě a nárazům s integrovaným hudebním přehrávačem a přístupem ke stalkerské komunikační síti.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] umožňuje přehrávání hudby a používání stalkerské sítě\n
	</text>
</string>

<string id="st_gps_tracker">
	<text>Vojenský GPS modul</text>
</string>
<string id="st_gps_tracker_descr">
	<text>
Prototyp navigačního zařízení příští generace GPS. Existuje jen několik kusů, původně rozdělených mezi vysoké vojenské důstojníky – pár jich už však skončilo i v jiných rukou.\n
Garantovaně funguje i v těch nejnepříznivějších podmínkách. Na rozdíl od standardních GPS modulů používá tento prototyp přístupové klíče k přímé komunikaci s připojenými zařízeními v síti a dokáže vysílat souřadnice dalších GPS modulů v dosahu 300 metrů. Má však extrémně vysokou spotřebu energie. Po 20 sekundách nepřetržitého skenování se automaticky vypne.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] velmi vysoká spotřeba energie\n
	</text>
</string>

<string id="st_musicplayer">
	<text>Radio</text>
</string>
<string id="st_musicplayer_desc">
	<text>
Upravené rádio navržené k vyhledávání jiných stanic a filtrování co nejvíce rušení.\n\n
%c[ui_gray_2]SPECIFIKACE:\n\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
	</text>
</string>

<string id="st_weather_radar">
	<text>Dopplerův meteorologický radar</text>
</string>
<string id="st_weather_radar_descr">
	<text>
Pokročilá meteorologická souprava zahrnující Dopplerův radar počasí. Tato sestava je považována za skutečný zázrak meteorologie: radar pomocí magnetronu připojeného k parabolické anténě pomocí vlnovodu vysílá zaostřené mikrovlnné pulzy trvající přibližně mikrosekundu, aby shromažďoval meteorologická data.\n
Dva vědci objevili, že umístění artefaktu „Kus masa“ blízko antény výrazně zesiluje sílu pulzu, což umožňuje signálu dosáhnout horní atmosféry, kde může ovlivňovat ionty — a tím i vlastnosti samotné atmosféry.\n\n
%c[ui_gray_3]SPECIFIKACE:\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologické zařízení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] meteorologické vybavení\n
%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] napájeno artefaktem „Kus masa“\n
	</text>
</string>

<string id="st_dosimeter_mode">
	<text>Režim dozimetr</text>
</string>

<string id="st_actor_rads">
	<text>Nahromaděná dávka</text>
</string>

<string id="st_environment_rads">
	<text>Okolní záření</text>
</string>

<string id="st_device_lighter">
	<text>Zapalovač Zippo</text>
</string>
<string id="st_device_lighter_descr">
	<text>
Standardní zapalovač Zippo. Mezi ostatními zapalovači stejné značky nijak nevyniká, ale na zadní straně je vyrytý nápis: „Dobrou lovu, stalkere,“ podepsáno „od vývojářů H.A.Z.E.“.
	</text>
</string>


</string_table>