<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--===========================================================
<
< QUEST ITEMS TEXT  STRINGS
<	CoC 1.4.07 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 06, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
    <text>Dokumenty</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
    <text>Silně šifrované dokumenty. Většina je nad schopnosti běžného člověka prolomit dostupnými prostředky, i když úvodní stránka vypadá, že by šla přečíst. Samozřejmě, dešifrování je nad rámec tvé práce – tvým úkolem je dokumenty pouze doručit.\n\n"Jxu Pedu ev Qbyudqjyed - Jxu Hebu ev Ucyiiyedi yd Ckjqdj Hufhetksjyed\nro Fhevuiieh Q.R. Ijhkwqjiao\n\nQrijhqsj\nQi tucedijhqjut ro Fhevuiieh Xuhcqdd, yj yi ademd jxqj ucyiiyedi sqd fhetksu qhjuvqsji qdt qdecqbyui, mxybu Fhevuiieh Iqaxqhel xqi tucedijhqjut jxqj ucyiiyedi sqd pecryvo bylydw ruydwi. Rkj mxqj qhu jxu uvvusji ev ucyiiyedi ed xkcqd hucqydi?\n\nHuikbji muhu erjqydut ro buqlydw jxu sehfiui ev ijqbauhi sqwut yd efud qyh tkhydw ucyiiyedi. Qvjuh ckbjyfbu juiji, jxu unfuhycudji muhu hufuqjut myjx jxu retyui ev xkcqdeyt ckjqdji iksx qi jxu vqrbut idehai qdt rbeetiksauhi.\n\nMxqj mu vekdt mqi jxqj qd ucyiiyed, mxud secydw ydje sedjqsj myjx q iaubujqb sehfiu, xqi q sxqdsu je shuqju q "cekbqwu" - q bylydw sqij ev vbuix cqtu vhec qdecqbeki fxudecudq, mxysx jxud huqdycqjui jxu reto. Cekbqwui sqd jqau jxu vehc ev idehai, rbeetiksauhi, pecryvyut xkcqdi qi mubb qi iuucydwbo dehcqb xkcqdi, qdt yd qbb sqiui sqd ru tyijydwkyixut vhec jxuyh jhkbo bylydw sekdjuhfqhji ro jxuyh tuqjxbo whuo fqbbeh. Cekbqwui mxe ceij huiucrbut dehcqb xkcqdi unxyryjut jxu qrybyjo je secckdysqju rkj hugkyhut iutqjyed qi jxuo ydlqhyqrbo tyifbqout unjhucu fqhqdeyq, tubkiyedi, eh q tuiyhu je uisqfu ydje jxu kdademd.\n\nPoznámka: dokumenty obsahují citlivé informace, proto je doruč jen určenému příjemci."
</text>
</string>

<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
    <text>Uzamčený kufřík</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
    <text>Uzamčený kufřík. Neví se, co je uvnitř, ale je těžký. Lepší, aby to stálo za tu námahu ho nosit.</text>
</string>

<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
    <text>Šifrované PDA. Byla ti slíbená odměna za jeho vrácení.</text>
</string>

<string id="bad_psy_helmet_name">
    <text>Nakalibrovaná psy-helma</text>
</string>
<string id="bad_psy_helmet_desc">
    <text>Prototyp vyvinutý vědci pro ochranu před psy-výboji. Potřebuje doladění.</text>
</string>

<string id="good_psy_helmet_name">
    <text>Psy-helma</text>
</string>
<string id="good_psy_helmet_desc">
    <text>Prototyp vyvinutý vědci pro ochranu před psy-výboji.</text>
</string>

<string id="cit_doctors_key_name">
    <text>Doktorův klíč</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_short_desc">
    <text>Doktorův klíč ke skrytému úložišti v Pripjati</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_desc">
    <text>Klíč s vyrytým nápisem „Hotel Polissya – Pokoj 26“.</text>
</string>

<string id="item_docs_hiden_pri_name">
    <text>Strelokův rukopis</text>
</string>
<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
    <text>Opotřebovaný rukopis v kožené vazbě, napsaný samotným Strelokem. Podle nadpisů by mohl vysvětlovat některá tajemství Zóny.</text>
</string>

<string id="cit_doctors_pda_name">
    <text>Doktorovy poznámky</text>
</string>
<string id="cit_doctors_pda_desc">
    <text>„Jen nějaké poznámky o konspiračních teoriích starých mužů“. \n\nExistují zvěsti, že Institut Agroprom byl využíván jako krytí pro neoficiální laboratoř před rokem 2006. Laboratoř prováděla neobvyklé experimenty. Trhovci získali spoustu informací o těchto laboratořích. Barman říká, že poslal hlídky Duty, aby se dostaly do podzemních trezorů Temného údolí, zvaných X-18, ale zmizeli. Další zvěsti mluví o mechanismu „psi-mozku“. Celá čtvrť v Jantaru je pod vlivem tohoto zařízení: zombifikuje každého, kdo se dostane do jeho dosahu. Další mechanismus je pod radarem Rudého lesa, zvaný laboratoř X19, pravděpodobně Brain Scorcher. Existují indicie, že přítomnost Brain Scorcheru blokuje cestu na sever, ale nikdo přesně neví, co to je. Barman věří, že Brain Scorcher je lidský výtvor a jeho mechanismy nefungují vždy na plný výkon. Myslí si, že jsou periody, kdy je jejich výkon snížen, aby se zařízení ochladilo. Je čas navštívit všechny podzemní laboratoře ve Zóně a zjistit jejich tajemství. Škoda, že jsem na to už moc starý. Kéž by Strelok byl stále mezi námi, ale zmizel před lety.</text>
</string>

<string id="item_decoder_name">
    <text>Decoder</text>
</string>
<string id="item_decoder_desc">
    <text>Silný elektronický odblokovač. Zvláštní je, že není univerzální. Byl zřejmě vytvořen pro konkrétní elektronický zámek a nelze ho použít jinde.</text>
</string>

<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
    <text>Rukopis obsahuje stručnou zprávu o tom, jak Fang a Strelok pronikli do skryté laboratoře a jejich cestu tam. Zmiňuje velkou přítomnost Monolitu v okolí Černobylské JE, zejména pod betonovým sarkofágem, což naznačuje jejich možné základny a zároveň záměr něco skrýt. Dále uvádí, že objevili laboratoř severně pod generátory, ale tehdy nemohli získat přístup, protože potřebovali použít decoder.</text>
</string>

<string id="item_quest_case_02_name">
    <text>Vojenské dokumenty</text>
</string>
<string id="item_quest_case_02_desc">
    <text>Nehořlavý kufřík obsahující vojenské dokumenty a zprávy o šetřeních provedených v okolí Agropromu. Zprávy podrobně popisují ztráty vybavení a jak byly výsledky šetření údajně falšovány.</text>
</string>

<string id="item_doc_x18_name">
    <text>Studie biologického výzkumu</text>
</string>
<string id="item_doc_x18_desc">
    <text>Zpráva popisuje studium biologických vzorků z laboratoře X-18. Vzorky byly vystaveny informačním polím různé intenzity. Dokument podrobně popisuje mutace organismů po vystavení těmto emisím.</text>
</string>

<string id="item_doc_x16_name">
    <text>Psy-výzkumné dokumenty</text>
</string>
<string id="item_doc_x16_desc">
    <text>Dokumenty popisují vedlejší objevy bio-výzkumu, konkrétně schopnost živých tvorů generovat cílené psy-emise. Byl vytvořen biologický emitor pole, prakticky obří mozek, jako součást výzkumu v laboratoři X16.</text>
</string>

<string id="item_doc_x10_name">
    <text>Dokumenty o duhovém vysílači</text>
</string>
<string id="item_doc_x10_desc">
    <text>Dokumenty popisují technické parametry antény a odchylky od plánovaného návrhu. Na zadní straně je poznámka, že dokumenty byly připraveny v laboratoři X19.</text>
</string>

<string id="item_doc_x8_name">
    <text>Příkaz k přesunu</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_desc">
    <text>Dokument se týká přesunu výzkumného týmu a veškerého materiálu do jiné laboratoře daleko na severu, která bude využita pro výzkum vlivu noosféry. Pro vstup do laboratoře použij datum havárie jako kód (ddmmyyyy).\n\nVýzkumný tým tvořili: N.A. Lebedev, E.F. Kalancha a V.I. Suslov.</text>
</string>

<string id="item_doc_jup_ug_name">
    <text>Experimentální zápisník</text>
</string>
<string id="item_doc_jup_ug_desc">
    <text>Zápisník obsahuje podrobný popis experimentu hodnotícího účinek psi-pole na objekt v jiné hemisféře. Skupina vědců v Karibiku přijala signál, ale byl zkreslený. Signál byl upraven zvláštním způsobem, jako by jej někdo korigoval. Možným vysvětlením je, že teorie noosféry je správná a změny byly provedeny noosférou.</text>
</string>

<string id="item_doc_mon_con_name">
    <text>Zpráva o prototypové zbrani</text>
</string>
<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
    <text>Dokumenty popisující provozní mechanismus a hlavní technické parametry pokročilého elektromagnetického zařízení. Uvnitř dokumentů je poznámka: „Dokumenty musí být vráceny do X8, centrální laboratoře. Budu zaneprázdněn, doruč je tedy sám. — N. Lebedev“</text>
</string>

<string id="quest_package_name">
    <text>Balení</text>
</string>
<string id="quest_package_desc">
    <text>Obsah tohoto balení je neznámý.\n\n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věci\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenné</text>
</string>

<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
    <text>Skenovací zařízení anomální aktivity</text>
</string>
<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
    <text>Tento přístroj kombinuje detektor artefaktů, baterii a výkonný vysílač. Zařízení skenuje anomálie a určuje počet a typ objevujících se artefaktů. Veškeré informace jsou automaticky přenášeny do vědeckého bunkru.\n\n%c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická položka</text>
</string>

<string id="mlr_strelok_item_01">
    <text>Opotřebovaný zápisník</text>
</string>
<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
    <text>Zápisník pravděpodobně patří Strelokovi. Podrobně popisuje, jak se dostat do podzemního komplexu X-18.</text>
</string>

<string id="blackbox_mlr">
    <text>Palubní záznamník</text>
</string>
<string id="blackbox_mlr_descr">
    <text>Palubní záznamník, neboli „černá skříňka“. Používá se k záznamu stavu systémů a rozhovorů posádky a poskytuje klíčové informace při haváriích. Ve Zóně mají o tyto přístroje zájem jak stalkeři, tak vojáci.</text>
</string>

<string id="item_pda_map_mlr_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="item_pda_map_mlr_descr">
    <text>PDA obsahující možné informace o trasách mezi různými oblastmi.</text>
</string>

<string id="drx_x8_documents_name">
    <text>Dokumentace instalace antén</text>
</string>
<string id="drx_x8_documents_desc">
    <text>Dokument se týká zdánlivě masivní radarové instalace. Pravděpodobně struktury a operačního systému Brain Scorcheru.</text>
</string>

<string id="drx_x16_documents_name">
    <text>Biologický výzkum</text>
</string>
<string id="drx_x16_documents_desc">
    <text>Sada starých papírů odkazující na experimenty na potkanech a dalších zvířatech.</text>
</string>

<string id="drx_x18_documents_name">
    <text>Zpráva o experimentu: B0-D4</text>
</string>
<string id="drx_x18_documents_desc">
    <text>Staré dokumenty týkající se experimentu souvisejícího s rezonancí a vyzařováním psi-vln.</text>
</string>

<string id="drx_x19_documents_name">
    <text>Komunikační log / 21.03.2006</text>
</string>
<string id="drx_x19_documents_desc">
    <text>Tištěná transkripce rozhlasového přenosu mezi skupinami vědců z institutu.</text>
</string>

<string id="drx_agr_u_documents_name">
    <text>Dokumentace institutu Agroprom</text>
</string>
<string id="drx_agr_u_documents_desc">
    <text>Spousta poznámek, fotografií a jedna označená mapa týkající se Agropromu. Pravděpodobně psané samotným Strelokem při jeho pobytu v okolí.</text>
</string>

<string id="drx_jup_u_documents_name">
    <text>Transportní záznamy</text>
</string>
<string id="drx_jup_u_documents_desc">
    <text>Dokumenty odkazují na staré záznamy o převozu mechanického vybavení a nástrojů do továrny v Jupiteru. Obsahují také geometrické schémata tunelů směrem na východ.</text>
</string>

<string id="lx8_history_documents_name">
    <text>Experimenty (11.04.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_documents_desc">
    <text>Tento záznam dokumentuje výsledky experimentu provedeného před lety týkajícího se nových typů psy-emitorů.</text>
</string>

<string id="lx8_history_2_documents_name">
    <text>Experimenty (24.09.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_2_documents_desc">
    <text>Tento záznam dokumentuje výsledky experimentu provedeného před lety týkající se aplikací psi-vln.</text>
</string>

<string id="lx8_history_3_documents_name">
    <text>Experimenty (02.05.2006)</text>
</string>
<string id="lx8_history_3_documents_desc">
    <text>Tento záznam dokumentuje výsledky biologického experimentu.</text>
</string>

</string_table>