<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

	
<!-- Spectrum -->	
<string id="spectrum_guard_outfit_name">
    <text>Kombinéza „Spektrum“</text>
</string>
<string id="spectrum_guard_outfit_description">
    <text>%c[ui_gray_1]Kombinéza „Spektrum“ je dodávána a vyráběna neznámými osobami. Jedná se o standardní vybavení bojovníků frakce Spektrum. Je provedena v modro-oranžových barvách. Ve srovnání s kombinézou „Zarja“ má slušnou ochranu proti anomálním vlivům, ale slabou ochranu proti střelám a výbuchům.\n \n
    </text>
</string>

<string id="spectrum_scientific_outfit_name">
    <text>Vědecká Kombinéza „Seginus“</text>
</string>
<string id="spectrum_scientific_outfit_description">
    <text>%c[ui_gray_1]Vědecká kombinéza „Seginus“ je vylepšená verze kombinézy „SEVA“. Je provedena v modro-oranžových barvách. Výborná volba pro průzkum zóny. Tato verze se může pochlubit lepší ochranou proti výbuchům a střelám, ale nižší ochranou proti anomálním vlivům než kombinéza „SEVA“.\n \n
    </text>
</string>

<string id="spectrum_proto_exo_outfit_name">
    <text>Prototyp Exoskeletu „Betelgeuse“</text>
</string>
<string id="spectrum_proto_exo_outfit_description">
    <text>%c[ui_gray_1]Prototyp exoskeletu „Betelgeuse“, vyráběný neznámými osobami, se nikdy nedostal do hromadné výroby kvůli velkému množství chyb při jeho vývoji. Nicméně tento prototyp poskytuje výbornou ochranu proti střelám a výbuchům. Je v modro-oranžových barvách. Navzdory nedostatkům je slušnou volbou pro bojovníka.\n \n
    </text>
</string>

<string id="spectrum_exo_outfit_name">
    <text>Exoskelet „Arkabe“</text>
</string>
<string id="spectrum_exo_outfit_description">
    <text>%c[ui_gray_1]Exoskelet „Arkabe“ je vyroben z kvalitních materiálů, dodáván a vyráběn neznámými osobami. Proveden v modro-oranžových barvách. Jedná se o vylepšenou verzi prototypu exoskeletu „Betelgeuse“. Navzdory nedostatkům běžným pro exoskelety poskytuje tento brněný oblek nepřekonatelnou ochranu.\n \n
    </text>
</string>


</string_table>
