<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<string_table><string id="st_nj_nokia">
    <text>Nokia 3310</text>
</string>
<string id="st_nj_nokia_descr">
    <text>Velmi známý telefon používaný staršími lidmi, dětmi a všemi ostatními od začátku 2000. Stále populární mezi zločinci díky své cenové dostupnosti a široké dostupnosti. Displej je poškozený a zamrzlý.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vysoká hodnota, lze prodat.\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_siemens">
    <text>Siemens A-35</text>
</string>
<string id="st_nj_siemens_descr">
    <text>Velmi jednoduchý mobil s omezenou funkčností. Jeho jedinou výhodou je extrémně nízká cena. Ne příliš populární, pokud jsou k dispozici lepší možnosti. Displej se nezapíná. Slovo "Faraon" je vyryto na zadním krytu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vysoká hodnota, lze prodat.\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_samsung">
    <text>Samsung SGH-X495</text>
</string>
<string id="st_nj_samsung_descr">
    <text>Samsung SGH-X495 je poměrně jednoduchý mobil, který byl populární na začátku 2000 a stále je žádaný díky velkému počtu funkcí pro základní telefon. Displej se nezapíná.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vysoká hodnota, lze prodat.\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_motorola">
    <text>Motorola Razr V3</text>
</string>
<string id="st_nj_motorola_descr">
    <text>Motorola Razr V3 byla vydána v roce 2004 a stále je plně funkční skládací telefon. Dnes velmi populární mezi dealery drog. Displej se nezapíná.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] vysoká hodnota, lze prodat.\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_mp3player">
    <text>MP3 přehrávač</text>
</string>
<string id="st_nj_mp3player_descr">
    <text>Starý přehrávač hudby, kdysi velmi populární před nástupem smartphonů. Někteří lidé je stále preferují před PDA pro hudbu. Pravděpodobně má vybitou baterii, nezapíná se.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_calculator">
    <text>Vědecká kalkulačka</text>
</string>
<string id="st_nj_calculator_descr">
    <text>Běžná vědecká kalkulačka. Funguje na baterie i na solární energii. Funguje perfektně, ale pokud nejste vědec nebo obchodník, moc užitku z ní nebudete mít.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_earbuds">
    <text>Sluchátka do uší</text>
</string>
<string id="st_nj_earbuds_descr">
    <text>Standardní čínská sluchátka do uší. Kvalita zvuku není nejlepší, ale poslouchat hudbu umožní. Používat cizí sluchátka není hygienické.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] nízká kvalita\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_screwdriver">
    <text>Poškozený vysílač</text>
</string>
<string id="st_nj_screwdriver_descr">
    <text>Přenáší signál v okruhu 150 metrů k blízkým mobilním přijímačům. Umožňuje dvěma vysílačům pracovat na stejné frekvenci. Obsahuje podrobné menu nastavení. Součástí je plastová spona na oblečení a šňůrka na krk.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nástroj\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_hammer">
    <text>Poškozená ramenní svítilna</text>
</string>
<string id="st_nj_hammer_descr">
    <text>Mini-svítilna vojenského stylu s úhlem osvětlení. Součástí jsou čtyři vyměnitelné čočky—červená, zelená, žlutá a modrá. Používá jasnou kryptonovou žárovku. Pouzdro je vodotěsné a z nárazuvzdorného ABS plastu.\n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] nástroj\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_sandpaper">
    <text>Ikona v zlatém rámu</text>
</string>
<string id="st_nj_sandpaper_descr">
    <text>Stará ikona v zlatém rámu, která pravděpodobně může mít historickou hodnotu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vzácná\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_pliers">
    <text>Poškozený taktický modul</text>
</string>
<string id="st_nj_pliers_descr">
    <text>Taktický modul je zařízení kombinující jednu nebo více funkcí laseru a světla. Například: viditelné a infračervené laserové mířidla s infračervenými a viditelnými svítilnami, v různých kombinacích a s nastavitelnou intenzitou a režimy. Taktické moduly se hlavně používají na útočné zbraně pro osvětlení interiéru, osvětlení cíle a podporu zaměřování.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_silverring">
    <text>Stříbrný prsten</text>
</string>
<string id="st_nj_silverring_descr">
    <text>Stříbrný prsten. Může být nošen jako symbol manželství nebo jen jako ozdoba. Má značnou hodnotu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenná\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_goldring">
    <text>Zlaté prsteny</text>
</string>
<string id="st_nj_goldring_descr">
    <text>Zlaté prsteny. Mohou být nošeny jako symbol manželství nebo jen jako ozdoba. Jsou velmi cenné.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenná\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_sunglasses">
    <text>Cestovní sada na péči o obuv</text>
</string>
<string id="st_nj_sunglasses_descr">
    <text>Cestovní sada na péči o obuv — ideální volba pro sportovce, aktivní cestovatele, vojáky nebo kohokoli, kdo si cení pohodlí za každé situace.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_glasses">
    <text>Sluneční brýle</text>
</string>
<string id="st_nj_glasses_descr">
    <text>Sluneční brýle ve stylu Aviator — díky tvaru a jednoduchosti oblíbené u místních nájemných vrahů a každého, kdo chce vypadat stylově. Obchodníci je dobře kupují.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_wallet">
    <text>Cihla</text>
</string>
<string id="st_nj_wallet_descr">
    <text>Artefakt, který ztratil všechny své vlastnosti kvůli energetickému kolapsu, se nazývá Cihla. Přesto jsou tyto artefakty stále cenné pro vědce, protože vyzařují světlo a antigravitační energii. Vědci za ně dobře platí.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenná věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] neobvyklá věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_keys">
    <text>Sada klíčů</text>
</string>
<string id="st_nj_keys_descr">
    <text>Balíček náhodných klíčů bez jasného účelu. Není tedy příliš užitečný.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_belt">
    <text>Paměťová karta</text>
</string>
<string id="st_nj_belt_descr">
    <text>Paměťová karta kompatibilní s mnoha zařízeními. Výkonnostní třída A1 zajišťuje rychlejší načítání aplikací. Poskytuje vysoký výkon pro fotografování a nahrávání Full HD videí.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_socks">
    <text>Deník s poznámkami</text>
</string>
<string id="st_nj_socks_descr">
    <text>Osobní deník jednoho z obyvatel, obsahuje poměrně čerstvé zápisy. Může obsahovat užitečné informace.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_gloves">
    <text>Banka karta</text>
</string>
<string id="st_nj_gloves_descr">
    <text>Běžná plastová karta z banky na pevnině. V Zóně ztrácí většinu své hodnoty kvůli nevyužitelnosti v místních podmínkách, i když může stále obsahovat nějaké prostředky.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_pencil1">
    <text>Tužka</text>
</string>
<string id="st_nj_pencil1_descr">
    <text>Černá tužka s gumou na druhém konci. Stále v dobrém stavu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_penink">
    <text>Psací pero s inkoustem</text>
</string>
<string id="st_nj_penink_descr">
    <text>Kvalitní inkoustové pero vyžadující náplň. Považováno za symbol elegance v tomto regionu. Hodnotnější než běžná pera. Stalkery je používají pro zapisování poznámek.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_newspaper1">
    <text>Noviny</text>
</string>
<string id="st_nj_newspaper1_descr">
    <text>Složené ukrajinské noviny. Velmi ceněné v Zóně, lze je použít pro zábavu, zapálení ohně nebo jako toaletní papír.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_newspaper2">
    <text>Noviny</text>
</string>
<string id="st_nj_newspaper2_descr">
    <text>Složené běloruské noviny. Velmi ceněné v Zóně, lze je použít pro zábavu, zapálení ohně nebo jako toaletní papír.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_note1">
    <text>Papírová poznámka</text>
</string>
<string id="st_nj_note1_descr">
    <text>Papír s několika poznatky o Zóně, pravděpodobně napsaný místním stalkerem.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_note2">
    <text>Papírová poznámka</text>
</string>
<string id="st_nj_note2_descr">
    <text>Papír s několika odkazy na místní události, pravděpodobně napsaný místním stalkerem.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_sling">
    <text>Popruh na útočnou pušku</text>
</string>
<string id="st_nj_sling_descr">
    <text>Popruh používaný k nošení útočné pušky v bojové i přepravní pozici. Vyroben z 35mm širokého pásku, na jednom konci je karabina připevněná kovovou destičkou a kroužkem, druhý tvoří smyčku s přezkou a držákem. Délka je nastavitelná podle individuálních potřeb střelce.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_cleankit">
    <text>Sada na čištění AK</text>
</string>
<string id="st_nj_cleankit_descr">
    <text>Sada na čištění dodávaná s puškami série AK. Obsahuje různé malé kartáče a nástroje pro polní demontáž a čištění. Stále v dobrém stavu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_maskpouch">
    <text>Vak na plynovou masku GP-5</text>
</string>
<string id="st_nj_maskpouch_descr">
    <text>Toto je sovětský vak na plynovou masku. Plynová maska, filtr a čisticí sada chybí, takže jde v podstatě o prázdný vak. Vyroben z odolného materiálu, ideální pro opravu vybavení nebo připnutí k opasku pro nošení dalších předmětů.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit na opasku\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_flare">
    <text>Prázdný klíč</text>
</string>
<string id="st_nj_flare_descr">
    <text>Prázdný klíč velmi ceněný v Zóně. S odpovídajícími schopnostmi lze vyřezat na konkrétní zámek, užitečný pro vytváření skrýší. Navíc jde o vojenský klíč, který může být použit i k ovládání určitého vybavení.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_anomac_scanner">
    <text>Přenosný analyzátor anomální aktivity</text>
</string>
<string id="st_nj_anomac_scanner_descr">
    <text>Měřicí zařízení široce používané ekology v Zóně. Poměrně těžké, ale nezbytné pro vědeckou analýzu anomálií — dokáže vytvářet tepelné mapy anomální aktivity, měřit hustotu a provádět různé další měření. Pro stalkery málo užitečné, mobilní vědecké laboratoře by za jeho nalezení zaplatily.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_oscillograph">
    <text>Osciloskop SI-65A</text>
</string>
<string id="st_nj_oscillograph_descr">
    <text>Osciloskop SI-65A se používá v mobilních vědeckých laboratořích po celé Zóně. Slouží k různým měřením a testům, zejména s elektronickými zařízeními a některými anomálními jevy. Detekuje elektrické a gravitační fluktuace způsobené anomáliemi. Pro stalkery málo užitečný, mobilní laboratoře za nalezenou jednotku dobře zaplatí.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_scanner1">
    <text>Vědecký flash disk</text>
</string>
<string id="st_nj_scanner1_descr">
    <text>Kvalitní flash disk s velkou pamětí. Nese rytiny, které mohou naznačovat, že patří vědcům z mobilních bunkrových laboratoří po celé Zóně.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_scanner2">
    <text>Vojenský flash disk</text>
</string>
<string id="st_nj_scanner2_descr">
    <text>Vysoce kvalitní flash disk s velkou pamětí. Víčko nese rytiny, které mohou naznačovat příslušnost k vědcům z mobilních bunkrů po celé Zóně.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_geigercounter">
    <text>Vědecký Geigerův počítač</text>
</string>
<string id="st_nj_geigercounter_descr">
    <text>Vědecký Geigerův počítač používaný spíše k analýze radioaktivních zón než k osobnímu použití. Pro stalkery není příliš užitečný, ale mobilní vědecké laboratoře by za jeho nalezení rády zaplatily.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_pda">
    <text>Vědecký PDA</text>
</string>
<string id="st_nj_pda_descr">
    <text>Tento PDA kdysi patřil terénnímu výzkumníkovi z místní mobilní vědecké laboratoře. Vyžaduje speciální heslo, které nelze obejít běžným softwarem ze Zóny, takže je pro většinu stalkerů nepoužitelný. Mobilní vědecké laboratoře by však za jeho nalezení rády zaplatily.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat personálu mobilní vědecké laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_acanalyser">
    <text>Akustický analyzátor</text>
</string>
<string id="st_nj_acanalyser_descr">
    <text>Toto zařízení je akustický analyzátor používaný k zachycení zvukových signálů vyzařovaných anomáliemi pro analýzu jejich charakteristik. Zvuk je důležitým faktorem při výzkumu anomálií, ale pro stalkery v Zóně má malé využití. Mobilní vědecké laboratoře by však za jeho obnovení rády zaplatily.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vědecké zařízení\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenné\n
        %c[d_orange] • %c[ui_gray_2] lze předat vědcům z mobilní laboratoře\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_akmparts">
    <text>Sukol borovice</text>
</string>
<string id="st_nj_akmparts_descr">
    <text>Sukol je pryskyřice z jehličnatých stromů, vyčištěná speciálním procesem. Její hlavní složkou je abietová kyselina. Má skleněný vzhled a je nezbytný pro pájení. Při pájení působí jako tavidlo, odstraňuje oxidovou vrstvu pokrývající kovové povrchy. Zahřátý na 150°C efektivně čistí povrch pro správné spojení.\n \n
        %c[ui_gray_3]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_bayonet">
    <text>Poškozený bajonet</text>
</string>
<string id="st_nj_bayonet_descr">
    <text>Poškozený vojenský bajonet. Nelze opravit bez kompletní výměny čepele, ale může být stále užitečný pro opravu jiného nože nebo sekery.\n \n
        %c[ui_gray_3]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] vojenská věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_toiletpaper">
    <text>Zlatý přívěsek</text>
</string>
<string id="st_nj_toiletpaper_descr">
    <text>Zlatý přívěsek ve tvaru náboje, oblíbený doplněk mezi vojáky. Velmi ceněný nadšenci a sběrateli.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] cenná věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_bugspray">
    <text>Kazeta VHS</text>
</string>
<string id="st_nj_bugspray_descr">
    <text>Kazeta obsahující magnetickou pásku pro záznam videa se šroubovitým skenem. Tento typ média se používal pro ukládání a přehrávání televizního obrazu a zvuku pomocí videorekordérů nebo videokamer. Data mohou být analogová nebo digitální.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_brokenpda">
    <text>Poškozený PDA</text>
</string>
<string id="st_nj_brokenpda_descr">
    <text>PDA s vážně prasklým displejem a poškozeným rámem. Obnova je obtížná a přístup k paměťovému čipu nejistý. Lepší je využít jej pro náhradní elektronické díly.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] technologická věc\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] běžná věc\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] neopravitelné\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_coppipes">
    <text>Měděné trubky</text>
</string>
<string id="st_nj_coppipes_descr">
    <text>Několik malých měděných trubek, pravděpodobně ukradených z továrny nebo podobného zařízení. Měď je velmi cenný materiál a obchodníci je rádi koupí.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] stavební materiál\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_cards">
    <text>Zlaté kapesní hodinky</text>
</string>
<string id="st_nj_cards_descr">
    <text>Skládací zlaté kapesní hodinky z předválečné doby. Mohou fungovat jako stopky a vnitřní víko může uchovat malou fotografii nebo poznámku.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_scarf">
    <text>Zlatý náramek</text>
</string>
<string id="st_nj_scarf_descr">
    <text>Náramek na zápěstí z vysoce kvalitního zlata, velmi oblíbený mezi místními bandity pro jeho robustní vzhled. Poměrně cenný pro obchodníky.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_beanie">
    <text>Disketa</text>
</string>
<string id="st_nj_beanie_descr">
    <text>Vyměnitelné datové médium používané pro vícenásobné záznamy a uchování dat. Skládá se z flexibilního magnetického disku vloženého do plastového ochranného obalu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_latex">
    <text>Lékařská sada</text>
</string>
<string id="st_nj_latex_descr">
    <text>Civilní lékařská sada používaná záchrannými službami, obsahující různé užitečné nástroje a lehké léky. Velmi ceněná místními mediky v Zóně.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
    </text>
</string>

<string id="st_nj_tooth">
    <text>PSP</text>
</string>
<string id="st_nj_tooth_descr">
    <text>Přenosná herní konzole od Sony Computer Entertainment. Díky snadné údržbě a schopnosti zabít čas je velmi žádaná mezi obyvateli Zóny. Pomáhá zpříjemnit pochmurné dny a snadno se opravuje.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] osobní věc\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] cenné\n
    </text>
</string>

<string id="st_doc_mil_scanner">
    <text>Dokumenty zařízení</text>
</string>
<string id="st_doc_mil_scanner_desc">
    <text>Odolný bílý obal s dokumenty označenými jako přísně tajné. Číslo na obalu odpovídá tomu, které bylo nalezeno na zařízení u vozu.\n \n
        %c[ui_gray_1]CHARAKTERISTIKA:\n
        %c[d_blue] • %c[ui_gray_2] cenné informace\n
        %c[d_red] • %c[ui_gray_2] questová položka\n
    </text>
</string>


	
</string_table>