<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
	<text>Hej, stalkere! Sháníš vercajk, nebo nějakej kšeft? Jestli chceš střelit svůj habar za slušný prachy, jsi na správným místě.</text>
</string>

<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
	<text>Hej, stalkere. Co potřebuješ? Sháníš práci, nebo chceš obchodovat?</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
	<text>Nevíš o nějakých skrýších?</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
	<text>Tak tys to nějak vyčmuchal, co? Měl jsem ty informace dřív, než se rozkecaly po Zóně. Ale co už... Sedm táců a jsou tvoje.</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
	<text>Beru. %c[d_orange][7000 RU]</text>
</string>

<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
	<text>Nech si je.</text>
</string>

<string id="bandit_trader_st_0">
	<text>Jak ses sakra dostal k tak pitomé přezdívce?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_1">
	<text>Podívejme se, kdo se ozval. Zelenáč, co si hraje na tvrďáka... Takových už jsem viděl stovky. Sotva se naučíte chcát rovně a už machrujete jak páni Zóny. Přesně proto vás nikdo nebere vážně.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_2">
	<text>Hej, v klidu. Nemyslel jsem to zle. Jen jsem nevěděl, na co se zeptat.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_3">
	<text>No dobrá... Omluvu beru. Když člověk zestárne a Zóna mu leze na nervy, občas vyjede kvůli blbosti.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_4">
	<text>Chápu. Tak jak jsi vlastně přišel ke svému jménu?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_5">
	<text>Dobrá, povím ti to. Aspoň přestaneš otravovat. Začalo to ještě za Sovětského svazu, než jsem poprvé skončil za katrem. Chtěl jsem si žít dobře... dělal jsem kšefty, ale jednou mě při tom čapli. Když jsem se dostal ven, navázal jsem nový kontakty a začal prodávat kradený zboží. Vydrželo mi to tři roky, než mě zavřeli znovu. Když jsem vyšel podruhý, Sovětský svaz už neexistoval... A víš, co na tom bylo nejhorší?</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_6">
	<text>Ne. Sovětský svaz už jsem pořádně nezažil.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_7">
	<text>Poprvé mě zavřeli za "podnikání". Tenkrát tomu říkali ziskuchtivost. Dneska z toho lidi dělají ctnost, tehdy tě za to šoupli za mříže. Taková byla doba.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_8">
	<text>[Pokračovat...]</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_9">
	<text>Když jsem se dostal z druhého kriminálu, všechno bylo vzhůru nohama. Nebyla práce, prachy ani pořádný kšefty. Každej se snažil přežít stejně jako já. A pak se objevila Zóna... Tak jsem si řekl, že se tam půjdu podívat na vlastní oči.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_10">
	<text>[Pokračovat...]</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_11">
	<text>A proč Olivius? Protože jsem jako olivovník. Můžeš mě pálit, lámat, nechat uschnout... stejně přežiju. Heh. Nejspíš dýl než ty. Možná už jsem prošedivěl, ale byl jsem tady dávno před Sultanem... a dost možná tu budu ještě dlouho po něm.</text>
</string>
<string id="bandit_trader_st_12">
	<text>Díky za vyprávění. A ještě jednou promiň.</text>
</string>

	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
	<text>Co potřebuješ, stalkere? Opravím ti vercajk, nebo rozchodím rozbitý PDA. Jen mi ho nezapomeň přinést.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_0">
	<text>Sdílej příběh, bratře.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_1">
	<text>Chceš mě tu vyslýchat nebo co? Ale fajn, posaď se.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_2">
	<text>[pokračovat...]</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_3">
	<text>Byly časy, kdy jsem měl život v cajku. Dělal jsem strojního inženýra v jednom závodě, byl jsem jeden z nejlepších v oboru. Ceny, papíry, uznání... všechno.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_4">
	<text>A jak jsi o to přišel? Nějakej průser, co?</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_5">
	<text>Heh... jo, i pár divokejch nocí s holkama bych mohl vyprávět. Ale ne, to mě neposlalo ke dnu.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_6">
	<text>Tak co teda? Že by jsi začal kulhat a odtud přezdívka?</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_7">
	<text>Ne. Po šichtách jsme chodili na pivo, jednou se to trochu zvrtlo... a šéf mě vyrazil jak nějakýho zoufalce.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_8">
	<text>Život je svině.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_9">
	<text>To jo. Pak jsem dělal zámečníka, našel si ženskou jménem Vitka... peněz bylo málo, ale nějak jsme přežívali. Pak přišel průšvih - hádka, alkohol, a já skončil ve vězení. Když jsem vyšel ven, žena byla pryč, prachy taky. Zbytek šel za chlast a ulice. A pak přišla Zóna... tady jsme si všichni rovní - banditi, vyvrhelové, všichni na stejné lodi. Skončil jsem na Smetišti, kde zjistili, že umím pracovat s technikou. Od té doby jsem tady.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_10">
	<text>Tohle není žádný šrot.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_11">
	<text>Jo? Tak se podívej pořádně. Po Emisi jsme se schovali jak krysy. Když to přešlo, řešili jsme, kam dál - Rostok byl odříznutý anomálií, ze severu tlačila Povinnost a z jihu na nás šli nějací fanatici.\n\nŠéf Joga byl po smrti a držel nás nad vodou jen Barman. Rozprášil nás do menších skupin a poslali jsme se různými cestami, s tím že se znovu sejdeme tady v Temném údolí. Pak ho sejmul nějakej šílenec s amnézií... a my zůstali pár let v bordelu. Držel nás nad vodou Olivius, dokud to zase nedal dohromady Sultan.</text>
</string>
<string id="bandit_mechanic_st_12">
	<text>Docela zajímavej příběh.</text>
</string>


<!-- Sultan -->
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
	<text>Vítej v mé citadele. V tomhle údolí se nic neděje bez mého vědomí. A co se neděje dnes, to se stane zítra. Až tě omrzí tahle špína, můžeš se přidat. Tady se žije líp, když víš, komu patříš.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
	<text>Řekni mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
	<text>Vedení není žádná pohádka... co přesně tě zajímá?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
	<text>Co tady vlastně děláte?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
	<text>Držíme Zónu v rovnováze. Stalkeři sem lezou s hloupými sny a ještě hloupějšími nápady. My se staráme, aby nepřestřelili cenu za vlastní život. Na Smetišti jim vezmeme výbavu a pošleme je zpátky do Kordonu. Kdo má rozum, ten zaplatí a funguje dál. Kdo ne, vrací se stejně. Tady se platí za ochranu. A věř mi - nikdo jiný ti ji nedá.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
	<text>Proč jsi přišel do Zóny?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
	<text>Protože tady jsou peníze a žádná pravidla, která by nás svazovala. V Zóně neexistuje pořádek - dokud ho někdo nevytvoří. My ho vytváříme. Všechno má cenu, všechno má podíl. A kdo chce klid, ten platí. Jednoduché.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
	<text>Jak ses dostal na vrchol?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
	<text>Začalo to dávno před Zónou. Jeden kamarád spadnul do drog a já ho chtěl vytáhnout zpátky. Nevyšlo to. Když to skončilo, skončil jsem v problémech já - vězení, pouliční války, špatné kšefty. Když jsem se dostal ven podruhé, pochopil jsem jednu věc: pravidla si musíš udělat sám. Do Zóny jsem přišel, protože tady to platí dvojnásob. A od té doby se držím nahoře.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
	<text>Co si myslíš o stalkerech?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
	<text>Jsou tři druhy. Tihle, co tu umřou do týdne. Tihle, co se z nich dá něco vytáhnout. A pak ti, co by tu přežili i beze mě - těch je ale málo. První okrádáme, druhé využíváme, třetí necháváme být... dokud to dává smysl.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
	<text>Co si myslíš o Oliviovi?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
	<text>Starý vlk. Možná starší než já. Respektuju ho - držel tohle místo pohromadě, když to všechno šlo do sraček. Někdy je tvrdohlavý, ale bez něj by tohle údolí nevypadalo tak, jak vypadá.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
	<text>To je jedno. Nech to být.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
	<text>Jak chceš.</text>
</string>


<string id="sultan_st_0">
	<text>Ty jsi Sultán?</text>
</string>
<string id="sultan_st_1">
	<text>Jo, to jsem já. A jméno jsem si nevybral náhodou. Přišel jsem ze Zatonu v pravý čas. Tohle místo bylo plný mutantů a bordelu. Dal jsem to dohromady, sebral pár přeživších a udělal z nich lidi, co vědí, komu patří Zóna. A tady mě za to znají.</text>
</string>
<string id="sultan_st_2">
	<text>Jo, slyšel jsem. Nějakej tvůj bývalej „kamarád“. Jestli ho potkám, roztrhnu ho.</text>
</string>
<string id="sultan_st_3">
	<text>Alexander. Ale nech to být. Ten už svůj účet zaplatí. Tady se věci řeší jinak. A věř mi – já to mám pod kontrolou.</text>
</string>
<string id="sultan_st_4">
	<text>Dobře, Sultáne. Nějaká rada, jak tady přežít?</text>
</string>
<string id="sultan_st_5">
	<text>Jednoduchý. Nikomu nevěř. Nikomu. Stalkeři tě prodají za lepší cenu, než kolik stojí jejich puška. Banditi taky. A Svoboda? Ti aspoň nepředstírají, že jsou svatí. Když máš špatnej pocit, zmiz. Nečekej na kulku.</text>
</string>
<string id="sultan_st_6">
	<text>Díky, Sultáne. A úkryty? Něco bezpečnýho tady je?</text>
</string>
<string id="sultan_st_7">
	<text>V Zóně není nic bezpečnýho. Ale poslouchej. Na severu je Hřbitov náklaďáků. Pug tě může provést, když zaplatíš. Jinak radiace, mutanti a vojáci.\n\nDál na severu máš armádní sklady. Tam se občas drží Svoboda – když jim nelezeš do cesty, nechají tě být.\n\nNa západě Smetiště. Starý hangár, pár lovců a překupníků. Funguje to, ale nečekej klid.\n\nA jih? Divočina. Les, co se neustále mění. Tam se chodí jen když víš proč.</text>
</string>
<string id="sultan_st_8">
	<text>Takže jste si tu vybudovali vlastní stát.</text>
</string>
<string id="sultan_st_9">
	<text>V Zóně přežije jen ten, kdo ho umí řídit. A kdo platí správným lidem. Jestli chceš práci, zajdi za Lorisem u Cordonu. Sežene ti převleky a kontakty. Ale nic není zadarmo.</text>
</string>
<string id="sultan_st_10">
	<text>Díky, šéfe. Využijeme to.</text>
</string>


	
<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
	<text>Kdo jsi ty?</text>
</string>

<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
	<text>Jasně... další turista. Ale hádám, že nejsi úplnej idiot, když tě sem vůbec pustili.\n\nJsem místní průvodce. Můžu tě dostat na naši základnu u Hřbitova náklaďáků za 1500 rublů, nebo do skladu u Jupitera za 8000. Vyber si.</text>
</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Jdeme na to.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Kam razíme brácho?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>Hřbitov aut. %c[d_orange][1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Skladu konťáků v Jupiteru. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Ne hele seru na to.</text>
	</string>

</string_table>
