<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
<string id="guid_agr_mlr_military_0">
    <text>Můžete zorganizovat výlet? Potřebuji někam letět.</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_1">
    <text>Jo, můžu tě vzít do Kordonu a Yantaru... Počkej, kdo vůbec jsi? Nabízím přepravu, ale ne pro obyčejného vojáka, jako jsi ty. Ksa.</text>
</string>

<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
    <text>Kam že to letíte?</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
    <text>Na náš kontrolní bod v Kordonu za pět tisíc rublů, stejně jako na základnu v Jantaru za sedm tisíc.</text>
</string>

<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
    <text>Potřebuji pilota.</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
    <text>Pravda, náš další let za chvíli odletá. Kam? </text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
    <text>Na kontrolní stanoviště v Kordonu. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
    <text>Na základnu v Jantaru. %c[d_orange][7000 RU]</text>
</string>
<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
    <text>Změnil jsem názor.</text>
</string>

<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
    <text>Nalezl jsem černou skřínku z vraku vrtulníku.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
    <text>Dobrý nález! Dobrá práce, vojáku.</text>
</string>

	
<!-- Vojsko - Zdravotnik -->
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
    <text>Řekni mi něco o sobě.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
    <text>Jsem zdravotník přidělený k této základně. Poprvé jsem do Zóny přišel před lety na základě kontraktu. Po určité přípravě jsem se nechal přidělit k prestižní skupině Fairway. Bohužel samotná operace Fairway skončila neúspěchem. Neměli jsme jinou možnost než se zakopat v Pripjati - tedy alespoň ti z nás, kteří ještě žili - dokud nedorazil vyšetřovatel z SSU a nepomohl nám s evakuací.\n \nJsem rád, že jsem se toho místa zbavil. V tom prokletém městě se neustále dějí podivné věci a jeden z mých nejpodivnějších zážitků spočíval v tom, že jsem se probudil v zamčené lednici. Dodnes netuším, jak jsem se tam dostal a co jsem tam předtím dělal. Ostatní muži si mě za to dobírali, ale já si pamatuji ten pot, nedostatek vzduchu a závoj přes oči. Jakmile se s takzvanými "bajnými" kontrolory začali setkávat další vojáci, no, řekněme, že škádlení ustalo.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
    <text>A co se stalo pak? Proč jsi neskončil?</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
    <text>Oh, na chvíli jsem "odešel". Nebo spíš jsem odešel do zálohy. Poté, co byl můj velící důstojník propuštěn kvůli neúspěchu operace Fairway, jsem měl v ústech špatnou chuť. Pak jsem z aktivní služby odešel, jakmile to šlo, abych místo toho postoupil ve své lékařské kariéře. Přesto je na práci na vojáčcích něco zvláštního a mám pocit, že bych je opustil, kdybych se nakonec nevrátil. Není to vinou vojáků, že někteří členové generálního štábu jsou - ehm, ehm, ehm." \n \nJak jsem říkal, styl velení plukovníka Kuzněcova rozhodně není takový, jak by to dělal můj bývalý velitel, bývalý plukovník Kovalskij. Ale i tak jsem rád, že udržují vojáky naživu. Byl bych šťastnější, kdyby se tu aktivnější velitelské role ujal i ten vyšetřovatel SSU - plukovník Degtarev, ale asi mi stačí vědět, že je pořád někde tam venku a kopá někde v Zóně. Zachránil mi život víckrát, než bych si chtěl připustit.</text>
</string>
<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
    <text>Rozumím. Díky za sdílení, ale musím se vrátit k práci.</text>
</string>

<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
    <text>Hmm? Aha, to jsi ty...</text>
</string>

<!-- Commander, barman in Agroprom -->
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
    <text>No, jsem místní barman - nebo správce zásob - jak si přeješ. Vojáci tady kolem mě nazývají mě velitelem. Moje první stáž v Zóně byla jako likvidátor, kdy jsem po havárii v roce '86 uklízel kolem NPP. Přesně odtud nejsem, ale po pádu Sovětského svazu jsem se rozhodl zůstat v Zóně na smlouvu. Mám na sobě trochu zkušeností, hah.</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
    <text>Jaké to bylo uklízet po první havárii?</text>
</string>
<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
    <text>No, byl jsem tehdy mnohem mladší - jen brankář v armádě, rozumíte? Ne ten polostolecík, jakého dnes vidíte. Měl jsem štěstí. Měl jsem jen opláchnout prach z opuštěných vesnic a otáčet zem po nich. Důstojníci měřili radiaci a já byl poslán ji uklidit. Ale likvidátoři poblíž elektrárny skončili po krk ve sráčích. Tam nahoru zemřela i naše technologie v důsledku radiace, natož lidé. Představte si to.\n\nTakže oni čistili střechy grafitu se zatracenými lopatami. Ale muselo se to udělat pro dobro státu - cokoliv to teď znamená. Dříve jsem si myslel, že radiace je divná věc - jak proklíná některé a uschovává jiné, jako Dyatlov, který přežil a skončil ve vězení. Ale ve srovnání s tím, co se děje od roku 2006, nevím. Určitě se dnes dějí divnější věci než jen radiace.</text>
</string>
</string_table>
