<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- Sidorovich  Default Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_text">
	<text>Sidorovič mi dal kontakt, který má objednanou nějakou práci. Neměl bych ho nechat čekat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_about">
	<text>Nic pro tebe nemám, ale vím o někom, kdo by mohl. Označil jsem jeho polohu na tvé mapě.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_default_task_finish">
	<text>Dobře, hodně štěstí, stalkere.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Mutant Safari Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Mutantí Safari</text>
	</string>

<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_text">
	<text>Byl jsem pověřen vedením skupiny turistů na lov mutantů.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_about">
	<text>Prochází mnou skupina turistů, kteří chtějí vidět, jaké to je zabít mutanta. Vezmi je na lov a dopřej jim vzrušení. Jen se ujisti, že se nenechají zabít. Škodí to obchodu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_1_finish">
	<text>Zpět z lovu? Dobře. Tady je tvá odměna.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Rookie Initiation Storyline Task- -->


<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_name">
	<text>Kurz přežití nováčka</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_text">
	<text>Souhlasil jsem, že vezmu skupinu nováčků do Zóny a ukážu jim, jak přežít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_about">
	<text>Někteří nováčci v táboře jsou velmi zelení. Obávám se, že v Zóně nevydrží ani den. Když umřou, tak to škodí obchodu, chápeš? O tolik zákazníků mám méně. Chci, abys je vzal na výpravu do Zóny. Řekni jim, na co si mají dát pozor, ukáž jim anomálie, nauč je, jak zůstat naživu.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_task_2_finish">
	<text>Aha, moji zákazníci jsou stále naživu. A potřebují si ode mě koupit další munici, hehe. Děkuji ti, stalkere. Vezmi si tohle za svou námahu.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Default Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_name">
	<text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_text">
	<text>Xenotech zná člověka, který by mohl potřebovat mou pomoc. Měl bych se jít podívat, kdo to je.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_about">
	<text>Můj přítel by mohl využít tvých služeb. Označil jsem jeho polohu na tvoji mapě.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_default_task_finish">
	<text>Hodně štěstí, stalkere.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Rescue Missing Stalker Storyline Task -->


<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
	<text>Záchrana pohřešovaného stalkera</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
	<text>V táboře Xenotecha se ztratil stalker. Musím ho najít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
	<text>Potřebuji tvou pomoc. Stalker z mého tábora odešel pro zásoby a nevrátil se. Obávám se, že se mu něco stalo. Označím jeho poslední známou polohu na mapě, zkus ho najít.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_finish">
	<text>Zachránil jsi ho! Výborná práce, stalkere. Ber to jako projev mého vděku.</text>
</string>

	<!-- Xenotech (Samotarsky mechanik) Sledovani zraneneho utocnika Pribehovy ukol -->

<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
	<text>Sledovat zraněného útočníka</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
	<text>Zlodějský vojenský oddíl zaútočil na tábor Xenotech a zavraždil je. Jednomu z útočníků se podařilo uprchnout. Byl jsem požádán, abych ho vypátral.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
	<text>Kde jsi byl? Prošla tudy vojenská jednotka a zdemolovala to tu. Mezi nimi a tou zatracenou helikoptérou zlikvidovali skoro všechny v táboře. Většinu z nich se nám podařilo zlikvidovat, ale jednomu se podařilo utéct. Možná je zraněný, zkus se podívat po stopách krve. Ukážu ti směr, kterým se vydal.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_finish">
	<text>Děkuji ti, stalkere. Ber to jako dárek za své činy.</text>
</string>


	<!-- Sidorovich  Payoff Change Factions Task -->
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_name">
	<text>Palení mostu</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_text">
	<text>Sidorovič mě zbaví mých současných závazků vůči frakci za skromný poplatek 10 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_about">
	<text>Tak to je dobře, že jsi přišel za mnou. Mám tady v Zóně spoustu známých. Mohu tě zbavit tvého závazku vůči tvé frakci, ale nebude to levné. Budu si muset namazat pár dlaní, víš. Když mi dáš, řekněme... 10 000 RU, uvidím, co pro tebe můžu udělat.</text>
</string>
<string id="drx_sl_esc_m_trader_cf_task_1_finish">
	<text>Aha, tohle by mělo jít dobře. Udělám potřebná opatření, užij si svůj nový život jako Svobodný Stalker.</text>
</string>

	<!-- Sidorovich  Eliminate Car Park Bandits Task -->


<string id="esc_m_trader_task_1_name">
	<text>Přepadnout Autopark</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_text">
	<text>Zorganizuj útok na parkoviště a zlikviduj bandity, kteří toto místo obsadili.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_about">
	<text>Bandité se usídlili na starém parkovišti. Tihle hajzlové přepadnou nebo zabijí každého, kdo používá cesty vedoucí do tábora a z tábora. Narušuje to místní aktivity mých klientů a stalkerů, kteří se v táboře ukrývají. Škodí to podnikání! Potřebuji, abyste se o ně "postarali". Pokud budeš potřebovat pomoc, obrať se na Fanatika.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
	<text>Skvělá práce, stalkere! Jestli v tom budeš pokračovat, budeme z nás nejlepší přátelé! Tady je to, co jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_name">
	<text>Najemný Zabiják</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_text">
	<text>Souhlasil jsem, že odstraním trn z paty Sidorovičovi. Jakmile skončím, měl bych se vrátit pro odměnu.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_about">
	<text>Mám seznam nevyřízených odměn, o které je třeba se postarat. Tito lidé bývají nechtění intrikáni, podvodníci, pomlouvači... mnozí z nich dokonce v minulosti hrubě napadli mé kurýry nebo obtěžovali mé turisty. Jinými slovy, všichni škodí obchodu.\n \n Zbav mě trápení jednoho z těchto šmejdů, ano? Já budu spokojený, Zóna bude čistší a ty budeš dobře placený. Všichni vyhrají!</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
	<text>Zbavil ses té špinavé zrůdy? Dobře, že ses ho zbavil! Tady je to, co jsem slíbil, ať se nikdy neříká, že strýček Sidorovič dobrou práci neodměňuje.</text>
</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Sidorovich Mobbing the mob -->

<string id="esc_m_trader_task_3_name">
    <text>Pozdravy od Sidoroviče</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_text">
    <text>Sidorovič chce vůdcům banditu poslat zprávu. Souhlasil jsem, že mu pomůžu tím, že vyberu %s.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_about">
    <text>Poslouchej, stalkere. Tohle má být bezpečné místo pro nováčky, aby se seznámili se Zónou. Místo toho se ale seznámiš s obchodními konci některých banditských zbraní. Lupiči narušují naše trasy a kradou nám kořist. Jdi jim dát lekci, ano?</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_about">
    <text>Nedávno se nějaký švihácký lord banditu nahore v Temném údolí rozhodl, že se znovu vrhne na můj obchod. Říká si nějak hloupě, třeba Sultan. Co bude dál? Ryzlink? Muscadine?\n \nTakže, pošleme tomu nafouklému hroznůvzkaz. Připomenme mu, kdo je tady skutečný šéf. Vím, že se jeho muži plíží kolem - obvykle se do Kordonu dostanou přes Temnou kotlinu nebo Louku, aby obtěžovali nováčky a narušovali mé trasy. Chtěl bych, abys mi prokázal laskavost a pár z nich odstranil. Pak mi přines jejich %ses a já se postarám o zbytek.</text>
</string>
<string id="esc_m_trader_task_3_fetch_finish">
    <text>Konečně jsi zpátky. Máš ty odznaky? Dobře, tady je vaše odměna. O zbytek se postarám já.</text>
</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) -->
	
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_name">
    <text>Eliminuj mutantí hrozbu z Kordonu</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_text">
    <text>Souhlasil jsem, že vyčistím doupě mutantů pro Wolfa, což stalkerům v Kordonu nepochybně usnadní život. Jakmile bude práce hotová, budu se k němu muset vrátit pro platbu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_about">
    <text>Ačkoli se jedná o hranici Zóny, nováčci to mají i zde těžké. Bandité jsou jen poloviční problém - alespoň rozumí rusky. Ale mutanti - s těmi je to opravdu těžké. Pokud jsi schopný lovec, nedaleko odtud je doupě mutantů, které je třeba vyčistit. Pokud se ti to podaří, budu ti zavázán.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_1_finish">
    <text>Děkuji ti, stalkere. Možná, že zdejší nováčci využijí této příležitosti a něco se naučí, než se stanou potravou pro prasata. Aha, správně. Říkal jsem, že ti to dlužím. Tady máš zaplaceno.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Vlk (Loner Honcho) Stalker Patraci a zachranny dynamicky ukol -->

<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_name">
    <text>Záchrana kurýra</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_text">
    <text>Jednoho ze Sidorovičových nových kurýrů unesli nějací banditi. Souhlasil jsem, že ho zachráním a doprovodím zpět k Wolfovi.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_about">
    <text>Další ze Sidorovičových nových poslíčků se zapletl do nějakých potíží a já jsem byl požádán, abych zorganizoval jeho vyzvednutí. Vím, kde ho drží, ale potřebuji schopného bojovníka, který by ho osvobodil z rukou té bandy darebáků, co ho drží, a bezpečně ho přivedl zpět do tábora. Uděláš to? Jinak budu muset jít sám a nechci nechat vesnici jen napůl hlídanou.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_2_finish">
    <text>Dobrá práce, stalkere. Sidorovičův muž nevypadá o moc hůř. Teď je na čase, aby si vyřídil nějaké účty se svým šéfem. Co se týče tebe, tvá práce je hotová. Tady je tvá odměna.</text>
</string>


	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Wolf (Loner Honcho) Stalker Guide Dynamic Task -->

<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_name">
    <text>Turistické safari</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_text">
    <text>Wolf mi svěřil průvodčování několika turistů při jejich lovu na mutanti.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_about">
    <text>Někteří zahraniční turisté zaplatili Sidorovičovi slušné peníze, aby se vydali na lehký lov po Zóně. Vlastně to nejsou špatní střelci, ale o anomáliích ani o tom, jaké příšery se tu vyskytují, nemají ani páru. Jako bych už takhle nehlídal dost lidí.\n \nMohl bys jim dělat průvodce? Nic náročného - lidem, jako jsou tihle, obvykle stačí krátká procházka po Kordonu s nějakou tou střelbou na konci. Jen se ujisti, že neudělají žádnou hloupost. Ušetřilo by mi to trochu bolesti hlavy, a za jednoduchou práci je to slušná odměna.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_wolf_task_3_finish">
    <text>Ok, vypadá to, že turisté dostali, co chtěli. Sidorovič bude mít radost. Co se týče tebe, tady je tvůj podíl.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Nimble (Samotarsky obchodnik) Ukol najit zbran -->

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
    <text>Najdi %s</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
    <text>Šikula tě požádal o nalezení konkrétní zbraně. Musí být v bezvadném stavu. Vrať se k němu, až najdeš, co hledá.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_about">
    <text>Mám klienta, který hledá konkrétní střelnou zbraň, a potřebuji, aby mi ji někdo pomohl najít. Pokud máš zájem, sdělím ti více podrobností. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
    <text>%s... To je to, co potřebuji, ale musí to být v bezvadném stavu. Zákazník platí nejvyšší cenu a nechce rezavý šmejd, který se zasekne v situaci, kdy jde o život. Dám ti většinu zisku, protože veškerou práci děláš ty. Vrať se, až to najdeš, chlape.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
    <text>To je dobrá zbraň. Myslím, že můj klient bude mít radost, až mu ji doručím. Tady je to, co ti dlužím.</text>
</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Šikula (Samotarsky obchodnik) Ziskat dynamicky ukol PDA -->

<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_name">
    <text>Vyzvednutí PDA pro Šikulu</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_text">
    <text>Šikula má PDA, které potřebuje získat zpět.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_about">
    <text>Potřebuji, abys mi vyzvedl PDA. Je schované na místě kousek odsud.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_2_finish">
    <text>Děkuji ti, stalkere!</text>
</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Xenotech (Loner Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_name">
    <text>Najít %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_text">
    <text>%s jsou požadovány Xenotechovi pro instalaci základních vylepšení vybavení, měl bych mu je přinést, pokud nějaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_about">
    <text>Potřebuji laskavost, člověče. Chodí sem hodně stalkerů a ptají se, jestli jim můžu určitým způsobem vyladit zbraně, ale já to neumím. Mezi bandity a armádou jsem přišel o všechny nástroje. Kdybys mi mohl sehnat nějaké další - třeba jen základní - mohl bych začít provádět vylepšení vybavení a možná pomoci Kordonu stát se něčím víc než jen místem pro nováčky. Takže, chlape, pomůžeš mi?</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
    <text>Skvěle! Zaplatím za tu soupravu i pořádnou prémii - mnohem víc, než bys dostal, kdybys ji prodal Sidorovicovi nebo jinému obchodníkovi. Až budeš mít zboží, víš, kde mě najdeš.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
    <text>Konečně! Těšil jsem se, až budu v rukou držet alespoň z poloviny slušnou sadu nářadí. Co se těbe týče, tady; ber to jako můj způsob poděkování.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_name">
    <text>Najdi %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_text">
    <text>%s jsou vyžadovány Xenotechovi pro instalaci pokročilých vylepšení vybavení, měl bych mu je přinést, pokud nějaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_about">
    <text>Můj obchod se začíná trochu rozrůstat díky nástrojům, které jsi mi přinesl, ale opravdu by se mi hodila lepší sada, abych mohl držet krok s poptávkou. Minule jsi mi přinesl slušnou sadu nástrojů, ale teď bych potřeboval něco opravdu kvalitního. Pokud mi najdeš pokročilou sadu nástrojů, dobře ti zaplatím.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
    <text>Ty jsi prostě plný dobrých zpráv, vid? Dávej na sebe venku pozor.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
    <text>Ano, ano! Přesně tohle jsem potřeboval! Pošlouž si nějakými rubly, stalkere. Tvé pomoci si vážíme.</text>
</string>

<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Xenotecha</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_text">
    <text>%s jsou požadovány Xenotechovi pro instalaci vylepšení expertního vybavení, měl bych mu je přinést, pokud nějaké najdu.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_about">
    <text>Můj byznys teď vzkvétá, chodí za mnou čím dál víc stalkerů, když potřebují vyladit zbraně... ale vím, že bych to mohl dělat lépe. Minule jsi mi přinesl kvalitní sadu nástrojů, ale já potřebuji ještě kvalitnější sadu. Jestli jsi pro, potřebuji sadu nástrojů hodnou odborníka. Tak co, půjdeš mi to najít?</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
    <text>Děkuji, stalkere. Nezapomeňte, že se jedná o odborné nástroje pro kalibrační práce. Snaž se je nerozbít o nějaké pseudogigant nebo něco podobného. Ale zcela vážně - vážím si toho, že jsi s tím souhlasil. Měj se hezky.</text>
</string>
<string id="esc_smart_terrain_5_7_loner_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
    <text>Dokázal jsi, že jsi opravdový přítel, stalkere. V mé dílně budeš vždy vítán.</text>
</string>

	
	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_name">
    <text>Zásah na Kordon</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_text">
    <text>Velitel kontrolního stanoviště major Zurov mě požádal, abych přinesl %s. Mělo by to stalkerům připomenout, kdo tu velí.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_about">
    <text>Vrchní velení spustilo neoficiální program, chceš se zúčastnit? Jako důkaz požaduji zaplacení od zločinců v Zóně.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Vrchní velení spustilo neoficiální program. Byli jsme sice požádáni, abychom se vyhýbali nedaleké vesnici, ale musíme místním ukázat, že jsme stále silou, kterou je třeba respektovat a poslouchat. Zastřelte všechny ilegály, které najdete na místě, a jako důkaz seberte jejich nášivky. Jakmile budete mít dostatek %s, vraťte se ke mně pro pěkný bonus k výplatě.</text>
</string>
<string id="esc_3_16_military_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Tvoje činy šly nad rámec povinnosti. Zde si vezmi pochvalu a buď na ni dnes hrdý.</text>
</string>

	
<!-- (Vojensky mechanik - Jizni zakladna) -->
	<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_text">
	<text>Seryoga, vojenský technik, mě požádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_about">
	<text>Vlastně ano. Před časem bylo všechno naše nářadí objednáno do výzkumného komplexu v Jantaru, proto tady nemůžu opravit ani BTR. Potřebuji nástroje - ty základní. Mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_about">
	<text>Vlastně ano. Před časem bylo všechno naše nářadí objednáno do výzkumného komplexu v Jantaru, proto tady nemůžu opravit ani BTR. Potřebuji nástroje - ty základní. Myslíš, že bys pro mě mohl sehnat sadu mimo knihy?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_1_fetch_finish">
	<text>Ukaž mi... paní, tyhle jsou opravdu základní, že? Ale pořád jsou lepší než ty, co mi nechal náš kvartyrmajstr. Tady je něco jako poděkování.</text>
</string>

<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_text">
	<text>Seryoga, vojenský technik, mě požádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_about">
	<text>Naneštěstí nástroje, které jsi mi dal, nestačí, protože fungují jen na nejzákladnější vylepšení. Potřebuji pokročilejší nástroje. Protože pochybuji, že nám logistika v dohledné době nějaké pošle, mohl bys pro mě nějaké najít?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_about">
	<text>Naneštěstí nástroje, které jsi mi dal, nestačí, protože fungují jen na ta nejzákladnější vylepšení. Potřebuji pokročilejší nástroje. Protože pochybuji, že nám logistika v dohledné době nějaké pošle, mohl bys pro mě nějaké najít?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_2_fetch_finish">
	<text>Dobře, podíváme se na to... dobře, tyhle jsou dobré. Na BTR to nestačí, ale možná teď budu moct vylepšit pancíř zdejších branců. To bude dobře pro morálku - nikdo nechce chodit s myšlenkou, že zemře na silný vítr. Co se týče tvé odměny, tady. Vedl sis dobře.</text>
</string>


	<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_name">
	<text>Najdi %s pro Seryogu</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_text">
	<text>Seryoga, vojenský technik, mě požádal, abych našel %s.</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_about">
	<text>Dobře, takže špatná zpráva je, že tento konkrétní BTR už nic nevrátí k životu. Dobrá zpráva je, že nebudeme muset. Někteří vojenští šliďáci projevují o mou práci zájem. Je na čase vybavit naše chlapy pořádnou výbavou. Ale abych to mohl udělat, budu potřebovat ty nejlepší nástroje v Zóně - kalibrační nástroje. Mohu tě pověřit, abys nějaké získal zpět. Jsi pro?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_about">
	<text>Dobře, takže špatná zpráva je, že tenhle konkrétní BTR už nic nevrátí k životu. Dobrá zpráva je, že to nebudeme muset dělat. Někteří vojenští šliďáci projevují o mou práci zájem. Je na čase vybavit naše chlapy pořádnou výbavou. Ale abych to mohl udělat, budu potřebovat ty nejlepší nástroje v Zóně - kalibrační nástroje. Mohu tě pověřit, abys nějaké získal zpět. Jsi pro?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_3_fetch_finish">
	<text>Víš, nikdy jsem si nemyslel, že se dožiju dne, kdy budu mít znovu přístup k tak sofistikovanému vybavení. Děkuji vám jménem všech vojenských sil v Zóně. Váš dnešní příspěvek nepochybně zachrání mnoho životů.</text>
</string>

	
<!-- Fanatic -->
<string id="task_fanat_training_1_1">
	<text>Školící den: Lov</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_3">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_4">
	<text>Školící den: Dostaň se do anomální oblasti</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_5">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_9">
	<text>Školící den: Získej artefakt Medúza</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_6">
	<text>Školící den: Návrat do vesnice</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_7">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_8">
	<text>Školící den: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_10">
	<text>Školící den: Umísti artefakt Medúza do olověného kontejneru který jsi dostal od Fanatika</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_1_descr">
	<text>Fanatik se zdá být jedním ze zkušenějších stalkrů ve vesnici. Rozhodl se, že mě naučí jeden nebo dva triky.</text>
</string>

	
	<string id="task_fanat_training_2_1">
		<text>Školící den  - ukol: Najit skrýš</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_2">
<text>Školící den - Výzva : Promluv si s Fanatikem</text>
	</string>
	<string id="task_fanat_training_2_descr">
	<text>Můj další úkol je jeden ze stalkování - musím najít skrýš, která se nachází někde ve vesnici nováčků. Fanatik ji nazval "Hnízdičkem" - možná je to nápověda?</text>
</string>

<string id="task_fanat_training_3_1">
	<text>Školící den - Obřad přechodu: Výklid Autoparku</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_2">
	<text>Školící den - Obřad průchodu: Promluv si s Fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_3">
	<text>Školící den - Obřad průchodu: Návrat do vesnice</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_4">
	<text>Školící den - Obřad přechodu: Promluv si s fanatikem</text>
</string>
<string id="task_fanat_training_3_descr">
	<text>Toto je poslední a nejdůležitější úkol, který mi Fanatik zadal. Společně se zbavíme bandity v Auto parku.</text>
</string>


<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_name">
	<text>Znič doupě mutantů</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_text">
	<text>S Fanatikem jsem se dohodl, že zničím doupě mutantů kvůli stalkerům v Kordonu.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_about">
	<text>Jo, je tu malý problém, který je třeba vyřešit. Kordon má být jedním z nejbezpečnějších míst v Zóně, přesto nedaleko odtud vzniklo nové mutantí doupě. Je třeba ho vyčistit, než se příliš rozroste - jinak zdejší nováčci čekají krušné chvíle. Tak co říkáš? Uděláš to?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_1_finish">
	<text>Skvělá práce. Díky tobě budou mít nováčci více prostoru k dýchání, aniž by byli hozeni do hlubin. Tady je tvoje výplata - všichni se na ní trochu podíleli.</text>
</string>

<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_name">
	<text>Najdi artefakt Baterka pro Fanatika</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_text">
	<text>Fanatik potřebuje artefakt Baterka, aby pomohl některým svým starým přátelům uplatit se ze Zóny.</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_about">
	<text>Takže, tady je ta dohoda. Aby tahle vesnice zůstala bez zásahu místních vojáků, je třeba udělat spoustu špinavé práce. Sidorovič tak udržuje v bezpečí samotnou vesnici, ale já mám pár přátel, kteří chtějí odejít, a pro ně neexistuje žádná skutečná cesta ven.\n\nTak je to s těmi vojenskými pohraničními hlídkami - nedávají si příliš pozor, aby se sem lidé nedostali. Ale raději vás chladnokrevně zabijí, než aby vás nechali odejít. Takže moji přátelé tu uvízli.\n\nStrážci kontrolního stanoviště je nenechají projít živé, pokud je nepodplatíme artefaktem Baterie. Slyšel jsi o něm? Dají se najít v elektroanomáliích.\n\nJe to neuvěřitelně vzácné. Už jsem poslal všechny svítilny, aby ho našli, ale ještě se mi nikdo neozval. Pomůžeš mi taky?</text>
</string>
<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_2_fetch_finish">
	<text>Aha, ty jsi našel tu Baterku? Výborně! Dám soudruhům vědět dobrou zprávu. Budou mi strašně chybět, ale vím, že i oni tam venku dostanou další šanci na obyčejný život. Děkuji ti, stalkere.</text>
</string>
	
<!-- Hip -->
<string id="toz34_sk2_return">
	<text>Dones TOZ-34 Bizon a munici Hip za odměnu</text>.
</string>
<string id="toz34_sk2_find">
	<text>Najdi TOZ-34 Bizon a munici pro klienta Hip</text>.
</string>
<string id="toz34_return_descr">
	<text>Hip mi řekla, že bohatý klient je ochoten zaplatit přemrštěnou částku za TOZ-34 Bizon a 20 nábojů 12x70. Problém je, že žádný známý obchodník na jih od Barikády je zřejmě nemá na skladě.</text>
</string>


<string id="artefacts_to_sidor_return">
	<text>Přines artefakty do Sidoroviče</text>
</string>
<string id="artefacts_to_sidor_find">
	<text>Najít artefakty pro Sidoroviče</text>
</string>
<string id="artefacts_to_sidor_return_descr">
	<text>Hip a já jsme na společném lovu artefaktů pro Sidoroviče. Chce, aby přinesla Wrenched, Fireball a Moonlight.</text>
</string>

<string id="go_to_barmen_1">
	<text>Navštiv Barmana</text>
</string>
<string id="go_to_barmen_2">
	<text>Navštiv Barmana</text>
</string>
<string id="go_to_barmen_descr">
	<text>Hip chce prohloubit své kontakty v Zóně tím, že navštíví Barmana. Jeho práce zní naléhavě, takže bychom si měli pospíšit s jejím zajistěním.</text>
</string>
	
<string id="go_to_lukash_1">
	<text>Setkáme se a promluvíme si s Lukášem</text>
</string>
<string id="go_to_lukash_2">
	<text>Setkat se a promluvit si s Lukášem</text>
</string>
<string id="go_to_lukash_descr">
	<text>Hip chce s Lukášem mluvit o dodávkách léků do stalkerůských komunit na sever od Barikády. Zní to naléhavě, takže bychom neměli ztrácet čas.</text>
</string>

<string id="go_to_boroda_1">
	<text>Vezmi kontejnery s artefakty Fouskoj</text>
</string>
<string id="go_to_boroda_2">
	<text>Vezmi kontejnery s artefakty Fouskoj</text>
</string>
<string id="go_to_boroda_descr">
	<text>Barman chce, abychom doručili kontejnery s artefakty Fouskouj v Zatonu na palubě lodi Skadovsk.</text>
</string>

	
<string id="go_to_loki_1">
	<text>Vezmi pytle s léky k Lokimu</text>
</string>
<string id="go_to_loki_2">
	<text>Vezmi pytle s léky k Lokimu</text>
</string>
<string id="go_to_loki_descr">
	<text>Lukáš chce, abychom doručili léky Lokimu na Jupiter, na stanici Janov.</text>
</string>

<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_about">
	<text>Nějaký blbec pořád střílí do reproduktoru, netuším, jestli je to nějaký stalker z vesnice, nebo možná dokonce někdo tady. Každopádně potřebuju nějaké součástky na opravu. Můžeš se po nich podívat?</text>
</string>
<string id="army_south_mechan_mlr_task_4_name">
	<text>Najdi díly na opravu pro Seryogu</text>
</string>
	
</string_table>
