<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- Překlad: Beestar | Korekce: Datastor -->
<string_table>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Totálně jsi protivníka ponížil! Zabil jsi ho desetkrát a on tě nebyl schopný dostat ani jednou. Naštěstí to nebere jako zbytečnou krutost, ale dobrou motivaci k tréninku.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Čas žní</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Jeden výstřel a dva nepřátelé dole? Jsi ztělesněním smrti!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Špíz</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Představuješ okamžitou smrt pro nepřítele. Loveckou puškou jsi sestřelil dva nepřátele na dva broky, a to není špatný - to vůbec není špatný...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Dva mrtví na dvě rány</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Pochopil jsi, co to znamená být stalker. Dostal ses na hodnost legendárního stalkera.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Kariérista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Exoskeleton rozkuchaný nožem? Paráda! Vypadá to, že se nebojíš nevšedních cílů.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Otvírák na konzervy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Mysleli si že tě mají? Ha, to tak! Byl jsi dva kroky od smrti, ale přesto jsi bojoval dál.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Ještě žiju</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Právě jsi jim daroval spršku kulek. Pět nepřátel za pět vteřin?... působivé!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Nekontrolované běsnění</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Trefil jsi hřebík na hlavičku. Dvě zabití a ani jedna vlastní smrt... Paráda! </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>U očaře</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Můžou tě očekávat za rohem, ale pro tebe stejně nikdy nebudou pořádnou překážkou. I když jsou na útěku, dokážeš jim poslat včelku do oka.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Bleskové reflexy</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Nech nepřítele utíkat - i kdyby byl třeba Olympijským šampionem ve sprintu, tvá kulka letí stejně rychleji.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Běh na dlouhou trať</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Takový masakr ... Oddělal si víc než dvacet protivníků!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Masakr</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Ať tam klidně jsou všichni tři - s odstřelovačkou je stejně sundáš všechny.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Odstřelovač</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Přenech barbarské metody nepříteli. Ty sám jsi schopný ukázat, že k vítězství se dá dopracovat i beze zbraní...</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Smírčí soudce</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Co je vzdálenost pro tohohle odstřelovače? Zásah do černého a to ze vzdálenosti víc než 120 metrů.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Smrtící přesnost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Nepřítel tě stále drží v šachu. Ale představ si jeho výraz, když vedle tvého batohu najde odjištěný granát! </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Suvenýr</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Oddělali tvoje kamarády a proto si zaslouží pomstu. Tři nepřátelská těla za tři zavražděné spojence jsou i tak pořád mírný trest.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Nájezdník</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_descr">
		<text>Jsi strážný anděl stalkerů. Zabiješ každého, kdo se je snaží dostat a jeden život dokážeš uhájit hned několikrát.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_25_name">
		<text>Strážný anděl</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_descr">
		<text>Dokázal jsi, že stojíš pevně na zemi a zachránil jsi čest svému týmu. Nepřítel tohle vítězství nejspíš tak lehce nerozdýchá.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_26_name">
		<text>Zachráněná důstojnost</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_descr">
		<text>Vážně víš, kde se objeví? Je ti jedno, jakou metodu použiješ, ale artefakt dokážeš najít pár sekund po jeho objevení.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_27_name">
		<text>Šestý smysl</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_descr">
		<text>Máš vážně štěstí... Podařilo se ti zabít nepřítele poslední kulkou v zásobníku! Pořád lepší on než ty, že jo?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_28_name">
		<text>Klikař</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_descr">
		<text>Pěkně postupně - první, druhej, třetí... osmej. Asi těžko se najde někdo, kdo by tě vyzval na souboj.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_29_name">
		<text>Černá listina</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Tentokrát tě nikdo nebyl schopný dostat... na tak obezřetného a dobrého bojovníka si nikdo moc nedovolí. Získal jsi 15 bodů během zápasu a nezemřel jsi!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Paranoia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_descr">
		<text>Rád děláš svou práci diskrétně a bez tlumiče nejdeš ani na záchod. A nepřítel ani neví, co ho mohlo zasáhnout.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_30_name">
		<text>Tichá smrt</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Nepřítel utrpěl těžkou porážku. Nejenom, že jsi vyhrál, ale máš dvakrát lepší skóre než jejich nejlepší hráč.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Drtivá převaha</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Odvážný plán na získání artefaktu vyšel! Tvůj tým je v balíku ani ne po třech minutách od začátku hry.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Blitzkrieg</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Protivníci neměli sebemenší šanci - nenechal jsi jim ani jeden artefakt.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Špinavé vítězství</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Vyhrál jsi ve všech nominacích - zabil jsi nejvíc nepřátel, našel nejvíc artefaktů a navíc jsi to ještě přežil... Jen tak dál!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Všestranný šampion</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Chladná ocel bojového nože je prodloužením tvé ruky. Za tři minuty jsi rozkuchal tři nepřátele!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Vzteklina</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>I nejzkušenější nepřítel má slabé místečko. Našel jsi jeho slabinu dřív, než se stačil vůbec nadechnout.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Achillova pata</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Jak kulky sviští kolem, s nožem v ruce si to kráčíš vpřed, jako kdyby munice byla jen horkými kapkami deště. A jdeš stále dál, vstříc svému cíli - nepřítelově hlavě.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Rychlejší než vítr</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_descr">
		<text>Kdykoliv se něco nového objeví v Zóně, jsi první, kdo to jde prozkoumat. Nacházíš nové, neobjevené anomálie a pomáháš vědcům s poznáváním Zóny.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_name">
		<text>Objevitel</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_hint">
		<text>Za pomoc stalkerům sis od nich vysloužil značný respekt. Z vděku ti proto nechávají munici v tvojí osobní skrýši na stanici Janov.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_descr">
		<text>Nebezpečným mutantům se nevyhýbáš... naopak. Pořádáš na ně hony a jde ti to. Není proto záhadou, že sis mezi stalkery vydobyl obdiv.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_2_name">
		<text>Lovec mutantů</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_hint">
		<text>Za pomoc stalkerům sis od nich vysloužil značný respekt. Z vděku ti nechávají munici v tvojí osobní skrýši na stanici Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_descr">
		<text>Podařilo se ti odhalit tajemství kolem mizejících stalkerů v Zatonu. Jak se ukázalo, mutanti v tom byli nevinně - nepřítelem se stal mnohem horší živočišný druh... sám člověk. Tvoje odhalení pravdy ti zabezpečilo respekt mnoha stalkerů. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_3_name">
		<text>Detektiv</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_hint">
		<text>Stalkeři k tobě teď vzhlíží s velkým uznáním. \n Překupník Sova ti nabídne mnohem lepší výkupní i prodejní ceny veškerého zboží, Beard zase vyšší odměny za nalezené artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_descr">
		<text>Dokázal jsi odolat svodům Sultána, velitele banditů. U stalkerů sis tak vydobyl značné uznání a vždy tě kdokoliv z nich na Skadovsku rád uvidí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_4_name">
		<text>Jeden z nás</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_hint">
		<text>Banditi tě odteď respektují. \n Překupník Sova, obávájící se o svůj život, ti radši dává znatelnou slevu a Beard ti vyplácí podíl z vlastních výdělků.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_descr">
		<text>Pomohl jsi Sultánovi převzít iniciativu a přebrat kontrolu nad jeho obchody. Stalkeři v Zatonu se tě teď obávají, ale zároveň respektují.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_5_name">
		<text>Autorita</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_hint">
		<text>Kořist Straky, nahrabaná pomocí zrady a lží připadla tomu, kdo si ji zaslouží nejvíc. Jeho věci byly uloženy v tvojí skrýši v Janově.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_descr">
		<text>Jen díky tobě nedostala spravedlnost zase na frak a zrádce Straka neunikl trestu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_6_name">
		<text>Hlas spravedlnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_hint">
		<text>Stalkeři se stali tvými přáteli. Banditi by ti ale nejradši věnovali olověnou ozdobu přímo mezi oči.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_descr">
		<text>Našel jsi všechny druhy artefaktů, které Zóna stvořila - proto k tobě nyní stalkeři i banditi pohlíží s velkým respektem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_7_name">
		<text>Sběratel</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_hint">
		<text>Kardan teď umí upravovat výbavu tak, jak se ti nesnilo. Díky tomu budeš například schopen běhat v exoskeletonu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_descr">
		<text>Kardan má konečně všechny nástroje k vylepšování, díky nimž může provádět i dříve nepřístupné modifikace.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_8_name">
		<text>Pan technik</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_hint">
		<text>Ašot teď umí upravit taktickou helmu přidáním infračerveného skeneru, který ti umožní vidět lidi v blízkém okolí.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_descr">
		<text>Ašot má nyní nástroje, které jsou snem každýho technika v Zóně. Díky tomu se mu rozrostla i nabídka úprav.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_9_name">
		<text>Technologický pokrok</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_hint">
		<text>Tvoje zkušenosti ti umožňují nacházet vzácné artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_descr">
		<text>Během výpravy do středu Zóny jsi navštívil každý její kout. S anomálními polemi nemáš sebemenší problém.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_10_name">
		<text>Zkušený stalker</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_hint">
		<text>Tvé vůdčí schopnosti pomáhají tvému týmu přežít.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_descr">
		<text>Díky práci v týmu jsi všem ukázal, že velení zvládáš s přehledem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_11_name">
		<text>Vůdce</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_hint">
		<text>Díky tvým diplomatickým schopnostem k tobě Svoboda, Povinnost, neutrálové a i banditi vzhlížejí s respektem.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_descr">
		<text>Umíš vyřešit problémy bez toho, abys vytáhl zbraň. Není přece vždy nutné použít sílu, když se věci dají vyřešit domluvou.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_12_name">
		<text>Diplomat</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_descr">
		<text>S vědci spolupracuješ tak dlouho, že by sis zasloužil i titul. Každý pracovník vědeckého bunkru si s tebou vždycky rád popovídá na vědecké úrovni.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_name">
		<text>Badatel</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_hint">
		<text>Tvoje vztahy s Povinností se hodně zlepšily. Když se ocitneš v problémech, jejich bojovníci ti rádi přijdou na pomoc.\n Technik Ašot ti zas na oplátku poskytne slevu. Na druhou stranu vztahy se Svobodou se zhoršují a Havajec po tobě bude chtít víc peněz za výbavu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_descr">
		<text>Častokrát jsi pomohl Povinnosti a získal jsi status autority u jejich bojovníků a spojenců. Ale nezapomeň, že ne každý se s Povinností bratříčkuje.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_14_name">
		<text>Přítel Povinnosti</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_hint">
		<text>Tvoje vztahy se Svobodou se hodně zlepšily. Když se ocitneš v problémech, jejich bojovníci ti rádi přijdou na pomoc. \n Havajec - obchodník, který spolupracuje se Svobodou, ti dá znatelnou slevu. Vztahy s Povinností se ale zhoršuj a technik Ašot po tobě bude chtít víc peněz za opravu a modifikace.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_descr">
		<text>Častokrát jsi pomohl Svobodě a získal jsi status autority u jejich bojovníků a spojenců. Nezapomínej ale na to, že ne všem se Svoboda zamlouvá.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_15_name">
		<text>Přítel Svobody</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_hint">
		<text>Stalkeři v Janově si cení příměří mezi Povinností a Svobodou a proto získáváš slevu u Ašota i Havajce.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_descr">
		<text>Nikdy jsi neprokázal sympatie k žádné skupině a zůstal jsi neutrálním stalkerem. Nikoho sis neznepřátelil, ale ani sis nevytvořil žádné nové přátele.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_16_name">
		<text>Na hraně neutrality</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_hint">
		<text>Obchodníci ti odteď nabízí speciální věci a výbavu.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_descr">
		<text>Rád myslíš dopředu a dělá ti radost propočítávat, kolik peněz se ti povaluje v kapse. Takoví zákazníci dělají velkou radost každému obchodníkovi.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_17_name">
		<text>Zlatý důl</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_hint">
		<text>Podle záznamů se Střelcovi podařilo najít nový smysl života a cestu, kterou se k němu dostat. A je mu zcela jedno, co to bude obnášet.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_descr">
		<text>Po nalezení poznámek Střelcovy skupiny ses rozhodl vrátit všechno právoplatnému majiteli.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_18_name">
		<text>Střežená tajemství</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_descr">
		<text>Podařilo se ti přežít blowout bez toho, aniž bys musel hledat úkryt - a všemu vděčíš jenom anabiotikům. Bohužel nic není bez odezvy a nadmíra léků měla vliv na tvoji psychiku.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_name">
		<text>Znamení Zóny</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_hint">
		<text>Překupník Sova ti dává slevu z vděku za vynikající informace a tvé oddané spojenectví.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_descr">
		<text>Ať už se ti do rukou dostane jakákoliv informace, vždy ji dokážeš zpeněžit - a to bez ohledu na to, kdo ji zrovna potřebuje. Hlavní je přece vytěžit z toho co nejvíc pro osobní blaho.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_20_name">
		<text>Obchodník s informacemi</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_hint">
		<text>Tvoje vztahy s neutrály se hodně zlepšily. Když se ocitneš v problémech, jejich bojovníci ti rádi přijdou na pomoc. \n Krom toho máš i značnou slevu na léky a medikamenty. </text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_descr">
		<text> Vždy máš u sebe jednu lékárnu navíc pro někoho v průšvihu a nebojíš se ji použít. A i když stalkeři nejsou zrovna skupinově založení, vždycky ti rádi přiběhnou na pomoc.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_21_name">
		<text>Přítel stalkerů</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_1_hint">
		<text>Díky tvé účasti na vědeckých pokusech se profesoru Hermanovi a Ozerskymu podařilo syntetizovat experimentální anabiotika.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_19_hint">
		<text>Jen když jsi v dobré kondici, máš dobrou šanci přežít blowout i bez anabiotických léků.</text>
	</string>
	<string id="st_sp_achievement_13_hint">
		<text>Profesor Herman v tobě vidí užitečného asistenta, proto ti nabízí speciální vybavení určené jen pro vědecký personál. Novikov si na tebe dokonce zvykl tak, že od tebe přijímá peníze pouze za modifikaci výzbroje.</text>
	</string>
</string_table>
