<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- Překlad: Datastor -->
<string_table>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_0">
    <text>Ha! Díky, chlape. Kdybys tady nebyl, tak by si mě mutanti dali jako hlavní chod. Seš v pohodě. A promiň, že jsem byl tak nakrknutej... ale přece jenom jsi mi mohl říct, že patříš k armádě.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_1">
    <text>V pohodě. Bude lepší, když se mnou zajdeš do armádního tábora. Je to tam mnohem bezpečnější.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_11">
    <text>Tak jo... neni dobrej nápad, se tady potulovat sám.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_111">
    <text>Tak pojďme.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_112">
    <text>Mám tady ještě něco na práci. Ale vrátim se co nejdřív.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_after_fight_2">
    <text>Už budu muset jít.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_0">
    <text>Počkej ještě... vezmi si tohle. Je to ten nejspolehlivější kulomet v celý Zóně.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_1">
    <text>Počkej - ty už ho nebudeš potřebovat?</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_11">
    <text>Hele, já už jsem si adrenalinu užil dost... a navíc neplánuju se tady nějak dlouho zabydlovat. Garik mě vezme zpátky do Jupiteru... tak ber. Určitě se ti ještě hodí.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_111">
    <text>Tak v tom případě ti přeju šťastnou cestu.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_2">
    <text>Tak děkuju... tohle je vážně skvělá zbraň.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_21">
    <text>Nejenom skvělá - je nejlepší. Se podívej na ty modifikace... sice pravda, je trochu těžší, ale jakej magor by s touhle kočičkou chtěl běhat...</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_211">
    <text>Doufám, že se ještě uvidíme.</text>
  </string>
  <string id="jup_b15_zulus_b301_reward_dialog_3">
    <text>Hm... jdeme.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_0">
    <text>Nevíš, kam zmizel Zulus?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b301_about_zulus_1">
    <text>Odešel... Poprosil mě, jestli bych ho nezavedl zpátky k jupiterský továrně. Pak jsme se rozešli. Ani mi neřekl, kam šel.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_0">
    <text>Počkej chvilku! Mám jeden takovej větší problém... onehdy mě oslovili žoldáci, jestli bych jim pomohl se sem dostat. Slibovali mi velkou odměnu, jenže nakonec se to vyvrbilo trochu jinak. Nenechali mě odejít - mířili na mě zbraněma, ale před hranicí města se mi přece jenom podařilo zdrhnout. Blbý je, že se ti parchanti určitě do města dostali taky. Dej si na ně pozor. Můžou bejt kdekoliv - a vsadim se, že jsou připravení mě při nejbližší příležitosti oddělat.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1">
    <text>Nebavili se o něčem?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_11">
    <text>Jo, něco jsem zaslechl. Pořád jenom šeptali, ale jeden z nich pak zvednul hlas a mluvil o nějaký schůzce se zákazníkem. Měli jim něco ukázat... že prej je to cílem jejich mise. Nevim, co tim přesně mysleli.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_111">
    <text>Kde k tomu setkání má dojít?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_1111">
    <text>Je to kousek odtud - u ubytoven.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_2">
    <text>Díky za informaci.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_0">
    <text>Zmínil ses o žoldácích - nemluvili o něčem zvláštním?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_1">
    <text>Jo, něco jsem zaslechl. Pořád jenom šeptali, ale jeden z nich pak zvednul hlas a mluvil o nějaký schůzce se zákazníkem. Měli jim něco ukázat... že prej je to cílem jejich mise. Nevim, co tim přesně mysleli.</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_11">
    <text>Kde má dojít k tomu setkání?</text>
  </string>
  <string id="jup_b43_stalker_assistant_b35_about_merc_actor_111">
    <text>Kousek odtud... u ubytoven.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_0">
    <text>Dohodnul jsem se s vědcema a jsou ochotní mi pro tebe dát jeden protichemickej oblek.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_1">
    <text>Vážně? Tak to je senzace! A kam půjdeme teď?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_11">
    <text>K Janovu - musíme se setkat se Zulusem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_arranged_outfit_111">
    <text>A sakra... Janov... spousta stalkerů... Doufám, že tam nevyvolá moje přítomnost nějaký problémy. </text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_0">
    <text>Na jakou evakuační pozici jste se měli dostat?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_evacuation_point_1">
    <text>Promiň, ale o tom se s tebou nemůžu bavit. Je to tajná informace.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_0">
    <text>Pojď za Zulusem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_1">
    <text>Dobře - ale ještě by to chtělo zajít za Hermanem a vzít si od něj tu vestu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_11">
    <text>Jdeme.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_goto_zulus_2">
    <text>Rád bych... ale bude to muset ještě chvíli počkat</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_jupiter_0">
    <text>Jak ses sem dostal?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_jupiter_1">
    <text>Náš vrtulník se zřítil těsně u jupiterský továrny a já jedinej jsem to přežil. Doufal jsem, že se zachránil ještě někdo, tak jsem se s vypětím všech sil dostal na další smluvenou evakuační pozici... jenže nikdo další tam nebyl. Pak jsem potkal Garika a ten mě zavedl sem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_0">
    <text>Na cestu do Pripjati budeš potřebovat oblek s uzavřenou cirkulací vzduchu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_occupation_0">
    <text>Co tady děláš?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_occupation_1">
    <text>Snažim se splnit svoje rozkazy, snažim se odtud nějak dostat, ale je to tady dost nebezpečný. Jsem pilot, ne bojovník. Tak tady sedim a čekám, že mě někdo po skončení operace vyzvedne...</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_0">
    <text>Hledám lidi, co by byli ochotní se se mnou vypravit do Pripjati. Nechtěl bys jít taky?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_group_1">
    <text>Do Pripjati? No... zřejmě jo. Třeba někdo z našich přežil a dostal se tam. I v Pripjati totiž máme extrakční bod. Sám bych se tam neodvážil, ale společně s tebou a pár dalšíma lidma bysme se tam dostat přece jenom mohli.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_0">
    <text>Jsi připravenej na cestu?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_pripyat_ready_1">
    <text>Snad jo.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_11">
    <text>Nazdar.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_12">
    <text>Potřebuješ něco?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_13">
    <text>Brej den.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_start_dialog_14">
    <text>Zdravim, majore.</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_where_from_0">
    <text>Kde jsi přišel k tý uniformě?</text>
  </string>
  <string id="pri_a15_sokolov_where_from_1">
    <text>Asi se ti taky donesly informace o pádech vrtulníků, ne? Jsem poručík Sokolov, druhej pilot jednoho z nich.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_0">
    <text>Ohledně toho vojáka...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_1">
    <text>Signál vychází někde z okolí starýho obchodu s potravinama, ale na naše výzvy nikdo nijak nereaguje. Možná je to jenom smyčka, ale to taky s jistotou nedovedu říct. Potřebovali bysme někoho, kdo by to prozkoumal.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_dialog_11">
    <text>Díky, plukovníku. Mám dojem, že bych to mohl zvládnout.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_0">
    <text>Ohledně toho vojáka...</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1">
    <text>To všechno jenom kvůli jednomu pojebanýmu Kontrolérovi! Podle mě má na svědomí i předchozí jednotku. Donutil je se navzájem postřílet, aniž by se sám nějak angažoval. Zkurvená Zóna! Nejhorší je, že nemám vůbec ponětí, jak s takovou mutantskou svoločí bojovat. Když tam někoho pošlu, zas ta pizda zaútočí někde z krytu a zopakuje se situzace z minula.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_11">
    <text>Kontrolér je konečně pod drnem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_111">
    <text>Doufám, že tady teď bude trochu víc bezpečno... Jsem rád, že jste nám pomohl, majore. Pokud bude potřeba, zajděte si za poručíkem Kirilovem pro munici. Řekněte mu, že vás posílám.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_1111">
    <text>Díky, plukovníku.</text>
  </string>
  <string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_pass_task_dialog_12">
    <text>Nebojte se, plukovníku. O toho Kontroléra se postarám.</text>
  </string>
 <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_0">
    <text>Můžu se zeptat na konkrétní podrobnosti?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_11">
    <text>Kdo to vlastně je?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_0">
    <text>Pokud co nevidět nezjistíme, co nám ruší frekvenci, tak tady všichni zařveme. První vlna Monolitu zredukovala náš počet až na samotnou dřeň. Problém je, že vedení tyhle naše problémy zrovna dvakrát netrápí. Tam se se selháním operace počítá.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_1_1">
    <text>Mohl bych se pokusit vypátrat zdroj toho vysílání.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_0">
    <text>Dobře, majore. Našel jste už ten zdroj vysílání?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a25_base_reminding_2_1">
    <text>Ještě ne.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_0">
    <text>Garik se mi zmínil o skupině žoldáků...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_about_merc_start_1">
    <text>I mně o tom něco málo pověděl... Garik sem přišel, protože se prostě bál, že ho pak někdo z nich bude sledovat - to se ale naštěstí nestalo a jsem za to rád. Ten by se jim jenom těžko ubránil a já tady nemám zas tolik chlapů, abysme nějakej větší nápor ustáli. Nemusíte se ale bát, majore - chci se o ty žoldáky postarat. Kdybych tak věděl, o co jim jde...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_0">
    <text>O nic víc, než o nalezení vstupu do podzemní laboratoře.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1">
    <text>Další tajná laboratoř? Tady v Pripjati? Kde jste k tomuhle zjištění přišel?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11">
    <text>Z tábora žoldáků v Zatonu. Potvrdil mi to i stalker jménem Strejda Jar.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111">
    <text>A víte ještě něco dalšího?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111">
    <text>Jenom to, že chtěli získat přístup do centrální laboratoře. Během průzkumu se mi povedlo najít její souřadnice.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111">
    <text>No pokud je to pravda, tak kromě těch maniaků z Monolitu a zombíků máme na krku dalšího nepřítele... no jo, ale co s tim?</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111">
    <text>Maj se sejít kousek odtud, tak bysme jim to rande mohli překazit. A pokud to bude možný, tak při tý příležitosti zneškodníme jak jejich velitele, tak i zástupce. Snad to na nějakej čas zabrání dalším pochybnejm existencím prolejzat laborky...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111111">
    <text>Dobrej plán. Sice nevíme, jestli o laboratoři neví ještě někdo další, ale žoldákům tam nesmíme dovolit vstoupit. Jenom doufám, že nikdo z nich nezahájí odvetnou palbu... to by pak představovalo skutečnou hrozbu. Pokud by to bylo ve vašich silách, majore, tak se zbavte obou cílů. Řeknu poručíku Kirilovi, aby vám pomohl.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111111">
    <text>Dobře.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_11111112">
    <text>Počkat! Možná by stačilo zbavit se jenom jednoho cíle.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111111121">
    <text>V tom případě si ho ale musíme jasně určit.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111112">
    <text>Třeba by stačilo zbavit se velitele žoldáků. Ti pak budou neorganizovaní a nebudou představovat žádnou hrozbu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_1111121">
    <text>Dobrá volba, majore, ale nesmíte zapomenout na to, že zbytek bude mít čas na útěk. Co když druhá strana má u sebe informace o laboratoři a pak si na to jenom najme nějakou jinou skupinu žoldáků? Pak to budeme muset řešit znovu a znovu. Bylo by lepší zbavit se obou cílů - řeknu poručíku Kirilovi, aby vás doprovodil a pomohl vám.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_111113">
    <text>Nemám na to zrovna čas a ani náladu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_12">
    <text>Z laptopu velitele žoldáků ze Zatonu.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_actor_know_about_merc_13">
    <text>Z vyprávění Strejdy Jara, stalkera z Janova.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_0">
    <text>Ohledně těch žoldáků...</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_1">
    <text>Dobrá práce. Oba cíle se povedlo zneškodnit, takže teď pro nás žoldáci nebudou překážkou. Nehledě na to, že nikdo nebude slídit v laboratoři. Nechte teď svou pušku na chvíli vydechnout, majore... pokud budete potřebovat, zajděte si pro munici za Kirilovem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_2">
    <text>Dobrá práce. Teď už nám snad žoldáci bez velitele nebudou nějakou dobu zatápět. Problém je, že ti ostatní utekli a můžou se do laboratoře za čas vrátit. No co, nikdy nemůže jít všechno podle plánu. Pokud potřebujete, majore, zajděte si pro munici za Kirilovem. </text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_3">
    <text>Paráda. Nikdo o laboratoři nic neví a žoldáci se do ní nedostali. Bohužel pokud teď odejdou z města, budou pro nás představovat konstantní hrozbu. No co... život vojáka nikdy nebude procházka růžovou zahradou - co, majore? Pokud potřebujete doplnit výbavu nebo munici, zajděte jako obvykle za Kirilovem.</text>
  </string>
  <string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_4">
<text> Jsem rád, že jste si to ještě rozmyslel. I to je dobrá volba. Bez vůdce by pro nás žoldáci neměli představovat překážku, ale i tak se podařilo uniknout těm obchodním zástupcům. Je jenom otázkou času, kdy najdou vstup do laboratoře, tak mějte připravenou zbraň. Bude se ještě hodit! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_5">
<text> Hlavně, že jste si to na poslední chvíli rozmyslel, majore. Bez člověka, co zná pozici laboratoře, se žoldáci nikam nedostanou. Bohužel pro nás pořád budou představovat hrozbu - povedlo se jim dostat pryč z města. Budeme muset zůstat v pohotovosti. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_b35_reward_6">
<text> Zatraceně! Tohle je pro nás hodně špatný - přežil jak velitel žoldáků, tak i ten obchodní zástupce - a teď o nás všichni ví! Jako kdyby nebylo dost problémů s Monolitem... A do toho všeho ještě věděj o laboratoři, do který se můžou kdykoliv dostat! Zůstaňte v pohotovosti a mějte připravenou zbraň. Bude se hodit! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_0">
<text> Zavolejte svoje chlapy, plukovníku. Já jsem připravenej. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_1">
<text> Dobře. Kryjte Střelce, majore! My ostatní se už o sebe postaráme sami. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11">
<text> Heh. Vy a Střelec jste dva nejlepší bojovníci, který tady od dob našeho příchodu do Zóny máme. Problém je, majore, že zatimco u vás se můžu spolehnout na činy, u Střelce jenom na jeho slova. Proto doufám, že dohlídnete i na ostatní vojáky. Nemůžeme si dovolit riskovat ztrátu ani jednoho z nich!</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_12">
<text> Všichni už jsou připravení. Čekáme už jenom na vás, majore!</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_0">
<text> Vypadá to, že všichni ti řiťolezové jsou kaput. Pokud potřebujete doplnit zásoby, prohledejte těla a pak se vrátíme na základnu.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_after_scene_dialog_1">
<text> Dobře.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_0">
<text> Jsem připravenej. Jdeme. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_1">
<text> Dobře. Tak do toho! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_11">
<text> Jdeme. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_actor_ready_2">
<text>Bude to muset počkat. Nechci, aby někdo během emise přišel k úhoně. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_0">
<text> Já jsem kapitán Tarasov. Hned na úvod si ale vyjasníme pár detailů - i když jste major, tak týhle operaci tady velim já. Život každýho jednotlivýho vojáka v družině závisí na úspěchu nás všech. Máme jednoduchý rozkazy: obsadit a udržet západní křídlo nemocnice, počkat na jednotku Monolitu a co nejdřív na ně zaútočit. Pokud možno, tak bez většího rozruchu. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_1">
<text> Chápu, pane. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_11">
<text> Dobře. Tak jdeme na to! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_111">
<text> Rozkaz. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_12">
<text>Budeme muset počkat. Nehodlám ztratit další kluky jenom kvůli aktivnímu blowoutu. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_2">
<text> Počkejte, kapitáne! Ještě nejsem připravenej. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_0">
<text> Dělali jste už něco?</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_1">
<text> Prozkoumal jsem hned několik zdrojů signálu. Jeden je někde tady poblíž a pokud se povede ho zničit, možná se budeme moct spojit s velitelstvím. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_2">
<text> Určil jsem souřadnice toho zdroje, pane. Je to zřejmě něco na bázi vysokofrekvenční rušičky, nebo dokonce vysílač mikrovln. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_rfi_source_3">
<text> To zařízení, co jste zničil, bylo zdrojem rušení. Vsadil bych boty na to, že podobnejch zařízení tady ještě pár bude. Teď ale snad můžeme konečně obnovit naše vysílání. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_0">
<text> Povězte mi něco o tom signálu. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_1">
<text> Znenadání se objevuje a hned zase mizí, ale každou chvílí se přibližuje k naší základně. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_11">
<text> To je všechno? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_111">
<text> Ne tak docela. Ten signál používá frekvence, který jsou občas používaný i pro rádiovou komunikaci. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_about_signal_12">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_0">
<text> Vezměte si tuhle zbraň a trochu munice. Zatim si můžete odpočinout... já budu na všechno zatim dohlížet. Pokud na něco přijdu, dám vám vědět, majore.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_b35_about_merc_1">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_11">
<text> Dobrej den, majore. Poručík Kirilov k vašim službám! Zodpovědnost za stav zbraní a dostatek munice spočívá na mejch bedrech. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_111">
<text> Jak jste na tom s municí? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1111">
<text> Docela dobře, bereme zásoby z jednoho skladu Monolitu, co jsme ho onehdy obsadili. Měli tam munici skoro do všech zbraní a dokonce i pár doposavaď používanejch kvérů. Zajímalo by mě, jak se k těmhle zásobám dostali... A je zhola nemožný, aby tohle získali uplácenim hraničních hlídek. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_112">
<text> Poručíku, specializujete se i na opravu výbavy? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_1121">
<text> Jasně - mám v malíku skoro kompletní zbraňovej arzenál, takže stačí říct a já se na to podívám. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_113">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_12">
<text> Dobrej den. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_13">
<text> Co jste zničil tentokrát, soudruhu majore...?</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_start_dialog_14">
<text> Tady to je... moment pravdy. Jsem zvědavej, jestli se dostaneme ven nebo ne...</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_0">
<text> Potřeboval bych munici. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_1">
<text> No dobře... ale jakou ráži? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_11">
<text> Pistolovou 9x18 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_111">
<text> Tady. Ještě něco k tomu? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_112">
<text> Tady to je...</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_12">
<text> Pistolovou 9x19 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_13">
<text> Pistolovou 11.43x23 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_14">
<text> Broky.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_15">
<text> Sovětskou 5.45x39 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_16">
<text> Americkou 5.56x45 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_17">
<text> Sovětskou 9x39 mm.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_18">
<text> Munici do odstřelovačky.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_19">
<text> Munici do kulometu.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_2">
<text> To je všechno, co vám v tuhle chvíli můžu dát, soudruhu majore. Plukovník mi nařídil šetřit municí. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_ammo_20">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_0">
<text> Potřebuju granáty. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_1">
<text> To nebude problém. A co za typ? </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_11">
<text> Ruční. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_111">
<text> Tady jsou.</text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_12">
<text> VOG-25. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_13">
<text> M209. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_14">
<text> Vlastně nic. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_grenade_2">
<text> To je všechno, co vám v tuhle chvíli můžu dát, soudruhu majore. Plukovník mi nařídil šetřit municí. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_0">
<text> Potřebuju okamžitě ošetřit! </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_1">
<text> No já jsem vždycky připravenej... tak se na to podíváme.</text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_111">
<text> Tak a je to. Mělo by se vám už ulevit. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_rescued_0">
<text> Jak je, po tom všem? </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_rescued_1">
<text> Všechno se pomalu vrací do normálu... Jsem sice ještě pořád v šoku, ale to se snad srovná...</text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_12">
<text> Dobrej den. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_13">
<text> Hlavní je dostat se k helikoptérám! </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_0">
<text> Potřebuju zdravotní materiál. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_1">
<text> Tak se podívám, co tady máme... bude stačit tohle? </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_supply_medicine_2">
<text> Omlouvám se, ale výdej má svoje omezení. Víc vám přidělit nemůžu. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_0">
<text> Zachytili jsme tvůj signál. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_1">
<text> O tom nepochybuju. Potřeboval jsem se totiž spojit s Průvodcem. Od něj jsem se taky dozvěděl, jak se sem dostat skrz podzemní tunel. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_11">
<text> Průvodce? Kdo to je? </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_111">
<text> Legenda mezi stalkerama. Podle zvěstí je to jedinej člověk, co dovede kohokoliv dostat kamkoliv. I tví vojenští kamarádi se sem dostali díky němu... Bez jeho pomoci by se pořád ještě motali někde v lesích. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_12">
<text> Jak ses vlastně dozvěděl, že tady jsou vojáci? </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_121">
<text> No od Průvodce. Zavedl sem jak Kovalskiho, tak celou jeho jednotku. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_base_13">
<text> Dobře. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_information_0">
<text> Co u sebe máš za informace, že se o to začalo zajímat i velitelství?</text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_information_1">
<text> Mám spoustu informací... A jsem si jistej, že hodně z nich v sobě ukrejvá možnosti, jak totálně zničit celou Zónu. Myslel jsem si, že jim to předám sám, ale situace se tak trochu zkomplikovala. Lidi, co jsou za tohle všechno zodpovědní, s tim nemůžou vůbec nic udělat. Řeknu ti o tom víc, pokud se odtud dostaneme. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_station_0">
<text> Co jsi našel v Sarkofágu? </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_station_1">
<text> Jenom samou lež, iluzi a klam... Monolit - Plnič přání - je to jenom podvod. Smyšlenka bez zrnka skutečnosti. A všichni, co za touhle smyšlenkou stojí, jsou schovaní bůhví kde. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_station_11">
<text> A kdo teda za tim všim stojí? </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_station_111">
<text> Kdo ví... Sám ještě nemám v hlavě jasno, co je a co neni pravda. Ale i tak jsem se dozvěděl mnohem víc, než by si kdokoliv pomyslel. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_about_station_12">
<text> No dobře, to by mi stačilo. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_dialog_11">
<text> Klidně ti řeknu všechno, co jsem zjistil. Moje primární poslání je dostat všechny tyhle informace do správnejch rukou. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_0">
<text> Během průzkumu jsem našel pár poznámek, co patřily členům tvojí skupiny. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_1">
<text> To by mě zajímalo, jak ses k tomu dostal. Bylo v nich něco důležitýho? </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_11">
<text> Dá se říct že jo. Našel jsem tři záznamy. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_111">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. Teď už ale vim, co dělat... a nedovolim, aby jejich smrt byla bezdůvodná.</text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_12">
<text> Jak se to vezme... našel jsem tvůj vzkaz pro Ducha. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_121">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_13">
<text> Jak se to vezme... našel jsem Tesákův vzkaz pro tebe. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_131">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_14">
<text> Jak se to vezme... našel jsem tvůj vzkaz pro Tesáka. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_141">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_15">
<text> Mám tady dva vzkazy - jeden pro Ducha, jeden pro tebe samotnýho. Ten je od Tesáka. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_151">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_16">
<text> Mám tady vzkazy pro Ducha a Tesáka - jsou přímo od tebe. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_161">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_17">
<text> Mám tvůj vzkaz pro Tesáka a pak ještě jeden od něj přímo pro tebe. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_171">
<text> Díky... Duch a Tesák byli moji společníci, se kterejma jsem prošel kolem Vypalovače a dostal se až do elektrárny. Pak jsme se rozešli a každej šel svou vlastní cestou... Nakonec jsem zůstal trčet poraněnej v bažině, kde mě našel Doktor a dal mě do pořádku. Od těch dob jsem je neviděl... až donedávna, kdy se mi doneslo, že oba zemřeli. Tesáka dostali žoldáci a Duch zemřel při plnění úkolu pro vědce. </text>
</string>
<string id="pri_b305_strelok_note_18">
<text> Něco v nich bylo, ale nemám je už u sebe. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_2">
<text> No tak se na to podíváme, soudruhu majore. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_21">
<text> No tak, majore, nezdržujte. Ti sráči z Monolitu nebudou čekat! </text>
</string>
<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_0">
<text> Majore, dostali jsme pořádně na prdel. Většina našich hlídek je mrtvá a poslední signál jsme zachytili směrem od supermarketu. Je to odtud kousek, ale nikdo se nám nehlásí. </text>
</string>
<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_1">
<text> Jako by se stalo. </text>
</string>
<string id="pri_a16_colonel_a21_about_sentry_start_2">
<text> Nemůžu nic slíbit. </text>
</string>
<string id="pri_a16_military_colonel_a20_find_recon_squd_dialog_0">
<text> Majore, potřebujeme, abyste lokalizoval naši jednotku! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_1">
<text> Spolu se zbytkem jednotky se přesunete na pozici A17. Kapitán Tarasov vám ukáže extrakční pozici. Je to nemocnice - dvě křídla a spojovací chodba. Ty kurvy z Monolitu se zašily ve východním křídle, ale hlídky můžou mít všude po baráku. Zbraň by měl u sebe mít ten nejšílenější z nich.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_111">
<text> Zřejmě to bude jejich velitel, protože moji kluci viděli ostatní Monoliťáky, jak se k němu modlili - a to doslova. Dejte si pozor, majore. Čert ví, co od nich můžeme čekat. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_dialog_1_12">
<text> Chápu, plukovníku. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_0">
<text> Vítám vás tady. Já jsem plukovník Kovalski, velitel jednotky. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1">
<text> Major Děgtarjev, SBU. Jsem tady kvůli objasnění příčiny neúspěchu operace Fairway. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11">
<text> Chápu. No ale přeskočme formality, majore - něco vám řeknu. Operace Fairway byla promyšlená do posledního detailu, pokryli jsme všechny oblasti... a pak to přišlo. Po havárii vrtulníků jsem přišel o víc než polovinu jednotky, nehledě na to, že se nemůžeme spojit s velitelstvím. Asi nebudu muset sálodlouze opakovat, že by mě taky zajímalo, co se to vlastně stalo. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111">
<text> Co si o tom myslíte vy? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_1111">
<text> Mám dojem, že vrtulníky srazila k zemi nějaká nám neznámá zbraň, podobná tomu, co na nás použil Monolit během prvního útoku na Černobyl. Popravdě... rád bych tu zbraň získal a pořádně ji prozkoumal. Pokud byste se týhle akce taky chtěl účastnit, tak zajděte za mou jednotkou. Povedlo se jim vystopovat jednu skupinu, která tuhle zbraň má u sebe. Plánujeme jim ji vzít - takže pokud máte zájem, stačí říct. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_11111">
<text> Samozřejmě, že mě to zajímá, ale mám dvě podmínky: Budu mít přístup ke všem informacím, co o zbrani najdeme a po skončení akce budu zase pracovat na vlastní pěst. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_0">
<text> Mám pár informací o tý zbrani. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_1">
<text> No kurva... Tak to je pořádná novinka! Jak je silná? Skutečně by mohla sestřelit vrtulník? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_11">
<text> Čistě teoreticky mohla, ale taková rána by na vrtulníku musela nechat díru velkou jako vrata. A já na na nich žádnou nenašel. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_111">
<text> Kurva už! Takže další slepá ulička! V tom případě mě už nic dalšího nenapadá, majore. Teď už nám zbejvá jenom sedět a čekat na evakuaci. Třeba si na nás někdo vzpomene... Doprdele... No, zkusíme se mezitim vypořádat s našima současnejma problémama.  </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_a23_about_gauss_labx8_12">
<text> Mohla, ale SCAT-4 a SCAT-5 měly kompletně izolovanou a obrněnou palubní elektroniku, a tou přece neprojde ani průrazná kulka. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_0">
<text> Jak pokročila operace? </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_1">
<text> Zabili seržanta Morozova. Ti čuráci z Monolitu obětovali jednoho vlastního člena jenom proto, aby nás nahnali do pasti! </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_11">
<text> Zmrdi zasraní! Jak o nás mohli vědět? Takže nemáme ani zbraň, ani snipera... Jaký jsou výsledky operace? </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_2">
<text> Utrpěli jsme ztráty. Ti zmrdi z Monolitu obětovali několik svejch chlapů, aby nás dostali do pasti. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_21">
<text> Zmrdi! Jak se o tom našem plánu mohli dozvědět? A já mezitim ztratil další chlapy... Jaký jsou výsledky operace? </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_3">
<text> Celá jednotka je mrtvá. Ti šmejdi z Monolitu obětovali svoje chlapy, aby nás nahnali do pasti. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_31">
<text> Zmrdi! Jak se o tom našem plánu mohli dozvědět? Takže jsem přišel jak o Tarasova, tak i o jeho jednotku - to je senzační, skutečně... Jaký jsou výsledky operace? </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_4">
<text> Zbraň mám u sebe, ale je tady jeden problém - je poškozená. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_41">
<text> Takže jinejma slovama máme zbraň, ale pořád nevíme, jestli má s těma haváriema nějakou souvislost... Hmmm... Poslouchejte, majore - pořád máte známosti mezi stalkerama, je to tak? Neznáte někoho, kdo by se v těhle věcech vyznal?  Někoho, kdo to umí s elektronikou... že byste s nim prohodil pár slov a zkusili se tomu krámu podívat do střev?</text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_411">
<text> Mohl bych se o to pokusit. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_4111">
<text> Dobře. Mimochodem - možná by vás mohlo zajímat, že k nám z Jupiteru přišel další stalker. Pokud budete chtít, můžete si s nim promluvit. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_5">
<text> Dělám na tom. </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_51">
<text> Dobře, majore, s timhle problémem se budeme muset nějak vypořádat. Nemusim snad opakovat, jak závažná naše situace je, že ne? </text>
</string>
<string id="pri_a17_got_gauss_511">
<text> To skutečně nemusíte. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_0">
<text> Našel jsem tvoje poznámky v areálu Volkovu. Tady jsou. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_evacuation_note_1">
<text> Děkuju... poslouchej - nečekám, že se stal zázrak a někdo z mojí jednotky přežil, ale kdybys přece jenom nějakýho vojáka viděl, dej mi vědět. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_freezer_0">
<text> To jste vy, majore? Díky bohu!</text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_freezer_1">
<text> Co tady děláte? </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_freezer_11">
<text> Vlastně si vůbec nevzpomínám. Byla to hrůza, všude kolem spousta hluku... ale na víc si nedokážu vzpomenout. Jediný, co mi běželo hlavou, byla snaha se někam schovat - tak jsem zahodil zbraň a rozeběhl se po ulici k protějšímu baráku... Zatáčka střídala zatáčku, málem jsem si rozrazil hlavu o okraj chodníku, ale nakonec jsem se dostal až sem a schoval se do týhle krabice. Hned jsem za sebou zavřel, ale bohužel se ty dveře daj otevřít jenom zvenku. Už jsem si myslel, že tady chcípnu! Jak jste mě vlastně našel, majore? No, na tom nesejde - musíme z tohohle kurevskýho místa co nejdřív vypadnout! Potřebuju se dát zase do pořádku... třesu se jako ratlík na Sibiři! </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_freezer_111">
<text> Tak jdeme. </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_11">
<text> Dobrej, majore. Potřebujete snad ošetřit? Sice nejsem vyučenej doktor, ale kulky z těla dostat dokážu... teda samozřejmě ty olověný, na vaše sahat nebudu. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_0">
<text> Potřebuju informace. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1">
<text> Ptejte se. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11">
<text> Podrobnosti o operaci Fairway. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111">
<text> A konkrétně? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1111">
<text> Stalo se během přeletu něco zvláštního? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11111">
<text> Nic, co by zavinilo pád vrtulníků. Všechno je to nějak zvláštní - Aktivovali jsme obranný systémy, autopilot byl nastavenej na vyhledání nejkratší cesty skrz mapu a i viditelnost byla víc než dobrá. Vrtulníky ani nebyly přetížený - podle plánu jsme se měli dostat na stanici kolem půl jedný. Jenže během cesty jsme ztratili kontakt se SCAT-4 a brzo nato se odmlčely i ostatní vrtulníky. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111111">
<text> Mám pár otázek...</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112">
<text> Co se s těma vrtulníkama stalo? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121">
<text> Nemám zdání. O dvojce a čtyřce nemám žádnou informaci - ani o tom, kam spadly, ani kdo tvořil posádku... O ostatních vracích vim od těch, co pád přežili. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211">
<text> Můžu vědět něco o SCAT-1? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121111">
<text> Jak jste se sem dostali? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111211111">
<text> Potkali jsme jednoho stalkera. Zkoumal právě minový pole, tak jsme se dali do řeči. Řekl, že se jmenuje Průvodce - docela sympaťák. Ani mu nevadilo, že jsme na sobě měli vojenský uniformy. Sám nám nabídl, že nás může dostat do Pripjatě, což se nám hodilo a tak jsme souhlasili. Moc jsme mu nevěřili, tak jsme ho nechali jít prvního a zbytek jednotky na něj mířil. Ale o nic se nepokusil. U hranice se s náma rozloučil, popřál nám šťastnou cestu, otočil se a odešel. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212">
<text> Můžu vědět něco o SCAT-3? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112121">
<text> Podle kapitána Tarasova nejdřív odešly oba motory a pak vrtulník dolehl na kopec v okolí bodu B2. Měli štěstí - přistáli ještě docela klidně. Bohužel poručík Kirilov, náš technik, neměl čas na průzkum těch motorů a nemohl proto zjistit, co se vlastně stalo. Navíc měl problémy se smečkou Snorků, kteří zabili tři jeho společníky. Ti co zbyli, neztráceli čas. Po cestě potkali zbytek osádky z pětky a společně se dostali až k nám. Byl vůbec zázrak, že jich přežilo tolik. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121211">
<text> Jak jste se dostali do Pripjati? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111212111">
<text> Vojáci z trojky a pětky se přeskupili u místa dopadu poblíž člunu. Prej tam žije nějakej magor, co na ně namířil brokovnici a začal řvát, že je všechny zajme. Dovedete si to představit, majore? Jeden proti jedenácti! Po chvíli handrkování se jim povedlo dohodnout na tom, že se všichni společně vydaj do Pripjatě. Po cestě se stala jenom jedna nehoda, kdy Štěčenko, jeden z mejch poručíků, přišel kvůli svojí nepozornosti v gravikoncentrátu o dva prsty na noze.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213">
<text> Můžu vědět něco o SCAT-5? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112131">
<text> Zřítil se do bažiny - veškerá elektronika vyhořela a nikdo neví, jak k tomu mohlo dojít. Pět chlapů ten pád přežilo a povedlo se jim setkat se s posádkou trojky. Nedaleko radaru je pak překvapil upír, ale naštěstí se všem povedlo zdrhnout. Teda až na majora Neborskyho, jejich velitele. Byl to skvělej voják... O dalšího vojáka jsme přišli až tady, a to kvůli jednomu kurevskýmu sniperovi z Monolitu... do prdele se všema těma fanatikama! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11121311">
<text> Jak se jim povedlo dostat se do Pripjati? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_111213111">
<text> Vojáci z trojky a pětky se přeskupili u místa dopadu poblíž člunu. Prej tam žije nějakej magor, co na ně namířil brokovnici a začal řvát, že je všechny zajme. Dovedete si to představit, majore? Jeden proti jedenácti! Po chvíli handrkování se s nim dohodli, že je dostane do Pripjati. Po cestě se stala jenom jedna nehoda, kdy Štěčenko, jeden z mejch poručíků, přišel kvůli svojí nepozornosti v gravikoncentrátu o dva prsty na noze.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11122">
<text> Doneslo se toho ke mně jenom málo. O dvojce nemám žádnou zprávu - ani o tom, kam se zřítila a už vůbec ne o posádce. O čtyřce toho vim o něco víc - jedinej přeživší je poručík Sokolov, a s tim ses už potkal. O ostatních vracích vim od těch, co pád přežili. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_11123">
<text> Doneslo se toho ke mně jenom málo. O dvojce nemám žádnou zprávu - ani o tom, kam se zřítila a už vůbec ne o posádce. O čtyřce toho vim o něco víc - jedinej přeživší je poručík Sokolov, a s tim ses už potkal. O ostatních vracích vim od těch, co pád přežili. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1113">
<text> Ještě by mě něco zajímalo. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1114">
<text> To mi stačí. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12">
<text> Jaká je situace v Pripjati? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_121">
<text> Na hovno, jako ostatně pořád. Město je zaplavený zombíkama a Monoliťákama. Člověk ani neví, co z toho je horší a do toho se často ještě objevujou ty zasraný blowouty. No a to nepočítám hordy mutantů a spousty anomálií rozesetejch na každym kroku... Jak má v tomhletom prostředí někdo přežít?! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1211">
<text> Jak jste na tom s výbavou? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13">
<text> Řekněte mi něco o Monolitu. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_131">
<text> Typičtí fanatici, ještě stokrát horší než jehovisti před barákem. Nevíme, v co vlastně věřej, ale bojujou kurva dobře. Těžko říct, jestli to všechno dělaj kvůli pomstě nebo něčemu jinýmu, ale nějaká strategická výhoda by se nám teď sakra hodila. Kolem elektrárny se jich hromadí víc a víc, skoro jako kdyby tam měli nějaký svoje hnízdo. Dovedete si to představit, majore? Sotva jednoho z nich zabijeme, objeví se pět novejch! </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1311">
<text> Zkoušeli jste se s něma nějak dohodnout? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_13111">
<text> Ale majore! Jasně že snažili, ale to nemá smysl - ty kurvy budou bojovat do posledního dechu. Nikdo z nich se nikoho na nic neptá, jenom držej prst na spoušti a užívaj si každej krvavej šplíchanec na zdi. Ty šmejdy nic nezastaví. Onehdy se nám skoro jako zázrakem povedlo jednoho z nich zajmout. Trefil ho šrapnel z granátu, ale i po tejdnu vyslýchání jsme z něj nedostali ani slovo - a nemyslete si, že jsme ho strčili před lampičku a poslali k němu nějakýho psychologa s diplomem. Ksicht měl barevnej jak dětský omalovánky a stejně to s nim ani nehlo. Pak jsme ale udělali jednu pořádnou kravinu - nechali jsme ho na nějakou chvíli samotnýho. Jakmile ten sráč přišel k sobě, rozeběhl se proti zdi a několikrát do ní jebnul hlavou. Po pár ranách byl mrtvej.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14">
<text> Co teď budete dělat? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_141">
<text> Pokračovat ve Fairwayi už je podle mě zbytečný. A určitě to ví i samo velitelství, na to dám krk. Pokusíme se tady vydržet co možná nejdelší dobu a budeme čekat na evakuační vrtulníky. Můžou nás vyzvednout hned z několika pozic. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1411">
<text> Jenže dokud nepřijdeme na to, co srazilo ty vrtulníky k zemi, tak se tady žádný další vrtulníky neobjeví. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_14111">
<text> To máte pravdu, majore. Zjištění příčiny pádu je naše povinnost a pěšky se ze Zóny nedostaneme. Ani nevíte, co všechno číhá na silnicích a na loukách, ne tak v budovách v okolí. Vedení si to vyšetřování dobře pojistilo...</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_15">
<text> Teď ne. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_start_0">
<text> Mluvte, majore. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12111">
<text> Máme u sebe všechno, co se povedlo vydolovat z trosek a pár věcí jsme sebrali ještě po cestě. O náboje ale nouzi nemáme - minimálně stačej na naši obranu a držení si těch kurev pěkně od těla. Jenže to taky nemůžeme dělat donekonečna. S jídlem je to těžší, to nám došlo jako první a proto jsme museli napadnout jeden sklad Monolitu. Pobrali jsme co se dalo a pak se vypařili. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_12112">
<text> Jak jsme na tom s výbavou... Máme u sebe všechno, co se povedlo vydolovat z trosek a pár věcí jsme sebrali ještě po cestě. O náboje ale nouzi nemáme - minimálně stačej na naši obranu a držení si těch kurev pěkně od těla. Jenže to taky nemůžeme dělat donekonečna. S jídlem je to těžší, to nám došlo jako první a proto jsme uzavřeli dohodu s jednim stalkerem - Garik se jmenoval. Ten nám donesl zásobu konzerv a dalších věcí. Dovolili jsme mu zůstat na naší základně a nijak jsme ho neomezovali ani v hledání artefaktů... Každej se snaží přežít, jak nejlíp dokáže. </text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_11">
<text> Alespoň jsme pomstili naše chlapy. Udělejte co musíte a pak se odtud co nejdřív zdejchneme. Nemůžeme si dovolit ztrácet čas!</text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_12">
<text> To je pravda. Měli bysme se okamžitě vrátit na základnu!</text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_soldiers_start_111">
<text> Jo. </text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_11">
<text> To je docela divný, ne?  Kurva, k čemu to potřebujou? No, asi na tom nesejde. Vrátíme se zpátky... tady jsme už skončili.  </text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_12">
<text> Tak dobře. Všichni připravení? Vracíme se na základnu. Pokud uvidíte mutanta, sejměte ho! </text>
</string>
<string id="pri_a18_altar_destroyed_vano_start_111">
<text> Jo. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_0">
<text> Jak je? </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_pripyat_how_are_you_1">
<text> Kurevsky... ale ne, je fajn bejt zpátky u svejch. I když to nic nemění na faktu, že jsme furt v těch samejch sračkách. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_0">
<text> Předtim jsem tě tady neviděl. To jsi se sem dostal před chvílí, ne? </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_acquaintance_after_jorney_1">
<text> Přesně tak. Jsem poručík Sokolov, druhej pilot vrtulníku SCAT-4. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_0">
<text> Jak ses sem dostal? </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_about_journey_1">
<text> Dovedl mě sem Garik, jeden neutrál. Sám se chtěl do Pripjatě vydat, tak jsem se sbalil a vyrazil s nim. A byla to dlouhá cesta, to mi věř... Proběhli jsme kolem hlídek u hranicích a teď jsem konečně tady. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_0">
<text> Co se s tim vrtulníkem vlastně stalo? </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_helicopter_1">
<text> Nemám páru, ale taky bych to rád věděl. Ještě před vzletem jsem měl divný tušení... Letěli jsme se zapnutym autopilotem, všechno šlo jak po drátkách... a najednou rána jak z děla. Uběhlo pár vteřin a už jsme čumákem ryli hlínu. Ovládací panel byl na kaši úplně celej, nefungovala ani jedna blbá kontrolka. Snažili jsme se vrtulník nasměrovat na nějakou plošinu, ale to bylo bez šance. Nakonec jsme to napálili přímo do střechy jupiterský továrny. A jedinej já to přežil. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_0">
<text> Potřebuju vestu. </text>
</string>
<string id="pri_a22_army_signaller_supply_outfit_1">
<text> Dobře - tak začneme helmou... Je to vaše velikost, majore? Pokud ne, klidně bych vám ji vyměnil za jinou... kdybych teda ještě nějakou měl. Stejně je už párkrát opravovaná, ale jednu nebo dvě rány snad ještě vydrží. No a pak tady máme vojenskej Bulat - ten je úplně novej.</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_task_dialog_111111">
<text> Samozřejmě, majore... stejně nemám zrovna moc na výběr. Mimochodem - měl byste se jít podívat za Kirilovem, mohl by vám poskytnout nějakou výzbroj. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_9">
<text> Ohledně těch helikoptér...</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_91">
<text> No? </text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_start_dialog_14">
<text> Ale kurva! Kirilov zas škemrá o analgetika... </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_21">
<text> Čekání je zdaleka to nejhorší. Pomalu vysává celou lidskou duši... kurva...</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_1111">
<text> Dobře, majore. Jednotka je připravená vyrazit do akce. Pokud si ještě potřebujete doplnit výbavu, zajděte za Rogovesem a Kirilovem. Pak se sem vraťte a dejte mi vědět. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_11111">
<text> Rozkaz. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_ready_11">
<text> Tak pojďme. </text>
</string>
<string id="pri_a15_sokolov_need_outfit_1">
<text> No, potřebuju nějakou použitelnou vestu. Nejlíp takovou, jako maj samotní vědci na svoje průzkumy. Bude ale pěkně obtížný přesvědčit Hermana, aby mi jednu dal. Tvářil se, jako kdybych po něm chtěl ledvinu jeho matky. Možná by to šlo líp u Ozerskyho - je přístupnější a nenadělá kolem věcí takovej humbuk. </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_recon_squad_ambush_dialog_second_0">
<text> Copak, majore? </text>
</string>
<string id="pri_a17_military_colonel_kovalski_evacuation_start_111">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="pri_a25_army_medic_need_health_care_11">
<text> [dál...]</text>
</string>
<string id="pri_a17_military_base_commander_actor_questions_dialog_1112111">
<text> Byl jsem na palubě, když jsme ztratili kontakt se SCAT-4. Hned nato jsem ostatním jednotkám odvysílal souřadnice extrakčního bodu v Pripjati. Náš vrtulník byl neovladatelnej a přes kouř z motorů nešlo vůbec nic vidět - ale jako zázrakem se mi ho povedlo nasměrovat přímo na heliport. Ten náraz bohužel tři chlapi nepřežili a během cesty jsme pak ještě přišli o Sljačina, kterýho dostala nášlapná mina. Dalšího vojáka jsme ztratili během přestřelky s Monolitem. </text>
</string>
</string_table>