<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- Čtvrtá revize: 17.10.2009 | 11:55 -->
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>26. dubna roku 1986 došlo v nočních hodinách ve čtvrtém bloku jaderné elektrárny Černobyl k obrovskému výbuchu. Vzduchem se začal šířit radioaktivní prach, který se dostal do celého SSSR. Zasažena byla i Evropa. Radiace se zastavila u břehů Ameriky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Nehoda byla několik dní přísně utajována - teprve pak došlo k hromadné evakuaci.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Zasažené okolí v rozmezí třiceti kilometrů od centra výbuchu bylo hermeticky uzavřeno.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Po postavení železobetonového sarkofágu, který měl zamezit dalšímu šíření radiace, byla elektrárna znovu uvedena do provozu. Dostupnost silného zdroje energie vedla ke vzniku tajných a nepřístupných laboratoří.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10. června roku 2006 oblast náhle osvětlilo pronikavé světlo. Během chvíle nastalo úplné ticho a na obloze se začaly hromadit mraky. Poté následovala série hlasitých otřesů. Většina vojáků chránících perimetr okamžitě zemřela.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>Píše se rok 2008 a vědcům se stále nedaří odhalit pravou příčinu exploze. Všechny expedice končí tragicky a jen hrstka přeživších vypráví o mutantech s nadpřirozenými schopnostmi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>V roce 2009 se v Zóně náhle objevují zvědavci, které láká hromada tajemství a domněnek, proč k výbuchu vůbec došlo. Tito lidé se nazývají stalkeři a jejich cílem je hledání vzácných a ojedinělých artefaktů se zvláštními schopnostmi, za které dostávají od místních překupníků nemalé finanční částky.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>Roku 2010 se už stalkeři nachází v celém obvodu Zóny. Pokusy o proniknutí do jejího středu končí stále tragicky, i když mají tu nejlepší výbavu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>Na počátku roku 2012 se stalkerovi jménem Střelec daří proniknout kolem Vypalovače mozků - velmi silného vysílače, likvidujícího lidskou mysl. Střelec zdárně Vypalovač vypíná, což vyvolává zájem stalkerů z celé Zóny. Do jejího centra se tak dostávají obří vlny lidí, toužících objevit bájný Plnič přání. Ti skromnější se pokouší získat vzácné artefakty, o kterých si spousta ostatních lidí jen vypráví.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Za změnených okolností Rada státní bezpečnosti a ministersvo obrany Ukrajiny přijaly rozhodnutí o okamžitém zahájení zvláštní operace "Fairway", soustřeďující se hlavně na zmapování okolí a anomálií. Tucty vojáků na palubě vrtulníků zamířily do Černobylu. Navzdory pečlivé přípravě skončila celá operace nezdarem - ani jeden ze strojů se na základnu nevrátil.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Pro zjištění důvodu, proč operace v Zóně selhala, je do Zóny vyslán major Děgtarjev - jeden z nejlepších vojáků, které má armádní štáb k dispozici.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>V přestrojení za obyčejného stalkera se se zbraní v ruce a vysílačkou vydává do Zóny.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Děgtarjev navazuje kontakty u všech důležitých stalkerů, ale buďto nikdo nic říct nechce, nebo lidé skutečně o ničem neví. </text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Zóna je mezitím ještě nebezpečnější. Není dne, kdy by na stalkery neútočily hromady mutantů.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Komunikace se základnou nic neupřesnila: Známé jsou jen souřadnice pěti zřícených vrtulníků. Pár kilometrů od elektrárny vysílačka utichla úplně. </text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Děgtarjevovi zbývá najít poslední vrtulník.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Za úspěšně provedené vyšetřování byl major Děgtarjev povýšen do hodnosti plukovníka. V tu chvíli zároveň odmítá přidělenou kancelář a vznesl žádost o zařazení mezi průzkumnou jednotku, spadající pod kompetence bezpečnostních služeb Ukrajiny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Děgtarjevovy informace ohledně psi-záření vážně znepokojily velící štáb. Materiály, nalezené v podzemních laboratořích byly okamžitě přesunuty do armádních archivů a označeny razítkem "Přísně tajné". SBU nařídilo chránit tyto složky za jakoukoliv cenu. Jejich zcizení si armáda nemůže dovolit.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Na základě dokumentace ze svazku 62 bylo vyrobeno několik prototypů Gauss pušek. Masové výrobě však stála v cestě jediná překážka, a tou byla velmi vysoká cena munice. Vývoj byl proto zastaven, i když podle dalších zdrojů výroba v malém počtu dále pokračovala.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Všechny pokusy o obsazení Skadovsku skončily neúspěchem. Sultán a jeho skupina loď opustili. Stakerům, kteří se nyní již nemuseli bát hrozby, se začalo dařit a velmi brzy se Skadovsk vyrovnal slávě Baru u 100Radů.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Skadovsk zcela padl pod Sultána a jeho skupinu banditů. Z lodi se v tu ránu stala jejich hlavní základna, avšak Beard se s tímto výsledkem nesmířil. Odešel proto s dalšími neutrály do neprozkoumané části Zóny. Stalkeři se pak ještě několikrát snažili vybojovat Skadovsk zpátky do svých rukou, ale nikdy se jim to nepodařilo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadovsk nadále sloužil jako útočiště pro všechny, kteří se do něj dostali. Banditi se sice snažili přivlastnit si ho, ale stalkeři se jen tak nenechali. Den za dnem tak v lodi panoval velmi křehký mír.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Klid ve Skadovsku bohužel netrval dlouho. Upíři usazení v podzemní části stanice Kruh za nějakou dobu loď napadli, všechny stalkery vyhubili a ti, kteří přežili, raději dobrovolně loď opustili. Další pokusy o likvidaci upírů končily tragicky. Stalkerů ubývalo a upíři se množili.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Po zlikvidování hnízda upírů pod stanicí Kruh již nic stalkerům nebrání v tom, žít alespoň částečně v klidu. Na dlouhou dobu se ze Skadovsku stalo místo, kde panoval relativní klid a bezpečí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Frakce Svoboda si získala důvěru neutrálních stalkerů v Janově. Během pokusů o získání svého území zpátky byl v jednom boji zabit i plukovník Šulga, velitel jednotky Povinnosti. Tím celá frakce v podstatě zanikla.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>S rostoucí silou frakce Povinnost došlo k postupnému vytlačení celé Svobody. Během jednoho z útoků byl zabit místní velitel Loki, což nakonec vedlo k rozpadu celé Svobody.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Mezi Svobodou a Povinností panoval v Janově velmi křehký mír. Stalkeři znavení neustálými boji mezi sebou se postupně začali připojovat k obyčejným neutrálům. </text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Výzkum profesora Hermana a Ozerskyho se zdařil: sesbíraná data pomohla ve vývoji nového vybavení a léků. Když se o úspěchu vědců doslechla vláda, uvolnila do tohoto sektoru mnohem větší finanční prostředky.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Výzkum profesora Hermana a Ozerskyho se nezdařil. Vzhledem k nedostatku dat musel být jejich výzkum přerušen. Vědci se poté vrátili zpátky do běžného života a se Zónou se již nikdy více nesetkali.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Garikovy příběhy z bojů v Pripjati oslovily spoustu stalkerů, kteří se pak hnáni zvědavostí sami snažili do města dostat. I přes masivní útoky ze strany Monolitu se stalkerům přeci jen podařilo vybudovat si základnu v bývalém vojenském ležení. Boje s frakcí Monolit však neutichly.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Příběhy o válce vojáků s Monolitem v Pripjati stalkery děsily. Jen málo z nich se nakonec chtělo do města podívat na vlastní pěst a proto radši zůstali ve stávajících oblastech.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Příběhy o Oáze přestaly být legendou. Stále častěji se stalkeři bavili o mocném artefaktu, nalezeném v jejím nitru. Později se objevilo hned několik lidí, kteří za finanční obnos slibovali bezpečný průchod až do centra Oázy. Všechny tyto výpravy nakonec skončily smrtí klientů.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>V Zóně dál v činnosti pokračovaly nejrozličnější skupiny žoldáků. Výrazně se zvýšil jejich zájem o tajné laboratoře a tovární komplexy. O jejich akcích se dozvěděla i armáda, ale jména konkrétních zákazníků, kteří žoldáky najímali, se zjistit nepodařilo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Oblast kolem stanice Janov se pro stalkery stala velice přitažlivá. Nízký výskyt nebezpečných mutantů a množství vyskytujících se anomálií jen podněcovalo legendy o tom, že celý Janov je doslova zlatý důl pro všechny hledače pokladů a vzrušení.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Okolí kolem janovské stanice si vysloužilo pověst velice nebezpečného místa, plného anomálií a krvežíznivých mutantů. Čím dál tím víc stalkerů se nevrací z misí, mutanti zabíjejí kohokoliv, kdo se před nimi jen mihne a jedním z pohřešovaných se stal i sám Lovec, který šel lovit Chiméru. Od té doby se nevrátil.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulus se vrátil na základnu Povinnosti za generálem Voroninem. Nikdo neví, o čem se spolu dohadovali - avšak během pár dní nato se s početnou skupinou stalkerů vydal do centra Zóny.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Po Zulusovi se slehla zem. Za svou hrdinnou výpravu si vysloužil nejvyšší hodnost - "Řád Stříbrného štítu", kterou mu in memoriam přidělil generál Voronin.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Váňa se vrátil zpátky do Armádních skladišť a připojil se k frakci Svoboda, kde si díky své povaze a optimismu rychle získal sympatie. Později se stal velitelem menší skupiny stalkerů, kteří měli za úkol zkoumat nově se tvořící anomálie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Stalkeři ze základny v Janově si často zavzpomínali na Váňu. Všichni se shodli na tom, že do Pripjati se nikdy neměl vydat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>V Zóně se objevila nová skupina stalkerů. Jejich výbava byla ohromující, ale cíl jejich snažení se nikdy nikdo nedozvěděl. Dle zvěstí se jednalo o bývalé členy frakce Monolit, kterým velel stalker s přezdívkou Gauner.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Jen málo stalkerů zaregistrovalo, že zmizel Gauner - člověk, který se snažil přijít na to, co se s ním a celou jeho jednotkou dělo v době, kdy sloužili Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Poručík Sokolov pokračoval dál v leteckých průzkumech. Během jedné akce byla jeho helikoptéra sestřelena skupinou vojáků Monolitu kdesi v Limansku. Za dva týdny se objevil v Kordonu - jako zázrakem byl jediný, kdo přežil. Brzy po tomto incidentu Sokolov z letecké jednotky odešel a dál se živil jako pilot soukromé letecké společnosti.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Oficiální záznamy z operace Fairway obsahují mnohé další informace - jako například to, že poručík Sokolov byl zabit během plnění úkolu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Sova si získal dobrou pověst jak v Zóně, tak i mimo ni. Jeho hlavní předností, zajišťování informací o všem a odkudkoliv, nepohrdne téměř žádný stalker. Dokonce se proslýchá, že část materiálů má přímo z úřadů SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Během zvláště silného blowoutu se skupina stalkerů musela schovat ve starém člunu. Brzy byla loď napadena snorky. Stalkeři si uvědomili, že jsou ztraceni... když tu náhle odněkud vyběhla skupina pseudopsích štěňat a stalkerům pomohla. Každý z nich si jedno štěně nechal. Dokonce i Noe.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Kardan, zlomený nešťastným osudem svých nejlepších přátel, se snažil na všechno zapomenout nadměrným pitím alkoholu všeho druhu. Ze závislosti se ale dostal a společně s Ašotem si v Janově založil opravnu výbavy. A bylo naprosto jedno, co stalkeři donesli. Skrz jejich ruce prošla hromada zbraní, počínaje pistolemi a těžkými kulomety konče. Nikdy se nestalo, že by zbraň z jejich dílny stalkera někdy zradila.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Kardan svodům alkoholu bohužel nedokázal odolat. Po nějaké době opustil Skadovsk a vydal se ve šlépějích svých mrtvých přátel. O pár dní později byl vážně zraněn a utrpěl značnou otravu radiací. Nakonec se po dlouhé léčbě opět postavil na nohy a rozhodl se, že Zónu nadobro opustí.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Střelec dodal armádě veškeré materiály, které za svůj pobyt v Zóně stihl nashromáždit. Po nějaké době se z něj stal hlavní vědecký poradce.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Střelcovy poznatky včetně jeho samotného zmizely. Nikdo neví, co se s ním mohlo stát.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Velitel jednotky SCAT, plukovník Kovalski, nahlásil ihned po návratu všechny informace, týkající se neúspěchu operace Fairway. Po dlouhém vyšetřování a nesčetných pokusech upozornit na pravé příčiny havárií vrtulníků plukovník rezignoval.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Velitel jednotky SCAT, plukovník Kovalski, zůstal s většinou své jednotky. Všichni během akce padli. Jejich hrdinské činy, stejně jako statečnost samotného plukovníka Kovalskiho, připomíná sbírka fotografií v síni slávy místního vojenského muzea.</text>
	</string>
</string_table>
