<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="st_af_baloon_descr">
	<text>Kus pevně stlačených vloček sněhu a nejmenších částí obětí anomálie, tvarovaný jako srdce. Má slabý psi efekt – člověk díky němu upadá do stavu ledového klidu, soustředí se... Hlavní vlastností artefaktu je ale schopnost okamžitě zastavit krvácení. Cokoliv. Malý řez, kulka, tržné rány nebo končetina utržená v anomálii – stačí artefakt vetřít a přivázat na ránu, krev přestane téct během několika vteřin, bolest ustoupí, postižené místo znecitliví jako po injekci novokainu. Účinek končí po hodině, kdy artefakt roztaje.</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_name">
	<text>„Zmražené srdce“</text>
</string>
<string id="st_mincer_izumrud_name">
	<text>„Smaragdový kus“</text>
</string>
<string id="st_mincer_izumrud_descr">
	<text>Tento artefakt se nachází pouze v hlubinách Zóny mezi radioaktivními anomálními poli. Spojuje v sobě nejlepší vlastnosti artefaktů Smaragd a kusu masa, představuje tepelnou i chemickou ochranu. Nevýhodou je pravděpodobně radiace.</text>
</string>
<string id="st_amk_snezhok_descr">
	<text>Malý radioaktivní artefakt, který mírně urychluje hojení ran.</text>
</string>
<string id="st_amk_snezhok_name">
	<text>„Sněhová koule“</text>
</string>
<string id="st_amk_mox_descr">
	<text>Poměrně vzácný artefakt, o kterém ne každý slyšel. S tímto artefaktem se pohodlně chodí na vzdálené výpravy, umožňuje nést větší zátěž, zvláštním způsobem ovlivňuje svého nositele. Snižuje regeneraci sil, zřejmě způsobuje, že tělo vydává energii hlavně na nošení zátěže.</text>
</string>
<string id="st_amk_mox_name">
	<text>„Mech“</text>
</string>
<string id="st_amk_kogot_descr">
	<text>Málo prozkoumaný artefakt, postižený anomálií Elektra, tlumí hlad svého nositele. Zvyšuje odolnost proti kulkám, v některých případech zachraňuje životy.</text>
</string>
<string id="st_amk_kogot_name">
	<text>„Dráp“</text>
</string>
<string id="st_amk_ice_s_descr">
	<text>Artefakt vzniklý díky anomálii Gravi, který vypadá jako zmrzlina, je vzácný artefakt.</text>
</string>
<string id="st_amk_ice_s_name">
	<text>„Ledové kopí“</text>
</string>
<string id="st_amk_elektron_descr">
	<text>Poměrně nesourodý artefakt. Přestože je generován chemickými artefakty, vyzařuje radiaci. Má kulovitý tvar a umožňuje nést větší zátěž. Má své nevýhody.</text>
</string>
<string id="st_amk_elektron_name">
	<text>„Koule“</text>
</string>
<string id="st_amk_chelust_descr">
	<text>Artefakt velmi silně připomínající čelist, podle toho také dostal svůj název. Dodává pocit sytosti, ale má i své negativum.</text>
</string>
<string id="st_amk_chelust_name">
	<text>„Čelist“</text>
</string>
<string id="st_amk_fonar_descr">
	<text>Artefakt, který v důsledku energetického zhroucení způsobuje mírný pocit hladu. Zvýší však psi ochranu svého nositele.</text>
</string>
<string id="st_amk_fonar_name">
	<text>„Sliz“</text>
</string>
<string id="st_amk_zhelch_descr">
	<text>Poměrně běžný artefakt postižený anomálií Elektra. Není drahý, poskytuje malou ochranu proti radiaci.</text>
</string>
<string id="st_amk_zhelch_name">
	<text>„Jizva“</text>
</string>
<string id="st_amk_ear_descr">
	<text>Vzhledem připomíná pavouka, zvyšuje elektrickou ochranu. Artefakt není drahý, a proto se často vyskytuje.</text>
</string>
<string id="st_amk_ear_name">
	<text>„Pavouček“</text>
</string>


<string id="st_amk_repei_descr">
	<text>Je pojmenován pravděpodobně proto, že vypadá jako nenáročná rostlina. Nicméně artefakt sám o sobě je dostatečně cenný a dokáže částečně ochránit před chemickými účinky.</text>
</string>
<string id="st_amk_repei_name">
	<text>„Řepík“</text>
</string>
<string id="st_amk_yoyo_descr">
	<text>Vypadá jako dvě hlavičky hub, které jsou přesně stejné, možná proto mu tak říkají. Artefakt zvýší elektrickou ochranu, i když s ním budete muset trochu méně tahat kapuci.</text>
</string>
<string id="st_amk_yoyo_name">
	<text>„Dvojčata“</text>
</string>
<string id="st_af_glass_descr">
	<text>Podle vlastností typický léčivý artefakt, má neobvykle vysokou cenu a není sice všelék, ale dokáže vyléčit většinu známých nemocí, zacelit i nejvážnější rány a vyvést člověka z kómatu. Je to modravá koule v nazelenalém rámu s určitou koncentrací energie, která se postupně spotřebovává při používání artefaktu. Po vyčerpání zčerná. Je známo, že je vůči krvi inertní, krev se na jeho povrch ani nepřichytí.</text>
</string>
<string id="st_ameba_cubic">
	<text>„Krychle“</text>
</string>
<string id="st_ameba_cubic_descr">
	<text>Poloprůhledný artefakt neznámého původu. Neznámým způsobem urychluje metabolické procesy a zvyšuje imunitu těla. Pohlcuje část radiace. Možná to způsobuje mírný tupý pocit hladu.</text>
</string>
<string id="st_af_wish_name">
	<text>„Sen“</text>
</string>
<string id="st_af_wish_descr">
	<text>Vzácný artefakt. Nejlepší ze všech nalezených, chrání před radiací, přičemž nemá žádné negativní účinky. Proto dostal svůj název. Je to skutečný sen každého stalkera.</text>
</string>
<string id="st_af_cristal_drops_name">
	<text>„Slzy nebe“</text>
</string>
<string id="st_af_cristal_drops_descr">
	<text>Artefakt ledového původu, vzniká v chladném období. Je to kus sněhu a ledu, připomínající slzu. Zvyšuje odolnost proti radiaci a zároveň chladí kůži svého majitele, díky čemuž je odolná vůči kulkám, ale je třeba počítat s omezenou pohyblivostí.</text>
</string>
<string id="st_af_black_name">
	<text>„Černý kámen“</text>
</string>
<string id="st_af_black_descr">
	<text>Opravdu úžasná věc. Černý kámen chrání před neštěstím, ale zároveň pomalu zabíjí svého majitele. Mezi stalkery se věří, že je to fragment Monolitu.</text>
</string>
<string id="st_af_zelonka_name">
	<text>„Zelenka“</text>
</string>
<string id="st_af_zelonka_descr">
	<text>Podobně jako stejnojmenný lék je velmi ceněný a používaný. Výborně hojí rány a zvyšuje psi ochranu. Přes svoji radioaktivitu ho mnoho stalkerů používá, pokud ho najdou, ale neprodávají ho.</text>
</string>
<string id="st_af_kashtan_name">
	<text>„Kaštan“</text>
</string>
<string id="st_af_kashtan_descr">
	<text>Artefakt vypadá jako ostnatý výrůstek kaštanu s ostrými trny, což zřejmě snižuje odolnost proti krvácení. Tenké jehly přitahují energetické výboje a tělo snižuje odolnost proti tržným ranám. Tento artefakt dobře pohlcuje toxiny a radiaci ze vzduchu a jehly částečně potlačují psi signály.</text>
</string>
<string id="st_af_izumrud_name">
	<text>„Smaragd“</text>
</string>
<string id="st_af_izumrud_descr">
	<text>Velmi vzácný a drahý artefakt v Zóně. Vypadá jako krystal, ale pouze nazelenalý. U jeho majitele se vytváří sotva znatelná zelená vrstva. Ne, není to nemoc. To vše zvyšuje tepelnou ochranu a zároveň přidává trochu místa v batohu. Pouze málokdo tento artefakt našel.</text>
</string>
<string id="st_af_gauss_name">
	<text>„Gauss“</text>
</string>
<string id="st_af_gauss_descr">
	<text>Podle zvěstí používají Monoliti tyto částice k nabíjení svých zbraní stejného jména. Artefakt byl nalezen poměrně nedávno stalkerem jménem Lun. V artefaktu je zásoba energie, ale paradoxně není radioaktivní. Mnoho lidí se snaží rozluštit tajemství této věci.</text>
</string>
<string id="st_af_setka_name">
	<text>„Srdce Danka“</text>
</string>
<string id="st_af_setka_descr">
	<text>Artefakt neznámého původu. Zvyšuje nosnost svého nositele a také zlepšuje hojení ran, funguje jako druhé srdce. Bez negativních vlastností je velmi cenný artefakt.</text>
</string>
<string id="st_af_plenka_name">
	<text>„Folie“</text>
</string>
<string id="st_af_plenka_descr">
	<text>Takový artefakt není nijak vzácný. Vypadá jako dudlík. Často se s ním lze setkat, ale jeho vlastnosti jsou dobře ceněny. Vyskytuje se vzácně a poptávka po něm byla vysoká.</text>
</string>
<string id="st_af_sverlo_name">
	<text>„Vrtačka“</text>
</string>
<string id="st_af_sverlo_descr">
	<text>Vrtačka je jeden z nejvzácnějších artefaktů nalezených v Zakázané zóně. První exemplář objevil stalker jménem Lemur. Název dostala díky složitému, podlouhlému válcovitému tvaru a stříbrné barvě. Hlavní vlastnosti dosud nebyly prozkoumány, takže její praktické využití v polních podmínkách Zóny není možné. Cena je extrémně vysoká.</text>
</string>


<string id="st_af_oreh_name">
	<text>„Oříšek“</text>
</string>
<string id="st_af_oreh_descr">
	<text>Další vzácný artefakt ze Zóny. Je to koule tmavě hnědé barvy velikosti vlašského ořechu, podle které také dostal název. Dává svému nositeli životnost a efekt nasycení. Hlavní vlastností je možnost léčit různé vzácné nemoci, jako například rakovinu mozku a další. Nabídky na něj za takové peníze jsou neuvěřitelné.</text>
</string>
<string id="st_af_blacksoul_name">
	<text>„Černá duše“</text>
</string>
<string id="st_af_blacksoul_descr">
	<text>Analogie běžné duše, která je černá a červená. Efekt černé duše je zřetelně opačný než efekt obyčejné „duše“. Pohlcuje životní sílu nositele a na krátkou dobu přivádí tělo k vyčerpání. Má také negativní dopad na psychiku, způsobuje agresivitu a podezřívavost. Pokud se artefakt rozbije, vznikne jasný zelenkavý záblesk, který svou silou překoná světlici. Je extrémně vzácný, nachází se na místech, kde v anomálii karuselu zemřelo mnoho živých tvorů. Je velmi nebezpečný, nedoporučuje se s ním přijít do styku. Zajímají se o něj jen vědci a sběratelé.</text>
</string>
<string id="st_af_chertyaico_name">
	<text>„Ďáblovo vejce“</text>
</string>
<string id="st_af_chertyaico_descr">
	<text>Velikostí a tvarem připomíná kuřecí vejce, má hlubokou černou barvu a leskne se na světle. Pokud se rozbije, vznikne velmi silný impulz neznámé povahy. Léčí rakovinu, krevní a některé další nemoci. Také léčí negativní dopad ďáblova strážce, zatímco pozitivní vliv nechává nedotčený. Nesprávně rozbitá vejce i celá jsou smrtelná, sebemenší kontakt s artefaktem vede k okamžité smrti. „Vejce“ také postupně pálí kov a dřevo. Mateřská anomálie: Ďáblova pavučina. Ďáblovo vejce má zápornou váhu, proto je hledají pod střechami zchátralých budov a stropy sklepů, které ho brání vzlétnout do vzduchu. Pravděpodobně to je důvod extrémní vzácnosti ďáblových vajec: většina z nich po vzniku jen vyletí vzhůru a navždy zmizí ve vesmíru. Artefakt je nutné extrahovat a skladovat s velkou opatrností.</text>
</string>
<string id="st_af_sluda_name">
	<text>„Mika“</text>
</string>
<string id="st_af_sluda_descr">
	<text>Nejsilnější (a tedy i nejužitečnější) artefakt z Kholodtsy. Násobně zvyšuje srážlivost krve. Téměř průhledný, ale pevný jako koule. Je velmi vzácný a drahý.</text>
</string>
<string id="st_af_djoker_name">
	<text>„Žolík“</text>
</string>
<string id="st_af_djoker_descr">
	<text>Velký průhledný kulovitý krystal s načervenalým nádechem. Chrání téměř před všemi nebezpečími Zóny, včetně kulí a anomálií. Navíc posiluje vrozenou psi schopnost nositele. Aktivita artefaktu není konstantní, vyskytují se nesystematické období odpočinku, což neumožňuje spoléhat na jeho ochranu v nebezpečných situacích. Mateřská anomálie: komplex anomálií Černý Anděl, která Žolíka vytváří a ničí. Extrémně vzácný a neuvěřitelně drahý.</text>
</string>
<string id="st_af_oko_name">
	<text>„Oko“</text>
</string>
<string id="st_af_oko_descr">
	<text>Je to průsvitná bledě modrozelená koule o velikosti pěsti. Střed artefaktu má hustou matnou barvu. Oko má skutečně unikátní schopnost zaznamenávat události probíhající vedle artefaktu a následně je reprodukovat. Jinými slovy, funguje jako videokamera. Kromě toho poskytuje dodatečnou ochranu proti chemickým a elektrickým poškozením.</text>
</string>
<string id="st_af_vedsleza_name">
	<text>„Čarodějnin slz“</text>
</string>
<string id="st_af_vedsleza_descr">
	<text>Poměrně rozšířený artefakt v centru Zóny. Má podlouhlý tvar červenohnědé kapky se zeleným nádechem. Regeneruje se poblíž anomálie Frying. Zvyšuje odolnost proti vysokým teplotám. Je radioaktivní.</text>
</string>
<string id="st_af_raibloko_name">
	<text>„Rajské jablko“</text>
</string>
<string id="st_af_raibloko_descr">
	<text>Iridescentní koule velikosti jablka, která se pomalu otáčí asi metr a půl nad zemí. Vydává jemné, téměř neslyšitelné pískání. Má nulovou gravitaci, poskytuje slabou ochranu proti psi působení, v místech s vysokou radiací se velmi zahřívá. Mateřská anomálie: Orchestr (Echo). Cena prodejní je vysoká. Zajímají se o něj vědci a sběratelé.</text>
</string>
<string id="st_af_mebiusring_name">
	<text>„Möbiova páska“</text>
</string>
<string id="st_af_mebiusring_descr">
	<text>Modrý, s vícebarevným přelivem prstencového sklovitého materiálu. Nasazený na tenkou horizontální tyčinku a mírně roztočený pokračuje v pohybu, dokud není zastaven silou. První „věčný motor“ nalezený v Zóně. Cena je poměrně vysoká, zajímají se o něj vědci.</text>
</string>
<string id="st_af_korostelgod_name">
	<text>„Koronádský bůh“</text>
</string>
<string id="st_af_korostelgod_descr">
	<text>Vypadá jako hrubá postava sedícího muže. Materiál, z něhož je vyroben, připomíná současně sklo, kov a kámen. Podle vědců takový materiál nemůže existovat v našem systému. Vlastnosti nejsou zatím určeny. Mateřská anomálie: swell. Je mimo radar a mimo dosah. Je velmi vzácný a drahý, i když zajímá především sběratele. Extrémně radioaktivní.</text>
</string>
<string id="st_af_partsky_name">
	<text>„Úlomek nebe“</text>
</string>
<string id="st_af_partsky_descr">
	<text>Modrý průhledný krystal. Má schopnost zesilovat psi efekt, což z něj činí extrémně nebezpečný artefakt pro nošení v Zóně. Je katalyzátorem některých jiných artefaktů. Za zvláštních podmínek mění barvu na zelenou a mění se na Semeno Zóny. Strom loutkář je kořenem rostlinné anomálie. Získání je velmi obtížné. Kopání pod Stromem loutkářem je sebevražda, takže jediný způsob, jak získat Úlomek nebe, je najít takový kopec s Loutkářem, na jehož úpatí jsou přirozené dutiny, a získat ho zespodu. Cena tohoto artefaktu se pohybuje kolem dvou set padesáti tisíc a pravděpodobně klesat nebude, protože jeho schopnost přeměnit se na unikátní Semeno Zóny nelze podceňovat.</text>
</string>
<string id="st_af_cepen_name">
	<text>„Tasemnice“</text>
</string>
<string id="st_af_cepen_descr">
	<text>Šedobílá zkroucená spirála se zlatým nádechem. Počet závitů se liší od několika desítek až po několik stovek. Vlastnosti: Je výkonný generátor supervysokofrekvenčního proudu a může být použit k napájení nejen různých vozidel, ale i ručních laserů a MKV pušek. Uživatelsky užitečný a drahý artefakt. S radostí ho berou vojáci a vědci. Počet závitů určuje cenu. Pro správné skladování se ukládá do dvou vrstev izolace a do porcelánového pohárku.</text>
</string>
<string id="st_af_poipruz_name">
	<text>„Zpívající pružina“</text>
</string>
<string id="st_af_poipruz_descr">
	<text>Poměrně vzácný, i když ne příliš drahý artefakt. Generuje ho anomálie echo, má tvar protáhlé pružiny. Mírná radiace. Vedlejší vlastnosti, pokud nějaké jsou, zatím nebyly prozkoumány.</text>
</string>
<string id="st_af_oblivion_name">
	<text>„Ztracený v zapomnění“</text>
</string>
<string id="st_af_oblivion_descr">
	<text>Malá, pěstí velká, modrobílá koule. Podobá se ledu s malými tmavě modrými skvrnami. Dokáže rozptýlit jakýkoliv objekt (kulku), který jí projde, na nevídané rychlosti. Navíc chrání proti psi účinkům.</text>
</string>


<string id="st_af_healthwind_name">
	<text>„Léčivý vítr“</text>
</string>
<string id="st_af_healthwind_descr">
	<text>Malý ingot mléčně bílé barvy. Po aktivaci modře bliká. Velmi vzácný artefakt s unikátními léčivými vlastnostmi. Většina analogů léčí pouze mechanická poškození tím, že posilují regeneraci těla, ale tento artefakt léčí všechny nemoci. Bohužel funguje jen jednou, poté se rozpadne na jemný bílý písek.</text>
</string>
<string id="st_af_polynslitok_name">
	<text>„Pelyňkový ingot“</text>
</string>
<string id="st_af_polynslitok_descr">
	<text>Jeden z takzvaných panaceí Zóny. Podle pověstí dokáže tuto sestavu dvaceti unikátních artefaktů složit pouze Bažinný doktor. Výsledkem je artefakt, který dokáže chránit proti jakýmkoliv abnormálním účinkům a léčit všechny neduhy.</text>
</string>
<string id="st_af_indeikam_name">
	<text>„Indický kámen“</text>
</string>
<string id="st_af_indeikam_descr">
	<text>Světle šedý kulatý kámen velikosti husího vejce. Na povrchu jsou jako malované složité vlnité a tečkované vzory. Ve Zóně „indický kámen“ může zesilovat nebo naopak částečně či úplně potlačovat vlastnosti jiných artefaktů. Na Velké Zemi ztrácí sílu. Používá se v sestavách. Prodejní cena je střední.</text>
</string>
<string id="st_af_seaej_name">
	<text>„Mořský ježek“</text>
</string>
<string id="st_af_seaej_descr">
	<text>Vzácný a drahý artefakt generovaný anomálií „Hořící medvěd“. Vzhledem opravdu připomíná ježka. Je pokrytý mnoha jehličkami. Při nošení zvyšuje krevní tlak a současně píchá, což způsobuje krvácení. Spolu s nimi ale z těla odchází nahromaděná radiace. Používání je spojeno s velkými obtížemi, protože je potřeba neustále obvazy k zastavení krve.</text>
</string>
<string id="st_af_obrychmedusa_name">
	<text>„Medúzový obruč“</text>
</string>
<string id="st_af_obrychmedusa_descr">
	<text>„Skleněná“ průhledná obruč, která ve tmě září jasným modrým světlem. Posiluje mentální potenciál nositele. Rozvíjí psi schopnosti, pokud jsou přítomné. Mateřská anomálie: Fantomový fokus. Medúzový obruč je zakázáno přibližovat ke kovům, kontakt může vést k explozi artefaktu, paralýze nositele apod.</text>
</string>
<string id="st_af_kriskol_name">
	<text>„Křišťálový trn“</text>
</string>
<string id="st_af_kriskol_descr">
	<text>Křišťálový trn je artefakt krystalizující v anomálii „Hořící medvěd“. Přirozeně uvolňuje z těla radiaci ušima spolu s určitou krví. Možná ztráta krve i jinými otvory. Je vzácný a poměrně účinný, proto má stabilní cenu na trhu s artefakty.</text>
</string>
<string id="st_af_kaplya_name">
	<text>„Kapka“</text>
</string>
<string id="st_af_kaplya_descr">
	<text>Černý kapkovitý artefakt pokrytý prasklinami. Odstraňuje z těla radiaci, ale zároveň ho oslabuje.</text>
</string>
<string id="st_af_kolokol_name">
	<text>„Zvonek“</text>
</string>
<string id="st_af_kolokol_descr">
	<text>Velká černá formace. Tvar odpovídá názvu. Možnosti artefaktu nejsou zcela pochopeny, ale už je jasné, že může sloužit jako štítová přilba. Pokud se nasadí na hlavu, „zvonek“ dělá z normálního stalkera blázna. Ale chrání před účinky Radaru, což je velmi užitečné. Navíc je pravděpodobně možné artefakt spojit pomocí paraneyronního adaptéru s gangliemi chromozomů Krvežíznivce, což slibuje přeměnu na skutečnou neviditelnou čepici. Velmi drahý a vzácný. Vědci o něj zuřivě soutěží.</text>
</string>
<string id="st_af_angrytzvet_name">
	<text>„Květ zla“</text>
</string>


<string id="st_af_angrytzvet_descr">
	<text>Tmavá skleněná formace skutečně připomínající květ. Umožňuje nositeli dočasně získat vizuální i přístrojovou neviditelnost. Efekt trvá krátce, artefakty je potřeba dobíjet. Mimo Zónu všechny vlastnosti zanikají. Velmi vzácný a drahý. Zajímají se o něj vědci.</text>
</string>
<string id="st_af_podsolnuh_name">
	<text>„Slunečnice“</text>
</string>
<string id="st_af_podsolnuh_descr">
	<text>Vypadá jako průhledná bikonvexní čočka s tmavým středem. Pod paprskem světla se objevují oranžové okvětní lístky vycházející ze středu k okrajům. Dobře pohlcuje střely. Není to však jeho hlavní vlastnost. Podle fragmentárních dat z experimentů je známo, že „slunečnice“ může ovlivňovat časoprostorový kontinuum. Mateřská anomálie: Kotel. Další informace: vzácný artefakt velké hodnoty. Velmi užitečný pro stalkery. S radostí ho kupují vědci, protože se věří, že zatím nejsou odhaleny všechny jeho vlastnosti. V kombinaci s anomálií trychtýře může způsobit efekt „dočasné díry“, tj. prakticky přemisťovat objekty v čase. Proces není monitorován, nejsou žádná data o lidech náhodně zachycených v poli působnosti. Je známo pouze, že k vytvoření díry nestačí anomálie a artefakt, jsou potřeba speciální podmínky.</text>
</string>
<string id="st_af_ulitka_name">
	<text>„Šnek“</text>
</string>
<string id="st_af_ulitka_descr">
	<text>Malé zaoblené černé formace připomínající ulitu šneka. Tvar dal jméno. Šneci přiložení k spánkům na několik hodin zabraňují úhynu mozkových buněk, stimulují nervový systém, vyrovnávají krevní tlak, mohou ulevit od bolesti hlavy a zvýšit celkový tónus. Do jisté míry také odolávají mentálním impulsům. Cena tohoto artefaktu je střední, i když je poměrně vzácný.</text>
</string>
<string id="st_af_skripka_name">
	<text>„Housle“</text>
</string>
<string id="st_af_skripka_descr">
	<text>Kruhová blikající formace s nulovou gravitací. „Housle“ mají pouze estetickou hodnotu – artefakt visí půl metru nad jakýmkoliv povrchem a jasně září všemi barvami duhy. Navíc při sebemenším poryvu větru vydává melodické zvonění v různých tónech. Přestože nemá užitečné vlastnosti, má slušnou cenu. Zajímají se o něj většinou sběratelé a další excentrikové z Velké Země.</text>
</string>
<string id="st_af_spiral_name">
	<text>„Spirála“</text>
</string>
<string id="st_af_spiral_descr">
	<text>Vypadá jako pružina z tlustého drátu, slabě osvětlená tmavě třešňovým světlem. V době vzniku má vysokou teplotu. Používá se ve sestavách, například s vlčí révou pro vybití anomálií. Výbušný.</text>
</string>
<string id="st_af_cepsudiby_name">
	<text>„Řetěz osudu“</text>
</string>
<string id="st_af_cepsudiby_descr">
	<text>Malý podlouhlý kámen barvy tmavého malachitu se zlatými žilkami. Snadno se dělí na dvě části. Po oddělení se vkládá do těla nositelů, kteří jsou silně empatičně svázáni. Zranění jednoho nositele se objeví i u druhého. Kamene přenáší část životní energie od jednoho k druhému. Vyjmutí kamene vede ke smrti. Při smrti jednoho nositele umírá i druhý. Výjimkou je situace, kdy se artefakt odejme z umírajícího a získá nového nositele. Prodejní cena je velmi vysoká.</text>
</string>
<string id="st_af_semya_name">
	<text>„Semínko Zóny“</text>
</string>
<string id="st_af_semya_descr">
	<text>Velký zářící zelený krystal, modifikátor nebeského fragmentu. Při slabém radiativním pozadí vydává anomální energii a vytváří kolem sebe lokální Zónu. Umožňuje existenci mutantů a Temných na Velké Zemi. Velmi drahý, vzbuzuje velký zájem vědců.</text>
</string>
<string id="st_af_polynstar_name">
	<text>„Hvězda Pelyňku“</text>
</string>
<string id="st_af_polynstar_descr">
	<text>Velká formace o hmotnosti až 9 kg z čistého platiny, připomínající mořského ježka s množstvím krátkých tupých jehliček. Hvězda má jasnou demutagenní vlastnost, tj. dokáže zvrátit změny na živých organismech způsobené anomální energií Zóny. Také je schopna vytvářet něco jako lokální zónu stability díky vyzařované energii, což umožňuje průchod anomáliemi typu Voronka, což je podle nejnovějších dat systém propojených gravitačních nádob. Pravděpodobně to nejsou všechny vlastnosti tohoto artefaktu. Mateřská anomálie: Vertikální rána. Cena tohoto artefaktu je astronomická. Vzácnost mateřské anomálie a malá pravděpodobnost vzniku artefaktu ho činí jedním z nejdražších ve Zóně. Vědci velmi trpí nedostatkem „Hvězdy“, protože jeho vlastnosti by mohly pomoci najít odpovědi na mnohé otázky.</text>
</string>
<string id="st_af_lifekam_name">
	<text>„Kámen života“</text>
</string>
<string id="st_af_lifekam_descr">
	<text>Gelovitá průhledná koule pokrytá vlhkou blánou, teplá, téměř horká na dotek. Po přiložení se přilepí na tělo a začne ho postupně vstřebávat. Urychluje regeneraci, zvyšuje sílu a rychlost reakcí, snižuje citlivost na bolest. Prakticky činí člověka nezranitelným, protože ani střelné rány téměř necítí a zdá se, že nezpůsobují vážné poškození. Proces však nekončí. Postupem času začíná osoba s Kamenem života měnit mysl, emoce se vypínají, paměť slábne. Tělo také podstupuje určitou transformaci, stává se hustším a pružnějším. Nakonec jediný známý vzorek zmizel z tábora vědců a za sebou zanechal tři mrtvá těla. Více o něm není známo.</text>
</string>

	<string id="st_af_bluekorb_name">
	<text>„Modrý karbunkl“</text>
</string>
<string id="st_af_bluekorb_descr">
	<text>Modrý průhledný kámen velikosti pingpongového míčku. Po kontaktu s tělem nositele neutralizuje bolest. Mateřská anomálie: Fantomový fokus. Velmi vzácný, drahý. Nenahraditelná věc pro dálkové přesuny. Bohužel se tento artefakt nachází pouze hluboko v Centru.</text>
</string>
<string id="st_af_girya_name">
	<text>„Závaží“</text>
</string>
<string id="st_af_girya_descr">
	<text>Velmi cenný úlovek pro každého stalka. Umožňuje nést váhu téměř o třetinu větší než je vlastní hmotnost. Radioaktivita je minimální.</text>
</string>
<string id="st_af_mayatnik_name">
	<text>„Kyvadlo“</text>
</string>
<string id="st_af_mayatnik_descr">
	<text>Vzácně vzácný. Vyskytuje se pouze v severních oblastech Zóny. Základní vlastnosti zatím nebyly prozkoumány.</text>
</string>
<string id="st_af_venez_name">
	<text>„Koruna“</text>
</string>
<string id="st_af_venez_descr">
	<text>Nevýznamný artefakt, ačkoli je vzácný. Z vlastností byla odhalena pouze schopnost částečně potlačovat psi-radiaci.</text>
</string>
<string id="st_af_pearl_name">
	<text>„Perla“</text>
</string>
<string id="st_af_pearl_descr">
	<text>Unikátní a velmi vzácný artefakt. Dosud byly nalezeny pouze tři vzorky tohoto artefaktu. Mateřská anomálie zatím nebyla identifikována. Prakticky univerzální katalyzátor většiny chemických reakcí. Navíc výrazně snižuje hmotnost nákladu.</text>
</string>
<string id="st_af_gubka_name">
	<text>„Houba“</text>
</string>
<string id="st_af_gubka_descr">
	<text>Poměrně běžná smaragdová viskózní hmota vznikající anomálním chladem. Při nošení vytváří tento artefakt speciální chemické pole, které chrání před škodlivými účinky.</text>
</string>
<string id="st_af_ognivo_name">
	<text>„Křesadlo“</text>
</string>
<string id="st_af_ognivo_descr">
	<text>Tento artefakt generuje anomálie smažení, má velmi specifický tvar podlouhlého plátku se zlatým nádechem. Při speciální aktivaci dokáže dlouhodobě vysílat směrové světelné záření simulující žárovku. Radioaktivní.</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_1_name">
	<text>„Skládací artefakty 1. typu“</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_1_descr">
	<text>%c[default]Bonus předmětu:\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Zvýšení odolnosti proti střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+5%c[255,238,15,26])\n%c[default]Specializovaná transmutace gravitačních artefaktů, díky níž lze zvýšit ochranu proti radiaci. Navíc sestava přidává další pozitivní efekt – speciální gravitační pole zvyšující odolnost proti střelám. Tato sestava umožňuje snížit průnik střel o 5 %.</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_2_name">
	<text>„Skládací artefakty 2. typu“</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_2_descr">
	<text>%c[default]Bonus předmětu:\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Zvýšení odolnosti proti střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+9%c[255,238,15,26])\n%c[default]Specializovaná transmutace tepelných artefaktů, díky níž lze zvýšit ochranu proti tepelným účinkům. Navíc sestava přidává další pozitivní efekt – speciální gravitační pole zvyšující odolnost proti střelám. Tato sestava umožňuje snížit průnik střel o 9 %.</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_3_name">
	<text>„Skládací artefakty 3. typu“</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_3_descr">
	<text>%c[default]Bonus předmětu:\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Zvýšení odolnosti proti střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+13%c[255,238,15,26])\n%c[default]Specializovaná transmutace chemických artefaktů, díky níž lze zvýšit ochranu proti chemickému útoku. Navíc sestava přidává další pozitivní efekt – speciální gravitační pole zvyšující odolnost proti střelám. Tato sestava umožňuje snížit průnik střel o 13 %.</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_4_name">
	<text>„Skládací artefakty 4. typu“</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_4_descr">
	<text>%c[default]Bonus předmětu:\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Zvýšení odolnosti proti střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+17%c[255,238,15,26])\n%c[default]Specializovaná transmutace elektrostatických artefaktů, díky níž lze zvýšit ochranu proti elektrostatickým účinkům. Navíc sestava přidává další pozitivní efekt – speciální gravitační pole zvyšující odolnost proti střelám. Tato sestava umožňuje snížit průnik střel o 17 %.</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_5_name">
	<text>„Skládací artefakty 5. typu“</text>
</string>
<string id="st_cev_plastin_5_descr">
	<text>%c[default]Bonus předmětu:\n%c[255,238,153,26]• %c[default]Zvýšení odolnosti proti střelám %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+25%c[255,238,15,26])\n%c[default]Specializovaná transmutace psi-statických artefaktů, díky níž lze zvýšit ochranu proti psi-útokům. Navíc sestava přidává další pozitivní efekt – speciální gravitační pole zvyšující odolnost proti střelám. Tato sestava umožňuje snížit průnik střel o 25 %.</text>
</string>
<string id="st_af_geliy_name">
	<text>„Helium“</text>
</string>

	<string id="st_af_geliy_descr">
	<text>Jasný (v pravém slova smyslu) zástupce rodiny elektrostatických artefaktů. Izoluje plynnou látku, která může vyvolat uvolnění adrenalinu do lidské krve. Viditelně snižuje váhu batohu. Díky své vysoké účinnosti je velmi žádaný.</text>
</string>
<string id="st_af_monolit_name">
	<text>Monolit</text>
</string>
<string id="st_af_monolit_descr">
	<text>Nejsilnější zástupce rodiny artefaktů. Jak lidé říkají, je to fragment legendárního Monolitu. Hlavní vlastností artefaktu je jeho magnetické pole, které dokáže odklánět střely.</text>
</string>
<string id="st_af_vaselisk_name">
	<text>„Vasilisk“</text>
</string>
<string id="st_af_vaselisk_descr">
	<text>Jediný artefakt v zóně, který zvládá všechny typy poškození svého nositele.</text>
</string>
<string id="st_af_dragon_eye_name">
	<text>„Dračí oko“</text>
</string>
<string id="st_af_dragon_eye_descr">
	<text>Pravděpodobně má slabý psi efekt. Nicméně nevykazuje žádné abnormální vlastnosti. Prodejní cena je vysoká. Je oblíbený mezi psychiky a věštci mimo Zónu jako vylepšený analog křišťálové koule. Je katalyzátorem artefaktů jiných druhů, které mění své vlastnosti v přítomnosti Dračího oka. Používá se k sestavování souprav.</text>
</string>

</string_table>
