<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<string id="st_ui_weapon_enciklopedia_item_name">
	<text>Encyklopedie zbraní.</text>
</string>
<string id="st_ui_weapon_enciklopedia_item_descr">
	<text>Byly shromážděny údaje o některých modelech ručních zbraní. Podle jejich typu je rozdělen do pěti velkých kapitol.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_sound_play">
	<text>Přehrát záznam</text>
</string>
<string id="notepad_btn_sound_stop">
	<text>Přestaňte nahrávat</text>
</string>
<string id="notepad_list_none">
	<text>Nic vybraného</text>
</string>
<string id="notepad_list_empty">
	<text>Seznam je prázdný</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_1">
	<text>Útočné pušky:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_2">
	<text>Sniper / brokovnice:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_3">
	<text>Pistole:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_4">
	<text>Další zbraně:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_5">
	<text>Munice:</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_1_hint">
	<text>Sekce s informacemi o útočných puškách a útočných pušek.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_2_hint">
	<text>Sekce s informacemi o odstřelovacích puškách a brokovnicích.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_3_hint">
	<text>Sekce s informacemi o pistolích a N-Machine Guns.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_4_hint">
	<text>Sekce s informacemi o jiných zbraních.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_5_hint">
	<text>Sekce s informacemi o munici.</text>
</string>




<string id="ui_notepad_button_weapons_use_1">
	<text>Útočné pušky:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_2">
	<text>Odstřelovač:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_3">
	<text>Pistole:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_4">
	<text>Melee:</text>
</string>
<string id="ui_notepad_button_weapons_use_5">
	<text>Další zbraně:</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_1_hint">
	<text>Sekce s informacemi o útočných puškách a útočných pušek.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_2_hint">
	<text>Sekce s informacemi o odstřelovacích puškách.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_3_hint">
	<text>Sekce s informacemi o pistolích.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_4_hint">
	<text>Sekce s informacemi o brokovnici p-machinové zbraně.</text>
</string>
<string id="notepad_btn_weapons_use_5_hint">
	<text>Sekce s informacemi o jiných zbraních.</text>
</string>


<string id="rifle1">
	<text>Akt 74/2U</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle1">
	<text>Zkrácená automatika AK-74U byla vyvinuta na konci 70. let v rámci moderního programu na základě stroje AK-74 na plný úvazek (ve verzi AKS-74 se skládacím zadkem) speciálně pro vyzbrojování bojových vozidel, zbraní a dalšího vojenského personálu, pro který je příliš velký. Kromě armády je AKS-74U široce používán na ministerstvu vnitřních záležitostí, protože je kompaktní a pohodlný při pohybu v autě a při provozu v místnostech. Ze stejného důvodu a také proto, že je snadné skrýt se v tašce nebo pod oděvem, je AKS-74U oblíbená mezi různými bezpečnostními službami pro vysoce postavené vládní úředníky i mezi bandity. \ n z hlediska jeho rozměrů a hmotnosti, stejně jako taktický výklenek, je AKS-74U blízko k samopalům, ale vzhledem k použité střední kazetě a mechanismu automatického stroje personálu je stále zkrácený automatický stroj, nikoli PP. Mezi výhody AKS-74U patří vysoká mobilita ve stísněných podmínkách (místnosti, automobilový salon), možnost skrytého přenášení, poměrně vysoká schopnost děrování kazety. Nevýhody - Malý rozsah ohně (s poměrně velkým porážkovým rozsahem kulky), účinek nízkého zastavení kulky, tendence k rychlému přehřátí při střelbě. \ n AKS-74U je vytvořen s maximálním sjednocením uzly a podrobnostmi s automatickými stroji AK-74 / AKS-74. Liší se od AKS-74: 2krát zkrácenou hlaveň s odpovídajícím peredvinutoj před plynem Kamoroj, zkrácenou plynovou pístovou tyč; speciální čenich, zaměstnanec expanzní komory (pro spolehlivý provoz automatiky plynového motoru) a plamene; přijímač kryt olínavě připojený k přijímači v jeho přední části; Na krytu přijímače je zakotven přechod zadním zrakem s instalací na 200 a 400 metrů. Všechny mechanismy, ovládací prvky a obecné zařízení AKS-74U jsou podobné zařízení automatického zařízení AKC-74.</text>
</string>
<string id="rifle2">
	<text>AKM 74/2</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle2">
	<text>AKS 74 - Verze AK 74 s bočním tónem kovového zadku pětigonálního tvaru. Byl vytvořen pro použití ve vzdušných jednotkách (automatický stroj s nekrytým zadkem nemůže být pohodlně a bezpečně umístěn do zavěšeného padákového systému).</text>
</string>
<string id="rifle3">
	<text>A-74M</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle3">
	<text>AK-74M-AK-74 modernizovaný. Vybaven skládací bokem plastovým zadkem a univerzálním držákem (baru v rybinách) pro připojení památek, optických i noci, na levou stranu přijímače. AK74M tedy nahradil čtyři modely najednou: AK74, AKS74, AK74N a AKS74N. Coven a hlaveň plynové trubice jsou vyrobeny z polyamidového AG-4B naplněného nárazem na nárazy. Změny také ovlivnily čenichovou brzdu, která obdržela otevřené kamery, což umožňuje čištění bez jeho odstranění. Pro snížení pravděpodobnosti mechanického poškození krytí přijímače byl tento významně posílen. Při navrhování vodicí tyče zpáteční pružiny došlo k zámku, který umožňuje střílet z granátového odpalovače GP-25 nebo GP-30, aniž by se použilo další upevnění krytu přijímače, což je v takových případech nezbytné pro AK74. U nových automatických strojů je možné použít památky Collimator PC-A a PC-01. V roce 1991 byla přijata AK 74M a zahájila svou sériovou produkci v zařízení pro budování strojů Izhevsk.</text>
</string>
<string id="rifle4">
	<text>A-101</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle4">
	<text>Útočná puška AK-101 Kalashnikov je vývozní úpravou automatonu ruské armády na plný úvazek AK-74M. Hlavní (a ve skutečnosti jediný) rozdíl mezi AK-101 a AK-74M je kalibr stoté série. Používá kazety ráže 5,56 mm (5,56x45 NATO) a odpovídající obchody, zatímco ostatní stroje jsou identické.</text>
</string>
<string id="rifle5">
	<text>A-103</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle5">
	<text>Ak-103 Kalashnikov Assault Rifle je vývozní úprava automatonu ruské armády na plný úvazek AK-74M. Hlavní (a vlastně jediný) rozdíl mezi AK-103 a AK-74M je ráže-tento stotá automatický stroj používá kazety ráže 7,62 mm (7,62x39 m43) a odpovídající obchody (kompatibilní s obchody starších AK / AKMS), jsou automatické odpočinek. V roce 2006 byl v Izhevsku zakoupen významný počet útočných pušek AK-103 (100 000 kusů) pro ozbrojené síly Venezuely.</text>
</string>
<string id="rifle6">
	<text>A-105</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle6">
	<text>Kompaktní Kalashnikov Assault Rifle Rifle Seth Series Caliber 5.45. Je založen na automatických zařízeních plné velikosti stejné řady, založené na standardním automatickém stroji ruské armády AK-74M. Hlavními rozdíly od bratří plné velikosti byly zkrácené hlaveň (314 mm) se speciálním potlačováním dmychadla a modifikovanou lištou, která má značení pouze až 500 metrů (pro 1000 vzorků v plné velikosti). Stroj má skládací boční plastový zadek a standardní tyč umístěný na levé straně přijímače pro instalaci optických nebo nočních památek. Konstruktivně je to zcela analogické s AK-74M.</text>
</string>
<string id="rifle7">
	<text>A-107</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle7">
	<text>Útočné pušky AK-107 a AK-108 byly vyvinuty v zařízení pro budování strojů Izhevsk (Izhmash) na základě dřívějších modelů vytvořených k účasti na konkurenčním programu Abakan. Hlavními tvůrci nových automatů jsou Yu. K. Alexandrov a V. N. Paranin a design těchto automatů byl založen na experimentálních automatech Izhevsk AL-4 (vyvinuté zpět na konci 60. let) a AL-7 (pozdější vývoj). Oba tyto stroje představovaly tzv. Vyváženou automatizaci, která je ve své myšlence podobná té, která se používá v automatickém stroji AEK-971 mechanické rostliny Kovrov. Taková automatizace může výrazně zlepšit výkon zbraní při vystřelení prasknutí jakékoli délky ve srovnání s tradičními Kalashnikovy, na jejichž základě byly vyvinuty jak Al-4, tak AK-107/108. \ n Ve skutečnosti je hlavní rozdíl mezi 5,45 mm 5,45 mm AK-107 a 5,56 mm AK-108 automatické pušky z AK-74M a AK-101 Kalashnikovovský útok útoku, v respektive synchronizujícím rámu, který se nasadil mezi rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rám s rámem, a rámem, a rám. Zejména existuje řada rozdílů, modifikovaný design krytí přijímače, ale jsou méně významné. Automatické stroje AK-107 a AK-108 se od sebe liší pouze pomocí ojetých kazet. Automatizace je postavena na obvodu pro vypouštění plynu s dlouhým zdvihem plynového pístu a dalším vyvažovačem s vlastním druhou plynovou píst pohybujícím se opačným směrem. Synchronizace rámu závěrky a vyvažovací lišta se provádí pomocí ozubeného zařízení umístěného svisle mezi nimi. Kromě toho je původní část zavedena do návrhu, s výjimkou odrazu pohyblivých částí, když přicházejí do extrémní polohy, což odpovídá přední poloze rámu shpebru (na konci cyklu dobíjecího cyklu). Hlaveň je uzamčena rotačním šroubem, podobným designem jako kalashnikov ak-74 automatická závěrka.</text>
</string>
<string id="rifle8">
	<text>AKM</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle8">
	<text>AKM - Kalashnikov Assault Rifle Modernizovaná. Stroj, který se nahradil v roce 1959 v výzbroji sovětské armády AK a je jeho dalším vývojem. Hlavní rozdíly mezi AKM a jeho předchůdcem. Zvýšený rozsah pozorování (od 800 m do 1000 m). Nový vyražený přijímač, který umožnil snížit hmotnost stroje. Zvýšený zadek, který přivedl plot na palebnou linii. Přidán spoušť spouštěcího zpoždění, což umožňuje, aby se rám šroubu stabilizoval v přední přední poloze před dalším výstřelem, aby se zvýšila stabilita stroje a zvýšila přesnost boje. Zvýšená stabilita v horizontální rovině přenesením bodu dopadu rámu závěrky v přední poloze z pravé strany doleva. Kompenzátor tlamy, který zvýšil přesnost střelby z nestabilních poloh (v pohybu, stojící, z kolena). Místo toho lze na vlákno namontovat PBS nebo tryska pro odpálení prázdnými nábojemi. Byla představena krátká (150 mm čepel) odnímatelná bajonetová nůž, která byla ekonomičtější a domácí než bojová mise. Místo druhé čepele obdržel pilu a v kombinaci s pouzdrem bylo možné použít k řezání ostnaté drátěné ploty.</text>
</string>
<string id="rifle9">
	<text>AKMS</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle9">
	<text>AKMS je varianta AKM se skládacím zadkem. Systém upevňovacího systému Buttstock byl změněn s ohledem na AKS (složený dolů vpřed, pod přijímačem). Modifikace je speciálně navržena pro výsadkáře.</text>
</string>
<string id="rifle10">
	<text>And-94 džínovina</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle10">
	<text>V roce 1978 ministerstvo obrany SSSR oznámilo nabídku na vytvoření automatických zbraní, lepší než bojové vlastnosti AK-74. Hlavním požadavkem bylo zvýšit účinnost střelby, a to i z nepříjemných pozic: v pohybu, z kolena, bez důrazu. V důsledku předběžné studie byl pro další rozvoj přijat schéma s posunem v hybnosti zpětného rázu. \ n 
V roce 1981 byla vyhlášena soutěž Abakan, v nichž se zúčastnilo dvanáct modelů. Podle výsledků konkurence bylo automatické zařízení AS (automatické se zkreslenou hybností zpětného rázu) vyvinuté Gennady Nikonovem uznáno jako nejslibnější. V roce 1986 byl Nikonov Automatic modifikován a pojmenován AFM (automatický s posunutým impulsem, modernizovaným). \ n 
V roce 1991 prošel AFM státní testy v divizi Taman, což ve srovnání s AK-74 ukázalo významné zvýšení přesnosti střelby v pevných frontách, a to i z nepohodlných ustanovení. Podle výsledků testu byl doporučen k adopci. Proces se však táhl dál. V roce 1997, AFM pod oficiálním názvem 5,45 mm Automatické Nikonov ARR. 1994. (AN-94) byl přijat ruskou armádou a stroj dostal název soutěže, ve které porazil Abakan, ačkoli počáteční plány (v 80. letech) převzaly plné přezbrojení armády s novými automatickými zbraněmi, úpravy útočného pušky Kalashnikov se hraje role. \ n 
Stroj je charakterizován vysokou přesností a přesností ohně: při vystřelení výbuchů dvou kol ve vzdálenosti 100 m, dobrý střelec zasáhne dvě kulky v jednom bodě cíle. Vysoká míra prvních dvou výstřelů pozitivně ovlivňuje jak přesnost a účinnost střelby (ve srovnání s jediným střelbou, zabijákem, zastavení akce a penetrace brnění výrazně zvyšuje pravděpodobnost zasažení obhajovaných cílů). Návrat na palbu v pevných frontách prakticky neovlivňuje přesnost ohně, je možné vystřelit zaměřený oheň bez napadení samopal pistole v rameni. Je však třeba mít na paměti, že posunutí hybnosti zpětného rázu umožňuje kompenzovat zpětný ráz pouze z prvních dvou výstřelů. Při střelbě dlouhých prasknutí účinek kompenzace zpětného rázu prakticky chybí a AN-94 se ukáže jako přesný a rozptýlený kulky na stejné úrovni jako AK-74.</text>
</string>
<string id="rifle11">
	<text>Tkáň OC-12</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle11">
	<text>Kompaktní automatická tkáň OTS-12 zařízení byla vyvinuta na počátku 90. let v Úřadu pro design Tula Central Sport a Hunting Weapons (Tskib Soo). Tento stroj byl určen k vyzbrojování personálu ministerstva vnitřních záležitostí. V roce 1993 byla na Tskib Soo vydána malá šarže samopalových zbraní OTS-12, ale sériová produkce nebyla takto nasazena. V současné době je malý počet automatických strojů OTS-12 stále v provozu s řadou jednotek Ruska ministerstva vnitra. Na zařízení kompaktní automatické automatické zařízení OTS-12 zcela opakuje automatický stroj Kalashnikov AK-74U, který se liší pouze od hlavně se zařízením pro tlamy (úsvět brzdového kompenzátoru), rozměry zrcátka závěrky a časopis (pro kazety 9x39 SP-5 a SP-6).</text>
</string>
<string id="rifle12">
	<text>AKS-74UB-6S1 Canary</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle12">
	<text>Silent Grenade Launcher Canaryka: BS-1M Grenade Launcher na AKS-74UB Automatic Machine s PBS-4 Silencer. Kožená podšívka na přední straně stroje slouží k pokrytí držáku pro instalaci launcher granátu na předloktí, když je vypouštěč granátu odstraněn ze zbraně. Stroj je vybaven vzácným časopisem pro 20 kol, zrak granátového launcher je komplikovaný. \ n V souvislosti s přijetím nového komplexu ručních palných zbraní pro sovětské jednotky a masivní nabídkou 5,45 mm munice, vyvstala potřeba přizpůsobit novou zbraň bezhrubého launningového granátu. Vzhledem k tomu, že přijatelné výsledky při střelbě 5,45 amerických tlumičů střelivo byly dosaženy pouze na zkrácených automatických zbraních AK-74U (UB), byla pro tento stroj navržena nová verze komplexu, označeného 6C1 Kanárským. Při zachování celkového designu granátového odpalovače a granátu a jejich celkového vzhledu dokázali návrháři CNII tochmash zvýšit jak účinnost bojových částí granátů, tak rozsah požáru od granátového odpalovače, zatímco speciální prázdné kazety kalibru 5,45 x 39 místo prázdné kazety kalibru kalibru byl použity 7,62x39 mm. \ n přibližně od začátku osmdesátých let a bezhlučný 30mm granátový launcher komplex 6C1 Canaryka sestávající z: granátového odpalovacího zařízení BS-1M, automatická puška AKS-74UB a pBS-4 tlumič, začala vstoupit do jednotek speciálních sil sovětské armády.</text> 
</string>
<string id="rifle13">
	<text>AEK-971</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle13">
	<text>Automatika AEK 971 byla vyvinuta v 80. letech v závodě Kovrov Machine-Building Plant (KMZ) pod vedením Si Koksharova v rámci soutěžního programu Abakan. Konstrukční funkce AEK971 je schéma s vyváženou automatikou založenou na plynovém motoru (podobné AK-107/108). \n  In this scenario, additional gas piston that is associated with the protivomassoj, moves synchronously with the main transferring bolt frame, but to meet him, thereby compensating the pulses that occur when moving the bolt group and when it blows back and forward position (it is not a secret that one of the features of the design avtmatov Kalashnikova, providing high reliability of weapons — the coming of automation moving parts in an extreme situation with Značná rychlost, a proto v okamžicích pohyb skupiny Bolt Automatic získává významný a vícesměrný pohyb impulzy, což nepříznivě ovlivňuje přesnost automatického ohně). Výsledkem je, že střelec cítí pouze impuls z provize na výstřelech a stroj se při střelbě praskne, ale jak se drží na rameni, škubne. V automatickém zařízení AEK971 tedy bylo možné dosáhnout přesnosti automatického palby ve 2 nebo vícekrát lepší než přesnost zbraní AKM nebo AK-74 (při střelbě z ráže AEK973 7,62 mm a AEK 971 ráže 5,45 mm).</text>
</string>
<string id="rifle14">
	<text>Jak jste</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle14">
	<text>AEK-973C-Verze AEK-973, se zatahovacím teleskopickým zadkem, modifikovaným tvarem a úhlem sklonu pistolové rukojeti. Kazeta 7,62H39 mm, rámová pažba není složena, ale přesune se do přijímače, vlajka pojistky - překladatel ohně na pravé straně přijímače. Tvar rukojeti pistole byl změněn. Pro pohodlné udržení stroje se zasunutým zadkem.</text>
</string>
<string id="rifle15">
	<text>OTS-14-CHA-01 GRICE-H</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle15">
	<text>Komplex automatického granátu OZ-14 byl vyvinut v Tula, v Tskib Soo, a byl vyroben v malých dávkách v závodě Tula Arms v polovině 90. let. Vývoj komplexu spouštěče automatického granátu pro blízký boj byl zahájen v roce 1992 návrháři Valery Teles (vývojář 40 mm granátových launchers GP-25 a GP-30) a Yuri Lebedev a v roce 1994 byly připraveny první prototypy. Hlavní myšlenkou vytvoření specializovaného komplexu bylo, že tradiční instalace granátového odpalovače pro pravidelnou automatickou zbraň (ať už AK-74 nebo M16A2) výrazně zhoršuje rovnováhu zbraní, a proto je nutné od počátku navrhnout zbraně, přičemž se zohledňuje instalaci granátového odpalovače. Kromě toho, vzhledem k modulárnímu designu zbraně, měla dosáhnout ve své aplikaci velkou flexibilitu. \ n Zpočátku byl tento komplex strojového granátu vytvořen pro speciální síly ministerstva vnitřních záležitostí pro speciální 9mm kola SP-5 a SP-6. Varianta Groza-1 (další označení-TKB-0239) byla vytvořena pro armádní speciální síly pod široce ojetou kazetou 7.62x39. Automatické zařízení OTS-14 Groza bylo vytvořeno na základě přijímače a mechanismů automatického zařízení AKC-74U. Hlavní změny se týkaly přizpůsobení závěrky na jinou kazetu s velkým průměrem spodní části pouzdra na kazetu a mechanismem spouštěcího šoku. Kromě toho je OC-14 uspořádán podle schématu Bullpup, takže se sevření pistole kontroly ohně pohybuje dopředu před časopisem a zadek zadku je připojen přímo k zadní části přijímače. Sparkle the OC-14-Variabilní konfigurace: Základní stroj může být použit v útočné karabině, varianty samopalů (s prodlouženou nadulnikom a přední pomocnou rukojetí), tiché samopalské pistole (tlumič), odpalovače zkušebního podání (nativní popelnice a ručníky jsou nahrazeny pomocí spuštěných automatického přepínače a spuštěni s podhodnocováním podhodnosti). Automatický stroj OTS-14 byl testován v průběhu antiteroristické operace v Čečensku, ale nenašel velkou popularitu a nedostal se do hromadné výroby.</text>
</string>
<string id="rifle16">
	<text>Jako val</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle16">
	<text>Jako Val (Automatic Special) - Tichý automatický stroj vyvinutý v Klimorovsku Central Research Institute of Mechanical Engineering od návrhářů P. Serdyukov a V. Krasnikov ve druhé polovině 80. let, spolu s odstřelovací puškou Silent Rifle a vyzbrojováním jednotek Russie. Val a Vintorez jsou sjednoceny o 70%, což pozitivně ovlivňuje výrobu a provoz. Stroj je navržen pro speciální jednotky státních agentur pro bezpečnost a vnitřní záležitosti. \ n 
Automat je postaven na základě automatického systému provozovaného plynem s dlouhým pracovním zdvihem plynového pístu. Aplikace je trubkový skládací levý kov, dostatečně silný pro použití v těsném boji, když je složen, nezabrání střelbě. Grip Pistol Grip, přední a dvouřadové obchody - plast. Integrovaný tlumič také hraje roli plamene. Díky mu a kazetám s podzvukovou rychlostí je hladina zvukového tlaku při výstřelu 130 dB. Interpreter režimu požárního režimu je umístěn v zadní části krytu spouště a pojistka a nabíjecí rukojeť jsou napravo. \ n 
Používá speciální 9 mm subsonických kazet SP-5 a SP-6. Kulka Sniper Cartridge SP-5 (s ocelovým jádrem) rozbije neprůstřelné vesty 2. třídy nebo 6 mm ocelovou listu v rozsahu 100 m a 2 mm-v celé vzdálenosti zaměření, přičemž si zachovává dostatečnou energii, aby porazil úkrytého nepřítele. Zbrojná kazeta SP-6 se zvětšeným jádrem tvrzené oceli je schopna deaktivovat auto a dokonce i lehce obrněná vozidla. Udeří 8 mm ocelový list v dosahu 100 m a 5 mm ocelový plech nebo neprůstřelný vesty třetí třídy-v celé vzdálenosti zaměření. Tyto ukazatele jsou srovnatelné s ukazateli standardních kazet 5,56 mm, 5,45 mm ráže, které občas mají větší energii čenichu. \ n 
Demontáž na hlavních jednotkách (přijímač s kufrem, automatikou, USM a předloktí, tlumič s nárazovými zařízeními, zadek), je stroj transportován ve zvláštním případě spolu s památkami a obchody. Sestava trvá 30 až 60 sekund v závislosti na přípravě šipky.</text>
</string>
<string id="rifle17">
	<text>WZ-96 «beryl»</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle17">
	<text>The design and operation principle of the Kbs wz.96 Beryl automatic machine are the same as in the wz.88 Tantal automaton, the main changes were made to the design of a longer barrel (457 mm long, the barrel had 6 right rifling in 228 mm steps), a new slotted muzzle brake- A flame arrester, a receiver, a forehead, sighting devices, a magazine, as well as a butt. Kovový zadek, který se převrátí doprava směrem k přijímači, obdržel robustnější konstrukci typu rámu, vypůjčenou z belgické útočné pušky FNC. Zadní část zadku byla vybavena gumovou podšívkou, která pomohla částečně uhasit výkonný zpětný ráz, když byl vystřelen z granátového odpalovače. \ n 
Spouštěcí a spouštěcí mechanismus s obousměrnými ovládacími prvky zůstal stejný, navržený tak, aby zvládl jediný, fixovaný třemi výstřely a automatickým ohněm. Pro stabilizaci zbraně při střelbě automatického ohně se používá lehký kovový bipod sokol, který je položen na kufr stroje. Beril může být vybaven 40 mm launcher granátu KBK-G WZ.1974 Pallad a jeho zrak. Plamenový šňůru je navržen tak, aby vystřelil granáty pušek ve standardu NATO. \ n 
Kmen kufru se mírně lišil od přijímací krabice KBK WZ.88. Zbraň obdržela nový plastový předloktí a obložení plynové komory. Tvar a provádění čela se však změnily. Na rozdíl od předního konce používaného ve stroji KBK WZ.88 TANTAL získal jiný tvar a obdržel diagonální žebra pro lepší zadržení zbraně. \ n 
Na víku KBS WZ.96 Beryl Master lze nainstalovat speciální rychlé uvolňování pro připojení různých památek: Night IR PCS-6, Collimator SK-3, Optical LKA-4 nebo Laser Target Designator CWL-1. Napájení je poskytováno z 30-nábojových upgradovaných obchodů z Ka Wz.90. Kit čepele je zahrnut do soupravy za 5,56 mm KBS WZ.96 Beryl.</text>
</string>
<string id="rifle18">
	<text>Řídit a a a a a a a a a a a a a a a a</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle18">
	<text>Steyr Aug (Armee Universal Gewehr - Army Universal Rifle) - Komplex ručních zbraní, vydaný v roce 1977 rakouskou společností Steyr -Daimler -Puch. Přijato takovými zeměmi, jako je Rakousko, Nový Zéland, Lucembursko a Irsko. V Austrálii je puška vyráběna na základě licence pod značkou F88. Má vyměnitelné kmeny různých délek: hlavní je 508 mm, stejně jako zkrácené kmeny 350 mm a 407 mm a těžký kmen 621 mm. V této pušce se aplikuje schéma rozvržení býka-pop, ve kterém jsou časopis a sestava závěrky umístěna za rukojetí a spouštěcího sboru. Existují dva způsoby ohně: oheň s jednotlivými výstřely a automatický oheň. Je také možné upgradovat na Fire Single a s mezní hodnotou 3 kol. Neexistuje žádný překladatel pro požární režimy. Volba režimů je prováděna hloubkou deprese. Slabá deprese má za následek jediný výstřel. Stisknutím na zastavení způsobuje automatický oheň libovolným výbuchem. Puška může být vybavena americkým 40 mm granátovým launcher M203 \ n 
Steyr Aug A2 se liší od základního modelu s přítomností univerzálního připojení pro standardní památky NATO (Wiver Bar) a skládací přední rukojeť.</text>
</string>
<string id="rifle19">
	<text>Colt M16A2</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle19">
	<text>M16A2 - Verze pušky M16A1, přizpůsobená pro kazetu SS109 / M855. Rozdíly od M16A1: posíleno tvrdým kmenem s puzajícím roztečem 1: 7, vylepšené památky, rozmístěné až 800 m, nový podvod a buttstock vyrobený z nárazového odolného polyamidu, nahrazení kontinuálního požárního režimu fronty pouze po výstřelu s mořskými sbor pouze při vodivém přesahu s oheňem), pouze při vodivém přesahu s oheňem), pouze při vodivém přesahu s oheňem), pouze při vodivém přesahu s oheňem), pouze při vedení s oheňem, pouze při námořním sboru), pouze při vodivém sboru), pouze při vedení s oheňem, pouze při námořním sboru), pouze při vodivém sboru), pouze při vedení s oheňem, pouze při námořním sboru), pouze při vodivém sboru), pouze při vodivém přesahu s oheňem, pouze na námořní úložiště), pouze při vodivém přestávce). horní (tím kompenzována likvidací zbraní nahoru). Nová puška začala být vybavena lehkými plastovými obchody na 30 kol. Při modifikaci M16A2 se objevil reflektor, který umožňuje střelci střílet z levého ramene, aniž by se obával, že zasáhne skořápky do obličeje. Puška může být vybavena 40 mm M203 underBarrel Grenade Launcher.</text>
</string>
<string id="rifle20">
	<text>Colt M16A4</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle20">
	<text>Útočná puška Colt M16A4 byla přijata ozbrojenými silami Spojených států v roce 1994 spolu s M16A3. Puška M16A4 se liší od A2 přítomností baru Picatinny na přijímači pro připojení libovolných typů pozorovacích zařízení.</text>
</string>
<string id="rifle21">
	<text>Roh M4A1</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle21">
	<text>V roce 1996 byla vyvinutá podobná karabina M16A3 podle pořadí speciálních operačních sil založených na pušce M16A3, která měla namísto 3-shotového ohně s návratem k plně automatickému požáru. Modifikace M4A1, kromě krátkého kmene a teleskopického zadku, obdržela vyměnitelnou rukojeť pro přenášení a podle toho vyměnitelný pohled (lze nainstalovat optické, kolimační nebo noční památky). \ n 
Současně, pro Carbines M4 a M4A1, byla přijata základní verze s odnímatelnou nosnou rukojetí namontovanou na integrální kolejnici typu Picatinny Rail. Na základě karabiny M4A1 vyvinulo americké operační středisko amerického námořnictva speciální sadu komponent zvaných souprava Sopmod M4. Sada má karabinu M4A1 jako jádro se systémem rozhraní železničního rozhraní RIS (RIS). Na karabinu Picatinny k karabinu přijímače a průvodce na RIS Foregrip mohou být odlišné prvky balíčku: památky-optical 4 x Acog, kolimátor (červená tečka) Acog, venkovní odnímatelný zadním pohledu; Laserové označení viditelného a infračerveného rozsahu; noční památky; baterky; přední rukojeť; Modifikovaný odpalovač granátů 40 mm ?203 s krátkým barelem a vylepšeným zrakem. Kromě toho souprava obsahuje rychle se ozdobný tlumič, který se nosí přímo na standardním plamenovém šťávě karabiny. \ n 
Nový model karabiny byl také přijat speciálními operačními silami Spojených států. Z technického hlediska se modely M4 a M4A1 stěží liší od odpovídajících verzí pušek M16A2 a M16A3.</text>
</string>
<string id="rifle22">
	<text>Famas F1</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle22">
<text>Rifle FAMAS ve všech verzích má konfiguraci Bullpup (časopis a komora jsou umístěny za spouštěm a pistolovou rukojetí kontroly ohně). FAMAS používá poměrně vzácné schéma automatizace s volnou bránou, která má retardér otevření ve formě páky. Skupina FAMAS SHAPTS se skládá ze dvou částí - jednodušší samotné závěrky a těžšího rámu závěrky. Dvojitá ozbrojená páka je namontována na závěrce, její dolní rameno vpředu (uzavřené) polohu šroubu spočívá proti speciálnímu příčnému kolíku v přijímači a horní - do rámu závěrky. Při výstřelu práškové plyny tlačí na spodní část pouzdra na kazetu, nutí ho, aby se posunula zpět do komory a zatlačila na zrcátko závěrky. V tomto případě spodní rameno páky spočívá na stacionárním kolíku a horní část ramene přenáší pohyb do masivního rámu šroubu. Vzhledem k rozdílu v ramenou v prvním okamžiku po výstřelu se samotná závěrka pohybuje pomalu a rám šroubu se většinou zrychluje. Než tlak v komoře klesne na trezor, páka retardéru se uvolní od špendlíku a dále se závěrka s rámem šroubu pohybuje dohromady stejnou rychlostí a stlačuje zpětné pružiny. Současně je vystřelená rukáv vystřelen a vyhozen ven a v opačném průběhu skupiny Bolt je dodávána nová kazeta. Retardér také slouží jako pojistka proti výstřelu, když není závěrka otevřená, protože se houpe zpět ze výchozí polohy a zatahuje kladivo a blokuje jej před tím, než je skupina šroubů umístěna do uzavřené polohy. \ n 
Dalším rysem závěrky FAMAS je, že má pro extraktor dvě symetrické zásuvky a samotný extraktor může být po částečné demontáži přeuspořádán doprava nebo doleva. V kombinaci s vyhazovačem plunžru nabitým pružinami umístěným podél osy šroubu pod bubeníkem a dvěma okny pro vysunutí pouzdra na kazetu na obou stranách zbraně vám to umožňuje rychle předělat FAMA a extrahovat rukávy na obou stranách. V současné době nevyužité okno pro vypuštění rukávů je uzavřeno odnímatelným plastovým krytem, ??který také slouží jako zastávka pro tvář na zadku. Nakládací rukojeť vypadá jako háček a je umístěna nad hlavně, při otevření rukojeti pro přenášení. Při palbě je rukojeť zatížení stacionární. Kmen Famas je neobvyklý v tom, že má pouze 3 pravé řezy s roztečem jednoho otočení 228 milimetrů, což umožňuje používat prakticky jakékoli kazety ráže 5,56 mm - staré s lehkou kulkou, jako je americký M193 a novináři, s těžší kulkou, typu 5,56 mm nato / ss109. \ n 
Osastru plamene lze použít k házení granátů pušek přímo z hlavně. Komora má podélné drážky (tzv. Hravě drážky), což usnadňuje extrakci skořápek v systémech s polopřádným uzavřením. Mechanismus spouštěcího spouštění FAMAS-Hammer, je vyroben ve formě samostatného rychlého oddaného modulu. Překladatel pojistky Fine-Fire Flasher je umístěn uvnitř spouštěcího strážce, před spouštěčem. Hlavními režimy jsou pojistka, jednotlivé záběry, automatický oheň. Navíc na těle USM za časopisem je přepínač, který zapne nebo vypne další střelecký mechanismus s výbuchy 3 kol. Kmen FAMAS je dostatečně kompaktní, většina částí těla zbraní, včetně předního konce, zadku, těla USM a držadla, je vyrobena z plastu. \ n 
Mířidla ve formě mušky a dioptrické hlavy jsou nainstalovány na hlavně na speciálních stojanech skrytých v rukojeti pro přenos. K nosné rukojeti může být připojen průvodce pro optické památky a na přední straně je k dispozici skládací lehký dvoupod. FAMAS pušky jsou vybaveny popruhem pro přepravu a bajonetový nůž. \ n</text>
</string>
<string id="rifle23">
	<text>HK 416 D10RS</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle23">
	<text>HK416 - Automatická puška, vytvořená německou firmou Heckler Koch na základě karabiny M4. Zpočátku měla nová zbraň být modulem plug-in pro instalaci na jakékoli spodní části přijímače z pušek M4 nebo M16, ale později existovaly plně automatické stroje. Název HK416 symbolizuje kontinuitu od M4 a M16. HK416 je k dispozici ve čtyřech různých verzích s pouze délkou hlavně a odpovídající hmotou: - HK416 D20RS - s délkou hlavně 505 mm. - HK416 D16,5RS - s délkou hlavně 419 mm. - HK416 D14,5RS - s délkou hlavně 368 mm. - HK416 D10RS - s délkou hlavně 264 mm. \ n 
Systém přímého vypouštění plynu M16 byl nahrazen schématem použitým v HK G36 krátkým zdvihem plynového pístu, spolehlivější a odolnější vůči znečištění. Vylepšení plynového výfukového motoru také pomohla eliminovat problémy s přehřátím při palbě, typické pro M4. Rovněž byly zlepšeny závěrky a návratový mechanismus. Mechanismus zpoždění brány a tradiční rukojeť na napínání ve tvaru T byly zachovány. Tříhopolohová pojistka režimů střelby umožňuje vystřelit jednotlivými výstřely a nepřetržitými výbuchy. Hlaveň zvýšené přežití je prováděna metodou kování za studena a vydrží více než 20 000 výstřelů. Hlaveň je vyrobena z slitiny hliníku, obchody jsou vyrobeny z oceli (lze také použít standardní obchody pro M16). Kmen je zavěšen v přední paži. Stroj má na horní rovině přijímače picatinny lamely a také na čtyřech stranách předního konce, což umožňuje použití široké škály příslušenství. Teleskopický zadek vynásobení je podobný designu jako u M4.</text>
</string>
<string id="rifle24">
	<text>HK 417 «Model Assaulter»</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle24">
	<text>Na základě zkušeností získaných vojáky mezinárodní koalice v Afghánistánu a Iráku, kde za určitých podmínek vykazovala zbraň 5,56x45 mm nedostatečný efektivní rozsah a nedostatečné pronikání a zastavení akce, začala Heckler-Koch na začátku roku 2005 vyvíjet novou 7,62x51 zbraň MM. \ n 
Nová automatická puška 7,62 mm vyvinutá společností Heckler-Koch, pod označením HK417, je založena na automatické pušce HK416 5,56 mm ráže stejné společnosti. \ n 
V roce 2007 byly pušky řady NK 417 spuštěny do dávkové produkce a nabídnuty pro vyzbrojení armády a policejních sil. \ n 
Puška HK417, podobná HK416, má modulární design, který se do značné míry podobá designu americké pušky M16, s jedním důležitým rozdílem: německá puška HK417 má modifikovaný automatický systém ovládání plynu pomocí konvenčního plynového pístu s krátkým tahem. Existuje však řada dalších rozdílů, ale všechny hlavní ovládací prvky a metoda rozebírání a montáže zbraní jsou zděděny z M16, což je primárně způsobeno skutečností, že jeden z hlavních prodejních trhů pro HK417 byl původně zamýšlen USA. \ n</text>
</string>
<string id="rifle25">
	<text>Colt Commando Model 933</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle25">
	<text>Po přijetí útočných pušek M16A3 a M16A4 v 90. letech byl Colt Commando Model 933 vyvinut na základě jejich principu, který obdržel nový přijímač s univerzální kolejnicí místo integrální nosné rukojeti a možnosti instalace dalších průvodců místo předlohne. \ n 
Z technického hlediska se kompaktní automatický model Colt Commando téměř neliší od odpovídajících verzí pušky M16. \ n 
Stroj má stejnou hliníkovou hliníkovou slitinu, sestávající ze dvou částí, stejného automatizace s přímým vypouštěním práškových plynů do rámu závěrky a rotační ventil s 8 rameny. \ n 
Zpětná pružina je v zadku, a proto jsou všechny varianty komanda vybaveny, které nehybují do boku nebo dolů, ale s teleskopickými zadky. \ n 
V závislosti na modelu může Colt Commando mít plně automatický režim požáru nebo oheň s tříkolovou volební účastí (kromě povinného režimu s jedním výstřelem). \ n 
Americké speciální síly byly přijaty různé verze Colt Commando a dodávány do jiných zemí, včetně Izraele a Filipín \ n</text>
</string>
<string id="rifle26">
	<text>SIG 716 TAKTICKÁ PATROL</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle26">
	<text>V roce 2010 nabídla americká divize Mezinárodního zájmu o zbraně SIG-SAUER celou rodinu sebepoškozujících pušek SIG 716 CHALIBER 7,62 mm NATO. \ n 
Kromě útočných pušek SIG 716 taktická hlídka a hlídkové pušky SIG 716 zahrnovaly také Sniper Sniper Rifle Sig 716. \ n 
Celá rodina pušek SIG 716 byla vytvořena ve stejném schématu a ve stejném designu jako SIG 516 5.56 kalibru NATO, s výjimkou změn spojených s použitím kazety 7,62x51 mm. V tomto případě se odstřelovací puška liší od automatických pušek (útočných pušek) s pouze delšími kmeny vyrobenými s větší přesností a s regulovaným zadkem. \ n 
Tato zbraň, stejně jako SIG 516, je ve skutečnosti pokusem o zlepšení pušky AR -15 / M16, který se v USA stal populárním, a to tím, že opustila nejkontroverznější prvek tohoto designu - směrovací plynový výstup uvnitř rámu šroubu a také nabízející zbraně nově získávajícího kalibru 7,62 mm nato. \ n 
Podle návrhu je puška SIG 716 podobná SIG 516 a opakuje systém AR-15 / M16. \ n 
Automatizace SIG 716 - Vypouštění plynu, namísto dlouhé plynové trubice nad hlavně je nainstalován samostatný plynový píst s krátkým pracovním úderem prostřednictvím speciální tyče přenášející impuls do rámu brány. Při návrhu výstupu plynu je poskytován třípolodový manuální regulátor plynu. Rotační závěrka je standardem pro systémy typu AR-15 / M16, přičemž se však zohledňuje zvýšený kalibr. \ n 
Horní a spodní poloviny přijímače jsou podobné základní plošině a jsou vyrobeny ze slitiny hliníku, opravené pro větší velikosti. \ n</text>
</string>
<string id="rifle27">
	<text>Magpul Masada Acr</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle27">
	<text>Magpul Masada je jednou z variant systému Magpul Masada ACWS (Adaptive Combat Weapon System), který vám umožňuje změnit ráže a třídu zbraní v minimálním čase a bez použití nástrojů. Kompaktní puška se tedy může podle libosti šípy stát kulometem plné velikosti nebo taktickou odstřelovací puškou. \ n 
Systém Magpul Masada ACWS se skládá z následujících možností hlavních zbraní: \ n 
- Karbina - karabina, s délkou hlavně 14,5 palce (368 mm). Aplikace je kombinovatelná, skládací a nastavitelná délka. Zařízení je vybavena dvoupoziční tváří. \ n 
- CQB - puška pro melee, s délkou hlavně 10,5 palce (267 mm). Je dodáván se zkrácenou verzí předního konce, s dalšími průvodci. \ n 
- SPR - Verze odstřelovače s délkou hlavně 18 palců (457 mm). Je vybaven zadkem PRS (vyroben Magpul). Snipers Butt - nastavitelný v délce a výšce. \ n 
- AK - Masada Rifle, ale pod kalibrem 7,62x39 mm (kazeta používaná v útočné pušce AK -47 Kalashnikov). Kromě hlavy a skupiny závěrky v AK se také mění dolní přijímač. \ n 
Puška se skládá ze 6 hlavních modulů: přijímače (ze 2 dílů, horního a dolního přijímače), rámu brány s šroubem, barel s mechanismem odstraňování plynu, zadku a barel. \ n 
Horní část přijímače (tzv. Horní přijímač) je vyražena z hliníku. Uvnitř jsou instalovány průvodce pro rám závěrky, vyrobené z oceli ve formě jednoho kusu. V horní části přijímače je podél celé délky nainstalován průvodce Picatinny, což umožňuje instalaci různých pozorovacích zařízení. Dolní přijímač (spodní část přijímače) je vyroben z polymeru s vysokou pevností s jedinou pistolovou rukojetí a přijímačem časopisu.</text>
</string>
<string id="rifle28">
	<text>FN-F2000 «TAKTICKÁ»</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle28">
	<text>F2000 Tactical - je podobný standardnímu modelu, ale postrádá optický pohled, namísto toho je nainstalován další průvodce typem Plancka Picatinnyho a otevřená pozorovací zařízení. \ n 
Automatizace F2000 funguje v důsledku odstraňování práškových plynů a zablokování hlavně otočením závěrky. Rozložení je bullpup. Díky patentovanému schématu čelní extrakce výstřelů (rukávy vypadnou téměř na čenich), hlavní problém zbraně takového rozvržení je vyřešen - nemožnost použít zbraň levoručenou střelcem kvůli zásahu kazetových případů v obličeji. V tomto případě může zbraň použít jak levici, tak praváci bez změn, na rozdíl od Steyr Aug nebo Famas. Umístění obousměrné pojistky / tlumočníka režimů požáru pod krytem spoušť také zajišťuje oboustrannost systému. \ n 
Materiály pouzdra jsou polymery, přední plastické, snadno odnímatelné, na jejichž místě lze nainstalovat různé další moduly: laserový cílový označení, baterka, 40 mm granátová launcher, neletální modul M303, určený pro střelbu tobolek obsahující barvy nebo slz. V budoucnu lze na žádost zákazníka nainstalovat další moduly. Standardní pohled je optická multiplicita 1,6x se širokým zorným polem. Může být rychle nahrazen jakýmkoli jiným zrakem vhodnými přílohy, například speciálním počítačovým modulem pro řízení požáru. \ n 
Tento modul obsahuje laserový rozsah a balistický počítač, který umístí značku pozorování ohledně pro vypálení ze samotného stroje i ze launcher granátu (pokud je nainstalován), na základě dat o rozsahu k cíli. S tímto modulem F2000 lze považovat za levnější analog amerického systému OICW. \ n</text>
</string>
<string id="rifle29">
	<text>Heckler-Koch XM8</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle29">
	<text>Modulární puška XM8 se prakticky neliší od německé pušky Heckler-Koch G36, na základě toho, že byla vytvořena. XM8 má stejný schéma automatizace s krátkým zdvihem plynového pístu umístěného nad hlavně a uzamčením hlavně otočením šroubu, který má 7 bojových zastávek. Kmen kufru, přední, zadek je vyroben z vysoce pevného plastu. Bearls XM8 Quick Change, předpokládá se, že v závislosti na požadované konfiguraci budou použity následující typy sudů: délka 318 mm v základní verzi; Délka 229 mm ve verzi kompaktní / pdw; 508 mm ve verzi odstřelovací pušky a vážená 508 mm - ve verzi Automatic Rifle, to znamená kulomet. \ n 
Připevnění jsou také snadno proměnlivé, pětipoziční teleskopický zadek, který je nastavitelný na délku, je považován za hlavní. Namísto standardního čela je možné nainstalovat 40mm launcher granátu XM320 (Modified Heckler-Koch AG36) se standardním kufrem nebo přední konec s integrovaným dvojproudem s kulometem. Přenášení rukojeti - také odnímatelné, má přílohy pro různé památky. \ n 
Jako hlavní pohled se předpokládá kolimační pohled na typ červené tečky s podsvícením baterie a jsou také možné různé další památky. Obousměrný překladatel - pojistka je umístěna nad rukojetí pistole a poskytuje střelbu jednotlivými výstřely a výbuchy, oheň s mezní frontou pro 2 nebo 3 výstřely se neplánuje. Rukojeť závěrky je umístěna nad přijímačem, typ G36 a je k dispozici pro obě ruce. Dodávka kazet se provádí z odnímatelných krabicových časopisů pro 30 kazet nebo ve verzi kulometu také ze 100 bubnů.</text>
</string>
<string id="rifle30">
	<text>Fn Mk.16 Scar-L</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle30">
	<text>Fabrique Nationale Mk.16 FN Scar-L (Light) je automatický stroj 5,56 NATO. Základem automatiky jizvy je plynový motor s krátkým zdvihem plynového pístu odděleného od rámu závěrky. Horní polovina přijímače je vyrobena z hliníku, spodní je vyrobena z polymeru. Náhradní kmeny jsou připojeny k horní polovině dvěma příčnými šrouby. Na obou stranách zbraně se zobrazí translator pojistky režimů střelby, režimy střelby jsou jednotlivé a nepřetržité prasknutí. Na obou stranách horní části přijímače jsou výřezy pro instalaci napínacího kohouta. Tlačítko zámku v časopise je také duplikováno. Plastový zadek je složený do boku a je také nastavitelný na délku. Kromě toho lze nainstalovat 40 mm granátového listina nebo přední rukojeť.</text>
</string>
<string id="rifle31">
	<text>Heckler-Koch G36KE</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle31">
	<text>G36K (Kurz) - Zkrácená verze, automatika s délkou barelu 318 mm G -36 je postavena na základě automatizace s plynovým motorem s krátkým zdvihem plynového pístu. Rotační závěrka se 7 radiálními rameny je umístěna v rámci snímku, který se pohybuje podél jedné vodicí tyče, na kterém je namontována zpětná pružina. Na horním povrchu rámu závěrky je nad horním povrchem přijímače vyčnívající rukojeť. V pochodující poloze je napínací rukojeť umístěna podél osy zbraně a je držena v této poloze pružinou a pro napínání může být ohnutá na obě strany přibližně o 90 stupňů. Při palbě se rukojeť pohybuje s rámem šroubu. Hlaveň je vyrobena z plastu s ocelovými vložkami, USM je vyroben jako jediná jednotka s pistolovou rukojetí a spouštěcímu strážce a je připojena k přijímači s příčnými kolíky. Mechanismus šokujícího spouštění může být dodáván v několika verzích - s nebo bez střelbového režimu s mezními prostředky 2 nebo 3 kazet. Plastový přední konec je také připojen k přijímači s kolíky, takže pro neúplnou demontáž je nutná pouze kazeta nebo jiný předmět vhodný pro vytlačení kolíků z otvorů. \ n 
Puška na G36 má skládací boční stěnu vyrobenou z plastu. Na horním povrchu přijímače je velká nosná rukojeť, v jejichž zadní části jsou pozorovací zařízení. Standardní puška G36 pro BundesWehr má dva rozsahy - optickou multiplicitu 3,5x a kolimační pohled (červená tečka) umístěná nad ní, určená pro použití na krátké vzdálenosti. Exportní verze pušky G36E a zkrácená karabina G-36K mají pouze jeden optický pohled s množstvím 1,5x. Ještě kratší verze G36C (C znamená kompaktní nebo komando) místo držadla pro přenášení má univerzální průvodce, jako je Picatinny, pro připojení jakéhokoli typu zraku. \ n 
Power G36 je vyroben z průhledných plastových obchodů s 30 koly, které mají speciální spojovací prostředky pro kombinaci obchodů do balíčků, aby se zrychlilo dobití. Protože přijímač obchodu na G-36 je navržen v souladu s standardy NATO, může G-36 používat jakékoli standardní obchody, včetně beta-C dvojitých bubnových obchodů pro 100 kol. \ n</text>
</string>
<string id="rifle32">
	<text>Fn fal «paratrooper»</text>
</string>
<string id="enc_automatic_rifle32">
	<text>FN FAL 50,63 (FN Paratrooper) - Možnost pro vojáky ve vzduchu (zkrácená hlaveň a skládací kovový zadek). Puška FAL je automatická zbraň postavená na základě automatického ovládání plynu. Puška používá schéma s krátkým zdvihem plynového pístu, podobné těm, které se používají v pušek SAFN-49 a SVT-40. Plynový píst je umístěn nad hlavně a má vlastní zpáteční jaro. Plynová komora je vybavena plynovým regulátorem, který umožňuje přizpůsobit automatiku existujícím podmínkám operace zbraně nebo zcela odříznout linii úniku plynu, což je nezbytné pro začátek hlavy puškových granátů. Zamykání hlavně se vyrábí zkreslením zadní části závěrky dolů, za zvláštní římsu ve spodní části přijímače. Uzávěrka je namontována v masivním šroubovém rámu, poté, co vypálí krátký silný tah z plynového pístu a poté se pohybuje podél setrvačnosti, stlačí zpětnou pružinu. Ve verzích s pevným zadkem je návratová pružina umístěna v zadku a snímkový rám interaguje s pružinou se speciální dlouhou úzkou stopkou. Ve variantě se skládacím materiálem je návratová pružina umístěna na obálce přijímače a působí přímo na speciálně upravený rám šroubu. Spoušťový mechanismus (USM), spolu s rukojetí pistole a zadní deskou přijímače, je vyroben jako samostatná jednotka zavěšená k přijímači zespodu, za přijímačem časopisu. \ n 
Pro přístup k uzlům a mechanismům pušky se tato jednotka otočí dolů - dopředu po uvolnění speciální západky umístěné v levé straně přijímače. Překladatel pojistného ohně je umístěn vlevo na pouzdru USM, nad spouštěčem, a interaguje s bičem spouštěcího USM. Mířiče obvykle zahrnují mouchu v Namushnik na plynové komoře a dioptrista nastavitelný zadní pohled v zadní části přijímače. V závislosti na zemi výroby mohou být podrobnosti o struktuře a značení celku odlišné. V Anglii byla část pušek L1A1 vybavena 4x optickým ohledným oblekem (pozorovací jednotka, pěchota, Trilux) se světelnou pozorovací značkou. Prakticky všechny varianty fal pušek jsou vybaveny kombinovaným ústupovým zařízením - plamenovým artererem, který se také používá jako vodítko pro házení puškových granátů. U Fal Rifles se používají obchody s 20 kazetami v některých zemích (například Kanada) pro varianty s váženým barelem (C2) používaným jako ruční kulomety, upravené obchody se používají z kulometů Bren L4 o velikosti NATO Bren L4 pro 30 kazet. Je třeba poznamenat, že obchody z pušek vyrobených v zemích s metrickým systémem mohou být použity v puškách zemí s císařským (palecům) systémem, ale opak je nepravdivý (tj. Anglická puška L1A1 nebo Kanadská C1 mohou používat obchody z belgického FAL nebo rakouského stg. 58, ale naopak to nefunguje). Povolení (materiál zadek, přední, pistolí) z fal pušek různých zemí a roky výroby se také mohou lišit - mohou být vyrobeny ze dřeva, plastu, kovu. \ n 
Pušky mohou mít bipody různých vzorů, někdy ve složené formě nahrazující chybějící předloktí (jako na kanadském manuálním kulometu C2). Téměř všechny varianty pušek mají upevnění pro puškový pás a většinu - a také upevnění pro bajonetový nůž pod kufrem.</text>
</string>

<string id="sniper6">
	<text>Zimní autobus</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper6">
	<text>VSS (Rifle Sniper Special) byl vytvořen pro provádění speciálních operací, které vyžadují zbraně s nízkým šumem. Puška byla vyvinuta v Central Research Institute of Precision Engineering (Tsniitochmash) ve městě Klimovsk pod vedením Petera Serdyukova. Spolu s puškou byla také vyvinutá speciální munice se subsonickou rychlostí kulky navržených tak, aby spolehlivě zasáhly cíle v rozmezí až 400 metrů. Tato munice byly kazety 9x39 mm SP-5 (s konvenční kulkou) a SP-6 (s kulkou pro piercing z brnění), vytvořené na základě kazety 7,62x39 OBR 1943. Počáteční rychlost kulky z PSP-5 a SP-6 je asi 16 gramů. \ n výzbroj Arie sestává z konce 80. let. Puška VSS je široce a úspěšně používána různými jednotkami speciálních sil v power strukturách Ruska, včetně Čečenska. Puška VSS je postavena na základě automatizace s plynovým motorem a rotačním ventilem. Půstový píst je umístěn nad hlavně a pevně připevněn k rámu šroubu. Rotační šroub má 6 hlavic. Trunk Box - mleté ??oceli, aby se zvýšila síla struktury. Rukojeť závěrky a pojistka jsou typu Kalashnikov, ale tlumočník režimu požárního režimu je příčné tlačítko umístěné za spouštěcím háčkem. Spouštěcí mechanismus je také velmi odlišný od AKM AK a má šokovou strukturu. Hlaveň v přední části (po plynové komoře) má několik řad otvorů, což je hlavní část práškových plynů od dna pušky do zadní části integrovaného tlumiče. Vpředu má tlumič před tlamou hlavně řadu ocelových membrán s dírou střely, která inhibuje práškové plyny uvnitř tlumiče. \ n Pro čištění a kompaktní úložiště může být tlumič ze zbraně odstraněn, ale je zakázáno střílet bez tlumiče. Zařízení pro pozorování VSS zahrnují boční lištu pro zajištění optických nebo nočních památek, jakož i otevřený pohled na rezervu připevněné k skříňům tlumičů a sestávající z dráhy nastavitelné až do vzdálenosti 400 metrů a mouchy. Standardní optický pohled pro VSS je 4x více PSO-1, označený pro balistiku kazety 9x39 SP-5. Puška pušky BSS je dřevěná, kosterního designu. V případě potřeby lze snadno odstranit ze zbraně pro skladování v minimálních rozměrech.</text>
</string>
<string id="sniper5">
	<text>SVU-AS (OC-03AS)</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper5">
	<text>Ruská ministerstvo vnitra nabízí pušku OC-03 jako zbraň pro bojové operace ve městě, kde zvýšená manévrovatelnost krátké pušky je absolutní plus. Puška byla přijata ministerstvem vnitřních záležitostí pod jmenováním IED (odstřelovací puška zkrácená), ale na žádost stejného ministerstva vnitřních věcí v Tule byla jeho verze OTS-03A vyvinuta (SVU-A poté, co ji vzala do provozu), která byla schopna provádět automatický požár. Poslední verzí linky OC-03 byla verze OC-03AS (SVU-AS), která se liší od VCA-A pouze přítomností skládacího dvounohněného bipodu nainstalovaného pod hlaveň na speciální držáku. Je třeba poznamenat, že automatický oheň z pušek SVU-A a SVU-AU by měl být uchováván pouze v nouzových případech, protože lehký kufr a malá kapacita časopisu nedovolují z něj provádět žádný intenzivní oheň s výbuchy. Z pohledu přesnosti palby jednotlivými výstřely jsou podle dostupných údajů v malých a středních rozsazích, pušky řady IED přibližně podobné vlastnosti jako puška Dragunovsvd. Sniper Rifle IED používá základní mechanismy a modifikovaný přijímač z odstřelovací pušky SVD. IED udržuje mechanismus evakuace plynu s regulátorem a krátkým tahem plynového pístu a také zamykání otáčením šroubu z SVD. Změny ovlivnily mechanismus spouštěče šoku, který získal dlouhý tah, který jej spojil se spouštěčem spuštěným vpřed. U pušek SVU-A a SVU-AS je spouštěč dopadu upraven tak, aby poskytoval automatický oheň. Výběr režimu požáru je prováděn stupněm tahání spouště - krátký lis způsobuje jednotlivé výstřely, dlouhý (dokud se nezastaví) - automatický oheň. Aby bylo zajištěno pouze automatické střelby, existuje speciální překladatel, když je zapnutý a omezí pracovní zdvih spouště. Hlaveň pušky je vybavena speciálním zařízením pro tlamy, které kombinuje funkce pásma a čenichové brzdy. Mířiče zahrnují mouchu a dioptrické korálky umístěné na skládacích základnách. Cíl má úpravy v rozmezí od 100 do 1300 metrů. Na levé straně pušky je tyč pro montážní konzoly pro optické památky. Obvykle se IED používá s pevným 4x pohledem na PSO-1. Puška SVU-AS se liší v tom, že je vybavena skládacím bipodem umístěným na speciální držáku pod hlavně. Konzola je připevněna k přijímači, aby se vyložila hlaveň z vlivu hmoty bipodů a všech zbraní (při střelbě ze zastávky).</text>
</string>
<string id="sniper4">
	<text>SVD</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper4">
	<text>V roce 1958 oznámila Grau (hlavní raketová a dělostřelecká ředitelství) generálního štábu sovětské armády soutěž o vytvoření samostatné odstřelovací pušky pro sovětskou armádu. Soutěž vyhrál tým vedený E. Dragunovem a v roce 1963 byl SVD (Sniper Rifle Dragunov) přijat SA. Speciálně pro SVD byla vytvořena odstřelovací kazeta s ocelovou jádrovou kulkou, ale puška může používat celou řadu domácích kazet 7,62?54R. Puška SVD je samoobslužná zbraň s automatikou ventilu s plynem, přičemž krátký úder není přísně spojený s rámem plynového písto (pro snížení hmotnosti pohyblivých částí automatiky). Při navrhování plynového výstupu je poskytován dvoupolodový plynový regulátor. Zamykání hlavně - otočení šroubu, který má 3 bojové zastávky. Kmen je frézován z oceli. USM je neregulovaný, prováděn samostatně. Všechny varianty pušky jsou vybaveny odnímatelnými otevřenými pozorovacími zařízeními ve formě mušky v obláčku a nastavitelnou hlavou umístěnou před krytem přijímače. Konzolka pro optický pohled je připevněna k přijímači vlevo. Kromě hlavního optického zraku PSO-1 (pevná multiplicita 4x) na SVD lze nainstalovat nočním rozsahy NSPU-3 nebo NSPUM. V raných verzích pušky byly popředí a zásoby struktury rámu ze dřeva, v modernějších verzích je čelo vyrobeno z plastu, rámová pažba může být jak dřevěná, tak plastová. Pušky SVD-C mají samostatnou plastovou pistoli a skládací kovový zadek. Puška je vybavena puškovým popruhem pro přenášení. Jedním z charakteristických rysů SVD je přítomnost na hlavně přílivu pro instalaci nože bajonetu.</text>
</string>
<string id="sniper3">
	<text>KSVK</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper3">
	<text>Puška KSVK byla vyvinuta závodem Degtyarev (ZID), která se nachází v Ruském Kovrovu, na základě dřívější pušky SVN-98. Zpočátku byla puška nazývána ASVK. Puška je navržena tak, aby porazila neozbrojené a lehce obrněné vybavení a vybavení nepřítele v rozmezí až 1000 metrů, stejně jako nepřátelská pracovní síla v rozmezí až 1500 metrů. Posledně jmenované je však ve skutečnosti obtížné kvůli nedostatku speciálních odstřelovacích kazet 12,7x108 mm, protože standardní kazety kulometů jsou speciálně vyráběny tak, aby při střelbě poskytly určité rozptyl. Výrobce požaduje průměrný rozsah asi 16 cm v rozmezí 300 metrů pro SWRCC, s použitím speciálních odstřelovacích kazet se tato funkce jistě zlepší. Podle některých zpráv jsou pušky KSVK úspěšně používány v protiteroristické společnosti v Čečensku. Rifle KSVK není samostatný obchod s velkým kalibrem, uspořádané podle schématu Bullpup. Zamykání hlavně se provádí podélně posunutím otočením závěrky, jídla - z odnímatelného krabicového časopisu na 5 kol. Puška je vybavena standardním bočním pruhem pro připevnění památek a může být vybavena různými denními a nočními památkami. Kromě toho má puška otevřená pozorovací zařízení jako rezervu. Skládací bipody jsou umístěny pod kufrem na speciální držáku, na kufru je umístěn výkonný čenichový brzdový kompenzátor, zadek je vybaven dřevěnou podšívkou pod tvář a absorbérem gumové podložky.</text>
</string>
<string id="sniper7">
	<text>Sání</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper7">
	<text>V Číně je vyvíjena odstřelovače / anti-materiální puška s velkým rázem a je nabízena pro export. Předpokládá se také, že jde do provozu s armádou osvobození lidí nebo zvláštními policejními silami. Puška se vyrábí ve dvou externě a strukturálně identických variantách, které se liší pouze v ojeté kazetě-sovětské 12,7x108 (M99-I) nebo na západním 12,7x99 /,50bmg (M99-II). Neexistují žádné spolehlivé údaje o přesnosti střelby této pušky, ale dostupné informace nám však umožňují předpokládat přesnost asi 2mea (úhlové minuty), která je víceméně dostatečná k porážce lehkých vozidel a k lehce opevněnému střelbě na středních rozsazích (polohy ošplňovače, kulomet atd.). Automatizace pušky používá mechanismus plynu a uzamykání zakřivenou bránou. Pro snížení vnímaného dopadu na hlaveň je nainstalována čenichová brzda a zadek je vybaven absorbérem gumové pad. Puška je vybavena skládací dvounohý bipod a další nastavitelnou podpěrou pod zadkem. K instalaci zařízení zaměřující se je použita průvodce, jako je Picatinny Rail. Puška může být dokončena různými optickými (den) a elektrony optickými (nočními) památkami.</text>
</string>
<string id="sniper2">
	<text>Přesnost International L96A1</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper2">
	<text>Na začátku 80. let oznámila britská armáda soutěž o nahrazení zastaralých odstřelovacích pušek Enfield L42. Hlavními účastníky soutěže byly anglické společnosti Parker-Hale s puškovým modelem 82 a přesnost International s puškovým modelem RM. Puška Moldavské republiky byla vítězem této soutěže a v polovině 80. let byla přijata britskou armádou pod označením L96. Hlavním rozlišovacím rysem této pušky bylo postel neobvyklého druhu a designu: základna krabice je hliníkový paprsek, který vede po celé délce krabice, ke které je hlaveň s přijímačem připojena, spouště a všech ostatních částí pušky, včetně samotné krabice, která se skládá z 2 plastových poloviny a doprava. Kromě povinného optického pohledu jsou navíc pušky L96 vybaveny otevřenými pozorovacími zařízeními. Při obléhání 80. let začíná švédská armáda také hledat novou odstřelovací pušku, vhodnou pro použití za těžkého severního počasí. Ascuracy International nabízí Švédům upravenou variantu pušky L96 zvané Arktická válka a v roce 1988 ji švédská armáda vezme do provozu pod označením PSG.90. Britská armáda zase také přijímá pušky arktické války (nové označení L96A1). Hlavní model série AW je navržen jako armádní zbraň, kromě toho se vytvářejí další čtyři základní modely: Policie (AWP), potlačená (AWS), skládání (AWF) a Super Magnum (AW SM). Název série (Arctic Warfare = Arctic Fighting) pochází ze skutečnosti, že pušky mají speciální konstrukční funkce, které jim umožňují používat v arktických podmínkách (při teplotách do -40 stupňů Celsia). Modely AW, AWP a ?ws se vyrábějí pouze pro kazetu 7,62 mmnato a model SM - pro kazety.338 Lapua Magnum, 300 Winchester Magnum a 7mm Remington Magnum. Kmen modelu AW má délku 660 mm, model AWP má délku 609 mm. Kmen modelu AW SM může mít délku od 609 mm do 686 mm. Model AWS je vybaven pro použití s ??tlumičem a podzvukovou municí. Přesnost základního modelu AW je taková, že ve vzdálenosti 550 metrů se řada 5 výstřelů hodí do kruhu o průměru menší než 50 mm! Pušky jsou vybaveny rozsahy variabilního zvětšení variabilního zvětšení Smidt 3-12X nebo konstantním násobením násobností Leupold Mark 4, jakož i skládací odnímatelný bipod.</text>
</string>
<string id="sniper1">
	<text>Puška s dlouhým doletem L115A3</text>
</string>
<string id="enc_long_sniper1">
	<text>V listopadu 2007 byla přijata jako puška s dlouhým doletem L115A3. Brzy byly první pušky převedeny do britských kontingentů v Iráku a Afghánistánu. Dne 15. listopadu 2007 zveřejnilo britské ministerstvo obrany informace o závěru smlouvy se společností Accraracy International Limited na dodávku 580 pušek L115A3 za 4 miliony britských liber (5,04 milionu EUR). Puška L115A3 je zcela tradiční design s manuálním dobití pomocí podélného klouzání s otáčením šroubu. Základem designu je systém vyrobený z vysoce kvalitní oceli a pevně připojený k hliníkovému rámu. Stonek šroubu se vyrábí vstřikováním, má průměr 20 mm. Larva závěrky je trvale vybavena šesti pažemi umístěnými ve dvou řadách, úhel odemknutí závěrky je pouze 60 stupňů.</text>
</string>
<string id="pistol1">
	<text>PMSH</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol1">
	<text>Na počátku 90. let se kvalita PM pokusila zvýšit - především kvůli zavedení nové, vyztužené (vysoce impulzní) kazety 9x18 pmm (57N81SM). Makarovské modernizované pistoli (PMM, Grau-56-A-125M) byla vyvinuta na základě PM (Makarov Pistol) pro silnější kazetu. Modernizace pistole byla provedena návrháři BM Pletskiy a RG Shigapov, sériová pistole byla vyrobena od roku 1994 mechanickou rostlinou Izhevsk. Navenek se vyznačuje zvětšenou plastovou rukojetí pohodlnějšího tvaru. Na zadní straně rukojeti je zářez pro spolehlivější udržení. PMM lze dokončit s jedním časopisem s jedním řadou v časopisech 8 nebo dvou řady s 12 koly. Hladký přechod dvouřadového obchodu v horní části k krku s jedním řadou umožnil nezměnit zásuvku časopisu a šroubu. Na stěnách komory jsou uvedeny tři komorové drážky. Tlak plynů tlačí stěny rukávu do drážek a zvyšuje odolnost vůči jeho pohybu dozadu. Vzhledem k tomu, že personální kazeta vyvíjí menší tlak, drážky nezasahují do používání standardních kazet. Maximální tlak v sudu sudu zbraně s novou kazetou se zvýšil o 15%. Kazeta moci a škodlivé akce se tedy přiblížila k parabellu 9x19. V důsledku většího tlaku plynu na čenich se akustická zatížení zvýšila o 20%, když byla vypálena nová kazeta. Obal časopisu mírně vyčnívá dopředu, což dává dlaní a může poněkud urychlit dobití. Změna v retenčních orgánech může výrazně zlepšit přesnost střelby z pistole.</text>
</string>
<string id="pistol2">
	<text>Fn Browning HP Mk.3</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol2">
	<text>V lednu 1989 společnost FN představila další úpravu, která obdržela označení vysokou energii Mk III. Tento model byl navržen speciálně tak, aby nahradil neúspěšný Mk II. Zbraň s vysokým výkonem MK III byla vyrobena na vyšší standard. Zařízení s elektronickým ovládáním programu výrazně zvýšilo kvalitu zpracování dílů. Aby byla struktura odolnější, byly zvětšeny rozměry rámu a zhoršení pouzdra. Tvar okna pro vysunutí skořápky a konstrukce povídání rukojeti se změnila. Pozorovací zařízení bylo nyní připevněno k případu závěrky pomocí olaky, které v případě potřeby umožnilo jej nahradit cílem pro střelbu na cíl a použít nejen odnímatelný zadní pohled, ale také mouchu. HP Mk III byl původně určen pro použití v armádě a brzy následovala úpravou vysoce moci Mk III S. Pistole s vysokou mocí Mk III s automatickým blokátorem bubeníka, která nedovolila, aby se posledně postupoval vpřed, dokud nebyl spouštěč plně vymačkán pro policii a komerční prodej.</text>
</string>
<string id="pistol4">
	<text>Beretta 92fs</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol4">
	<text>Beretta 92FS (1989) - Modifikace pistole Beretta 92F, která má zvýšenou hlavu spouštěcí osy, což zabraňuje roztržení zády k roztržení průvodců. Liší se od modelu 92F s malým kotoučem na hlavě spouštěcí osy a drážkou podél levého dolního okraje závěrky. Disk slouží jako další vodítko, když se závěrka pohybuje a zabraňuje zadní části závěrky, aby ponechala průvodce, když je závěrka rozbitá. \ n 
Po poškození závěrky došlo na počátku 92F pistolí po 4 000 kolech, přičemž při střelbě nedošlo k vystřelení těžké munice (9x19 mm + p + nebo 9x19 mm), do zaručených 5000 kol. V roce 1987, po pozastavení smlouvy se Spojenými státy, byla zvýšena síla kovu pro výrobu šroubu a ničení šroubu nebylo odhaleno, ale byly provedeny doplňky a objevilo se model 92F. \ n 
Z komerčních pistolí je označen a vnější obložení. Je to jedna z nejběžnějších a nejčastějších pistolí na světě. Používá ji armády, policie a speciální síly mnoha zemí, má velkou popularitu na civilním trhu se zbraněmi. Roční produkce 92 sérií pistolí různých modifikací v Itálii a licencované výroby v jiných zemích je více než 100 000 jednotek \ n</text>
</string>
<string id="pistol3">
	<text>Colt Government M1911</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol3">
	<text>Pistole, nejčastěji známá jako M1911 (komerční označení společnosti Colt - vládní model = vládní model), byl vyvinut v USA John Moses Browning na počátku dvacátého století a v roce 1911 byla přijata americkou armádou. \ n 
V roce 1926 byla pistole částečně vylepšena a od té doby do poloviny 80. let zůstal v aktivní službě pod označením M1911a1, čímž se stal nejdéle živou armádní pistolí. V americké armádě byl nahrazen pistolí Beretta 92 (vojenské označení M9), ale dodnes zůstává M1911 jednou z nejpopulárnějších pistolí v USA. \ n 
Klíčové vlastnosti designu M1911: \ n 
- schéma automatizace s krátkým tahem hlavně; Uzamčení se dvěma hlavičkami v horní části hlavně a na vnitřním povrchu šroubu před oknem pro těžbu rukávů; Zakopnutí hlavně a závěrky se provádí snížením kufru kvůli ocelovému náušnicímu spojujícímu blok závěru a rámu pistole \ n 
-Jednorázové navádění jednohodíku ACM \ n 
- Inerciální bubeník, držený v zadní poloze vlastním pramenem 
- Neautomatická pojistka na rámu, blokování závěrky a spouště (jak v kohoutku, tak v vypuštěné poloze) \ n 
- Automatická pojistka - Klíč na zadní straně rukojeti, vypnutý s pevným držením rukojeti \ n 
- Jednosměrná shoda v rukojeti; Zamkněte obchod ve formě tlačítka umístěného vedle spouštěcího strážce</text>
</string>
<string id="pistol5">
	<text>SIG-SAUER P220 SAO</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol5">
	<text>Zbraň P220 používá energii zpětného rázu pro dobíjení s krátkým tahem hlavně. Zamykání hlavně je prováděno upraveným schématem blokování zamykání, jednou masivní římsem na bloku závěru kmene před oknem pro vypuštění skořápek. Snížení hlavně pro odblokování se provádí interakcí figurovaného zářezu v přílivu pod částí závěru kmene ocelovým rámovým vložkou. Samotný rám zbraně je vyroben ze slitiny hliníku, pistole nejnovějších vydání mohou mít také těžší rám z nerezové oceli. Pouzdro závěrky je vyrobeno z razítka z ocelového plechu, v jeho zadní části je masivní ocelová vložka - šroub pevně upevněn příčným kolíkem. Mechanismus spouštěcího spouštění je samostatný, s otevřeným spouštěčem a automatickým blokováním nárazu, když spoušť není stisknut. Existují také varianty pouze s mechanismem spouštěcího šoku (samovolných šoků (samoobslužné výskyt pro každý výstřel). Od roku 2006 jsou speciálně pro americký trh k dispozici také verze pistole P220SAO s ne-samo-poháněným USM (jedno akcí). Tyto pistole mají namísto spouště pro uvolnění bezpečného spouště, oboustrannou ruční pojistku na rámu, přičemž zamkne USM, když je spouštěč natažený. Zbraň nemá automatické pojistky, na levé straně rámu za spouštěm na pistolích se základním USM, existuje páka pro bezpečné uvolnění spouště z bojové čety. Otevřené památky, o možnostech služby - neregulované, s bílými nebo světelnými vložkami. Dalekohled je namontován na bráně v příčném štěrbině, jako je swallowtail. Západka obchodu na evropských modelech byla umístěna na dně rukojeti, na modelech pro americký trh je západka obchodu tvarována jako tlačítko umístěné na dně strážce spouště.</text>
</string>
<string id="pistol6">
	<text>IMI Desert Eagle</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol6">
	<text>Desert Eagle používá velmi vzácnou automatickou pistoli pro pistole, zamkne hlaveň rotačním šroubem a pomocí energie práškových plynů odstraněných z hlavně pro dobití. Shutter má 4 ploty, které se zapojují do závěru části kufru. Odstraňování práškových plynů se provádí otvorem poblíž komory, po kterém jsou plyny posílány do plynového pístu v přední části zbraně pod hlaveň krátkou pracovním úderem. Spuštění spouštěcího spouštěcího mechanismu, jediné akce (ne samoleditelné). Pojistka je oboustranná, umístěná na šroubu. Obchody jsou jednová řada, s kapacitou od 7 do 9 kol, v závislosti na ráži, neinterchangovatelné mezi kalibry. Mířiče jsou obvykle otevřené, neregulované, i když je také možné instalovat nastavitelné mikrometrické lobby. Horní povrch hlavně moderních pistolí má speciální tvar, který umožňuje přímé montáž na hlaveň prstenů pro optické památky.</text>
</string>
<string id="pistol7">
	<text>Pět sedm</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol7">
	<text>Pistole FIV-sedm (právě tak, a ne pět sedm!), Navržená belgická společnost Fabrik Nacional, Gerstal, jako doprovodná zbraň pro samopal P90 stejné firmy. Klíčovými rysy pěti sedm i P90 jsou nová, speciálně navržená kazeta SS-190 ráže 5,7 mm s špičatým kulkou, která vyvíjí rychlost čenichu nad 650 m / s při střelbě z FIV-sedmi a asi 700 m / s-při vystřelení z P90. Hlavním úkolem těchto zbraní je bojovat proti nepříteli, chráněné neprůstřelnými vesty. Pistole pěti a sedm je konstruována v polosmničním vzoru závěrky a má polymerní rám s podlahovými průvodci pro opravu taktické baterky nebo laserového cílového označení. Mechanismus spouštěcího šoku je zasažen šokem, s integrovaným blokováním nárazu, dokud nebude spoušť plně depresivní. V současné době je pět sedm k dispozici ve dvou verzích: Standard, s USM pouze s dvojitou akcí, bez neautomatické pojistky a taktický-s jedním akčním USM, s oboustrannou manuální pojistkou umístěnou na rámečku nad strážcem spouště. Standardní verze pěti sedmi je určena především pro armádu jako zbraň poslední šance a taktická varianta je pro policii, kde je často pistole hlavní zbraní. Kratší zdvih spouště s nižší sestupní rychlostí poskytuje cílenější oheň.</text>
</string>
<string id="pistol8">
	<text>HK USP TACKTICKÁ</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol8">
	<text>Vývoj nové slibné pistole, zaměřené především na americký trh (občanskou i policii), byl zahájen v Heckler und Koch v polovině roku 1989. Koncept předpokládal vytvoření dostatečně všestranné zbraně, která má pro USM různé možnosti v souladu s požadavky různých zákazníků a vysoký výkon. Název nového projektu - USP, znamená Universal SelbSTlade Pistole, to je univerzální pistole pro nakládání. Sériová produkce první verze USP byla zahájena v roce 1993 a již v roce 1995 byla ozbrojená síla FRG přijata 9 milimetrovou verzí USP upravené na požadavky BundesWehr pod označením P8 (Pistole 8). Ve stejném roce byla pod americkým kalibrem ASR varianta pistole USP. Na rozdíl od kalibru pistolů 9 mm a 0,40 verze. V roce 1996 byla postavena kompaktní verze kompaktního USP, se zkráceným barelem, šroubem a držadlem a v roce 1997 byla jako policejní zbraň FRG schválena 9 mm verze kompaktu USP a obdržela oficiální označení P10. Na základě pistolí USP byla také vytvořena také na základě pistolí USP, odborník na USP, expert USP, USP Elite a další, stejně jako speciální varianty s prodlouženým barelem a nastavitelným zrakem, určeným pro použití s ??tlumičem USP taktického kalibru.45 ASP a USP 9SD. Ráže 9 mm.</text>
</string>
<string id="pistol9">
	<text>OC-33 Pernach</text>
</string>
<string id="enc_light_pistol9">
	<text>Pistole OC-33 byla vyvinuta v polovině 90. let v Tskib Soo (Central Design Bureau of Sporting and Hunting zbraně) pod vedením I. YA. STECHKIN nahradí zastaralou a dlouhodobou APS zbraň stejného designu autorů. V současné době se v souvislosti s zahrnutím Tskib Soo do úřadu pro návrh nástrojů Tula OC-33 zabývá výrobou a propagací PCU. V malém množství je OC-33 vyzbrojen různými jednotkami ministerstva vnitřních záležitostí Ruské federace. Ve srovnání se Stechin Pistol má APS OPS-33 mnohem jednodušší design a menší rychlost požáru, OC-33 je pohodlnější zvládnout. \ n 
Pistole OC-33 je automatická zbraň postavená na základě automatického s volnou závěrkou. Pro snížení vnímaného návratu je hlaveň zbraně pohyblivá. Na konci cyklu vrácení je šroub vyzvednut masivním hlavnem a díky jeho setrvačnosti je závěrka před brzdou, než se srazí s rámem v extrémní zadní poloze. Takové rozhodnutí nejen snižuje dopad, ale také snižuje míru automatického střelby, které umožnilo opustit použití mechanismu nuceného snížení míry požáru, která byla v zbrani APS. Zpětná pramena je umístěna pod hlavně. Zbraň je téměř výhradně vyrobena z oceli, z plastových rukojeti. Translator pojistky režimů požáru se nachází na obou stranách závěrky a zajišťuje údržbu jediného (střední polohy) a automatického ohně (spodní poloha). \ n 
V horní pevné poloze pojistka zamkne kladivo, spoušť a závěrku. Přenos páky přenosu pojistky do polohy nad polohou pojistky způsobí, že spoušť bude bezpečný uvolnění z bojové čety, poté se pojistka automaticky vrací do horní pevné polohy. Pistole je napájena ze standardních dvouřadových časopisů s kapacitou 18 kazet nebo z rozšířených časopisů s kapacitou 27 kazet. Pro manuální automatický oheň je zbraň vybavena odnímatelnou skládací zastávkou ramene (zadek) z oceli a nošenou v samostatném krytu opasku. Pod hlaveň na rámu zbraně jsou vodítka poskytovány pro upevnění pochodně nebo laserového ukazatele. Zbraň je také vybavena měkkým pouzdrem a pouzdrem pro náhradní obchody.</text>
</string>
<string id="drobash1">
	<text>Remington 870</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash1">
	<text>Shotgun (Smoothbore Gun) Remington 870 WingMaster byl představen Remingtonem v roce 1950 a od té doby je nejprodávanější americkou pumpou. Remington 870 byl původně vytvořen jako univerzální lovecká zbraň, vyroben a vyroben v desítkách modifikací v různých kalibrech. Technicky je Remington 870 skladovací zbraň s manuálním dobíjením pomocí pohyblivého dopředného předloktí (čerpací zbraň). Zamykání je prováděno houpací bojovou larvou umístěnou v bráně, za blokem závěru kmene. Hlaveň je ocel. Pohon rámu podvozku - dva tahy, pro spolehlivost. Sudy jsou vyměnitelné, různé délky a jsou vyvrtány. Obchod je trubkový, je vybaven speciálním oknem ve spodní části přijímače s jednou kazetou. V závislosti na modelu a ráži se kapacita časopisu může lišit od 3 do 8 kazet. Mířiče se mohou také lišit v závislosti na úpravě zbraně a jejím účelu.</text>
</string>
<string id="drobash2">
	<text>Benelli M4</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash2">
	<text>Technicky je Benelli M4 Super90 samostatný časopis. Automatizace pohonu - Odstranění plynů ve dvou symetricky umístěných pod hlavně plynového válce, se dvěma plynovými písty a tyčími, pro větší spolehlivost. Zamykání hlavně - otočení šroubu pro 2 bojové zastávky. Komora je navržena pro 3palcové (76 mm) kazety, ale puška je navržena tak, aby spolehlivě pracovala s kazetami o délce 2,75 palce (70 mm). \ n 
Neúplná demontáž a sestavení zbraně se provádí bez dalšího nástroje. Standardní zbraň je vybavena teleskopickým posuvným zadkem, který může být v případě potřeby nahrazen pistolovou rukojetí nebo konvenčním nezatahovaným zadkem. Pohled - s dioptrickým zcela a konvenční puškou typu pušky. Kromě toho jsme na horní části přijímače nainstalovali univerzální kolejnici (Weaver Rail) pro instalaci různých památek (noc, kolimátor) a dalších zařízení. Povlaky všech kovových povrchů, vnějších i vnitřních, jsou matné, neodrážejí světlo a mají zvýšenou odolnost vůči korozi a opotřebení. Hlaveň je vyměnitelná, může být nahrazena zkráceným, 355 mm dlouhým. Kmen je vybaven šroubovanými tlumiči pro větší vesmír.</text>
</string>
<string id="drobash3">
	<text>Mossberg 590</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash3">
	<text>Sloachbore Rifle Mossberg 590 byla vytvořena americkou firmou F.F.Mossberg \ U0026 Sons v polovině 70. let jako polovojenská modifikace jejich populární zbraně Mossberg 500. Militarizace zahrnovala kalení řady částí zbraně, montážní kryt pro ochranu rukou před popáleninami, upevnění standardního bajonetového nože M9, odolnější matný povlak vnějších povrchů, aby se chránil před opotřebením a korozí, kovový spouštěcí stráž - základnu USM bloku. Smoothbore Rifle Mossberg 590 se skládá ze zbraní námořnictva a námořního sboru USA, mnoha policejních oddělení Spojených států; Prodává se také na civilním trhu. Mossberg 590 je brokovnice. Trubka, která se dobíjejte s pohyblivým předloktí (čerpadla), není vyměnitelný, umístěný pod hlavně. Zamykání hlavně - nainstalované na zadní straně kývavé larvy za blokem závěru kmene. Hlaveň je vyrobena ze slitiny hliníku. Pojistka je umístěna na zadní straně přijímače a je stejně výhodná pro uživatele pravé i leváky.</text>
</string>
<string id="drobash4">
	<text>SIGER 12K</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash4">
	<text>Saiga-12 je samostatná puška vyvinutá v zařízení na budování strojů Izhevsk na základě útočné pušky Kalashnikov a určená pro komerční a amatérské lov pro malá středně velká zvířata a drůbež v oblastech s jakýmikoli klimatickými podmínkami. Během kolapsu SSSR v závodě na budování strojů Izhevsk byla vyvinuta rodina zbraní zvaná Saiga. SAIGA-12K, zkrácená samostatná puška-Karbina Smoothbore. Aplikační a pistolová přilnavost (a v některých návrzích a předloktí) jsou vypůjčena z útočné pušky Kalashnikov. V návrhu je zaveden blokovací mechanismus, který neumožňuje odstranění zbraně z pojistky, dokud se zadek vrhne zpět. Délka kufru je 430 mm. Památky lovu nebo automatického typu.</text>
</string>
<string id="drobash5">
	<text>Act-12</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash5">
	<text>Puška VEPR-12 je založena na časově prověřeném designu kulometu Kalashnikov Kalashnikov, ale když je vytvořena, jsou zohledněna přání střelců-sportovců a do návrhu pušky se přidávají další prvky, které se zabývají pohodlnějšími: obousměrná pojistka, magazinová hřídele, .p. V současné době jsou zbraně série VEPR -12 vyráběny ve třech verzích, které se liší délkou kufru - v základní verzi je kufr nejkratší, ve verzích 01 a 02, kufry jsou delší. Smoothbore Rifles VEPR-12 zdědil obecné rozložení a konstrukci útočné pušky Kalashnikov (manuální kulomety) s mechanismem plynu a uzamykání závěrkou. Skupina závěrky a přijímač byla přirozeně rekonstruována s přihlédnutím k použití loveckých kazet, spouštěcí mechanismus ztratil svůj samosprávu, samostatný mechanismus odvzdušňování plynu, který samostatně nastavuje, a umožňuje střílet kazety s 70 mm a 76mm jádry (Magnum) bez dalších úprav. Mířiče jako útočná puška Kalashnikov, s nastavitelným celkem a mouchou namontovanou na plynové komoře. Kryt přijímačů není odnímatelný, ale skládá se nahoru a dolů, jako je automatický AK-74U. Kromě toho je na krytu přijímače poskytován průvodce typem železnice Picatinny, což umožňuje rychlou a pohodlnou instalaci různých dalších památek na příslušných držácích. Munice je dodávána z plastových jednoriálových obchodů s kapacitou 8 kol, do designu zbraně je zavedeno zpoždění šroubu, které blokuje šroub s otevřenou polohou, aby konzumoval všechny kazety v časopise (aby se zrychlil dobíjení). Kov se nanáší, kosterní struktura je skládací bokem. Venku je zadek pokryt plastem, který zvyšuje pohodlí střelby v mrazu nebo teplu. V popředí a pod plynovou komorou jsou další průvodci, jako je Picatinny Rail pro instalaci označení laserových cílů, taktická světla nebo jiné příslušenství.</text>
</string>
<string id="drobash6">
	<text>HK MP-5N</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash6">
	<text>Vývoj nové samopalky (PG) byla zahájena německou firmou Heckler und Koch v roce 1964. První prototypy, označené jako NK MP-54 (někdy označované jednoduše jako Nk-54), se objevily současně a již v roce 1966 policie a hraniční stráže Federální republiky a přijaté pod navrhováním Mr-5 ve dvou verzích: pana-5 ve dvou verzích: pana-5 ve dvou verzích-paní-5-a paní-5-a paní-5-a paní-5-a paní-5, a paní-5-a paní, a paní-5-a paní-5, a panu, a panu-5-a paní a a ve dvou verzích, a panu, a panu, a panu, a panu, a již v roce 1966 a paní a paní, a panu, a panu, a panu, a panu, a to, že se přijala pod federální republikou. MP -5A1 - s teleskopickým teleskopickým zadkem. V budoucnu je MP-5 zakoupen různými policejními a armádními silami v Evropě a dalších kontinentech. \ n 
Strukturálně není MP-5 ničím jiným než replikou německé pušky Heckler-Koch G3 pod kazetou pistole. Zdědil z G3 a ocelového razítka se skládacím a odnímatelným šokovým modulem (USM) a polosmnickou závěrkou s retardací retardací pomocí páru válečků. Oheň z MP-5 je vždy prováděn se uzavřenou závěrkou, která zvyšuje přesnost a přesnost požáru, ale zvyšuje pravděpodobnost zaznamenání kazety v hlaveň hlavně. \ n 
HK MP-5N. Moderní verze, vyvinutá speciálně pro americké námořnictvo. Liší se s skládacím zadkem konfigurace A3, All-plastic pouzdro USM s obousměrným překladatelem požárních režimů a označení ve formě ikon. Kromě toho je čenich hlavně navlékl pro instalaci odnímatelných tlumičů amerického designu.</text>
</string>
<string id="drobash7">
	<text>One-1K kaštan</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash7">
	<text>AEK-919K KASHTAN NOMPACHINE byla vyvinuta v korovské mechanické rostlině v polovině 90. let. Zpočátku byl rakouský PP Steyr MPI-69 považován za model, ale po propuštění malé zkušební šarže bylo objeveno několik nedostatků a kaštan byl přepracován. Aktualizovaný vzorek obdržel index AEK-919K a je aktivně inzerován pro vyzbrojování posádek bojových vozidel a letadel. Stejně jako pro zvláštní síly ministerstva vnitřních záležitostí a armády. Chestnut je postaven na základě automatického s volnou závěrkou. Oheň je vystřelen z otevřeného šroubu, spínač režimu požáru (což je také pojistka) je umístěn nalevo nad strážcem spouště. Box hlavně je vyražen z oceli, pistole sevřená strážce spouště a přední konec jsou odlity plastu. Kmen kaštanu má polygonální řez a může být vybaven odnímatelným tlumičem. Standardní pozorovací zařízení se skládají z mouchy a létající hlavy na dvě vzdálenosti - 50 a 100 metrů, navíc nejnovější verze kaštanu mohou být vybaveny odnímatelnými kolimačními památkami (červená tečka). Zatahovací připevnění AEK-919K, vyrobené z kovu, může být otočen o 180 stupňů dolů pro pohodlnější připevnění, když se vytáhne. Obecně je kaštan popisován jako přesná a spolehlivá zbraň, která má malé rozměry. Podle mého názoru je hlavním nevýhodou PP AEK -919K umístění překladatele / pojistky - odstranit zbraň z pojistky pravou rukou, aniž by se otočila zbraň v dlani, je téměř nemožné i pro osobu s dlouhými prsty. Pokud není možné použít z druhé ruky, může tato nevýhoda stát střelce navíc sekundy času a možná života. Pohled kolimátoru, inzerovaný společně s Kaštanem v současné době, je poměrně velký a je určen spíše pro použití v policejních operacích, protože výrazně usnadňuje cíl na úkor zvyšování nepříjemností při přenášení zbraně. Je však možné nainstalovat modernější a kompaktnější památky.</text>
</string>
<string id="drobash8">
	<text>UN-P90</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash8">
	<text>FN P90-Belgická samopal (osobní zbraň sebeobrany), vyvinutá v letech 1986-1987 FN Herstal. Nejprve byl vyvinut pro tankmen a řidiče vojenských vozidel. Má progresivní a pohodlný ergonomický design. Speciálně pro P90, 5,7? Byla vyvinuta kazeta 28 mm SS190, která má vysoký rozpad a nízký ricochet. Kulka této kazety vyvíjí rychlost čenichu až do 715 m / s a ??je schopna proniknout do neprůstřelné vesty titanu / Kevlar, která splňuje požadavky NATO Crisat z 200 metrů. Časopis je nainstalován na horní část přijímače a jeho kapacita je 50 kazet, zatímco kazety jsou vodorovně kolmé k kufru a rozvinuly se o 90 stupňů, než se přivádějí do komory. Je vyroben z průhledného plastu, který umožňuje střelci kdykoli znát počet kazet v něm. Obchod je naplněn obvyklým způsobem. Pouzdra skořápky jsou svrženy dolů, skrz dutý rukojeť kontroly požáru. FN P90 je vybavena vestavěným kolimačním pohledem s mnohonásobnou 1x s cílovou mřížkou ve formě písmene T. Mřížka zaměřená má automaticky nastavitelné podsvícení v závislosti na okolním světle; Zbraň je také vybavena označením laserového cíle, který se nachází dole. Kromě toho je k němu připevněn tlumič, ale jeho provoz je možný pouze tehdy, pokud se používají kazety s podzvukovou rychlostí. Současně jedním z hlavních úkolů bylo maximální snížení hmotnosti zbraní a střeliva. Belgičtí designéři sledovali cestu k vytvoření kazety malého kalibru s vysokou počáteční rychlostí kulky a vyvinuli munici odpovídající požadavkům, které byly stanoveny, která také měla plochou trajektorii letu kulek a přinesla malé množství návratu, což usnadnilo oheň a porážku nepřítele pro nezasažené vojáky s slabým vojáky. Takový komplex pro zbraně byl v budoucnu zamýšlen nahradit pistole a samopalky v provozních armádách zemí NATO tradiční 9 mm parabellum.</text>
</string>
<string id="drobash9">
	<text>HK MP7A1</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash9">
	<text>Submachinová zbraň Heckler - Koch HK MP7, vyvinutá na konci 90. let německou firmou Hekler a Koch, patří do nové třídy ručních zbraní, osobní obranné zbraně (PDW), v západní klasifikaci, a je určena pro ozbrojení vojenských bodů atd., Atchtm a atd., Attv. HK MP7A1-automatické zbraně pod speciálně navrženou kazetou ráže 4,6 mm (označení kazety 4,6 H30mm, Chuck si vzpomíná na sníženou kazetu 5,56 mm NATO). HK MP7A1 je organizován podle typu kompaktního obchodu s pistole-machine, je vložen do přilnavosti, skládací zásoby, teleskopická fronta má další skládací rukojeť pro obouruční zadržování zbraní. Automatizace HK MP7A1 postavená na schématu s plynovým motorem s krátkým zdvihem plynového pístu, zamykání - otočení šroubu. Obecně se automatizace a USMHK MP7A1 silně podobají odpovídajícím prvkům pušky G36 stejné společnosti. Případ HKMP7A1 je vyroben z plastu, na horní části průvodců pouzdra pro upevnění různých pozorovacích zařízení. Režimy požáru - jednotlivé záběry a zatáčky, přepínač režimu požáru také slouží jako pojistka a je ovládán z obou stran zbraně. Klomivá rukojeť je umístěna na zadní straně těla nad zadkem, má tvar T (jako je rukojeť pušky M16) a při střelbě je stacionární. Oheň se provádí z uzavřené závěrky.</text>
</string>
<string id="drobash10">
	<text>Tdi Kriss Super 5</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash10">
	<text>Při vytváření této samopalky bylo cílem maximalizovat přesnost střelby automatickým ohněm při zachování malých rozměrů a hmotnosti zbraní a pomocí dostatečně silné střelivo.45 AKT, které se na krátkou vzdálenost rozlišují vysokou zastavovací akcí. Kriss Super V Submachine Gun používá poměrně neobvyklé automatické schéma s polosmnickou závěrkou a přesměrováním hybnosti pohyblivých částí pohybujících se dolů. Lehká závěrka samopalky má boční výčnělky, které vstupují do nakloněných drážky masivního rockeru pohybujícího se uvnitř trupu zbraně nahoru a dolů. Když je vystřelen výstřel, pohyb závěrky se přeměňuje zpět na vertikální pohyb rovnovážného paprsku dolů, zatímco na úkor variabilního úhlu drážky, podél jehož vysunutí vysunutí sklouzne, je časné zatažení závěrky zpomaluje. Střelba se provádí s uzavřenou závěrkou, spouštěcí spoušť je umístěn nad osou hlavně. Klomivá rukojeť je skládací, je umístěna vlevo na těle zbraně a zůstává při střelbě nehybná. Interpreter režimu požárního režimu je umístěn na spouštěcí krabici přibližně uprostřed délky zbraní a poskytuje kontrolu ohně pomocí jednotlivých výstřelů a prasknutí. Nad podchodou pistole je umístěna samostatná pojistka. Pro zvýšení udržitelnosti zbraní a dále snižuje hlaveň Podbrosa při střelbě bez použití pistolového uchopení, je zvýšena vzhledem k ose hlavně tak, aby rameno zpětného rámu směrem k retenční ruce (takové rozhodnutí se dříve použilo v sovětském olympijském kalibru MC-3 MC-3, které je také známo jako sheptarskogo rám). Přijímač obchodu je umístěn před rukojetí pro kontrolu ohně. V současné době se z pistolí Glock 21 používá 13 časopisů, ale v budoucnu je plánováno vyvinout vlastní obchody s větší kapacitou. Aby se zvýšila přesnost střelby, je samopal Kriss Super V vybaven skládací boční zadkem a odnímatelnou přední rukojetí.</text>
</string>
<string id="drobash11">
	<text>PP-19 Bizon-2-01</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash11">
	<text>Sub-Machine Gun PP-19 Bison byl navržen na začátku 90. let. V zařízení Izhevsk na stroji s cílem vyzbrojit MVD moderními malými automatickými ručními zbraněmi místo AKS-74U. V tomto případě byl samotný PP-19 navržen a vyroben s velkým objemem útočných pušek Kalashnikov AK-74. Mezi takové detaily patří zkrácený přijímač AK-74 s rukojetí pistole pro ovládání ohně a spouštěcího mechanismu, stejně jako kovový skládací zadek, vypůjčený z automatického automatu AK-74. Samotanská zbraň PP-19 Bison se liší od původního šroubového časopisu s kapacitou 64 kazet pro PP-19 Bizon-2 pro kazetu 9x18 pm a 53 kazet pro PP-19 Bizon-2-01 pro kazetu 9x19 parabellu. Tento obchod byl vytvořen částečně na základě americké kalico pistole. Ve stejném obchodě je PP-19 umístěn na zbraň s velkým pohodlím pro střelce a kombinuje funkci čela. Obchod je umístěn pod kufrem, nezvyšuje velikost samopal a vykonává funkci předních zadržení zbraní při střelbě. Pro pohodlí přepravy a přepravy má samopal pistole skládací zadek. Jsou možné dvě varianty pažby: rámová pažba, složená na levé straně nebo horní zadek, který se sklopí na víko přijímačů. Konstrukce samopalky vám umožňuje vystřelit složeným zadkem. Bison je dokonale přizpůsobitelný pro použití ve spojení s tichými střeleckými zařízeními a moderním zařízením pro kontrolu požáru. K dispozici je postranní lišta pro instalaci kolimačních, optických a nočních památek.</text>
</string>
<string id="drobash12">
	<text>PP-2000</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash12">
	<text>Submachinová zbraň PP-2000 byla vyvinuta na úřadu pro designový nástroj ve městě Tula v Rusku a byl poprvé uveden na veřejnosti v roce 2004, ačkoli patent na jeho design byl zaregistrován zpět v roce 2001. PP-2000 je zjevně určen pro roli samoobrazových zbraní v armádě (PDW), nebo jako je to, jak pro prosici, tak pro policii, a primitivně pro prositele, tak i pro policii, a primitě pro město. PP-2000 je extrémně kompaktní a lehký, s minimálním počtem dílů a jednoduchým designem, který zajišťuje jednoduchý provoz a nízké náklady. Schopnost používat munici pro piercingu 7N21 a 7N31, původně vyvinuté pro pistoli GSH-18, umožňuje použít PP-2000 k boji proti protivníkům v jednotlivých prostředcích ochrany (přilby, tělesné brnění) a efektivně zasáhnout cíle uvnitř vozidel. Ve srovnání s analogy malých kalibrů vyráběných v západních zemích, jako je belgická 5,7 mm FN P90 nebo německá 4,6 mm HK MP-7, PP-2000 díky použití 9mm kulek poskytuje větší účinnost proti cílům, které nejsou chráněny neprůstřelnými vesty. V současné době je PP-2000 již v sériové produkci a používá ho ruské ministerstvo vnitra. Samotanská zbraň PP-2000 je postavena na základě automatizace s bezplatnou závěrkou. Oheň z PP-2000 se provádí s uzavřenou závěrkou, spouštěcí spouštěcí mechanismus spouště. Tělo samopal je vyrobeno z plastu s rukojetí pistole a zvětšenou strážcem spouště a v případě potřeby zajišťuje držení zbraně oběma rukama. Šroub vyčnívá z těla nad hlavně, ve své přední části je nakloněná paže doprava nebo doleva. Časopis je vložen do rukojeti pistole, tlačítko Store Latch je umístěno na základně spouštěcího strážce. Tlumočník pojistky je umístěn na levé straně zbraně, nad rukojetí pistole a poskytuje vypálení jednotlivých výstřelů i prasknutí. Výrazný rys PP -2000, chráněný patentem - v zadní části jeho bydlení je hnízdo pro náhradní obchod. Při vložení do tohoto obchodu s jackem může být použita jako základní rameno.</text>
</string>
<string id="drobash13">
	<text>PP-19-01 VITYAZ-SN</text>
</string>
<string id="enc_near_drobash13">
	<text>Submachine Gun PP-19-01 Vityaz je další vývoj samopal pistole PP-19. Vityaz byl vyvinut izhmash znepokojivý speciálně pro požadavky oddělení zvláštních sil ministerstva interiéru Ruska Vityaz, odkud získal své jméno. V současné době je samopal PP-19-01 Vityaz v hromadné výrobě a je již dodáván do jednotků Ministerstva vnitřních záležitostí Ruska. Stejně jako jeho předchůdce je automatický stroj AK-74U založen na návrhu PP-19-01 nebo novějšího AK-104, sjednocení Vityaz, s nímž jsou detaily asi 70%. Rytíř se vyrábí ve dvou verzích-základní PP-19-01 ISSP.10 a modifikovaný PP-19-01 MOD.20 VITYAZ-SN. Druhá možnost vylepšila ergonomii (kvůli odstranění pojistky a rukojeti závěrky na levé straně), jakož i další průvodce, jako je Picatinny Rail na obálce přijímače, což umožňuje instalaci různých dalších pozorovacích zařízení. Samotanská zbraň PP-19-01 Vityaz může používat většinu komerčních a armádních verzí kazety 9x19, produkovaných na světě, včetně domácích kazet 9 mm 7N21 s kulkou z brnění. PP-19-01 může být vybaven zvukovým výstřelem tlumiče. Pistol-Machine Gun PP-19-01 Vityaz používá automatické s volnou závěrkou. Oheň je prováděn z uzavřené závěrky, spouštěcí a bezpečnostní mechanismy spolu s přijímačem jsou zcela vypůjčeny z automatického automatického AK-74U. Od dna do přijímače je šachta pro dvojité řady typu krabice, navrženo speciálně pro PP-19-01. Pokud je to nutné, mohou být obchody sešívány do dvojic pomocí speciální svorky dodávané se zbraní a poskytují zrychlené dobití zbraní v bitvě. Rám, kov, skládací bok. Na levé straně hlavně se standard pro domácí zbraň používá pro upevnění držáků pro optické památky. Pohled je sektorový, otevřený, nastavitelný v rozsahu.</text>
</string>
<string id="other1">
	<text>Kulomet M249</text>
</string>
<string id="enc_some_other1">
	<text>Minimi kulomet byl vyvinut belgickou společností FN Herstal v polovině sedmdesátých a začátkem 80. let a je v sériové výrobě od roku 1981. Mnoho zemí, včetně Belgie samotného, ??USA (pod označením M249 pila), Kanada (určené C9), Austrálie (určené F-89) a mnoho dalších. Kulomet je zaslouženě oblíbený pro svou vysokou mobilitu v kombinaci s palebnou silou, která značně překračuje palebnou sílu takových kulometů, jako je RPK-74, L86A1 a další, postavené na základě automatických zbraní a není vytvořeno od nuly jako kulometů. Charakteristickým rysem minimi je schopnost používat jak kovovou pásku (standardní metoda), tak standardní pušky NATO (z pušky M16, záložní verze) bez jakýchkoli změn v designu (podobné českému manuálnímu manuálnímu kulometu VZ.52 vytvořené před 30 lety). Minimi kulomety se používají ke zvýšení palebné síly pěchotních jednotek a poskytují efektivní palbu v rozmezí až 600-800 metrů v kombinaci s vysokou mobilitou. Minimi - Light (manuální) kulomet, postavený na základě automatiky odvzdušňování plynu a zablokování hlavně otočením šroubu. Power - kovová volná páska nebo krabicové časopisy (přijímač časopisu je umístěn na levé straně zbraně pod přijímačem pro pásku, obchod je vložen pod úhlem asi 45 stupňů dolů z horizontálního). Při používání pásky je okno přijímače pro obchody pokryto krytem prachu, když je vložen časopis (s odstraněnou páskou), otevřená opona překrývá přívodní cestu pásky. Při použití pásky se k přetažení pásky používá část energie plynového motoru, takže rychlost ohně s páskou je nižší, než když je časopis napájen. Páska se obvykle napájí z plastových krabic nebo plátnoů na kovovém rámu připojeném k kulometu zespodu s kapacitou 100 nebo 200 kazet. Hlaveň kulometu je rychlá změna, vybavena otvorem a skládací rukojetí pro přenášení. Vyrábějí se kufry tří základních velikostí: standardní délka je 465 mm, délka přistání je 349 mm a zvláštní účel je 406 mm dlouhý. Skládání bipodu, umístěného pod hlaveň na plynové potrubí. V závislosti na zemi výroby a úpravy mohou mít minimii připojení a čela různých vzorů, namontované pro optické a noční památky atd. Ovládání požáru - pomocí přilnavosti pistole se spouštěčem je režim požáru pouze automatický.</text>
</string>
<string id="other2">
	<text>PKM</text>
</string>
<string id="enc_some_other2">
	<text>Kulomety PKM jsou vysoce spolehlivé a užívají si zaslouženou popularitu mezi vojáky, navzdory mírně příliš komplikovanému dvoustupňovému systému zásobování kazet od pásky do kufru. Kulomet Kalashnikovs používá automatizaci provozovanou plynem s plynovým pístem pod hlaveň dlouhou pracovní tahou. Hlaveň je rychlá změna, má rukojeť pro přenášení, také k nahrazení horkého kmene. Výstup plynu je vybaven manuálním regulátorem plynu. Hlaveň je uzamčena otočením šroubu. Krmení kazet - z nesestavené kovové pásky s uzavřeným odkazem. Pásky jsou sestaveny z kusů 50 odkazů pomocí kazety. Nominální kapacita pásek je 100 (v manuální verzi) nebo 200 (ve stroji) kazety. Směr krmiva pásky je zprava doleva doleva, okna podávání a výstupy pásky jsou vybaveny prachovým krytem a oknem pro vypuštění pouzdra na kazetu. Krmení kazet z pásky dvoustupňové - nejprve speciální přilnavost, když stahuje původní rám, vytáhne kazetu z pásky zpět, po kterém kazeta klesá dolů na linii dodávky a na zadní straně šroubu je odeslána do hlavně. Střelba se provádí s otevřeným šroubem, pouze s automatickým ohněm. Mezi standardní ovládací prvky ve verzi pěchoty patří rukojeť pistole, spoušť, manuální stráž a rámové zásoby. V obrněných vozidlech je možné nainstalovat speciální sedací desku s párovými držadly a spouštěcím klíčem místo zadku v nádrži - používá se elektrický vzdálený spouštěcí mechanismus. Ve verzi pěchoty je kulomet vybaven skládacím dvounohým bipodem, stroj je navíc vybaven univerzálním stativem s adaptérem pro střelbu proti vzduchu. Standardní pozorovací zařízení byla otevřená, pěchotní verze byly také vyrobeny s bočním držákem pro instalaci nočních památek.</text>
</string>
<string id="other3">
	<text>RPCM</text>
</string>
<string id="enc_some_other3">
	<text>V polovině padesátých let zahájila sovětská armáda program na vývoj nového komplexu ručních palných zbraní navržených k nahrazení útočné pušky Ak Kalashnikov, karabinu SCS a rapový rukou. Struktura komplexu měla zahrnovat automatický stroj a maximální sjednocenou s ním manuální kulomet (podpůrné zbraně oddělení), oba pro kazetu 7,62x39 M43. Podle výsledků soutěže v roce 1961 byla upravena upravená útočná puška AK Kalashnikov a kalashnikov manuální ráže RPK, sjednocená v designu a obchodech, do provozu se SA. PKK zůstal hlavní zbraní podpory oddělení až do roku 1974, kdy byla nahrazena jeho analogovým pro kazetu 5,45x39-ruční gun RPK-74. \ n 
Kulomet Kalashnikov Kalashnikov používá stejné automatizační schéma a základní návrhová řešení jako útočná puška AKM Kalashnikov, tj. Automatizace provozovaná plynem uzamčením hlavně otočením šroubu. Hlaveň je vyražena z ocelového plechu, odolnější než krabice AKM pro zvýšení zdroje. Kmen je delší než AKM, není možné jej nahradit v případě přehřátí. Mechanismus šokujícího spouštění je zcela analogický s mechanismem AKM, umožňuje vystřelit jednotlivé výstřely a prasknutí, střelba se provádí z uzavřené závěrky. Krmení kazet - z odnímatelných obchodů, kompatibilních s AK / AKM. Pro PKK byly vyvinuty dva typy vysokokapacitních časopisů a uvedeny do provozu: krabicový (Carob) časopis pro 40 kazet a bubnový časopis pro 75 kazet. Počáteční verze obchodů ve tvaru krabice byly vyrobeny z oceli později - z plastu. Obchody bubnů měly ocelovou strukturu a byly vyznačovány vysokými náklady a pomalostí kazet. PKK byl vybaven skládacím dvounohým bipodem nainstalovaným pod hlaveň, zadek speciálního tvaru a pohledem s možností zavedení postranních oprav. Varianta RPCS, vyvinutá pro vzdušné jednotky, měla skládací boční zásobu. Kromě toho byly vyrobeny verze RPKN a RSKSN s lištou namontovanou na přijímači pro opravu nočních památek. \ n 
V současné době je kulomet RPKM-7M vyroben pro kazetu 7,62x39, určený především pro export. Je třeba poznamenat, že jako pistole měla RPK významné nedostatky - malou kapacitu energetického systému, neschopnost provádět intenzivní automatický oheň v důsledku nevyhnutelného kufru a vystřelení z uzavřené závěrky. Jeho hlavní výhodou byl vysoký stupeň sjednocení se standardním automatickým automatickým strojem AKM a ve srovnání s rozsahem a přesností střelby poněkud větší (kvůli delší a mírně těžší hlaveň).</text>
</string>
<string id="other4">
	<text>RPG-7V1</text>
</string>
<string id="enc_some_other4">
	<text>RPG-7V1, ruční protitankový granátový launcher. Je navržen tak, aby bojoval proti tankům, samohybným dělostřeleckým systémům. Launcher granátů je založen na schématu bezpodmínečného zařízení s opakovaně použitelné aplikací a výstřelu s hlavicí nad rázně. Grenade Launcher má rozšíření hlavně ve své střední části - nabíjecí komoru - pro úplnější využití energie hnací látky a zvonek v závěru - pro zajištění hladkosti komplexu. Kromě mechanického pohledu má launcher granátu optický pohled. Neustálý vývoj nových kol granátů s granáty různých výrazných akcí, zlepšení pozorovacích zařízení výrazně rozšiřuje schopnosti launcher granátu, což je víceúčelové.</text>
</string>
<string id="other5">
	<text>RG-6G30</text>
</string>
<string id="enc_some_other5">
	<text>V roce 1993 byl ve spěchu ve spěchu v Tskib Soo (TsentralLoykb Sport a Hunting Weapons, Tula), aby vyzbrojil jednotky, které operovaly proti separatistům v Čečensku, vyvinul se ve spěchu v Čechunu. Malá produkce RG-6 byla zahájena v roce 1994 v továrně Tula Arms a granátová odpalovač téměř okamžitě začala dorazit do vojáků a některých jednotek ministerstva vnitřních záležitostí. Vzhledem k rychlosti vývoje granátových odpalovacích zařízení v raných číslech došlo k některým problémům, zejména nespolehlivé činnosti USM. RG-6 granátový odpalovač byl vytvořen pod nepochybným vlivem jihoafrického granátového odpalovače dojnění MGL, ale vzhledem k tomu, že RG-6 používá zásadně odlišnou munici s odchodným rukávem, existuje řada významných rozdílů v jeho návrhu. \ n 
RG-6 Grenade Launcher má revolverský obvod, bubnové komory jsou tvořeny šesti puškovými čepicími sudy z granátových odpalovačů GP-25. V souladu s tím je vybavení bubnu prováděno zepředu, po složení přední části granátového odpalovacího zařízení s falešným kmenem bokem a nahoru. V komorách jsou granáty drženy speciálními jarními klipy. Rotace bubnu je prováděna pružinou, která je ručně natažena během dobíjení. Rotace bubnu po každém výstřelu dochází při uvolnění rohatky v době uvolnění spouště, což vylučuje pokus opakovaného injekce chybného granátu. Kromě toho v případě zdlouhavého výstřelu granátový jablko okamžitě odejde z kufru a autor ví alespoň jeden případ, když zdlouhavý výstřel na RG-6 vedl ke zničení zbraně (naštěstí střelec odhodil včas launningové granáty a nikdo nebyl zraněn). Mechanismus spouštěcího šoku je samostatný, většinou vypůjčený od granátového odpalovače GP-25. Spouštěč granátů je vybaven falešným kufrem, který má hladký (ne řezaný) kanál a slouží pouze pro opravu přední rukojeti a zraku. Skládání památek, typ kroku. Teleskopická teleskopická aplikace má gumovou polštářskou podložku.</text>
</string>
<string id="other6">
	<text>RGD-5 rozvětvené</text>
</string>
<string id="enc_some_other6">
	<text>RGD-5 (Hand Grenade, Remote, Grau Index-57-G-717)-Sovětský útočný ruční granát, odkazuje na granáty proti personálu ofenzivního ofenzivního typu. To znamená, že je navržen tak, aby během jeho exploze porazil personál nepřátel s fragmenty skořápky. Cíl granátového jablka je dosažen házením ruky. Vzdálená akce - znamená, že granát po určitou dobu (3,2-4,2 sekundy) po uvolnění exploduje, bez ohledu na jiné podmínky. Ofenzivní typ - znamená, že fragmenty granátů mají malou hmotu a létají v rozsahu menší než možný rozsah hodu. \ n 
Externě má granátové jablko oválné tělo z tenké oceli. Zjednodušené tělo je sestaveno z horních a dolních částí, z nichž každá zahrnuje vnější skořepinu a vložku. Díra pro pojistku během skladování je uzavřena plastovou zátkou. Hmotnost granátu s pojistkou 310 g. Poplatek za výbušninu je TNT s hmotností 110 gramů. Rozsah fragmentace je 30 metrů. \ n 
Pojistka granátu je univerzální, vhodná také pro granáty RG-42 a F-1. Značka pojistky: UZRG, Uzrgm (z druhé poloviny 50. let) nebo Uzrgm-2. Všechny tyto pojistky jsou zaměnitelné.</text>
</string>
<string id="other7">
	<text>F1 rozvětvené</text>
</string>
<string id="enc_some_other7">
	<text>F-1 (index Grau-57-G-721) je ruční anti-personánový obranný granát. Je navržen tak, aby porazil pracovní sílu v obranné bitvě. Vzhledem k značnému poloměru fragmentace je možné ho hodit pouze kvůli krytí, z obrněného personálního nosiče nebo z nádrže. \ n 
Jména F-1 a Slang Limonka pocházely z modelu francouzského fragmentace granátu F-1 z roku 1915 s hmotností 572 gramů a anglickým granátem citronového systému, které byly dodány do Ruska během první světové války. Další verzí původu názvu slangu je jeho tvar připomínající citrón. \ n 
Zpočátku byly granáty F-1 vybaveny pojistkou FV Koveshnikov. V roce 1941, Ye. M. Vitseny a AA Benyakov vyvinuli univerzální pojistku UZRG, po válce byla dokončena a slouží dodnes pod názvem Uzrgm (univerzální vypálení ručních granátů modernizováno).</text>
</string>
<string id="other8">
	<text>Grenade Mk3a2</text>
</string>
<string id="enc_some_other8">
	<text>Moderní americký ruční granát, běžně označovaný jako granát otřesů, je navržen tak, aby způsoboval poškození primárně na síle exploze. Ovlivňuje také fragmenty, ale zde hrají sekundární roli. \ n 
Hlavním úkolem tohoto granátu je výroba ničení (poškození neozbrojených nebo lehce obrněných vozidel, malých struktur (výkopy, praskliny, pokoje, palivové nádrže, kontejnery s majetkem) a deaktivace nepřátelských vojáků ve stísněných prostorech (v autech, přístřeší, útvary, komory). 
Významný výbušný účinek je dosažen v důsledku velkého náboje výbušniny (TNT) v granátu - 227 gramů s celkovou hmotností granátu 443 gramů. Délka granátu je 13,8 cm. Průměr je asi 5 cm. Podle amerických standardů je poloměr smrti osoby s rázovou vlnou 2 metry. Fragmenty granátu mohou létat až 200 metrů. Poloměr bezpečného odstranění jejich vojáků je 235 metrů. \ n 
Použitelné pojistky M206A1 nebo M206A2. Grenade vzdálené akce, tj. K výbuchu dochází 4-6 sekund po uvolnění upínací páky. Před házením stiskne voják páku k tělu granátu, vytáhne bezpečnostní prsten a hodí granát na cíl. Grenade můžete hodit pouze kvůli úkrytu. \ n 
Maximální rozsah průměrného házení vojáků je 40 metrů. Granátové jablko je malované černě. Značení je žluté na bočním povrchu granátu. Tento granát se stal velmi populární během vietnamské války v šedesátých letech, když s pomocí američtí vojáci zničili vietnamské lidi, kteří se schovávali v podzemních pasážích. Nebylo možné to udělat s konvenčními granáty. Grenade může mít určitou účinnost v pouličních bojích, horských podmínkách. V obvyklé polní bitvě je jeho účinnost sporná.</text>
</string>
<string id="other9">
	<text>Grenade M68</text>
</string>
<string id="enc_some_other9">
	<text>Ofenzivní granát M33 byl navržen jako granát, což by bylo vhodné pro přesný hod. Grenade má kulovité tělo s vnitřním zářezem. Jako náboj je M33 vybaven složením B. Když granát exploduje, tvoří asi 400 fragmentů. Grenade M33 používal pojistku řady M204. Na základě granátu M33 byla jeho modifikace vyvinuta - granát M67, který se lišil od používané pojistky M67. V granátu M67 se používá zapalovač M213, který se liší od standardního přítomnosti dvou bezpečnostních zařízení - konvenční kontrola s kroužkem a drátěnou smyčku omotanou kolem pojistky a držení páky. Díky spolehlivé ochraně, která umožňuje nést granát, se zavěsil páku pojistky za pásem zařízení a také malé rozměry s vysokou hustotou fragmentů v postižené oblasti, byly granáty M67 oblíbené u výsadkooperů, mariňáků a speciálních sil. \ n 
Další modifikací byl granát M68 podobný M59, který byl dodáván s pojistkou M217, ale pomocí drátěné smyčky omotané kolem pojistky a držení páky, aby se zvýšila bezpečnost. Naučit se pravidla použití je napodobování granátu M69, opakování tvaru a hmotnosti granátu M67. V Jižní Koreji se pod označením K400 vytvoří kopie granátu M67 s modifikovanou konstrukcí pojistky.</text>
</string>

</string_table>
