<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_name">
    <text>Obchodní nabídka</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_text">
    <text>Vazgen potřebuje artefakt %s. To je vše, žádná zbytečná slova ani otázky. Opravdu obchodní člověk!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_about">
    <text>Zajímají mě artefakty. Takže to uděláme takhle: já ti dám tip na konkrétní artefakt, ty ho přineseš a dostaneš odměnu. Oba spokojení. Co ty na to?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_fetch_about">
    <text>Mí klienti mají zájem o artefakty. Často jsou to jen „světlé hlavy“, kterým se nedaří komunikovat s těmi oficiálními osobnostmi vědy v Zóně. Takže to uděláme takhle: já ti dám tip na konkrétní artefakt, ty ho přineseš a dostaneš odměnu. Oba spokojení. Takže potřebuji artefakt %s. Budu ho čekat tady, stejně jako tvoji odměnu.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_1_fetch_finish">
    <text>Dobrá práce, kamaráde. Tady máš své bonusy.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_name">
    <text>Špinavá práce</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_text">
    <text>Vazgen hodil špinavou práci - musíš najít a odstranit jednoho stalkera, který se někomu natropil.\n \nVazgen poskytl veškeré potřebné informace na PDA. Je čas začít pracovat. Chudák se fakt nepotěšil...</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_about">
    <text>Občas se stane, že se ke mně stalkerové obrátí, když se někdo zlobí, nebo se jim povedlo někomu naštvat, a já pak hledám dobrovolníky, kteří by jim v této těžké situaci pomohli, aby určité osobnosti neměly později potíže. Že jsem prostředník.\nV tuto chvíli mám v průběhu několik cílů na likvidaci. Obvykle to bývá nějaký stalker, který zradil své přátele, ale občas se stane, že mám i objednané vraždy členů jiných frakcí. Práce je špinavá, ale někdo ji musí dělat, zvláště pokud to za to stojí, viď? Takže, bereš? Potřebné informace pošlu na PDA.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_2_finish">
    <text>Díky, stalkeru. Tady jsou tvé peníze, jen se nezapomeň moc příliš nezabavit vraždami. Konkurence námezdních zabijáků není prospěšná. He-he...</text>
</string>

	
	<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_name">
    <text>Pseudoštěňata a pseudo myšky</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_text">
    <text>Stalkeři mají jeden vtip: „Stalker zasadil pseudořepku. Vyrosla pseudořepka velká-veliká! Stalker vzal granátomet a šel si ji vylovit. A vše by se mu jistě povedlo, kdyby se neobjevila pseudo-kdo-znal-koho.“ Zní to vtipně, ale občas jsou tyhle myšky a štěňata opravdu bolest v zadku. Dostane se to až k tomu, že ani z tábora nelze udělat deset kroků - a hned na tebe vyskočí další pseudo-někdo!
\nPrávě proto Tichonich navrhl spojit příjemné s užitečným - vydělat peníze za vyčištění okolních teritorií od mutantů. Je to správné, protože se tady rozmnožila všelijaká havěť... A trofeje nebudou určitě nadbytečné.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_about">
    <text>Pověz, neviděl jsi nějaké mutanti na cestě sem? Dlouholetí obyvatelé nedávno vyčistili teritorium kolem, ale nově příchozí Stalkeři říkají, že viděli buď psy, nebo ještě koho jiného na vnějších hranicích tábora. Pokud si nedělají legraci, zvířata představují velké nebezpečí jak pro Stalkery v táboře, tak pro ty, kteří sem teprve půjdou. Kromě toho není vhodné mluvit o tom, že absence klientů škodí obchodu. Takže za likvidaci mutantů jsem ochoten dobře zaplatit, možná ti i něco navíc hodím. Hlavně aby po nich nezůstal žádný stopa. Tady jsou přibližné souřadnice.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_3_finish">
    <text>Skvělá práce. A tady jsou tvé zaslouženě vydělané peníze.</text>
</string>

	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- toad (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_name">
    <text>Neobvyklý obchod</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_text">
    <text>Jak se říká, bohatí mají své zvláštnosti. Jeden z těchto klientů se zdá být obrátil na Vazgena a požádal ho, aby našel jeden trofej - "%s"... Vazgen zase slíbil slušně zaplatit za doručení trofeje, aby ji poté poslal svému klientovi.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_about">
    <text>Vidíš, já nejenže jsem dost zaneprázdněný člověk, ale jsem také velmi štědrý k těm, kdo mi chtějí pomoci s řešením mých problémů. A tady se mi zrovna ozval jeden zákazník s objednávkou. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_fetch_about">
    <text>Takže jeden z mých klientů, který je také skvělým šperkařem specializujícím se na zvířecí trofeje, si chce pořídit jednu takovou - %s. Je ochoten mi zaplatit slušnou sumu za doručení. A já zase jsem připraven zaplatit tobě za předchozí doručení trofeje mně. Chápeš, o co jde, že? Udělej to, aby mutant přišel o svůj poklad, a přineste ho ke mně. Penězi nezůstanou dlužni.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_4_fetch_finish">
    <text>Skvělá práce! Tady jsou tvoje zaslouženě vydělané peníze.</text>
</string>

<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_name">
    <text>Vyběrač skrýší</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_text">
    <text>Bylo vaše - stane se naše. Vazgen požádal, aby byly ukradeny důležité dokumenty a doručeny k němu. Jehož souřadnice mi poslal na KPC.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_about">
    <text>Mě tu někdo špitnul o úkrytu s velmi zajímavými dokumenty. Nemám ponětí, kdo je jejich majitel a kde by se mohli nacházet, ale okamžitě odměním toho, kdo by byl schopen zajistit, aby tyto dokumenty zázračně se objevily na tomto baru. Chápeš? Pošlu ti poslední známé souřadnice úkrytu na KPC. Nedoufám, že to bude past, protože mě podvést - to není jako vyjednávat se Sidrovichem na Kordonu.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_trader_task_5_finish">
    <text>To je paráda. Skvělá práce, Stalkere.</text>
</string>


<!-- hunter -->
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_name">
    <text>Mutanti proti lovci</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_text">
    <text>Zvířata v Zóně jsou docela pestrá díky výbuchům, které donutí mutanty odejít z centra. Potom se buď postupně vracejí, nebo je nahrazují jiní.
    \nAle nikomu to neulehčuje, zejména běžným stalkerům a vědcům, kteří se usadili nedaleko.
    \nStalkerům oznámil Žravoun, že nedaleko bylo zaznamenáno shromáždění mutantů, které představuje skutečné nebezpečí pro stalkery v okolí. Je třeba se tam vydat a pořádně vyčistit okolí, aby nikdo kromě havranů neslyšel nic.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_about">
    <text>Stalkerové přišli. Řekli, že mutanti se znovu usadili nedaleko...
    \nTakže tohle se tu děje: kromě běžné migrace zvěře sem tam ještě výbuchy sem tam posílají, takže se nám nemáme nač odpočívat.
    \nTy se mi zdáš docela zkušený, a já zrovna potřebuji lovce, který by byl schopen vyčistit terén od mutanti a sám tam nezaniknout. Pochop, že nechci brát na svědomí další životy. Takže prosím, posuď své síly obezřetně.
    \nTak co, souhlasíš s prací?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_1_finish">
    <text>Díky, stalkeru. Díky tobě bude tady teď mnohem bezpečněji. Tady je tvoje odměna.</text>
</string>


	<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_name">
    <text>Na ostří nože</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_text">
    <text>Někdy se stane, že v Zóně se lovuji nejen mutanti, ale také stalkerové. A to rozhodně není vždy nemorální činnost.
    \nPřece jen existuje obrovský rozdíl mezi zakázkami námezdních vrahů a banditů a odstraněním mimořádně nebezpečných jedinců, kteří představují velké nebezpečí pro všechny.
    \nK Žravounovi dorazily informace o jednom takovém nebezpečném stalkerovi, které přeposlal na můj PDA. Takže je třeba Zónu zbavit jedné z hrozeb, abychom zajistili bezpečí ostatním stalkerům.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_about">
    <text>Jsem si jistý, že o nebezpečí, které vychází z mutantů, víš dost. Ale v Zóně se často člověk dokáže vyrovnat s jakýmkoli mutatem. Víš... jak řekl jeden chytrý člověk, akademik, myslím, že „člověk je největší špinavé prase na světě“.
    \nA Zóna je na to skutečným důkazem. Například „Monolit“ a bandité - to jsou fakt šmejdi; dalo by se říct, že jim bylo promyto mozek až na kost. Ale to nemůže být omluva pro jejich činy. A jsou tu také lidé, kteří jsou... no, jak bych řekl, speciální. Nejsou méně nebezpeční. Proto je třeba jednat rázně.
    \nTakže, co navrhuji: je nutné odstranit stalker, který představuje obrovské nebezpečí pro okolí. Za odstranění slibuji dobře zaplatit. Je to na tobě.
    \nAle hned ti řeknu: lepší nenastavuj otázky morálce - pro ně je už příliš pozdě.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_2_finish">
    <text>Díky, lovcu. Tady je tvoje odměna:</text>
</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_name">
    <text>Lovecův lovecký nástroj - co je tesák pro tesaře</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_text">
    <text>Žralok se nezabývá pouze plánováním akcí na vyčištění doupěte nebo sbíráním trofejí, ale také pomáhá lovcům poskytnutím nového zbraně po ztrátě nebo zničení, které utrpěli v souboji s mutanty.
    \nDalší lovec objednal u Žraloka „%s“ a ten slíbil slušnou odměnu za jeho dodání.
    \nJe třeba si uvědomit, že lovci usnadňují život v Zóně svou činností, a proto by zbraně měly být v ideálním stavu. Alespoň jako projev úcty k jejich práci.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_about">
    <text>Někdy jste musel sáhnout po, řekněme, exotických způsobech zabíjení zvěře?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_fetch_about">
    <text>Někdy jste musel sáhnout po, řekněme, exotických způsobech zabíjení zvěře? Zkušeným lovcům ano, a nejen jednou. Stává se, že zbraň zaskočí, i když je v dobrém stavu, a nesmíte ztrácet čas... V takových případech jde všechno: náhradní zbraně, nože a často i zaseklá hlaveň.
    \nNe každý lovec dokáže jednoduše zabít kikimoru nebo pseudopsa jenom zbraní. Ale je to možné. Problém je v tom, že po takovém souboji bez pravidel je zbraň obvykle snazší vyhodit než opravit. Obzvláště zde, kde jsou dobré nástroje luxusem. Samozřejmě, stává se, že zbraň se ztratí v boji...
    \nNo dobře, jak už to bude, kamaráde, jeden z lovců naléhavě potřebuje novou zbraň. Jeho objednávka je „%s“. Viděl jsi něco podobného?
    \nZa jeho dodání jsem ochoten zaplatit slušně. Jen si pamatuj, že zbraně jsou pro lovce, a proto by měly být v ideálním stavu. Můžete mít problémy se stalkerama a frakcemi, ale lovce nechcete zraňovat. Stále však všem tady ulehčují život.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_3_fetch_finish">
    <text>Tak-že... stav... výborný. Ano, všechno je na svém místě a vše funguje. Dobrá práce, příteli. Okamžitě upozorním lovce na dodání.
    \nA tady jsou peníze, které jsem ti slíbil.</text>
</string>


	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_name">
    <text>Národní zvláštnosti lovu</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_text">
    <text>Žmoul, ačkoli přestal se zabývat lovem a stal se jedním z nejznámějších lovců v Údolí Stínů, je vždy ochoten nabídnout dobře placenou práci stalkerovi, který s ním má spojení s lovem.
    \nObvykle Žmoul dostane požadované trofeje a stalkerovi přijdou peníze a bezpečné území, na kterém se pak může vydat na další lovení artefaktů.
    \nTentokrát Žmoulovi chybí „%s“. Za poskytnutou trofej se očekávají dobré peníze.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_about">
    <text>Mám objednávku na určitý typ trofeje. Zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_fetch_about">
    <text>Jistě už jsi si všiml, že zde, uprostřed Zóny, lze nalézt zvěř pro každý vkus, velikost a zuřivost? Spojuje je jen jedno - hlad a touha roztrhat na kusy prvního stalkeru, který se jim dostane do cesty.
    \nJá zde spojuji příjemné s užitečným. Sám nelovím, ale o lovce a dobrovolníky mohu zajistit práci. Užitečná je čištění okolního území od mutantů. A příjemné jsou trofeje, které mi přinášejí, a také peníze, které platím těm, kdo úspěšně zvládnou úkol. Zmiňované trofeje si nechávám buď pro sebe, nebo je posílám zákazníkům přes stalkery, což jich je dost. Takže, jak vidíš, práce dost.
    \nPokud jsi zvědavý, v tuto chvíli mám objednávku. Potřebuji „%s“. No, jak to vypadá? Zvládneš to? Odměna je odpovídající.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_hunter_task_4_fetch_finish">
    <text>Ještě jedna hrozba byla odstraněna a tábor se obohatil o novou trofej. Skvělé. Děkuji, lovcu.</text>
</string>


<!-- dzhorah -->
	<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_name">
    <text>Divotvorné pole</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_text">
    <text>Džorah navrhuje výměnu: slušné, jak říká, vybavení za konkrétní artefakt. Požádal tě, abys našel a doručil mu artefakt %s.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_about">
    <text>Nechceš získat slušné vybavení místo artefaktu?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_fetch_about">
    <text>Nechceš získat slušné vybavení, zatímco hledáš vzácné artefakty? Můžu ti nabídnout podobné vybavení za jeden artefakt - nazývá se %s.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_artefacter_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělá práce, stalkeru. Tady máš.</text>
</string>

<!-- topi_stalker_base_medic -->
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_name">
    <text>%s pro Eliáše</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_text">
    <text>Je potřeba najít sadu a přinést ji lékaři Eliáši.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_about">
    <text>Potřebuji dobrou sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle zalepím, ale na něco vážnějšího než jen skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji dobrou sadu lékařských nástrojů. Lehká zranění rychle zalepím, ale na něco vážnějšího než jen skalpel už nemám.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_medic_task_1_fetch_finish">
    <text>Díky, kamaráde! Tyhle nástroje zachrání životy mnoha lidí. Ještě jednou díky za nástroje.</text>
</string>


	<!-- topi_stalker_base_mechanic -->

	<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_name">
    <text>Najít pro Tokáře %s</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_text">
    <text>Je potřeba přinést nástroje Tokáři, aby mohl provádět modernizaci vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_about">
    <text>Víš, bráško, já jsem ve skutečnosti slušný technik. Umím opravovat jak zbraně, tak i zbroj, a dokonce dělám i vylepšení! No, spíše bych dělal, kdyby nástroje byly normální. Ale kde je tu seženeš? Možná bys mi pomohl sehnat nějakou základní sadu, co?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu nástrojů pro hrubou práci. Měla by obsahovat nástroje a oleje pro práci se zbraněmi. Kdybys to mohl sehnat, byl bych vděčný, možná ti i zaplatím!.. No, možná.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_1_fetch_finish">
    <text>Skvělé, kámo! Omlouvám se, ale momentálně nemám čím platit. Ale můžu ti nabídnout pěknou slevu!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_name">
    <text>Najít pro Tokáře %s</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_text">
    <text>Je nutné přinést Tokáři nástroje pro jemnou práci. Potřebuje kompletnější sadu, aby mohl provádět složitější modernizace vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_about">
    <text>Hej, chlape, kdybys souhlasil sehnat mi kompletnější sadu, dostaneš ještě větší slevu. Pomůžeš, kámo?</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro jemnou práci. Mělo by to obsahovat všechno, co potřebuji. Byl bys můj kámo, kdybys to sehnal!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_2_fetch_finish">
    <text>Jé, díky, kámo! Teď jsem fakt na koni. Sakra, tohle mě opravdu rozjede. Jestli ho nezahozena. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_name">
    <text>Najít pro Tokáře %s</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_text">
    <text>Je nutné přinést Tokáři %s. Potřebuje unikátní sadu, aby mohl provádět ještě složitější modernizace vybavení.</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_about">
    <text>Ej, kámo, když najdeš něco fakt hodnotného, můžu ti dát slevu!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji nástroje pro kalibraci. Mělo by to obsahovat všechno, co potřebuji. Byl bys můj kámo, kdybys to sehnal!</text>
</string>
<string id="topi_stalker_base_mechanic_task_3_fetch_finish">
    <text>No tak, pěkně, kámo! Jé, díky, brácho! Teď jsem fakt na koni. Sakra, tohle mě opravdu rozjede. Jestli ho nezahozena. Ale zatím ti nemůžu nabídnout nic lepšího než slevu. Omlouvám se, kámo.</text>
</string>



</string_table>
