<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
    
<string id="st_af_new_surge_name">
	<text>Ochranný modul proti přepětí</text>
</string>
<string id="st_af_new_surge_descr">
	<text>Jednoduché zařízení složené z velkého množství rezistorů a vyměnitelných pojistek. Chrání uživatele tím, že omezuje množství elektrického proudu, který přichází do přímého kontaktu s tělem, přesměrováním energie do komplexu rezistor–pojistka, čímž zmírňuje většinu zásahu, ale spálí pojistky. Díky tomu je téměř neprůstřelné proti elektroanomáliím, ale vydrží jen omezený počet silných zásahů, než všechny pojistky shoří. Většina stalkerů tato zařízení vyrábí z přebytků elektronického odpadu, kterého je v Zóně dostatek. I když je zařízení těžké a jednorázové, je velmi užitečné při pohybu v polích elektrických anomálií. Jako všechny kovové předměty může být použito jako materiál na opravy, pokud máte vhodné nástroje a dostatečné dovednosti.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] opravitelné elektronickými součástkami\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_surge_up_name">
	<text>Vylepšený ochranný modul proti přepětí</text>
</string>
<string id="st_af_new_surge_up_descr">
	<text>Vylepšený modul využívající artefakt k lepšímu rozptýlení elektrického výboje. Přebytečné proudy jsou vedeny stejnou cestou, ale díky artefaktu je část výboje pohlcena a celkové poškození komponentů sníženo. Navíc artefakt neustále vysílá mírný proud uvolňující svaly, což pomáhá proti únavě a bolestem.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Je třeba poznamenat, že modul nebude fungovat správně a poskytovat dostatečnou ochranu, pokud váš oblek nesplňuje minimální požadavky na ochranu v anomálním poli.\n \n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] opravitelné elektronickými součástkami\n
	</text>
</string>

<string id="st_ass_name">
	<text>Systém potlačení anomálií</text>
</string>
<string id="st_ass_descr">
	<text>Pokročilé zařízení s několika skenery, vysílači a emitory pro radiové, elektromagnetické a ultrazvukové vlny. Jedno z prvních zařízení vyvinutých Ministerstvem vědy pro ochranu jejich agentů v terénu. Tento sofistikovaný přístroj využívá teorii „tření rybí nádrže“ Suslova – určité anomálie lze dočasně narušit, pokud se do prostředí zavede dostatečné rušení. Zařízení automaticky skenuje místní anomálie a při jejich aktivaci vysílá kombinovaný neutralizační pulz, který je dočasně deaktivuje a eliminuje nebezpečí. Tato zařízení tvoří základ aktivních anomálních obranných systémů v oblecích SSP a SEVA, které mají integrované verze tohoto zařízení. Přístroj má samonabíjecí baterii pro potlačovací pulz, avšak onboard počítač potřebuje čas na překalibraci a přepočítání změn pole po každém pulzu. Zařízení lze kombinovat s podpůrnými systémy obleků SSP a SEVA pro zvýšení efektivity a rychlosti nabíjení.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] střední doba nabití: 60 sekund\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
	</text>
</string>

<string id="st_ass_up_name">
	<text>Pokročilý systém potlačení anomálií</text>
</string>
<string id="st_ass_up_descr">
	<text>Zařízení nové generace využívající telemetrická data z vzorků artefaktů k rychlejšímu výpočtu potlačovacích pulzů. Tento přístroj představuje vrchol ochrany proti anomáliím a je vysoce žádaný vědeckým personálem i stalkery. Díky datům z artefaktu lze pulzy vysílat s menším rušením prostředí a umožnit častější kalibrační cykly. Zařízení rovněž vytváří stálé pole, které pasivně snižuje sílu blízkých anomálních polí. Lze kombinovat s podpůrnými systémy obleků SSP a SEVA pro vyšší efektivitu a rychlejší nabíjení.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] střední doba nabití: 40 sekund\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
	</text>
</string>

<string id="st_lsm">
	<text>SLSA 0.06.8 EM Autodoc modul</text>
</string>
<string id="st_lsm_desc">
	<text>Zastaralý vojenský modul SLSA (Systém životní podpory, automatický). Po druhé černobylské události Ukrajinská SSU investovala do vývoje přenosného automatického lékařského systému pro zvýšení efektivity terénních jednotek. Tyto jednotky byly distribuovány několika bojovým a průzkumným batalionům, a přestože byly účinné, nebyly příliš oblíbené mezi ozbrojenými silami.\n
SLSA obsahuje tři zásobníky – stabilizátor, analgetika a antirad. Autodoc je naprogramován tak, aby mezi dávkami byla minimální prodleva 15 sekund, aby nedošlo k předávkování.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
	</text>
</string>

<string id="st_lsm_up">
	<text>SLSA 0.06.9 EM Vylepšený Autodoc modul</text>
</string>
<string id="st_lsm_up_desc">
	<text>Vylepšený Autodoc modul využívající technologii Zóny. Na základě původního designu byly tyto pokročilé moduly vyvinuty pomocí výzkumu a vzorků získaných v Zóně. Pečlivě kontrolované léčivé artefakty zvýšily účinnost podávané medicíny a podporují regeneraci buněk. Moduly byly vyrobeny jen v malém množství kvůli obtížné dostupnosti materiálů. Přesto jsou velmi žádané mezi jednotkami Spetsnazu a ekology, i když bolest při použití injektoru předloktí je značná.\n
SLSA obsahuje tři zásobníky – stabilizátor, analgetika a antirad. Autodoc je naprogramován tak, aby mezi dávkami byla minimální prodleva 15 sekund, aby nedošlo k předávkování.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technologický předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kompatibilita: standardní, armádní injekční sety\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze vybavit pouze jedním modulem environmentální kontroly\n
	</text>
</string>

	

	<string id="st_af_new_frames_name">
	<text>Hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_new_frames_descr">
	<text>Kvalitní hliníkový rám sloužící k efektivnějšímu rozložení váhy vašeho batohu. Hliník je relativně lehký a pevný kov, dobře rozkládá zátěž, ale zvyšuje elektrickou vodivost uživatele. Nastavitelné popruhy a úvazky umožňují přizpůsobení rámu libovolné velikosti trupu, flexibilní plastové části ve vybraných místech pak zajišťují překvapivou pružnost při běhu. Rám nahrazuje hlavní kostru batohu a musí být tedy namontován do batohu. Přestože je systém z lehkého hliníku, některé části lze využít pro drobné opravy výstroje.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] každodenní předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instalace přímo do batohu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_frames_up_name">
	<text>Vylepšené hliníkové rámy</text>
</string>
<string id="st_af_new_frames_up_descr">
	<text>Vylepšení hliníkových rámů zvýšila pohodlí a rozložení váhy. Kvalitní hliníkový rám efektivně rozkládá váhu batohu. Hliník je lehký, pevný a dobře rozkládá zátěž, ale zvyšuje vodivost. Nastavitelné popruhy a úvazky umožňují přizpůsobení libovolné velikosti trupu a flexibilní plastové části zajišťují pružnost při běhu. Rám nahrazuje hlavní kostru batohu a musí být namontován do batohu. Některé části lze využít pro drobné opravy výstroje.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] každodenní předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden zadní rám\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instalace přímo do batohu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_grid_name">
	<text>Titanová kostra</text>
</string>
<string id="st_af_new_grid_descr">
	<text>Kvalitní titanová kostra pro efektivnější rozložení váhy batohu. Titan je lehký a velmi pevný kov, což z něj činí lepší alternativu hliníku, přičemž sdílí stejnou vodivost kovu. Nastavitelné popruhy a úvazky umožňují přizpůsobení trupu a flexibilní plastové prvky zajistí vysokou pružnost při běhu. Kostra nahrazuje hlavní rám batohu a musí být instalována do batohu. Díly z kvalitního titanu lze využít i jako materiál pro opravy bojového vybavení nebo helmy.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] každodenní předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jednu zadní kostru\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instalace přímo do batohu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_grid_up_name">
	<text>Vylepšená titanová kostra</text>
</string>
<string id="st_af_new_grid_up_descr">
	<text>Vylepšení titanové kostry zvýšila pohodlí a rozložení váhy. Kvalitní titanová kostra efektivně rozkládá váhu batohu. Titan je lehký a pevný, ale vodivý. Nastavitelné popruhy a flexibilní plastové části zajišťují pohodlí a pružnost při běhu. Kostra nahrazuje hlavní rám batohu a musí být instalována do batohu. Díly z kvalitního titanu lze využít pro opravy bojového vybavení nebo helmy.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] každodenní předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vysoká kvalita\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jednu zadní kostru\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] instalace přímo do batohu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_camelbak_name">
	<text>Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_new_camelbak_descr">
	<text>Název pochází z mýtu, že velbloudi uchovávají vodu ve hrbech. Camelbak je batoh nebo pásový vak s nádobou na vodu, který zajišťuje hydrataci uživatele. Flexibilní hadička s náustkem umožňuje použití i v kritických situacích. Tento model je maskovaný a integrován do obleku, aby chránil systém před poškozením bojem nebo anomálií. Díky kvalitnímu textilu lze vyřazené camelbaky znovu využít k opravám výstroje.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ačkoliv voda má nízkou elektrickou vodivost, blízkost těla zvyšuje riziko zásahu proudem. Proto je doporučeno věnovat pozornost okolí při nošení camelbaku.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden camelbak\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_camelbak_up_name">
	<text>Ledově vychlazený Camelbak</text>
</string>
<string id="st_af_new_camelbak_up_descr">
	<text>Vylepšení camelbaku udržuje vodu chladnou, což pasivně ochlazuje uživatele při nošení i pití. Název pochází z mýtu o velbloudech. Batoh obsahuje nádobu na vodu, flexibilní hadičku s náustkem a je maskovaný a integrovaný do obleku pro ochranu před poškozením. Vyřazené camelbaky lze použít k opravám výstroje.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ačkoliv voda má nízkou elektrickou vodivost, blízkost těla zvyšuje riziko zásahu proudem. Proto věnujte zvýšenou pozornost okolí při nošení camelbaku.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nosit pouze jeden camelbak\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_huntkit_name">
	<text>Polní souprava</text>
</string>
<string id="st_af_huntkit_descr">
	<text>Kompaktní bederní vak s háčky, různými noži, nástroji a pevnými koženými rukavicemi, určený pro efektivní oškubání a přípravu anomálních těl. Lze nosit na opasku.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
	</text>
</string>

</string_table>