<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<string id="st_plate_cap_0">
	<text>%c[d_red]Nemá místo pro další pláty</text>
</string>
<string id="st_plate_cap_1">
	<text>Lze doplnit plátem z kevlaru</text>
</string>
<string id="st_plate_cap_2">
	<text>Lze doplnit balistickým plátem</text>
</string>
<string id="st_plate_in">
	<text>Nasazený plát:</text>
</string>
<string id="st_remove_plate">
	<text>odstranit plát</text>
</string>
<string id="st_insert_plate">
	<text>přidat do obleku</text>
</string>

<string id="st_af_kevlar_name">
	<text>Kevlarové vložky</text>
</string>
<string id="st_af_kevlar_descr">
	<text>Měkké kevlarové desky určené k nošení jako lehké těžké brnění nebo jako doplňková ochrana pod silnějšími pláty. Kevlar je známý svou ochrannou schopností a vysoce ceněný díky vynikajícímu poměru pevnosti k hmotnosti. Hlavní funkcí je pohlcování nárazu střel z ručních zbraní na přední i zadní části trupu. Desky jsou velmi lehké a účinné proti malokaliberním pistolovým ranám, ale snadno je prorazí kulka z pušky.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy II / BR3\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_plates_name">
	<text>Ocelová brnění</text>
</string>
<string id="st_af_plates_descr">
	<text>Tyto ocelové pláty jsou speciálně vyrobené, tepelně upravené a tvarované pro balistickou odolnost a vhodné pro široké spektrum ochrany. Jsou určeny k odolávání nárazům střel na přední a zadní části trupu. Tato ochrana však má svou cenu – silné ocelové pláty jsou velmi těžké a omezují pohyblivost, přičemž poskytují vynikající ochranu.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ocel je vodič a její blízkost k tělu zvyšuje riziko zásahu elektrickým proudem. Doporučuje se proto postupovat opatrně poblíž elektrických anomálií nebo zdrojů elektrické energie.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy III+ / BR4\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu při nasazení\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_ceramic_name">
	<text>Keramická balistická vložka</text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_descr">
	<text>Vyrobeno z tvrdé keramické sloučeniny boru, tato vložka je používána ozbrojenými složkami po celém světě díky schopnosti chránit před vysokokaliberními hrozbami. Energie střel je absorbována praskáním keramiky na kusy, čímž je chráněn nositel. Tento mechanismus však omezuje ochranu při více zásazích a desky bývají silné, což omezuje pohyb.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy IV / BR5\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu při nasazení\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_polymer_name">
	<text>UHMWPE balistická vložka</text>
</string>
<string id="st_af_polymer_descr">
	<text>Polyethylen (PE) je široce využíván v průmyslu díky své chemické stabilitě a všestranným vlastnostem. UHMWPE (ultra vysokomolekulární polyethylen), z něhož jsou tyto vložky složeny, poskytuje výjimečnou ochranu při nízké hmotnosti. Náraz střely lokálně taví polymer a zachytává kulku uvnitř vložky, což umožňuje vysokou schopnost ochrany při více zásazích. UHMWPE je však velmi drahý a sám o sobě nezastaví vyšší kalibr.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]UHMWPE vložky jsou velmi citlivé na teplo a selhají při vysokých teplotách. Postupujte extrémně opatrně v termálních anomáliích.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy III / BR4\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_new_kevlar_up_name">
	<text>Kevlar-aramidové vložky</text>
</string>
<string id="st_af_new_kevlar_up_descr">
	<text>Kevlarové desky jsou známé svou ochrannou schopností a vysokou hodnotou díky poměru pevnosti k hmotnosti. Hlavní funkcí je pohlcování nárazu střel z ručních zbraní na přední i zadní části trupu. Lehké a účinné proti malokaliberním pistolovým ranám, ale snadno je prorazí kulka z pušky.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy II / BR3\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_plates_up_name">
	<text>Ocelové brnění z uhlíkové oceli</text>
</string>
<string id="st_af_plates_up_descr">
	<text>Velmi těžké tvrzené ocelové vložky. Poskytují ochranu proti některým vysokokaliberním ranám a mají dobrou schopnost více zásahů. Nízká cena je vyvážena vysokou hmotností, proto vojáci často volí lehčí keramické vložky, zatímco ocelové vložky kupují především civilisté. V Zóně jsou součástí exoskeletového brnění, které kompenzuje jejich váhu. Lze je nosit i k doplnění běžného brnění, ale je to velmi nepraktické.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Ocel je vodič a její blízkost k tělu zvyšuje riziko zásahu elektrickým proudem. Doporučuje se proto postupovat opatrně poblíž elektrických anomálií.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy IV / BR5\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu při nasazení\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_ceramic_up_name">
	<text>Keramická vložka s ocelovou výztuhou</text>
</string>
<string id="st_af_ceramic_up_descr">
	<text>Nová generace keramických balistických plátů s integrovaným kovovým zarážecím prvkem pro lepší ochranu při více zásazích. Vyvinuto armádami USA i Ruska proti těžce ozbrojeným hrozbám. Přesto nebyly široce přijaty kvůli vyšší hmotnosti a nízkému využití vysokokaliberní munice.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy IV / BR6\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] snižuje rychlost pohybu při nasazení\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_polymer_up_name">
	<text>UHMWPE/Keramická balistická vložka</text>
</string>
<string id="st_af_polymer_up_descr">
	<text>Pokročilá kombinovaná vložka z tvrdé keramické vrstvy a UHMWPE vrstvy, chrání proti průniku a zachovává nízkou hmotnost. Neposkytuje plnou ochranu proti vysokým kalibrům jako plně keramické desky, ani tak dobré více-zásahové schopnosti jako čistě UHMWPE, ale účinně chrání proti většině hrozeb a je lehčí než většina vložek.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]UPOZORNĚNÍ:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]UHMWPE vložky jsou citlivé na teplo a selhají při vysokých teplotách. Postupujte extrémně opatrně v termálních anomáliích.\n \n
%c[ui_gray_2]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] vojenský předmět\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] poskytuje ochranu třídy IV / BR5\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lze nasadit pouze jednu vložku do brnění\n
	</text>
</string>

	
</string_table>
