<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_aek972">
	<text>AEK-972</text>
</string>
<string id="st_wpn_aek972_descr">
	<text>AEK-972 je verze AEK-971 pro náboje ráže 5,56x45mm. Je kompatibilní s různými zásobníky z rodiny pušek AK-100, jako jsou AK-101, karabina AK-102 a AK-108. Jeho účel sloužit jako export pro západní země nedošel v Zóně naplnění, protože některé drahé černé trhy dokázaly získat tuto variantu a prodávat ji.\n \n
		%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 zaměřovače\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] TGP-A tlumič\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] GP-25 granátomet\n \n</text>
</string>

<string id="st_wpn_a545">
	<text>A-545</text>
</string>
<string id="st_wpn_a545_descr">
	<text>A-545 je nástupcem AEK-971, který byl omezeně používán v ruské armádě, což z něj dělá velmi vzácnou zbraň i v Zóně. Kromě drobných vylepšení, která zahrnují kompaktnější, ale ergonomickou posuvnou pažbu, otočný zadní bubnový mířidlový průzor a dvourannou dávku místo tří, je nejzřetelnější absencí boční montáž ve prospěch Picatinny lišty, což umožňuje použití zaměřovačů NATO. \n \n
		%c[ui_gray_2]PŘÍSLUŠENSTVÍ: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, C-More, EOTech zaměřovače\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] TGP-A tlumič\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] GP-25 granátomet\n \n</text>
</string>

<string id="st_up_aekkit_silencer_name">
	<text>Úprava Ústí Hlaveň</text>
</string>
<string id="st_up_aekkit_silencer_descr">
	<text>Úprava ústí umožňuje připojit tlumič, ale zároveň mírně snižuje kadenci, přesnost a spolehlivost zbraně.</text>
</string>

<string id="st_up_aekkit_rpm_name">
	<text>Původní Experimentální Kadence</text>
</string>
<string id="st_up_aekkit_rpm_descr">
	<text>Obnovuje původní experimentální kadenci na 1500 ran za minutu, ale snižuje spolehlivost zbraně.</text>
</string>

<string id="st_up_aekkit_recoil_name">
	<text>Olověný Tlumič Zpětného Rázu</text>
</string>
<string id="st_up_aekkit_recoil_descr">
	<text>Instaluje velmi těžký tlumič zpětného rázu, který výrazně snižuje zpětný ráz, ale také přidává značnou hmotnost a snižuje kadenci.</text>
</string>

<string id="st_up_a545_unique_name">
	<text>3-ranný Hyperburst</text>
</string>
<string id="st_up_a545_unique_descr">
	<text>Vlastní cyklický systém umožňuje zbrani vystřelit 1600 ran za minutu během prvních tří ran.</text>
</string>

	
</string_table>
