<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->


<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
    <text>Jsi ten stalker, který pronikl do Vypalovače a žil tam půl roku?</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
    <text>No, jeden z nich. A nebylo to půl roku - spíš něco přes měsíc. Ale jo, jmenuje se Lukáš. Rád tě poznávám.</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
    <text>Jaké to bylo?</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
    <text>Podívej, kamaráde. Vím, že to místo je zajímavé a tak, ale raději bych nezačal vzpomínat. Nejdůležitější je, že jsem se dostal ven živý a zdravý.</text>
</string>
<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
    <text>Mám to. I tak díky.</text>
</string>



<string id="monolith_eidolon_start_0">
    <text>Chvál monolit, bratře.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
    <text>Nalezl jsem letový zapisovač.</text>
</string>
<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
    <text>Oh, vážně? Přines to sem. Podíváme se, co ti tihle šmejdi plánují.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
    <text>Hledám Leshiho, je s vámi?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
    <text>Jistě že je. Zamiř do prvního patra, je na jeho konci.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
    <text>Děkuji.</text>
</string>



<string id="devushka_5_help_0">
    <text>Ahoj Lukáši, můj přítel tě chtěl navštívit. Myslím, že ji znáš.</text>
</string>
<string id="devushka_5_help_1">
    <text>Aha, ano. Pojd dál! Posluž si zpestřit den naší trávou - možná ji budeš potřebovat na cestu, která tě čeká. Udělali jste dobře, že jste sem přišli, vy dva. Lokiho práce se stala mnohem těžší poté, co Monolit dostal druhý dech. Lék, který mu přineseš, pomůže zachránit mnoho slušných lidí.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_0">
    <text>Chíp zřejmě nikdy předtím nepřekročil Bariéru. Je to pravda?</text>
</string>
<string id="devushka_help1_1">
    <text>Ano. Nemůžeme jí to mít za zlé. Poté, co jsi viděla, jak ti před očima zombifikovali pár kamarádů, dává smysl, že chceš vypadnout z místa, kde se to stalo. Mezi tím a tím, že musíš bojovat s Povinností... eh. Ale zdá se, že je teď rozhodnutá se na tu cestu vydat. Vy dva pojedete na stanici Janov na Jupiteru. Až tam dorazíte, předejte Lokimu tyhle léky.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_2">
    <text>Dobře. Čím dřív vyrazíme, tím líp.</text>
</string>
<string id="devushka_help1_3">
    <text>Vydrž, Lukáši. Potřebujeme jen chvilku, abychom všechno dali dohromady.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
    <text>Ahoj, Lukáši! Nechceš si na chvíli popovídat o životě ve Svobodě?</text>
</string>


<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
    <text>Jistě jsi slyšel o Bobu Marleym, že? Jeho narozeniny se tady slaví... *Povzdech* Škoda, že si kluci nikdy nepamatuji, kdy to je. Je to šestého února, kdyby tě to zajímalo, i když hodně štěstí, abys to dokázali vtlačit do hlavy našim novým příchozím.\n \nNenech se mýlit, oslavy bývají docela nezapomenutelné - víc šunky, než se vejde na rožeň, a tolik vodky, že by to pseudogiganta posadilo na zadek.\n \nHahaha... jo, dobré časy. Přesto někdy lituji, že jsem kluky přiměl, aby se tady se mnou ubytovali. Ne každý má pevnou vůli tábořit vedle radaru celé roky a je vidět, že si to vybírá svou daň.\n \nNenech se mýlit - moji kluci jsou drsňáci. Pevní a tvrdí až do morku kosti. Ale vidím, co si mezi sebou u táborových ohňů sdělují. Připomíná mi to naše časy pod Čechovem - hanebné.\n \nAle co jiného mají kluci dělat - používat ty strašidelné přilby, které vládní vědci vykouzlili ve svých bunkrech? Neeee. Vím, že to někteří z našich upjatějších chlápců tady dělají, ale jak vědí, že ty helmy jsou tam jen proto, aby chránily jejich vědomí? Jak vědí, že je to nepromění v jiný druh zombie, až se stanou rozhodnutím udělat svůj poslední krok?</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
    <text>Před časem vláda vyvinula speciálně upravenou neprůstřelnou vestu. Byly v ní integrovány pečlivě ošetřené fragmenty artefaktu, které dokázaly nositeli vyléčit zranění přímo před jeho očima. Přirozeně ji mohla používat jen armáda, takže jsme se do toho pustili a změnili to, hehe. Jakmile jsme získali několik modelů, pokusili jsme se novou technologii zpětně upravit do našeho vlastního oblečení.\n \nZpočátku se nám to moc nedařilo, ale naštěstí jeden z mých chlapců, eh, narazil na nějaké výzkumné poznámky. Data byla okamžitě zpřístupněna veřejnosti. Právě tak Svoboda zajistila, že vládní monopol na osobní bojové systémy podpory života bude navždy prolomen.\n \nTo je část toho, o co Svobodě jde. Zajistíme, aby myši a krysy tohoto světa nebyly podváděny všemi tlustými kočkami sedícími nahoře.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
    <text>Jo, mám chvilku.\n \nVíš, jaká blbost mě někdy opravdu unavuje? Představa, že Svoboda nejsou nic jiného než banda sexuálních deviantů a feťáků, kteří hledají svůj další hit, svou další dávku.\n \nV průběhu let jsem od našich odpůrců slyšel spoustu zvrácených pomluv... ale žádná z nich mi nezvedá žaludek víc než jejich fetišistické historky o tom, jak se snažíme dostat naše klínovací kosti do Bloodsuckera. Všechno to začalo před několika lety jako zlomyslná fáma od společnosti Povinnost. Ptáš se, jak k té fámě došlo? Varuji tě, není to nic pro slabé povahy.\n \nStalo se to tak, že pár našich nových odvážlivců - vlastně jich bylo asi šest - lovilo artefakty v Upíří vesnici. Byl jsem na ně docela pyšný, většina lidí se k tomu místu bojí přiblížit. Bylo to přepadání. V té vesnici už táborel oddíl veteranů Povinnosti, který čekal právě na ně. Tehdy jsme si mysleli, že ty nováčky prostě všechny zabili, ale ne... \n \nStalo se to, že Povinnost naše mladé nováčky snadno přemohla a unesla. Povinnost z nich svlékla brnění, odvedla je do té špinavé arény krvavých sportů v Rostoku a uspořádala boj. Mimo knihy. Mým pořeseným chlapcům slíbili, že je pustí, když holýma rukama srazí nějakého Upíra a... Určitě tušíš, co měli udělat dál. Dělá se mi špatně, když to musím vyprávět, ale musíš znát celý příběh.\n \nStojí proti nim dva Upíři - jeden za každé tři mé chlapce, které zajali. Museli ty bestie přitisknout k zemi a pak... Ne, to nemůžu říct. Jen to, že ti zvrhli parchanti z Povinnosti si to celé natáčeli na kameru.  Věrní svému slovu nechali Duty přeživší jít. Pokud se jim vůbec dá říkat přeživší. Po osvobození většina z nich odmítala jíst a pít. Několika se podařilo získat nějaký pěkný, tlustý provaz... nebo si dali pistoli do krku a... \n \n... ostatní, no, umřeli na abstinent. Naše pilly později nalezly v jejich krvi stopy pervitinu, kokainu a Adderalu. Tyhle věci našim klukům nedáváme, takže lze jen předpokládat, že jim je Povinnosťak vrazil do krku.\n \nA co dostala Povinnost? Získali nové vzrušující snímky, které podpoří jejich propagandistické kampaně. A pak jsem dostal pár jmen těch parchantů, co se na tom podíleli. A pak se zasekli a nechali je chcípnout jako krvavé prasata. Ale ještě jsem neskončil.\n \nJsme bojovníci za svobodu a Povinnost musí ještě zaplatit za všechny zločiny proti svobodě, které spáchali.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
    <text>Pravda. Dnešek může být varovným příběhem. Před mnoha a mnoha lety jsme měli ve svých řadách chlapce - Pavlík se jmenoval. Oblíbený, nebyl to špatný kluk. Působil otevřeně a uvolněně, jako mnozí naši noví rekruti zprvu. No, rychle si našel nové přátele a kluci tady na základně mu svěřovali nejrůznější zajímavosti, tajemství, osobní příběhy... Jednoho dne jsem zjistil, že tato tajemství prodává zloděkům.\n \nPavlík není jediný, kdo něco takového udělal. Svoboda má za sebou smutnou historii, kdy se s podobnými průšvihy potýkala zhruba každý rok. Tyhle příběhy vždycky začínají jinak, ale všechny skončí stejně - zatracený praskáč vykašlává krev z plic a hluboce lituje svých špatných životních rozhodnutí.\n \nV naší komunitě je spousta lásky. Hodně důvěry. Nechtěl bych být tím, kdo ji zradí. A ty bys to udělal?</text>
</string>

<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
    <text>Jo, stav Zóny mi už nějakou dobu leží v hlavě. Neškodilo by, kdyby tu ještě někdo stál a poslouchal, co si myslím.\n \nMusím být upřímný, život tu není snadný. Jen silní, přizpůsobiví nebo chytří mohou očekávat, že dlouho přežijí. Ti, kdo jsou příliš tvrdohlaví, příliš neopatrní, příliš samolibí... ti rychle umírají. Zóna umí zabít ty, kteří se jí snaží ohrozit nebo zneužít, zatímco pozvedá ty, kteří ji respektují - ty, kteří si pamatují, že jsou tu proto, že nemají kam jinam se obrátit. Ti, kteří ji neberou jako samozřejmost.\n \nProto musí Svoboda udělat vše, co je v jejich silách, aby Zónu zachovala. I přes svá nebezpečí je pro ostatní úžasným místem. Pro ty, kteří nemají nic, pro ty, kteří ztratili naději, sem mohou přijít a najít nový smysl života. Dokonce i vynálezci nebo umělci, kteří ztratili inspiraci nebo nevědí, jak udělat další průlom - mohou sem přijít a odejít se vším, co potřebují.\n \nProto bojujeme proti vládě - která by tento zázrak spoutala byrokracií, klecemi a kategoriemi. To je důvod, proč bojujeme s Povinností, která by toto místo s radostí znovu vybombardovala, kdyby to znamenalo konec zdejších mutantů a anomálií. Chci, aby tu Zóna byla, až vyrostou synové a dcery mých synovců a neteří. Chci, aby sem mohli přicházet a odcházet, jak se jim zlíbí, aniz by jim nějací plevelní úředníci nebo slizké organizace říkali, že nemohou.\n \nToto místo bylo určeno pro celé lidstvo. Ne pro jednoho člověka. Dokonce ani jejich skupinu. A proto musíme skoncovat s tyrany.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
    <text>Ehm, život je teď příliš vážný. Všichni sedí na svých místech a tváří se záchmurčeně. Je to směšné. Dovolte mi, abych se s vámi podělil o jeden nebo dva vtipy.\n \nTakže, státem sponzorovaný zpravodaj úspěšně zorganizuje rozhovor s členem Svobodných - jo, já vím, zní to šíleně. A je to ještě lepší.\n \n "Tak co si myslíte o vojenských jednotkách, které tu máme umístěné?" ptá se reportér.\n "Jsou to prasata. Jsou to krutí, hloupí a slepí smejdi!" odpoví Svobodník jako správný chlapec.\nReportérka se na chvíli odmlčí a pak položí další otázku.\n "Dobře. Tak co si myslíš o službě?"\nSvobodník mlčí, jako by byl hluboce zamyslený, a nakonec řekne...\n "Vlastně ta armáda není tak špatná, když se to tak vezme..."</text>
</string>

	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
    <text>Ať už o Svobodě uslyšíš cokoli, pamatuj si toto: Rádi přijmeme každého, kdo uzná, že Zóna je místem, kde neplatí pravidla státu. Je to místo, kde můžeš žít správně a svobodně podle své vlastní morálky a zdravého rozumu místo toho... pokud jsi ochoten žít i s následky. Právě o tom je Svoboda - brát si život podle svých vlastních podmínek. Tím, že se spojíme, zajistíme, že tento ideál nebude nikdy potlačen.</text>
</string>
<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
    <text>Opatrně.\nMladší Povinnosťák se začne potit a opatrně, velmi opatrně se začne přesouvat ke stromu. Dělá malé kličkování, dokonce se točí v rychlých kruzích, aby zjistil, co by mohlo být nebezpečné.\nNakonec se dostane ke stromu. Najednou veteran Dutyer vykřikne.\n "Já to věděl! VĚDĚL JSEM, ŽE LŽOU, KDYŽ ŘÍKALI, ŽE TAM JSOU ANOMÁLIE!" \n \nHeh. Klasický vtip u táboračku. Cože, tys čekal něco vážného? Už tak je to v táboře dost napjaté. Pokud nemáme žádnou skutečnou záležitost k projednání, ocenil bych, kdybys mi teď dal trochu prostoru. Musím se soustředit na udržení základny nad vodou.</text>
</string>

<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
    <text>Možná jindy, člověče? Právě teď se musím soustředit na to, abych udržel koordinaci kluků, a vím, že pár z nich mě bude chtít brzy vidět v soukromí. </text>
</string>





<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
    <text>Ahoj, jak je? </text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
    <text>Nic moc. Jsem Leshiy, rád tě poznávám. Jsem místní průvodce a zvěd.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
    <text>A jak je na tom místní inteligence? Předpokládám, že jste navštívil mnoho míst.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
    <text>Jistě. Dokonce jsem byl v anomálii. To bylo, když jsem byl ještě Žoldák... vstoupil jsem se svým oddílem do prostorové bubliny. Je to dlouhý příběh. Každopádně nabízím průvodce na stanici Kordon, Yantar a Yanov na Jupiteru. Čtyřicet pět set, pět tisíc a šest tisíc rublů.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
    <text>Budu na to pamatovat.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_0">
    <text>Vezmi mě někam.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_1">
    <text>Jistě, člověče. Kam? </text>
</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_2">
    <text>Do Yanova. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_5">
    <text>Nejprve potřebuju peníze, kámo.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_8">
    <text>Tady máš všechno.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_3">
    <text>Do Kordonu. %c[d_orange][4500 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_6">
    <text>Máš peníze? </text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_9">
    <text>Tady si je nech.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_4">
    <text>K Yantaru. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_7">
    <text>Přinesl jsi peníze?</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_10">
    <text>Jistě. Tady.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_11">
    <text>Zapomněl jsem.</text>
</string>
<string id="mil_freedom_guid_go_12">
    <text>Seru na to.</text>
</string>


</string_table>
