<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!--100% -->
<!-- (Monoliticky mechanik - tovarna Jupiter) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Salut, bratře. Mou povinností je poskytovat technickou podporu našim bratrům v této oblasti.</text>
	</string>

	
<!-- (Monoliticky obchodnik - tovarna Jupiter) -->
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Která místa mohu navštívit, bratře? </text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Je jich několik - máme cesty, které vedou do Rudého lesa, na Předměstí a do Pripyati. Na žádné z těchto míst tě nemohu vzít sám, ale můžeš jít se svými bratry - za poplatek. Myslím, že to pro tebe nebude problém.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Kam mě mohou průvodci zavést?"</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Do Rudého lesa za šest tisíc rublů, na Předměstí za dva tisíce a do Pripyati za tisíc.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Rád bych někam cestoval, bratře.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Jistě, kam bys chtěl jet?"</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_2">
		<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_3">
		<text>Na Předměstí. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_4">
		<text>Do Pripyati. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_5">
		<text>Rozhodl jsem se.</text>
	</string>
	
<!-- Garry + Loki Devushka Yanov -->
<string id="meet_guid_jup_0">
	<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_1">
	<text>Rád tě poznávám, brácho. Jmenuju se Garry a jsem průvodce - obvykle se potuluju po centru Zóny. Můžu tě vzít do Baru, Pripyati, Rudého lesa, Zatonu a podzemí Jupiteru.</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_list_0">
	<text>Zapomněl jsem. Kam mě můžeš zavést?</text>
</string>
<string id="meet_guid_jup_list_1">
	<text>Můžu nabídnout výlety do Baru za šest tisíc rublů, do Pripyati za tři tisíce, do Rudého lesa za dvacet pět set, do Skadovska v Zatonu za dva tisíce a do podzemí Jupiteru za patnáct set.</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_0">
	<text>Vezmi mě někam.</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_1">
	<text>Jistě, kam?</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_2">
	<text>Do 100 Rads baru. %c[d_orange][6000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_3">
	<text>Do Pripyati. %c[d_orange][3000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_4">
	<text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][2500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_5">
	<text>Do podzemí Jupiteru. %c[d_orange][1500 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_6">
	<text>Do Zatonu. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_jup_7">
	<text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
<string id="loki_st_0">
	<text>Ty tady velíš?</text>
</string>
<string id="loki_st_1">
	<text>To jsem já. Jmenuji se Loki, jsem pravá ruka Lukáše na této stanici.</text>
</string>
<string id="loki_st_2">
	<text>Loki? Zajímavé jméno - jako skandinávské božstvo.</text>
</string>
<string id="loki_st_3">
	<text>To je. Tak mi říkali v začátcích, zrovna v době, kdy se objevil Vypalovač. Byly to šílené časy.</text>
</string>
<string id="loki_st_4">
	<text>Mohl bys mi říct něco víc o událostech po Vypalovači? </text>
</string>
<string id="loki_st_5">
	<text>Jistě. Když byl Vypalovač v roce 2012 poprvé uzavřen, moje jednotka zahájila tažení směrem na sever. Nějakou dobu jsme pokračovali, procházeli jsme různá místa... Když se na obzoru objevila černobylská elektrárna, rozhodli jsme se pohlednout po místě, kde bychom se utábořili, a našli jsme tuhle stanici, dokud byla prázdná. Povinnost dorazila brzy poté. Dlouho jsme se přetahovali, když najednou udeřila emise. Musíte pochopit, že nechat se zombifikovat je pekelně na hovno, ať už jste kdokoli. Takže jsem s velkým rizikem... pustil Povinnost dovnitř, než se bouře poradně rozjela. Uzavřeli jsme priměří v cele budově a dohodli se, že na stanici budeme mít všechny zbraně v pouzdrech a nože v pochvách. Mimo ni se samozřejmě budeme dál vzájemně obtěžovat.</text>
</string>
<string id="loki_st_6">
	<text>A co se stalo s Povinností, kteří zde sídlí? Kde jsou teď?</text>
</string>
<string id="loki_st_7">
	<text>Tato otázka není jednoduchá. Není to tak dávno, co se objevil stalker jménem Alexandr a zdejším lidem výrazně pomohl - člověk udělal spoustu dobrých věcí. Díky němu všichni na této stanici udržovali pečlivou rovnováhu. Napětí mezi frakcemi v budově se dokonce začalo uvolňovat. Tedy až do chvíle, kdy Monolit opět vystrčil své ošklivé hlavy nad zem a začal se dívat naším směrem.</text>
</string>
<string id="loki_st_8">
	<text>Co se stalo dál? </text>
</string>
<string id="loki_st_9">
	<text>No, plukovník Šulga - vůdce Povinnosti, kteří tu byli - se rozhodl, že už nebude trpět, aby kultisté volně pobíhali po Zóně. Vzal tolik mužů, kolik jen mohl, řekl: "Nebojte se, vrátíme se včas na pití," a vyrazil přímo k Pripyati. Nedlouho poté se Vypalovač reaktivoval a... od té doby jsme je už nikdy neviděli.</text>
</string>
<string id="loki_st_10">
	<text>Stála jeho oběť za to? </text>
</string>
<string id="loki_st_11">
	<text>...Ne. Když si vzpomenu, jak jsem riskoval, když jsem sem před lety poprvé pustil jeho muže... dneska si nejspíš dávají pánáka vedle vymytých mozku a chodících mrtvol...</text>
</string>
<string id="loki_st_12">
	<text>...sakra.</text>
</string>
<string id="devushka_loki_help_0">
	<text>Hej, Loki! Doručení od Lukáše!</text>
</string>
<string id="devushka_loki_help_1">
	<text>Jo, tohle pomůže. Jeden dobrý obrat si zaslouží další, jak říká staré klišé. Tady, vezmi si tenhle oblek. Jeho starý majitel ho už stejně nebude potřebovat.</text>
</string>

	
	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>Co ti mohu dnes prodat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Dobrý den, stalkere. Co potřebuješ?</text>
	</string>

	<!-- Stopar (Samotar) v Janove -->
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Jsem Lovec... Neni třeba se představovat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Co tě sem přivádí?</text>
	</string>
	

<string id="jup_trapper_about_himself_0">
	<text>Co děláš?</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_himself_1">
	<text>No, já jsem Lovec a jak už mé jméno napovídá lovím mutanty, kteří představují nebezpečí pro stalkery v okolí... Dnes přijímám rozkazy a předávám je mladším lovcům. Trénuji je a učím je lovecké taktice.</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_retire_0">
	<text>Proč už nelovíš?</text>
</string>
<string id="jup_trapper_about_retire_1">
	<text>Stárnu, člověče. Proto Lišák umřel... Byl to můj parťák a jeden z mých nejlepších přátel. Lovili jsme spolu mnoho sezon, bok po boku... Pak jsme narazili na ty dvě Chiméry u Zatonu, které v Zóně nikdo neviděl už osmnáct měsíců... Jeden srazil Lišáka k zemi dřív, než jsem stačil vytáhnout brokovnici. Když jsem zranil toho druhého, utekli... Doufám, že se budou navždy smazat v pekle!</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
	<text>Řekni mi něco o lovu mutantů...</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
	<text>Chiméry jsou velmi nebezpeční noční dravci. Pod rouškou tmy se snaží dostat za tebe a skočit na tebe. Pokud víš, že je v okolí Chiméra, neustále si kontroluj záda a kryj si své přátele...</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
	<text>Trpaslíci používají gravitační útoky... Když jsou v těsné blízkosti, hodí tě, a když jsou daleko, pokusí se po tobě hodit něco... Nejlépe uděláš, když je budeš držet ve střední vzdálenosti od sebe a budeš se neustále pohybovat, pokud tě nebaví nechat se zasáhnout něčím těžkým... Dej si však pozor, abys šetřili energii! Poltergeisti ti mohou pomocí cílených gravitačních impulsů vytrhnout zbraně z rukou, a pokud jste unavení, může to právě fungovat.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
	<text>Existují dva typy Poltergeistů. První typ posílá předměty do nepřítele pomocí gravitace, zatímco druhým typem je ohnivý Poltergeist, který používá plameny, aby své oběti spálil. Nezkušení lovci se kolem nich snaží kroužit, aby se vyhnuli jejich útokům... Trik spočívá v tom, že musíš vědět, že Poltergeisti nevidí ani neslyší v obvyklém smyslu těchto slov, a využít toho ve svůj prospěch. Vnímají předměty, které se pohybují v gravitačním poli... Takže zkušený lovec ztuhne, jakmile spatří poltergeista, vystřelí a pak zase ztuhne, opláchnout opakovat.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
	<text>Nejtěžší na lovu Pseudogiganta je jejich zabití. Dokážou snést neuvěřitelné tresty, aniž by jen mrkli okem... Jediné, co k tomu mohu říct, je, že bys možná měli zkusit použít brokovnici na blízko. Jen nezapomeň, že útoky Pseudogigantů mohou odtrhnout cokoli, co není připevněno k betonu. Utoč ze shora... a ujisti se, že to, na čem stojíš, vydrží nějaké poškození.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
	<text>Kontroléři proti tobě používají tvojí vlastní mysl. Při lovu na jednoho z nich je důležité používat krytí, protože tě musí vidět, aby mohl ovlivnit tvou mysl... Také jsou poměrně pomalí, takže pokud ti jde o život, používej granáty.</text>
</string>
<string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
	<text>Jdi ven a uplatni v praxi to, co jsem ti řekl. O mutantech si můžeme popovídat později.</text>
</string>

<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
	<text>Hledáš zdravotnické potřeby, nebo si chceš jen popovídat?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_needed_health_care_0">
	<text>Potřebuji lékařskou pomoc.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
	<text>Podívejme se na to...</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
	<text>Podívejme se... No, tvá játra jsou větší, než bych čekal, ale to je riziko povolání, že ano? Kromě toho jsi zdravý jako ryba.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
	<text>No, samozřejmě, že potřebuješ dát do pořádku, ale já to neudělám zadarmo. Moje cena je 1850 RU za úplné uzdravení, bez ohledu na závažnost tvých zranění. Odstranění radiace z tvého systému je však samostatná služba, dalších 1480 RU navrch.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
	<text>Co to říkáš? Jsem už mrtvý?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
	<text>No, já ti zaplatím. Nakonec nemá smysl brát si peníze do hrobu.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
	<text>Hovno, to je pro mě moc drahé!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
	<text>To platit nebudu, děkuji! Raději zemřu!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
	<text>Nemám tolik peněz. Ozařování mi prosím jen ošetřete.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
	<text>Mám lékárničku, tak mi ošetřete jen to ozaření.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
	<text>Počkejte chvíli... teď už jste jako nový. Záruka - dva roky, pokud neopustíte stanici.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
	<text>Půjčky neposkytuji, poohlédni se jinde.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
	<text>Takže... Na dobrou smrt, kamaráde.</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
	<text>Tak pojď sem. Nepotřebuju další antirad.</text>
</string>

<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
	<text>Takže, co máš na srdci?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
	<text>O co vám tady jde?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
	<text>Řekni mi o svém místě ve Svobodě.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
	<text>Je to dlouhý příběh. Co chceš vědět?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
	<text>Co tady děláš?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
	<text>Zajišťujeme, aby různí úředníci před obyčejnými lidmi nic neutajovali. Víš, jak to chodí: jakmile najdou novou laboratoř nebo nějaké dokumenty, které vrhají světlo na tajemství Zóny, okamžitě zorganizuji vojenskou operaci a všechno uklidím líp než pořádný vysavač. Jediný způsob, jak zjistit hovno, je dostat se tam první.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
	<text>Co tě přivedlo do středu Zóny?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
	<text>No, kluci měli chuť se projít po novém místě... Dělám si legraci. Je to příležitost najít věci, které svět ještě neviděl. Tohle místo je, co se týče Zóny, dost nedotčené, takže kam se podíváš, tam je něco nového.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
	<text>Nasel jsi něco?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
	<text>Většinou zamčené dveře a nějaké podivné nové artefakty.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
	<text>Jak jsi se ocitli ve Svobodě?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
	<text>No, kamarádil jsem se s vůdci Svobody ještě v době, kdy žádná Zóna nebyla. Upozorňuji, že v té době to nebyli vůdci: byli to obyčejní hipíci. Takže když jsem se vydal do Zóny hledat artefakty a narazil jsem na známé tváře, řekl jsem si, že bych mohl jít s tím, co znám.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
	<text>Co si myslíš o povinnosti?</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
	<text>Jsou to idioti, to si myslím. Kdyby Voronin neměl hlavu v prdeli, poslal by sem posily stejně jako Svoboda, když se vrátil Monolit. Kdyby Sulga nebyl takový idiot, nezmizel by, když se snažil zachránit tuhle stanici! Kdyby ti jejich dnešní brucouni měli víc než dvě mozkové buňky, trávili by víc času hledáním svých ztracených kamarádů a míň by na nás stříleli. Kdyby měl někdo z nich alespoň trochu rozumu, užíval by si života plnými doušky. A ne je promarnit snahou zlikvidovat ten nejunikátnější vědecký zázrak, jaký kdy svět spatřil.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
	<text>Dobře. Zapomeň na to.</text>
</string>
<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
	<text>Cokoliv tě napadne.</text>
</string>

    <!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->

<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
	<text>Vítej v mém skromném příbytku potěšení a radosti. Toužíš po radosti, po potěšení nebo po obojím stejnou mírou?</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
	<text>Přišel jsi se zchladit? Nápoje nejsou nic zvláštního, ale tohle je příjemné a přátelské místo!</text>
</string>
<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
	<text>Mám tu všechno, co kdy budeš potřebovat. Po čem toužíš? Máš chuť na něco k jídlu, na pití nebo máš chuť vystřelit pár ran?</text>
</string>
<string id="hawaiian_yanov_0">
	<text>Řekni mi o tomhle místě.</text>
</string>
<string id="hawaiian_yanov_1">
	<text>Vítej na stanici Janov, kolego střelci! Je tu plno veselých lidí! Ano... je jich tu plno! Přátel a společníků, se kterými si můžeš mezi cestami po Zóně povídat, popíjet a hrát hazardní hry. Chceš si koupit něco na zlepšenou? Já a Asot se o tebe postaráme, kamaráde. Lepší je být v bezpečí, než litovat!</text>
</string>

	<!-- Hermann (Ecologist)-->

<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
	<text>Co bys mi chtěl říct?</text>
</string>
<string id="hermann_lab_0">
	<text>Řekni mi něco o tomto místě.</text>
</string>
<string id="hermann_lab_1">
	<text>Ehm, no, není toho moc co říct. Po dlouhém vyjednávání se mi podařilo přesvědčit Ukrajinské ministerstvo školství, aby v Zóně zřídilo další zařízení, jakmile bude vyřazen z provozu Vypalovač mozku. Nebyla nám však nabídnuta žádná ochrana, protože doprovodná vojenská operace naprosto selhala. S nejmodernějším vybavením, ale bez lidské síly, o které by se dalo mluvit, se musíme většinu času spoléhat na najaté stalkery Netřeba dodávat, že naše schopnosti a pracovní podmínky nechávají mnoho prostoru pro uspokojení. Jak máme dosáhnout významného pokroku bez pomoci zvenčí?</text>
</string>
<string id="jup_b16_biochemik_oasis_start_11">
	<text>Co tě sem přivádí?</text>
</string>
<string id="ozersky_oasis_0">
	<text>Víš něco o Oasis?</text>
</string>
<string id="ozersky_oasis_1">
	<text>Ano, samozřejmě. Dokonce jsme kdysi studovali artefakt z tohoto místa, ačkoliv byl od té doby vyžádán k použití ve vnějším světě. Stalker, který nám ho dal - jistý Alexandr Degtyarev - však nikdy neprozradil, kde Oasis leží. Pokud bys ji našel, bohatě bychom ti zaplatili za další artefakt z Oázy.</text>
</string>
<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
	<text>Co tě sem přivádí?</text>
</string>

	<!-- Asot a Jar -->

<string id="st_jup_yar_reply_1">
	<text>Jdi říct %s ovi, ať sem přitáhne tu svou tlustou prdel.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_2">
	<text>To neví, že nemám čas? Řekni mu, ať přijde sem.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_3">
	<text>Nedostávám za chuži zaplaceno. Řekni mu, ať přijde za mnou.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_4">
	<text>Cože? Chce vozík? Přines mi %s.</text>
</string>
<string id="st_jup_yar_reply_5">
	<text>Kde je %s? Nemůžu ho opravit, dokud ho sem nepřinese.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_1">
	<text>Jestli to %s chce, řekni mu, ať sem přijde a vezme si to ode mě.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_2">
	<text>Přijde ještě jednou? Jestli to chce, přijde a vezme si to. Dobře?</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_3">
	<text>Řekni tomu plešatému bastardovi, ať se sem přitáhne.</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_4">
	<text>Nemůžu nechat svůj obchod na pokoji. Musí přijít za mnou, co?</text>
</string>
<string id="st_jup_ashot_reply_5">
	<text>Vypadám jako poslušek? Řekni %s, ať si to obstará sám.</text>
</string>
	
</string_table>
