<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->
<!-- Lesník -->
<string id="red_forester_hello_dialog_0">
    <text>Čemu vědčím za toto potěšení?</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_1">
    <text>Co hledá nováček jako ty na Lesníkově panství? </text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_2">
    <text>Přivedla tě ke mně náhoda? </text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_3">
    <text>Dobře ti tak, synu!</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_4">
    <text>Nezapomeň na mě!</text>
</string>
<string id="red_forester_hello_dialog_5">
    <text>Zapomeň si mě dobře!</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_0">
    <text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_1">
    <text>Co vám o sobě mohu říci? Jsem Lesník. Jsem tu už dlouho, celý život jsem strávil vedle tohoto lesa. Jsem starý. V mém věku člověk ke svému bydlišti přilne, ať už je jakýkoliv. Odmítl jsem evakuaci po havárii v jaderné elektrárně a přežil jsem i výskyt Zóny. Vzpomínám si na záblesk na obzoru... Ten den zemřelo mnoho lidí, ale mě Zóna ušetřila, chápete? Sakra, nejenže mě ušetřila, ale dala mi dar! Dřív jsem dokázal najít cesty v lese a teď dokážu vytušit bezpečnou cestu skrz smrtící anomálie. Stopaři mi závidí, ale nemůžu říct, že bych byl ze svého daru nějak nadšený. Musíš pochopit, že všechno má svou cenu. Jednoho dne si Zóna za můj dar vezme platbu. Toho se bojím, kamaráde.</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_111">
    <text>Ne, tohle byl typicky borový les. No, byla to také přírodní rezervace, ale to bylo v té dobe asi tak zvláštní, jak jen to šlo. Červeným se stal po havárii v černobylské jaderné elektrárně v roce 1986. Když jsem šel spát, byl zelený, a když jsem se probudil, byl takový, jaký ho vidíte teď. Pak se objevila Zóna a zvířata a ptáci tento les opustili. Já jsem byl jediná živá bytost, která tu zůstala. Jen já, rudý les a hustá mlha, která se nikdy nerozplyne.</text>
</string>
<string id="red_forester_who_are_you_11111">
    <text>Ano, mnoho pronásledovatelů zde našlo svůj konec. Dokonce jsem slyšel zvěsti, že v Rudém lese žije zlý duch. Já to vidím tak, že tenhle les je stejný jako všechno ostatní v Zóně. Když se k němu budeš chovat správně, nedotkne se tě. Potíž je v tom, že vy slidilové se k ničemu nechováte správně. Snažíte se vlastnit části Zóny a na oplátku dostáváte... to, co vám náleží.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_forest_0">
    <text>Řekni mi něco o Rudém lese.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_forest_1">
    <text>Dříve to byla rezervace a já jsem byl místní lesník. Chránil jsem les a jeho zvířata před pytláky. Nyní toto místo chrání samotná zóna a dělá to tak dobře, že lidé jsou ochotni cestovat tucet kilometrů navíc, jen aby se jí vyhnuli. Pokud do lesa vkročí cizí člověk, je jako mrtvý. Možná jsem Lesník, ale ani já přesně nevím, co se tu děje. Člověk vejde do mlhy a prostě ho to vcucne do nikam. Můžeš jít přímo za ním a stejně nevíš, jak skončil. Tak to je ono, synku.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_0">
    <text>Co mi můžeš říct o Zóně? </text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_1">
    <text>Zóna, heh... Zóna si žije svým vlastním životem a my lidé se jí jen pléteme do cesty; někteří víc, někteří míň. Zóna pracuje na neutralizaci jakéhokoli ohrožení své existence stejným způsobem, jakým naše těla bojují s nemocemi. Dostaneme horečku a Zóna se také otrhne. Emise... Ty jsou způsobem, jak nás "pozvracet". Čím víc ji dráždíme, tím silnější jsou nové emise.</text>
</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
    <text>Jak jsi tu přežil všechny ty roky; sám a uprostřed všech nebezpečí?</text>
</string>
<string id="red_forester_about_zone_111">
    <text>Jeden hloupý čin může Zónu zničit... spolu se vším, co k ní patří. Nejen mutanti a anomálie, ale také artefakty a vaši stalkeri... a mě. Cítím, že Zóna je hluboce znepokojená; něco ji rozrušuje, narušuje její rovnováhu. Chystá se bouře... a já nevím, jestli se podaří zachovat status quo.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_0">
    <text>Hledám někoho, kdo mi může říct více o Zóně. Řekni mi, stařče, víš něco užitečného?</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_1">
    <text>Hmm... jsi docela ambiciózní, že? Připomíná mi to všechny ty stalkery, kteří sem přišli hledat neznámé, chudáci...
        \nPřed mnoha lety jeden můj starý kamarád cestoval s jistou skupinou. Jeden z nich se dostal až do nejhlubší části Zóny. Měl by to být ten, koho hledáš. Pokud mě paměť nezradila, usadil se ve Velkých bažinách spolu se svým psem.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_11">
    <text>Dobře, díky za informace.</text>
</string>
<string id="red_forester_about_doc_111">
    <text>Dávej si pozor, co si přeješ, mladíku.</text>
</string>

<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
    <text>Lesníku, potřebuji se dostat přes Limanský most.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
    <text>Říkáš, že přes most? Proč si nejdeš promluvit s těmi, co most hlídají?</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
    <text>Možná jsi zapomněl, ale právě díky tobě se teď Limansk hemží Žoldáky.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
    <text>Nezapomněl jsem, ale ani ode mě se nedočkáš žádné pomoci. Pořád si nejsem jistý, jestli jsem udělal dobře, když jsem těm Žoldákům pomohl.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
    <text>Poslouchej, musíš mi pomoct. Co záleží na tom, jestli jsi udělal správnou věc, nebo ne? V každém případě zjistím, jestli se mi podaří dostat do města.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
    <text>Jestli mi o všem okamžitě něřekneš, dostaneš volnou vstupenku do márnice.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
    <text>Starý muži, jestli mě chce Zóna v Limansku, tak se tam dostanu. Je ve tvém nejlepším zájmu mi pomoci, protože nikdo neví, jestli tě to příště nepodpoří.</text>
</string>
<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
    <text>...V Jizvě jsem něco viděl - Zóna ho potřebovala. Ty jsi však... Ano, rád bych věděl, co se mu stalo. Takže poslouchej: pomohli jsme zlodackému oddílu dostat se z vesmírné anomálie. Jakmile se všechno urovnalo, navštívili mě. Vypadá to, že jeden z nich mě napraskal a řekl jim, že jsem se také podílel na záchraně. Mluvil jsem s jejich vůdcem Lesijou, který mi dal nějaké zásoby, peníze a munici - a pak si šel po svých. Podle vlastních slov zamířil do Armádních skladů - ke Svobodě. Můžeš se tam po něm podívat - uplynulo několik let, ale sudě podle našeho rozhovoru, jeho úmysly přidat se k nim byly vážné.</text>
</string>
	
<!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->

<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
    <text>Na která místa mohu cestovat, bratře?</text>
</string>
<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
    <text>Nemohu tě doprovodit osobně, ale naši bratři ti mohou ukázat, kam se máš vydat - za poplatek. Máme připravené pozice v Rudém lese, Jupiteru a Pripyati. Rádi ti kdykoli pomůžeme.</text>
</string>

<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
    <text>Kam mě mohou průvodci zavést?</text>
</string>
<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
    <text>Do Rudého lesa za pět tisíc rublů, do Jupitera za dva tisíce a do Pripyati za tisíc.</text>
</string>

<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
    <text>Rád bych někam cestoval.</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
    <text>Jistě. Kam bys chtěl, aby tě průvodci vzali?"</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
    <text>Do Rudého lesa. %c[d_orange][5000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
    <text>K Jupiteru. %c[d_orange][2000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
    <text>Do Pripyati. %c[d_orange][1000 RU]</text>
</string>
<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
    <text>Změnil jsem názor.</text>
</string>
	
<!-- Sin trader -->

<string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
    <text>Přijď, bratre. Postarám se, abys mohl dobře sloužit Zóně.</text>
</string>
<string id="red_greh_trader_st_1">
    <text>Pokud potřebuješ vybavení, mohu ti ho poskytnout. Nesbírám a nespravuji pouze vybavení, které naši stateční křižáci berou padlým nepřátelům. Ne, ne, ne, během let jsem navázal mnoho kontaktů s externími dodavateli. Víš, bratre, ostatní možná nepochopí velikolepost Zóny, nesouhlasí se spravedlností naší věci, dokonce nás chtějí mrtvé... ale jakmile rozpoznají možnost zisku, jsou více než ochotni spolupracovat. A já jsem více než ochotný využít jejich nedostatku v náš prospěch. Zatímco nám poskytují nástroje potřebné k uskutečnění naší vize Vyraje, oni za to získávají jen číslice, kovové disky a útržky papíru. Ironie, že?</text>
</string>


<!-- Sin mechanic -->
<string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
    <text>V Zóně je toho víc, než se na první pohled zdá.</text>
</string>
<string id="red_greh_tech_st_1">
    <text>Jsem navždy jen pokorný služebník. Víš, bratre, pracoval jsem jako inženýr pro mistry ještě před vznikem Zóny. Byl jsem jedním z mnoha, kteří sestavovali ctihodné Generátory, bez jakýchkoli pravomocí a s malou, ale důležitou rolí při vytváření Zóny. Když Mistři vystoupili na Vyraj a náš otec Černobog byl uvolněn, aby plnil jejich vůli, přijal mě do řad nově zrozených Hříšníků jako uznání mé účasti na misi a mechanických schopností. Dnes se neustále snažím udržovat vybavení našich křižáků v uspokojivém stavu, aby i oni mohli plnit vůli mistrů.</text>
</string>
	
</string_table>