<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Artefacts Containers (LLMC)
-->

<string_table>
<string id="st_af_itcher_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Itcher"</text>
</string>  
<string id="st_af_itcher_lead_box_descr">
	<text>
	Formace termálního charakteru. Itcher se skládá ze dvou oddělených vrstev. Povrch je tvrdá, hustá metamorfní hornina s hlubokými jizvami pokrývajícími celé tělo a měkké žluté jádro je utvořeno z neznámé organické látky. Aktivně pohlcuje teplo a zůstává vždy chladné. Je zcela neaktivní a nemá žádné pozorovatelné vlastnosti. Je však nedoporučeno přiblížit se k chemickým a kyselinovým anomáliím, pokud je artefakt v držení, protože zvyšuje nepříznivé účinky kyselin a toxinů v krevním oběhu uživatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_pin_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Pin"</text>
</string>  
<string id="st_af_pin_lead_box_descr">
	<text>
	Malý artefakt vzniklý termálními anomáliemi v Zóně při extrémních teplotách. Vzhled naznačuje, že se jednalo o organ cevnaté rostliny. Další studie ukázaly, že uvnitř jsou spojeny další organické tkáně. Stonek nemá žádné užitečné vlastnosti. Naopak malé kolíky snižují teplotu těla uživatele a ochlazují všechny objekty v jeho blízkosti. Tento artefakt nabízí lehkou ochranu proti psy-vlnám, protože bude rezonovat pod vlivem psy-vln. Na druhou stranu, není doporučeno přiblížit se k chemickým a kyselinovým anomáliím, pokud je artefakt v držení, protože zvyšuje nepříznivé účinky kyselin a toxinů v krevním oběhu uživatele.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>  
<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Krystal"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní termální aktivitou. Aktivně pohlcuje teplo a zůstává vždy chladný. Taktéž chrání uživatele před elektrickými proudy. Na druhou stranu, vystavení takovým prostředím způsobuje, že artefakt zvyšuje vodivost neznámými mechanismy. Tento artefakt je také velmi žádaný šperkaři mimo Zónu, protože jeho vnitřní jádro není radioaktivní a pokud je vybroušeno a upraveno, považuje se za výjimečně krásný. Pouze první 1 cm vnější vrstvy vyzářuje radiaci. Je však velmi důležité postupovat opatrně, pokud plánujete artefakt uvést na trh, protože dlouhodobé vystavení i minimálním množstvím radioaktivních látek může vést k úmrtí uživatele. Relativně těžký a hustý.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Ohnivá koule"</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_lead_box_descr">
	<text>
	Kulovitý artefakt vyrobený z červeně zbarveného krystalu, vytvořený v anomálii Burner. Má jedinečnou vlastnost: konstantní teplotu 75 stupňů Fahrenheitu/24 stupňů Celsia, bez ohledu na okolí. To mu umožňuje pohlcovat teplo z okolí a vytvořit kolem uživatele malou ochrannou kapsu, která brání poškození těla ohněm. Nebezpečným účinkem tohoto artefaktu je zvýšení elektrické vodivosti, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení je mnohem vyšší, zejména během bouří a v blízkosti elektrických anomálií. Je poměrně těžký a hustý.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_blood_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Kamenná krev"</text>
</string>
<string id="st_af_blood_lead_box_descr">
    <text>
    Červenavá formace stlačených zkamenělých rostlin, půdy a zvířecích zbytků. Částečně neutralizuje chemické jedy tím, že je absorbuje a snižuje celkovou toxicitu v krevním oběhu uživatele. Poměrně běžné a ne příliš účinné, protože způsobuje, že chemické popáleniny hnisají. Při styku s otevřeným plamenem nebo dokonce samovznícením se zapálí. Dalším pozitivním účinkem tohoto artefaktu je, že urychluje srážení krve, pokud je nošen blízko těla. Není však doporučeno tento artefakt nosit delší dobu, protože srážení krve může být také nebezpečné pro zdraví.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Masová kulička"</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_descr">
    <text>
    Tento artefakt má měkkou, pórovitou strukturu podobnou kůži. V tomto ohledu se chová jako houba, ale odhaluje své speciální vlastnosti pouze při vystavení určitým vnějším podmínkám. Zaprvé, póry na jeho povrchu jsou schopny absorbovat malé množství toxicity z prostředí. Zadruhé, artefakt mírně zesiluje škodlivé účinky psy-pole na živé organismy tím, že absorbuje psy energii a emituje ji malou mírou. Zatřetí, je znám jako vodič elektricity.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>
<string id="st_af_bracelet_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Náramek"</text>
</string>  
<string id="st_af_bracelet_lead_box_descr">
    <text>
    Náramek je vyroben z běžného druhu mechorostů vystavených vysokému vlivu radioaktivních a chemických anomálií. Poskytuje významnou ochranu proti všem typům kyselin tím, že postupně zvyšuje jejich pH na úroveň vody (pH 7). Když je nošen, artefakt mírně odvrací škodlivé účinky psy-anomálií nebo psy-vln.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>  
<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
    <text>LLMC s "Bublina"</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_lead_box_descr">
    <text>
    Tento artefakt je složen z několika dutých organických útvarů a vylučuje plynnou látku, která dokáže neutralizovat chemické nebo toxické částice v těle. Má také stabilní teplotu bez ohledu na okolí. To mu umožňuje pohlcovat teplo z okolí a vytvářet kolem uživatele malou kapsu, která chrání tělo před požárem. Bublina také má značnou negativní vlastnost, jelikož vyrazně zesiluje účinky psy-vln a polí produkovaných mutanti a anomáliemi. Tento nevýhodný účinek se nesmí podcenovat, protože někteří stalkeri hlásili, že působení psy bylo tak silné, když vlastnili Bublinu, že cítili, jak jim v hlavě praská a jediné, co mohli udělat, bylo křičet bolesti a utíkat co nejdál.\n \n
    %c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro skladování artefaktu\n
    %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
    %c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
    </text>
</string>

<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Jiskřič"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt má vzhled průhledných pavučin a stejně jako pavučina je lepivý a má vlastnosti lepidla. Nejčastěji se vyskytuje v okolí elektro anomálií a dokáže vyrovnávat fluktuace v hustotě elektrického pole, působí jako slabý odpor a chrání nositele před elektřinou a snižuje její škodlivé účinky. Na druhou stranu je třeba poznamenat, že přítomnost tohoto artefaktu zvyšuje korozi kyselin, což vede k urychlenému opotřebení vybavení a vyššímu poškození tkání organismu.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_sponge_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Houba"</text>
</string>  
<string id="st_af_sponge_lead_box_descr">
	<text>
	Ekologové věří, že Houba je pokročilý živý organismus s vědomím zděděným od živých tvorů. Přestože se kolem artefaktu vytvářejí různé teorie, všichni se shodují v jedné věci: pohybuje se. Tento artefakt působí jako silný odpor a dokáže absorbovat i smrtící dávky elektřiny. Na druhou stranu, když je vystaven otevřenému plameni, může se zapálit nebo dokonce samovolně vzplanout.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_ring_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Prstenec"</text>
</string>  
<string id="st_af_ring_lead_box_descr">
	<text>
	Velmi malý artefakt elektrického původu. Je obtížné ho spatřit. Skládá se ze dvou prstencovitých materiálů organického původu, odtud i název. Když se Prstěnec točí, nikdy se nezastaví, čímž vzdoruje prvnímu termodynamickému zákonu. Vědci naznačují, že tento artefakt zdědil gravitační vlastnosti z Vortex anomálie. Vnější prstěnec má vysokou vodivost, absorbuje elektrický proud z relativních zdrojů a uzemňuje je ve vnitřním prstenci. Na druhou stranu je Prstenec hořlavý. Při dlouhodobém vystavení se může zvýšit jeho hořlavost a způsobit popálení.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Blesk"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt má velmi podobný vzhled jako Měsíční světlo a připomíná plazmovou kouli nebo lampu. Jako silný odpor je dobře známý svou schopnosti chránit uživatele před smrtelnými dávkami elektřiny. Když je nošen, také mírně neutralizuje škodlivé účinky psy-anomálií nebo psy-vln. Avšak také brání přirozenému hojení těla, proto je třeba být opatrný, zejména při poranění nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémně lehký a snadno přenosný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uchovávání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Kamenný Květ"</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt připomíná roztavený sýr s výskytem safírových kamenů. Pouze žlutá vnější skořápka artefaktu vydává záření a pečlivým zpracováním je možné získat ne-radioaktivní modré části pro šperky a další průmyslové účely, protože po důkladném vyčištění a vybroušení vypadají velmi podobně jako safíry. Kvůli tomu jsou vyhledáváni šperkaři po celém světě. Užitečnost artefaktu však není omezena pouze na jeho průmyslové aplikace. Existují vědecké důkazy naznačující, že safírové kameny efektivně chrání před psy-vlnami, zatímco vnější skořápka mírně zvyšuje odolnost proti toxicitě. Artefakt však může zahřát objekty v jeho blízkosti a v extrémních případech jejich vzplanutí společně s artefaktem. Je neuvěřitelně hutný a patří mezi nejtěžší anomální tvorby v Zóně.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Krabí Oči"</text>
</string>  
<string id="st_af_lobster_eyes_lead_box_descr">
	<text>
	Jak název napovídá, tento artefakt má tvar dvou očí spojených dohromady s velmi tlustým vnějším povrchem. Tento artefakt poskytuje o něco více ochrany proti psy než jeho příbuzný, Kristálový květ. V určité míře rezonuje pod vlivem psy-vln a absorbuje jejich nebezpečné účinky. Další pozitivní vlastností je jeho schopnost absorpce nadměrného tepla, zatímco zůstává stále chladný. Velmi hutný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Měsíční svit"</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_descr">
	<text>
	Tento unikátní elektrostatický artefakt dokáže rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkři se naučili artefakt ladit tak, aby významně neutralizoval jejich účinky. Tato koule značné krásy také zvyšuje ochranu před elektrinou snížením vodivosti v těle. Je třeba poznamenat, že Měsíční světlo zachytí oheň při vystavení otevřenému plameni nebo dokonce spontánně vzplane.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_black_spray_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Černý sprej"</text>
</string>  
<string id="st_af_black_spray_lead_box_descr">
	<text>
	O tomto vzácném artefaktu je známo málo informací o jeho vlastnostech a původu. Černý sprej má podobný tvar jako ostatní safírové artefakty. Nicméně organická povaha stonku (která má podobné vlastnosti jako Pin artefakty) naznačuje, že vzniká z cévnatých rostlin při vystavení nebezpečným psy-polím a elektromagnetickým vlnám. Další jedinečnou vlastností je schopnost zpožďovat šíření světla, které do něj vstupuje. Tento tajemný mechanismus se vztahuje i na psy-vlny okolo artefaktu. Z tohoto důvodu Černý sprej významně neutralizuje psy-rušení v širokém poloměru. Tyto prospěšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémně nebezpečný při použití v toxickém prostředí, protože zesiluje jejich účinek a zvyšuje jejich sílu. Při prozkoumávání toxických oblastí je proto velmi doporučeno artefakt nosit v batohu. Kvůli krásné modré aury, kterou vydává, je velmi vyhledáván šperkaři po celém světě.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Medůza"</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_lead_box_descr">
	<text>
	Velmi běžný v Zóně. Tento gravitační artefakt dokáže mírně ochránit tělo a objekty před fyzickými nárazy. Také mírně chrání svého uživatele před extrémním teplem produkovaným anomáliemi ohně. Tento artefakt je poměrně těžký, protože gravitační pole zdánlivě zvyšuje jeho hmotnost. Další nevýhodou je, že zvyšuje negativní účinky psy-vln.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Vývrtka"</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_lead_box_descr">
	<text>
	Tento bizarně tvarovaný artefakt se objevuje na místech s vysokou gravitační aktivitou. I když se zdá téměř organický, je ve skutečnosti více podobný korálu. Díky své gravitační povaze poskytuje ochranu před fyzickými nárazy, protože výrazně snižuje tření způsobené rychle se pohybujícími objekty. Také funguje jako druh houby, která absorbuje chemické a toxické látky, poskytující ochranu před vnějšími toxickými látkami a chemickými částicemi, které se již dostaly do těla. Vývrt může generovat místně řízená gravitační pole, která zvyšuje jeho hmotnost a činí objekt velmi hustým.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_empty_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Prázdným"</text>
</string>  
<string id="st_af_empty_lead_box_descr">
	<text>
	Dva disky organického původu (často obsahující lipidy, celulozu a lignin) s prázdným prostorem mezi nimi. To je způsobeno unikátním gravitačním polem vytvořeným ve středu, které stabilizuje vzdálenost mezi disky. Pokus o stlačení disku dohromady nebo jejich oddělení selže kvůli rychlým pozitivním/negativním změnám gravitačního pole. Díky tomuto mechanismu je pohyb s Prázdým obtížným úkolem, protože gravitační pole zvyšuje hustotu okolního vzduchu. Skutečná užitečnost tohoto efektu spočívá v jeho schopnosti snížit tření a tak poskytnout velkou ochranu proti fyzickým nárazům.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_full_empty_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Plným prázdným"</text>
</string>  
<string id="st_af_full_empty_lead_box_descr">
	<text>
	Podobně jako Prázdný, tento artefakt se skládá ze dvou disků organického původu spojených unikátním gravitačním polem. Nicméně toto pole v Plném Prázdnotou je mimořádné: všechny atomy vstupující do středu, bez ohledu na jejich povahu, se stávají interaktivními pod neznámými účinky pole a uvolňují fotony světla. Vědci na něj obvykle odkazují jako na "galaxiový efekt", který artefaktu dodává výjimečnou oblohu světla. Zvýšení hustoty okolního vzduchu je vyšší ve srovnání s Prázdnotou. Proto je artefakt neuvěřitelně hustý. Jako nadřazený artefakt Prázdnotou je jeho ochrana proti fyzickým nárazům pozoruhodná. Někteří tvrdí, že Plným Prázdnotou lze zastavit 9mm střely vystřelené na bod blízko, i když to nebylo testováno.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Noční hvězda"</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_lead_box_descr">
	<text>
	Tento svítící artefakt dokáže generovat místně řízené pole nízké gravitace. Široce využíván stalkery spolu s Gravim, podobným artefaktem, pro zvýšení maximální zátěže. Kvůli svému krásnému jádru je vyhledáván šperkaři po celém světě, avšak je nejlepší postupovat opatrně, protože nezkušené zacházení může způsobit výbuch artefaktu s dostatečnou silou na srovnání malé budovy se zemí. Proto je silně doporučeno provádět leštění pomocí specializovaných strojů, které minimalizují pravděpodobnost výbuchu. Pouze vnější jádro artefaktu vydává záření. Noční hvězda také absorbuje toxické a chemické látky z prostředí, což z ní činí cenný artefakt pro lovce artefaktů, i když množství absorbovaných toxických látek je zanedbatelné. Nicméně je relativně levná a i stalkerům s omezeným rozpočtem si ji mohou dovolit. Je třeba poznamenat, že Noční hvězda vydává pach páleného masa při nejbližším kontaktu s teplem. Prolongované vystavení může zvýšit její hořlavost a způsobit její vzplanutí.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] neemituje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
<text>LLMC s "Gravi"</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_lead_box_descr">
<text>
Gravi vzniká z kovových látek vystavených dlouhodobé gravitaci. To mu umožňuje udržovat silné antigravitační pole, snižující váhu všech objektů v jeho blízkosti. Tento artefakt byl dlouho záhadou, a byl to vědec Sakharov v Yantaru, kdo jako první objevil, že Gravi vytváří jednominutové singulární pole antigravitační povahy, které se vyskytuje v intervalech 30 minut. Nebezpečným účinkem tohoto artefaktu je zvýšení elektrické vodivosti, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména během bourek a v blízkosti elektrických anomálií. Zároveň zesiluje negativní účinky psy-vln a je výkonným vodičem.\n \n
%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Zlatá rybka"</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_lead_box_descr">
	<text>
	Přímý nástupce a vyšší verze artefaktu Gravi. Stejně jako v případě Gravi byl vědcem Sakharovem v Yantaru objeven jeho jedinečné vlastnosti po masivní explozi/výronu v Zóně. Díky pečlivým následným výzkumům bylo zjištěno, že tento nový artefakt vzniká interakcí tří artefaktů Gravi a kombinaci singulárních polí. Tento jev je extrémně vzácný a artefakt je z tohoto důvodu velmi cenný. Artefakt vytváří stále singulární antigravitační pole, snižující váhu všech objektů v jeho blízkosti. Nicméně rychlost pohybujících se objektů v jeho dosahu rychle stoupá na nebezpečné úrovně. Někteří stalkři dokonce zmizeli bez zjevného důvodu a za sebou zanechali pouze Zlatou rybku.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Maminčiny korálky"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_descr">
	<text>
	Maminčiny korálky jsou tvarovány jako DNA spirála a vzniká v anomálii Burner. Jednou z jeho nejcharakterističtějších vlastností je neustálé pulzování, které generuje prospěšné emise pro lidské tělo. Tyto emise zvyšují metabolismus každého živého tvora, urychlují srážení a hojení ran. Mechanismus účinku tohoto artefaktu je stále neznámý. Maminka korálků také má silné ochranné vlastnosti: dokáže chránit tělo a objekty před extrémním teplem. Na druhou stranu je třeba poznamenat, že přítomnost tohoto artefaktu zvyšuje elektrickou vodivost, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména během bourek a v blízkosti elektrických anomálií. Je také poměrně hustý pro tak malý artefakt.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_eye_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Oko"</text>
</string>
<string id="st_af_eye_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt, připomínající lidské oko, výrazně zvyšuje metabolismus těla a pomáhá rychleji hojit rány. Zkušení stalkři říkají, že Oko také přináší štěstí. Bez ohledu na pravdivost tohoto tvrzení jsou jeho pozitivní účinky skutečně velmi silné. Tento artefakt zmírňuje bolest a je velmi užitečný při ošetřování ran a když je nošen na opasku, známo je, že mírně působí proti škodlivým účinkům psy-anomálií nebo psy-vln. Tyto prospěšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémně nebezpečný při vystavení chemickým anomáliím, protože zvyšuje jejich toxicitu a zesiluje jejich účinnost. Je proto vřele doporučeno artefakt nosit v batohu při prozkoumávání toxických oblastí, pokud nemáte smrtelné přání. Artefakt je také znám lidově jako "měděné oko", protože vede elektřinu a zesiluje její nebezpečné účinky stejným způsobem jako měď.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_fire_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Plamen"</text>
</string>
<string id="st_af_fire_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt vzniká v oblastech s vysokou tepelnou aktivitou a produkuje silné infračervené emise, které zrychlují metabolické procesy a hojení ran neuvěřitelně rychle. Stalkři v držení tohoto artefaktu prý přežili zranění od chimér. Díky tomu si získal pověst. Mnoho stalkři mu vděčí za svůj život a většina zkušených lovců mutantů ho nosí v případě, že se dostanou do nebezpečí. Nicméně vstup do psy-pole s tímto artefaktem na pásce je sebevražda, protože bude absorbovat psy energii a emitovat ji v značném množství.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Baterka"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt je velmi populární v Zóně a ocení ho jak její obyvatelé, tak návštěvníci díky jeho povzbuzujícím vlastnostem, i když má nepříznivý účinek na tělo při dlouhodobém užívání. Na druhou stranu je výkonným rezistorem a je dobře známo, že ochrání uživatele před smrtelnými dávkami elektřiny. Nicméně tento artefakt brání srážení krve a zvyšuje rychlost krvácení a je známo, že absorbuje teplo a přenáší ho na jiné objekty. Tento artefakt je také extrémně lehký a velmi přenosný.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
	<text>LLMC se "Skořápka"</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_descr">
	<text>
	Skořápka se skládá ze dvou modrých disků spojených poloprůhledným materiálem neznámé povahy. Tento zvláštní artefakt byl dlouho považován mnoha vědci za bezcenný. Teprve nedávno bylo objeveno, že je skutečně prospěšný. Když artefakt přijde do styku s tělem, omladí uživatele a zvýší tak regeneraci vytrvalosti. Jednou nevýhodou tohoto artefaktu však je, že snižuje počet krevních destiček v krvi a tím zvyšuje rychlost krvácení. Poskytuje značnou úroveň ochrany proti psy a absorbuje elektromagnetické rušení, působí jako uzemňovací materiál, ale chytne oheň při styku s otevřeným plamenem nebo dokonce vzplane samovolně. Při manipulaci s tímto artefaktem je nutná opatrnost při přiblížení ke zdrojům tepla. Skořápka je extrémně lehká a velmi přenosná.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_ice_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Vločka"</text>
</string>
<string id="st_af_ice_lead_box_descr">
	<text>
	Tento artefakt je také lidově známý jako "Radioaktivní Vločka sněhu". Na první pohled tento artefakt připomíná bílý Koblížek. Díky svým jedinečným vlastnostem dokáže významně zvýšit svalový tonus nositele a tím výrazně zlepšit regeneraci vytrvalosti. Kvůli své vysoké radioaktivitě jsou stalkři, kteří ho vlastní, občas žertovně nazýváni "Radioaktivní Vločky sněhu". Při rozhodování, zda ho nosit na pasu, je třeba správně zvážit pro a proti: vyplatí se mít větší výdrž a ochranu proti elektrině za cenu neustálé expozice smrtelné radiaci? Vločka sněhu však interaguje se okolními zdroji energie tím, že je absorbuje a zesiluje jejich účinky. Z tohoto důvodu je sebevraždou přiblížit se ke zdrojům tepla, toxickým oblastem a psy-polem s tímto artefaktem v ruce. Tento artefakt je velmi lehký.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_soul_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Duše"</text>
</string>
<string id="st_af_soul_lead_box_descr">
	<text>
	Duše je jedinečný organický artefakt, který vylučuje slizkou hmotu, která dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky své rozumné ceně a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cenným sběratelským předmětem. Také snižuje účinky psy-vln a jejich poškození mozku, ale je třeba poznamenat, že Duše odebírá energii svému uživateli.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro uložení artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] žádné radioaktivní emise\n
	</text>
</string>
	
<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Koblížek"</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_descr">
	<text>
		Poměrně vzácný artefakt vytvořený v chemicky zamořených oblastech, Koblížek je velmi ceněný pro svou schopnost léčit většinu druhů ran a zastavit krvácení během několika minut. Z neznámých důvodů šíří vědci mezi stalkeri zvěsti, že artefakt modifikuje genetický kód uživatele. I když to není prokázáno a mělo by se považovat za vědomý pokus o monopolizaci zásob artefaktu. To však neznamená, že je zcela neškodný. Jedinou nevýhodou tohoto artefaktu je, že negativně interaguje s radioaktivními částicemi, proto je nejlepší se vyhýbat radiaci, když ho máte u sebe. Jehly artefaktu také způsobují malé, ale rychle se hojící rány, které způsobují nepříjemnosti a svědění, a tím snižují vytrvalost. Artefakt také snižuje ochranu proti teplu a kyselinám kvůli své vysoké hořlavosti.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_glass_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Světluška"</text>
</string>
<string id="st_af_glass_lead_box_descr">
	<text>
		Světluška interaguje s poli neznámými vědě, výrazně zrychlující regeneraci tkání a orgánů živých organismů a normalizující metabolické procesy. Tento artefakt dokáže zbavit těžce raněného stalkera obtíží během několika minut. Na druhou stranu se Světluška může samovolně vzplanout, když je vystavena silným radioaktivním zdrojům, a oslabuje tělo během procesu hojení tím, že snižuje počet krevních destiček, což zvyšuje krvácení. Také se zdá, že vyčerpává vytrvalost a snižuje její obnovu. Někteří uživatelé Světlušky pro její léčebné účely uvádějí, že po použití nemohli několik hodin chodit.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_compass_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Kompas"</text>
</string>
<string id="st_af_compass_lead_box_descr">
	<text>
		Velmi vzácný artefakt. Nebyl nalezen několik let. Dokáže najít mezery v anomálních polích a věří se, že umožní projít nejkomplexnější anomální pole zcela bez újmy. Nicméně velmi málo lidí ví, jak s ním správně zacházet. Může interagovat s pohybujícími se objekty, způsobující, že některé zcela zmizí nebo možná teleportují. Také oslabuje tělo vyčerpáváním vytrvalosti a zvyšuje krvácení. Ale největším problémem je nebezpečné vydávání radiace, kterou tento artefakt vypouští. Držení tohoto artefaktu poblíž těla způsobí smrt během několika minut.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Srdce Oázy"</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_descr">
	<text>
		Tento artefakt byl nalezen ve středu legendární Oázy. Zdá se, že Srdce je zkřišťalizovaná rostlina, která získala léčivé vlastnosti Oázy. Nejenže dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran a hojících procesů, ale také poskytuje tělu silný zdroj energie. Je to opravdový zázrak. Nicméně Oáza je velmi citlivá na vnější zdroje energie a své okolí. Interakce s anomálními poli přinese smrt držiteli.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Lampa Smrti"</text>
</string>  
<string id="st_af_death_lamp_lead_box_descr">
	<text>
		"Velká, červená a prokletá." Takto místní obyvatelé rádi popisují Smrtící lampu, zatímco někteří ji nazývají "Semenem Satana". Mnoho obchodníků věří zvěstem o tomto artefaktu a odmítají ho koupit. O jeho původu je známo jen málo a zatím nebyla objevena žádná hodnotná informace. Smrtící lampa byla poprvé objevena před pár lety skupinou tří zkušených stalkerů. Krátce poté, co artefakt doručili ekologům do Yantaru, byli nalezeni dva z nich mrtví s hrůzným výrazem na tváři. O osudu třetího stalkera není nic známo. Po nehodě členové vědeckého týmu, kteří artefakt studovali, hlásili v následujících dnech poruchy spánku ve formě nočních můr. Kromě těchto záhadných účinků artefakt odebírá životní sílu a vůli uživatele, často v takové míře, že způsobuje závratě a v extrémních případech i mdloby.\n \n
		%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string> 
<string id="st_af_misery_bread_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Anomálním chlebem"</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_lead_box_descr">
	<text>
	Kousek chleba tak temný jako duše toho, kdo ho zanechal. Určitě není bezpečné ho jíst.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
	<text>LLMC s "Zkroucený"</text>
</string>
<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_descr">
	<text>
	Toto bylo kdysi kolo těžní stanice, které se částečně proměnilo v podivný artefakt. Nejsou známy žádné zvláštní vlastnosti.\n \n
	%c[0,255,255,255]VLASTNOSTI:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] zařízení pro ukládání artefaktu\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] kapacita:%c[ui_gray_2] 1\n
	%c[d_green] • %c[ui_gray_2] nevyzařuje radioaktivitu\n
	</text>
</string>

</string_table>