<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
< 07.08.2023
< 
<===========================================================-->

<string_table>



	
	<!-- Žijicí Legenda 1 -->
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_title">
		<text>Žijicí Legenda: Starý přítel</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_descr">
		<text>Doktor, Střelcův starý společník, se uchýlil do severozápadního koutu Velkých bažin. Najdi způsob, jak se k němu dostat, abys mohl pokračovat v pátrání po Střelcovy.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda 2 -->
	<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_name">
		<text>Žijicí Legenda: Podzemní úkryt</text>
	</string>

<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text">
	<text>Doktor navrhl navštívit Střelcův úkryt v podzemí Agropromu, abys zjistil, kde se nachází.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text_2">
	<text>Důkladné pročítání Doktorových poznámek odhalilo, že Střelec má úkryt v Agropromském podzemí. Navštiv ho a získej vodítka k jeho pobytu a kde by mohl být.</text>
</string>
<string id="strelok_notes_name">
		<text>Střelcův zapisník</text>
	</string>
<string id="strelok_notes_desc">
	<text>Tento zápisník patřil Střelcovi. Rychlé přečtení odhalilo mnoho poněkud nesourodých a záhadných poznámek. Zdá se, že stalker měl krizi ohledně důležitého rozhodnutí, které učinil před několika lety, a chtěl rychle doplnit zásoby v Rostoku, než se vydá na sever, aby si ověřil své rozhodnutí.</text>
</string>

	
	<!-- Žijicí Legenda 3 -->
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_title">
		<text>Žijicí Legenda: Po stopách</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_descr">
		<text>Pokud chtěl Střelec doplnit zásoby v Rostoku, Barman o tom pravděpodobně něco ví. Navštiv ho.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 3 -->
<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_title">
		<text>Žijicí Legenda: Po stopách</text>
	</string>
<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_descr">
		<text>Aslan má znalosti o severu Zony. Navštiv ho.</text>
	</string>
	

	
	<!-- Žijicí Legenda 4 -->

<string id="lttz_ll_call_north_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Volání severu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_call_north_task_descr">
	<text>Získej funkční psy-zařízení, helmu která tě ochrání před Vypalovačem mozku.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_call_north_task_descr2">
	<text>Strážce brány je veterán, který brání Bariéru. Je to pravděpodobně poslední člověk, který viděl Střelcovu skupinu.</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 5 -->
<string id="lttz_ll_breakthrough_task_name">
	<text>Žijící Legenda: Průlom</text>
</string>
<string id="lttz_ll_breakthrough_task_text">
	<text>Monoliti napadají Barieru. Musíš je porazit, abys získal přístup k radaru.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_talk_gatekeeper_task_descr">
	<text>Odrazil jsi útok monolitu. Promluv si se Strážcem brány</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 6 -->
<string id="lttz_ll_radar_deactivate_name">
	<text>Žijící Legenda: Za dugou</text>
</string>
<string id="lttz_ll_deactivate_text">
	<text>Deaktivuj Vypalovač mozku, abys získal přístup do srdce Zóny.</text>
</string>

	
	<!-- Žijicí Legenda 7 -->
<string id="lttz_ll_visit_beard_task_title">
	<text>Žijící legenda: Enkláva</text>
</string>

<string id="lttz_ll_visit_beard_task_descr">
	<text>Strážce brány posílá pozdravy Fouskovi. Ten by mohl o Střelcovi něco vědět.</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 8 -->
<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Seznam se s Tulákem</text>
</string>
<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_descr">
	<text>Jeden ze Střelcovy skupiny, Tulák, se v současné době nachází ve Skadovsku. Promluv si s ním a zjisti více.</text>
</string>

<!-- Žijicí Legenda 9 -->
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Experimentální zbraň</text>
</string>
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr">
	<text>Tulák chce, abys pro něj našel experimentální zbraň. Navštiv opuštěné vojenské zařízení.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr2">
	<text>Nalezl jsi experimentální zbraň. Vrať se za Tulákem.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_name">
	<text>"Předmět Č.62"</text>
</string>
<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_descr">
	<text>Extrémně výkonný a vysoko přesný elektromagnetický urychlovač. Získává energii z artefaktu elektrického typu. Dokáže proniknout i tím nejlepším brněním. Tuto ruční verzi zřejmě někdo opustil na střelnici jejího mnohem většího prototypu.</text>
</string>

	
	
	<!-- Žijicí Legenda 10 -->
	
<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Cesta do Pripyati</text>
</string>
<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_descr">
	<text>Projdi Jupiterským podzemím. Tulák tě bude doprovázet.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_talk_rogue_underpass_task_descr">
	<text>Překonal jsi léčku Monolitu. Poraď se s Tulákem o situaci.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_reach_pripyat_task_descr">
	<text>Dojdi ke Střelcovu úkrytu v Pripyati. Tulák tě bude doprovázet.</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 11 -->

<string id="lttz_ll_medical_supplies_name">
	<text>Žijící Legenda: Zdravotnické potřeby</text>
</string>
<string id="lttz_ll_medical_supplies_text">
	<text>Stitch, Střelcův bojový lékař, tě požádal o obstarání %s.</text>
</string>

<!-- Žijicí Legenda 12 -->
<string id="lttz_ll_attack_on_titan_name">
	<text>Žijící Legenda: Útok na Titána</text>
</string>
<string id="lttz_ll_attack_on_titan_text">
	<text>V Pripyati se potuluje nebezpečný pseudogigant. Zabij ho předem, abys se vyhnul smrtícímu rozptýlení.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_return_rogue_attack_on_titan_task_descr">
	<text>Pseudogiganta jsi porazil. Vrať se k Tulákovi a informuj ho o svém úspěchu.</text>
</string>

<!-- Žijící Legenda Úkol 13 -->
<string id="lttz_ll_find_documents_name">
	<text>Žijící Legenda: Přísně tajné</text>
</string>
<string id="lttz_ll_find_documents_text">
	<text>Laboratoř X-8 obsahuje přísně tajné informace o Zóně. Najdi dokumenty a přines je Střelcovi.</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_ll_name">
	<text>Dokumenty X-8</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_ll_desc">
	<text>Tyto dokumenty se stručně dotýkají výsledků rozsáhlých experimentů v oblasti psychologického výzkumu prováděných neznámou skupinou. Především se zdá, že výsledky potvrzují existenci bezkontaktního pole psychické energie, které obklopuje Zemi.\n \nObsažen je také stručný popis sofistikovaného zařízení, které by potenciálně mohlo zmíněné pole kontrolovaně ovlivňovat.\n \nVětšinu těchto dokumentů však tvoří pouze dlouhý seznam lidských pokusných subjektů, které byly vystaveny psi-emisím různých frekvencí a intenzity. U mnoha z nich bylo zaznamenáno, že se u nich během testování zdánlivě vyvinula nadlidská odolnost, inteligence nebo telepatické schopnosti. O některých je zaznamenáno, že později zemřeli, jiní byli přemístěni a mnoho zůstalo zcela neznámých, jako by zmizeli nebo utekli.\n \nNa jednom z okrajů je nacmaraná záhadná poznámka: "Už jsme kvůli své vizi zvrátili lidskou podobu k nepoznání! Jak dlouho ještě bude trvat, než nás naše pýcha a hřích doženou?". Střelce to bude určitě zajímat.</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 14 -->

<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_title">
	<text>Žijící Legenda: První úder</text>
</string>
<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_descr">
	<text>Sestav tým a vydej se porazit Eidolona.</text>
</string>

<!-- Žijicí Legenda 15 -->
<string id="lttz_ll_eidolon_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Šampion monolitu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_eidolon_task_descr">
	<text>Vylákej Eidolona z Paláce kultury a poraž ho.</text>
</string>

<!-- Žijící Legenda Úkol 16 -->
<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Ambiciózní cíl</text>
</string>
<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_descr">
	<text>Přemohl jsi Eidolona. Nyní je čas, aby Střelec odhalil svůj hlavní cíl.</text>
</string>

<!-- Žijící Legenda Úkol 17 -->
<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Nájezd na Elektrárnu</text>
</string>
<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_descr">
	<text>Dosáhni Elektrárny a poraž bránící se monolitcké síly.</text>
</string>
	
	
	<!-- Žijicí Legenda Ukol 18 -->
<string id="lttz_ll_crucible_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Krucifix</text>
</string>
<string id="lttz_ll_crucible_task_descr">
	<text>Probojuj se do řídícího centra monolitu, znič Přízračnou stráž a najdi Úlomek monolitu.</text>
</string>
<string id="item_monolith_shard_name">
	<text>Trhlina monolitu</text>
</string>
<string id="item_monolith_shard_desc">
	<text>Tento předmět byl podle legendy odštěpen ze samotného Plniče přání. Vykazuje vlastnosti ne ně nepodobné artefaktu. Třese zneklidňující energii a může se pyšnit zákeřnými schopnostmi, které nejsou na první pohled patrné.</text>
</string>

<!-- Žijící Legenda Úkol 19 -->
<string id="lttz_ll_answers_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Odpovědi</text>
</string>
<string id="lttz_ll_answers_task_descr">
	<text>Získal jsi úlomek monolitu. Nastal čas odpovědí.</text>
</string>
<string id="st_strelok_pendrive_name">
	<text>Střelcův pendrive</text>
</string>
<string id="st_strelok_pendrive_descr">
	<text>Tento pendrive obsahuje spoustu zašifrovaných dat: záložní kopii mnoha Střelcových nálezů za celá léta. Neocenitelný důkaz týkající se přísně tajných experimentů, které údajně vytvořily Zónu.</text>
</string>

	
	
	<!-- Žijicí Legenda 20 -->

<string id="lttz_ll_finish_task_title">
	<text>Žijící Legenda: Konec Aktu I</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_csky_task_descr">
	<text>Vrať se k Mrázovovi a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_stalker_task_descr">
	<text>Vrať se k Sidorovičovi a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_killer_task_descr">
	<text>Vrať se za Dushmanem a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_freedom_task_descr">
	<text>Vrať se za Lukášem a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_dolg_task_descr">
	<text>Vrať se za generálem Voroninem a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
<string id="lttz_ll_finish_ecolog_task_descr">
	<text>Vrať se za profesorem Sakharovem a oznam svůj úspěch.</text>
</string>
	

	
</string_table>