<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<!-- 100% -->




<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_name">
    <text>Získej další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_text">
    <text>Přijmout další úkol.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_about">
    <text>Ano, je tu můj přítel, který potřebuje tvou pomoc. Jdi za ním.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_finish">
    <text>Dobře stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
    <text>Skrytý agent</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
    <text>Získej dokumenty zanechané agentem Jasné Oblohy a dones je Mrázový </text>.
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
    <text>Jeden z mých operativců mi na neočíslovaném místě zanechal nějaké dokumenty. Chci, abys je pro mě vyzvedl. Nedovol, aby tě někdo sledoval. Pokud uvidíš, že tě někdo sleduje, okamžitě ho zabij.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_finish">
    <text>Ty jsi tu nebyl sledován, že ne? Dobrá práce.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
    <text>Obrana základny Jasné Oblohy</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
    <text>Eliminuj všechny nepřátelské síly v oblasti, abys jim zabránil v objevení základny Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
    <text>V bažině došlo k nárůstu aktivity. Nemohu riskovat, že by se někdo vetřel do naší základny. Chci, abys vyčistil oblast od všech, kdo jsou nepřátelští vůči Jasné obloze.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
    <text>Dobře jsi si vedl. Děkujeme, stalkere.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_name">
    <text>Najdi artefakt "%s" pro Mráze</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_text">
    <text>Mráz shnání artefakt %s nebylo by od věci mu teda nějaký sehnat</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
    <text>Stalkere, potřebuji, abys mi získal jeden artefakt.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_about">
    <text>Najdi mi artefakt "%s". Musím si ho opatřit ke studiu. Věřím, že má dosud neobjevené vlastnosti.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_finish">
    <text>Aha, báječné, našel jsi jednoho. Dobře jsi udělal.</text>
</string>


	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_name">
    <text>Vyšetřování v podzemí Agropromu</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_text">
    <text>V tunelech pod Agropromem jsou ukryté ukradené vojenské dokumenty. Najdi je a vrať je Mrázovy.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_about">
    <text>Jednomu z našich agentů se podařilo ukořistit důležitý dokument od Armády, ale byl zabit dříve, než je mohl přinést zpět. V současné době jsou ukryty v tunelech pod Agropromem. Potřebuji, abys tajně pronikl do oblasti a našel je dříve, než to udělá Armáda. Až je najdeš, okamžitě je sem vrať. Hodně štěstí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_finish">
    <text>Výborná práce. Odvedl jsi dobrou práci.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_name">
    <text>Krvavé rudé nebe</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_text">
    <text>Vyžeň Odpadlíky z Velkých bažin.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_about">
    <text>Tak jsi to zvládl. Dobře, ale jsme stále v pěkném průšvihu. Odpadlíci opět číhají v bažinách. Asi nejsme jediní, kdo se po všech těch zatracených letech dostal zpátky. Skupina našich statečných strážců se připojí k tvé družině, musíme se jim postavit. Hodně štěstí, stalkere.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_finish">
    <text>Ach, jaká úleva! Jsi statečný stalker. Máš mé díky.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_name">
    <text>Získat další úkol</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_text">
    <text>Přijmout další úkol </text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_about">
    <text>Vím o někom, kdo by mohl využít vašich služeb. Zajdi za ním, je o něm známo, že dobře platí.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_finish">
    <text>Dobrou chuť stalkere.</text>
</string>


	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
    <text>Vyčistit doupě mutantů pro Knihovníka</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
    <text>Knihovník o doupěti mutantů v oblasti, kterou by chtěl vyčistit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
    <text>Nedaleko odtud je doupě mutantů. Jdi do něj stouchnout klackem.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
    <text>Heh, dobrá práce. Tady máš něco za svou namahu.</text>
</string>


<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
    <text>Obstarat %s pro Jasnou Oblohu</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
    <text>Knihovník mě požádal, abych mu přinesl %s.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
    <text>Potřeboval bych tvou pomoc. Docházejí mi zásoby a není snadné se tady dole zásobit.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebujeme %s.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
    <text>Skvělý člověk, díky.</text>
</string>

<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_name">
    <text>Iniciace do Jasné oblohy</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_text">
    <text>Mráz tě přivítá v Jasné Obloze za 15 000 RU.</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_about">
    <text>Ano, sledovali jsme tě... tak akorát zvědavého a dobrodružného. Budeš se dobře hodit do Jasné Oblohy. Trváme však na tom, aby každý zasvěcenec zaplatil poplatek 15 000 RU. Ten nám pomáhá financovat výzkum a platit ochranu. Co říkáš?</text>
</string>
<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_finish">
    <text>Dobře. Je třeba provést spoustu výzkumu. Bez se podívat, kde můžeš pomoci.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
    <text>Velký úklid bažin</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
    <text>Mráz chce z Velké bažiny vymýtít nepřátele Jasné Oblohy. Sesbírej %s.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
    <text>Nejprve jsme byli skoro vděční, že nám Armáda vtrhla do úklidu banditů. Bohužel později si na severu zřídili několik stálých stanovišť. Ani jejich hlídky nejsou k našim chlapům zrovna přátelské, nemluvě o tom, že odvedly nekvalitní práci a na naše stanoviště neustále dorazí proud banditů. Ukaž jim, co v nás je.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_about">
    <text>Nejprve jsme byli skoro vděční, že nám Armáda vtrhla do úklidu banditů. Bohužel později si na severu zřídili několik stálých stanovišť. Ani jejich hlídky nejsou k našim lidem zrovna přátelské, nemluvě o tom, že odvedly nekvalitní práci a na naše stanoviště neustále dorazí proud banditů. Ukaž jim, co v nás je. Přines mi nějaké %s jako důkaz dobře odvedené práce.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_finish">
    <text>Tady jsi, náš profesionální zabiják. Předpokládám, že si ti bastardi dvakrát rozmyslí, než se znovu odváží navštívit naši bažinu. Doufám. Mimochodem, tady je tvoje odměna.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
    <text>Noční teror</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
    <text>Studený chce zlikvidovat nebezpečného mutanta, který se potuluje nedaleko Skryté základny.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
    <text>Mutanti se jen zřídka zatoulají do blízkosti naší základny. Ale naši chlapi hlásili, že minulou noc nějaká obří bestie roztrhala celý tým, který obsluhoval rozhlednu na severozápadě. Čtyři dobře ozbrojení lidé se prostě rozmázli po celém obvodu. Psi to určitě nebyli. Vím, že jsi drsňák, tak bys to tam možná mohl navštívit a zbavit se toho hnusného zmrdá?"</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
    <text>Hej, skvělá práce, chlape! Doufám, že ti tahle odměna bude stačit. To a ty historky, které si lidé budou vyprávět.</text>
</string>


	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_title">
	<text>Obrana čerpací stanice</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_descr">
	<text>Jedna z našich hlídek chytila několik banditů, kteří šmírují kolem čerpací stanice, po pořádném výprasku se přiznali, že připravují útok. Nevíme, kdy udeří, už jsem tam poslal pár chlapů, ale každá pomoc se hodí... a samozřejmě né zadarmo.</text>
</string>



<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_name">
	<text>Přirozený výběr</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_text">
	<text>Získej %s vzorku pro profesora Kalanchu.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_about">
	<text>Mutanti Zóny vykazují četné zvláštní adaptace na její anomální podmínky. Prosím, odeber pro můj výzkum nějaké vzorky tkání. Mohly by nám pomoci obstát i v tomto prostředí.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_about">
	<text>Mutanti Zóny vykazují četné zvláštní adaptace na její anomální podmínky. Prosím, odeber mi vzorky tkání pro můj výzkum. Mohly by nám pomoci vytrvat i v tomto prostředí. Shromáždi %s vzorků.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_finish">
	<text>Vzorky jsou v dobrém stavu. Velmi dobře, ihned se pustím do výzkumu. Děkuji.</text>
</string>



<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_name">
	<text>Vědecký pokrok</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_text">
	<text>Najdi jeden artefakt "%s" pro profesora Kalanchy.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_about">
	<text>Artefakty mohou poskytnout neocenitelné údaje pro náš výzkum. Vzhledem k mnoha hrozbám, kterým čelíme, si však naši muži nemohou dovolit sbírat je pro mě tak často. Mohl bys mi pomoci?</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_about">
	<text>Artefakty mohou poskytnout neocenitelné údaje pro náš výzkum. Vzhledem k mnoha hrozbám, kterým čelíme, si však naši muži nemohou dovolit sbírat je pro mě tak často. Mohl bys mi pomoci? Najdeš mi ten artefakt? "%s".</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_finish">
	<text>I po tolika letech mě nepřestavají udivovat. To je ale nádherný exemplář. Děkuji ti za pomoc.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_name">
	<text>Nedostatkové zásoby</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_text">
	<text>Profesor Kalancha požaduje %s</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_about">
	<text>Víš, Spor se snaží, aby nám zajistil zásoby. Ale i po tolika letech jsme stále v obtížné situaci. O zranění, která je třeba ošetřit, není nouze, ale naše lékařské zásoby jsou omezené. Prosím, pomozte mi doplnit naše zásoby.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_about">
	<text>Víš, Sporilov dělá, co může, aby nám zajistil zásoby. Ale i po tolika letech jsme stále v obtížné situaci. Není nouze o zranění, která je třeba ošetřit, ale naše zdravotnické zásoby jsou omezené. Prosím, pomoz mi doplnit naše zásoby. Zajisti prosím nějaké %s.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_finish">
	<text>Všichni jsme vám hluboce zavázáni za vaši pomoc.</text>
</string>


<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_name">
	<text>Najít %s pro profesora Kalanchu</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_text">
	<text>%s potřebuje profesor Kalancha k práci na zdravotnických potřebách. Měl bys mu je přinést, pokud nějaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_about">
	<text>Udržovat to, co zbylo ze skladu zdravotnických potřeb, při takovém počtu zranění, která musím denně ošetřovat, je znepokojující. Obvazy a lékárničky mi brzy nebo později dojdou. Potřebuji, abys mi našel jednu z těch starých lékárniček. Určitě se budou hodit.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_about">
	<text>Tady je. Hledal jsem všude možné %s. Měl by obsahovat nějaké tablety a ampule, které potřebuji k práci na zdravotnických potřebách. Zaplatím ti za jednu z těchto sad, pokud mi přineseš celou sadu zpět.</text>
</string>
<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_finish">
	<text>Skvělá práce! Patří ti mé velké díky.</text>
</string>

<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_name">
    <text>Doručit PDA do Šikuloj</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_text">
    <text>Spore potřebuje, abys doručil zašifrovaný PDA Šikulovy v Zatonu.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
    <text>Tak jo, frajere. Potřebuješ práci? Tohle PDA potřebuje doručit typkovi, který se potlouká v Zatonu; jmenuje se Šikula. Odmění tě při doručení. Nesmí ti to spadnout do louže nebo nějaký takový blbosti... nebo tě dostanu do prdele. Když už tam budeš, podívej se, co nabízí; může sehnat nějaké pěkné vybavení... za určitou cenu.</text>
</string>

<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_name">
    <text>Sestřelit vrtulník z nebe</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_text">
    <text>Spor má dost a chce, abys zničil vrtulník. Nabídne ti slevu, pokud ho provedeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_about">
    <text>Ten zatracený vrtulník mě přivádí k šílenství. Mám špatné hučení v uších a pokaždé, když ta zasraná věc hlídá na jižní hranici, tak mi to řve v uších! Mám chuť umlátit dítěm masem! Sundej tu zasranou věc a já ti dám slevu, prosím, než někoho zabiju.</text>
</string>



<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_name">
    <text>Eskortuj Ekology</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_text">
    <text>Vědci z Jasné oblohy si tě najali, abys je zavedl na určité místo, které mají prozkoumat. Jakmile bude jejich výzkum úspěšně proveden, vrať je bezpečně do tábora; kde ti bude vyplacena odměna.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_about">
    <text>Vědci zde v táboře potřebují zkušeného stalkera, který je vyvede do terénu ke studiu anomálie. Jsi pro? Tvým úkolem je udržet je naživu a dovést je k cíli za dobrou odměnu. Pokud ale selžeš, získáš si tady špatnou pověst.</text>
</string>
<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
    <text>Děkuji ti, stalkere. Tohle si můžeš vzít jako odměnu za své služby.</text>
</string>



<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
    <text>Vyčistit oblast od mutantů</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
    <text>Blízko tohoto místa byli spatřeni mutanti, takže oblast je pro některé místní obyvatele nebezpečná. Dostal jsi za úkol eliminovat hrozbu mutantů v této oblasti. Po splnění úkolu se ohlaš u Knihovníka.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
    <text>Jsi vášnivý lovec? Hledáme někoho, kdo by se postaral o větší bezpečí v bažinách tím, že by vyčistil od mutantů oblasti, které naše frakce navštěvuje. Chtěl bys tu práci?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
    <text>Fantastické! Zde je tvoje platba. Ujistím se, že ještě jednou předám zprávu, že je to tam bezpečné. Děkuji, stalkere.</text>
</string>


	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
    <text>Přepadnout tábor banditů</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
    <text>Byl jsi pověřen eliminovat hrozbu banditů v oblasti. Po splnění úkolu se hlášte u Knihovníka.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
    <text>V oblasti máme velký problém s bandity. Ti vražední grázlové přepadávají naše tábory mimo hlavní základnu a snaží se území ovládnout. Zneuzmou nám průchod mnoha bezpečnými cestami přes bažiny, dokud budou v oblasti. Potřebujeme zkušeného stalkera, který se nebojí umazat si ruce. Pomůžeš nám?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
    <text>Fantastické! Tady je tvoje platba. Ujistím se, že ještě jednou předám zprávu, že je to tam bezpečné. Děkuji, stalkere.</text>
</string>



<!-- NAJDI MASO MUTANTU PRO UKOL CISTA OBLOHA -->
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_name">
    <text>Zajisti %s</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_text">
    <text>Stáhni z kůže čerstvé mrtvé mutanty, abys získal maso. Poté doruč %s Knihovníkovi do tábora Jasné oblohy.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_about">
    <text>Jestliže umíš dobře zacházet s puškou a nebojíš se několika mutantů, mám pro tebe práci. Máš zájem?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_about">
    <text>Zásoby docházejí a já potřebuji, aby všichni v táboře měli plná břicha. Někteří z chlapů mi sem tam přinesou nějakou tu zabijačku. Ale poslední dobou to jde pomalu... Takže pokud nemáš moc práce a jsi někde venku, potřebuji %. Zabiju a zpracovávám maso přímo tady v kuchyni. Měj na paměti, že když se mutanti rozvášní, maso je kvůli adrenalinu tvrdé. Také platí, že čím méně krvácí, tím lépe maso chutná. Takže buď opatrnej s těmi ranami, ano?</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
    <text>Skvěle, nakonec jsi dobrý lovec! Mám pro tebe platbu.</text>
</string>

<!-- NAJDI NASTROJE 1. ÚROVNĚ PRO ÚKOL NOVIKOV -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_name">
    <text>Najdi %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_text">
    <text>%s potřebuje Novikov k instalaci základních vylepšení vybavení, měl bys mu je přinést, pokud nějaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_about">
    <text>Tady v Zóně je opravdu těžké sehnat nářadí. Byl bych schopen provádět vylepšení většího množství zařízení, kdybych se dostal k nějakému novému nářadí. Pokud máš zájem, řeknu ti, co potřebuji.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu základních nástrojů. Měla by obsahovat to, co potřebuji. Pokud mi nějaké přineseš, budu ti vděčný; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
    <text>Úžasně, člověče! Tady máš, hodím ti nějaké peníze.</text>
</string>

<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_name">
    <text>Najít %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_text">
    <text>%s potřebuje Novikov k instalaci pokročilých vylepšení vybavení, měl bys mu je přinést, pokud nějaké najdeš.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_about">
    <text>Opravdu by se mi hodilo více nástrojů. Minule jsi mi přinesl pár dobrých krámů, ale potřebuju kvalitnější sadu. Jestli máš zájem, řeknu ti, co potřebuju.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu pokročilých nástrojů. Měla by obsahovat to, co potřebuji. Pokud mi nějaké přivezeš, budu ti vděčný; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
    <text>Úžasně, člověče! Opet jsi mi vyšel vstříc! Tady máš, hodím ti nějaké peníze.</text>
</string>
<!-- NAJDI NASTROJE 3. ÚROVNĚ PRO ÚKOL NOVIKOV -->
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_name">
    <text>Najdi %s pro Novikova</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_text">
    <text>%s potřebuje Novikov k instalaci vylepšení expertního vybavení, pokud je najdeš, měl bys mu je přinést zpět.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_about">
    <text>Opravdu by se mi hodilo více nástrojů. Minule jsi mi přinesl pár dobrých krámů, ale potřebuju kvalitnější sadu. Pokud máš zájem, řeknu ti, co potřebuju.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_about">
    <text>Potřebuji sadu odborných nástrojů. Měla by obsahovat to, co potřebuji. Pokud mi nějaké přivezeš, budu ti vděčný; od této chvíle ti dokonce nabídnu slevu.</text>
</string>
<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
    <text>Úžasně, člověče! Opet jsi mi vyšel vstříc! Tady máš, hodím ti nějaké peníze.</text>
</string>

	<!-- DIALOGY VEDCI ESCORT -->
<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
    <text>Ty jsi náš průvodce? Označím ti místo na tvém PDA. Veď nás a my tě budeme následovat. Po dokončení analýzy nás bezpečně doprovodíš zpět. Až se vrátíme do tábora, znovu si se mnou pokecej.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
    <text>Ano? Měli bychom vyrazit. Čím déle budeme čekat, tím nebezpečnější to bude.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_complete">
    <text>Děkuji ti, stalkere. Svou práci jsi odvedl dobře. Tady je tvoje odměna.</text>
</string>
<string id="ecolog_companion_task_1_actor_reply">
    <text>Dobře.</text>
</string>

<!-- FIND SWAMP DOCTOR -->
<string id="mar_doctor_task">
    <text>Záhady zóny</text>
</string>
<string id="mar_doctor_task_0">
    <text>Přišel jsi do Zóny s cílem odhalit její četná tajemství. Odpovědi, které hledáš, možná skrývá známá tvář.</text>
</string>

<!-- MARSH DOCTOR STASH IN PRIPYAT -->
<string id="cit_doctor_task">
    <text>Hotel Polissya</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_1">
    <text>Klíč a souřadnice, které ti dal doktor, naznačují, že Střelec ukryl skrýš v pokoji v hotelu Polissya v Prípyati.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_2">
    <text>Nalezl jsi hotel na souřadnicích, které jsi dostal. Někde tady by měl být pokoj odpovídající nápisu na klíči.</text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_3">
    <text>Po pokoji, který zanechal opuštěný Střelec, je poházeno několik roztroušených předmětů. Měly by být prozkoumány kvůli potenciálním stopám.</text>
</string>


<string id="st_main_1_search_agr_ug_name">
    <text>Prozkoumej podzemí Agropromu</text>
</string>
<string id="st_main_1_search_agr_ug_text">
    <text>Prozkoumej podzemí Agropromu a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_2_search_labx18_name">
    <text>Prozkoumej laboratoř X18</text>
</string>
<string id="st_main_2_search_labx18_text">
    <text>Prozkoumej laboratoř X18 a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_3_search_labx16_name">
    <text>Prozkoumej laboratoř X16</text>
</string>
<string id="st_main_3_search_labx16_text">
    <text>Prozkoumej laboratoř X16 a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_4_search_labx10_name">
    <text>Prozkoumej laboratoř X19</text>
</string>
<string id="st_main_4_search_labx10_text">
    <text>Prozkoumej laboratoř X19 a hledej nezvratné důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_5_search_labx8_name">
    <text>Prozkoumej laboratoř X8</text>
</string>
<string id="st_main_5_search_labx8_text">
    <text>Prozkoumej laboratoř X8 a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_6_search_jup_ug_name">
    <text>Prozkoumej podzemí Jupiteru</text>
</string>
<string id="st_main_6_search_jup_ug_text">
    <text>Prozkoumej Jupiterrské podzemí a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>
<string id="st_main_7_search_mon_con_name">
    <text>Prozkoumej Černobylskou jadernou elektrárnu</text>
</string>
<string id="st_main_7_search_mon_con_text">
    <text>Vyšetři Černobylskou NPP a hledej nějake důkazy o spiknutí.</text>
</string>

</string_table>
