<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
	<text>Dokumenty</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
	<text>Silně zašifrované dokumenty. Většinu z nich není možné prolomit s tím, co je k dispozici, i když úvodní stránka vypadá, že by to mohlo být možné. Ale samozřejmě by to bylo nad rámec něčího platového zařazení... úkolem je pouze odevzdat tyto poznámky, ne si hrát na jejich rozluštění.\n\n "Jxu Pedu ev Qbyudqjyed - Jxu Hebu ev Ucyiiyedi yd Ckjqdj Hufhetksjyed\nro Fhevuiieh Q. R. Ijhkwqjiao\n\nQrijhqsj\nQi tucedijhqjut ro Fhevuiieh Xuhcqdd, yj yi ademd jxqj ucyiiyedi sqd fhetksu qhjuvqsji qdt qdecqbyui, mxybu Fhevuiieh Iqaxqhel xqi tucedijhqjut jxqj ucyiiyedi sqd pecryvo bylydw ruydwi. Rkj mxqj qhu jxu uvvusji ev ucyiiyedi ed xkcqd hucqydi?\n\nHuikbji muhu erjqydut ro buqlydw jxu sehfiui ev ijqbauhi sqwut yd efud qyh tkhydw ucyiiyedi. Qvjuh ckbjyfbu juiji, jxu unfuhycudji muhu hufuqjut myjx jxu retyui ev xkcqdeyt ckjqdji iksx qi jxu vqrbut idehai qdt rbeetiksauhi. \n\nMxqj mu vekdt mqi jxqj qd ucyiiyed, mxud secydw ydje sedjqsj myjx q iaubujqb sehfiu, xqi q sxqdsu je shuqju q "cekbqwu" - q bylydw sqij ev vbuix cqtu vhec qdecqbeki fxudecudq, mxysx jxud huqdycqjui jxu reto. Cekbqwui sqd jqau jxu vehc ev idehai, rbeetiksauhi, pecryvyut xkcqdi qi mubb qi iuucydwbo dehcqb xkcqdi, qdt yd qbb sqiui sqd ru tyijydwkyixut vhec jxuyh jhkbo bylydw sekdjuhfqhji ro jxuyh tuqjxbo whuo fqbbeh. Cekbqwui mxe ceij huiucrbut dehcqb xkcqdi unxyryjut jxu qrybyjo je secckdysqju rkj hugkyhut iutqjyed qi jxuo ydlqhyqrbo tyifbqout unjhucu fqhqdeyq, tubkiyedi, eh q tuiyhu je uisqfu ydje jxu kdademd. \n\nSedsbkiyed: q fejudjyqb unfbqdqjyed veh hufhetksjyed qcedw jxu kdyiun ideha secckdyjyui xqi ruud erjqydut. Vkhjxuhcehu, jxuhu yi dem q isyudjyvys hqjyedqbu veh eriuhlydw fhefuh rkhyqb skijeci yd jxu Pedu, buij mu sxeeiu je vuut yji tqdwuhi ydijuqt.\ncc -2018"
</text>
</string>

<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
	<text>Zamčený kufr</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
	<text>Zamčený kufr. Nejsem si jistý, co je uvnitř, ale je těžký. Snad to bude stát za to, aby ses s tím táhal.</text>
</string>

<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->


<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
	<text>PDA</text>
</string>
<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
	<text>Zašifrované PDA. Za jeho vrácení vám byla slíbena odměna.</text>
</string>

<string id="bad_psy_helmet_desc">
	<text>Prototyp vyvinutý vědci na ochranu lidí před psy-emisemi. Potřebuje upravit.</text>
</string>
<string id="bad_psy_helmet_name">
	<text>Nezkalibrovaná psy-helma</text>
</string>

<string id="good_psy_helmet_desc">
	<text>Prototyp vyvinutý vědci k ochraně lidí před psy-emisemi.</text>
</string>
<string id="good_psy_helmet_name">
	<text>Psy-helma</text>
</string>

<string id="cit_doctors_key_short_desc">
	<text>Doktorův klíč k tajné skrýši v Pripjati</text>.
</string>
<string id="cit_doctors_key_name">
	<text>Doktorův klíč</text>
</string>
<string id="cit_doctors_key_desc">
	<text>Klíč s vyrytým nápisem "Hotel Polissya - pokoj 26" na boku.</text>
</string>

<string id="item_docs_hiden_pri_name">
	<text>Střelcův rukopis</text>
</string>
<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
	<text>Odřený rukopis v kožené vazbě. Napsal ho sám Střelec.\nSoudíme-li jen podle nadpisu, mohl by vysvětlovat některá tajemství Zóny.</text>
</string>


<string id="cit_doctors_pda_name">
    <text>Poznámky lékaře</text>
</string>
<string id="cit_doctors_pda_desc">
    <text>"Jen pár poznámek o staročeských konspiračních teoriích".\n\nPovídá se, že v letech předcházejících nehodě z roku 2006 byl ústav Agroprom využíván jako zástěrka pro neoficiální laboratoř. V této laboratoři se prováděla řada velmi neobvyklých experimentů. Obchodníci o těchto laboratořích vystourali mnoho informací. Setkal jsem se s barmankem, říkal, že poslal zvědy z Povinnosti, aby se dostali do podzemních sklepení Temného údolí, zvaných X-18, ale zmizeli. Existují další zvěsti týkající se mechanismu "psi-mozek". Celá čtvrť v Yantaru je pod vlivem toho smečdu: zombifikoval každého, kdo se dostal do dosahu. V podzemí radaru v Rudém lese je další mechanismus, který se jmenuje laboratoř X19, a právě to je pravděpodobně Vypalovač mozku. Existují důkazy, které naznačují, že přítomnost Vypalovače mozku záměrně blokuje cestu na sever, ale nikdo přesně neví, co to je. Barman se domnívá, že Vypalovač mozku je dilem člověka a že tyto mechanismy nefungují vždy na plný výkon. Myslí si, že existují období, kdy je jejich výkon snížen, aby se přístroj ochladil. Je čas navštívit všechny podzemní laboratoře v Zóně a zjistit, jaká tajemství skrývají. Škoda, že už jsem na tyhle sracky moc starý. Kéž by tu byl ještě Střelec, ale sakra, ten zmizel už před lety.</text>
</string>

<string id="item_decoder_desc">
    <text>Silný elektronický klíč na zámky. Kupodivu se nezdá, že by to byl univerzální zlodějský nástroj. Spíše se zdá, že byl vytvořen s ohledem na konkrétní elektronický zámek a nelze jej použít k překonání cokoli jiného.</text>
</string>
<string id="item_decoder_name">
    <text>Dekodér</text>
</string>

<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
    <text>Rukopis obsahuje krátkou zprávu o tom, jak Fang a Střelok pronikli do skryté laboratoře a o jejich cestě do ní. Zmiňuje se o velké přítomnosti monolitu v černobylské jaderné elektrárně a jejím okolí. Konkrétněji pod betonovým sarkofágem, což také naznačuje, že by to mohla být jejich operační základna, ale s úmyslem něco skrýt. Při dalším čtení se uvádí, že objevili laboratoř ukrytou dále na severu pod generátory, nicméně v době psaní článku do ni nemohli získat přístup, protože vyžadovala použití dekodéru.</text>
</string>

<string id="item_quest_case_02_desc">
    <text>Ohnivzdorný kufr obsahující vojenské dokumenty a zprávy o vyšetřováních prováděných v blízkosti Agropromu. Zprávy podrobně hovoří o tom, jak se z ústavu ztratily stroje a zařízení a jak byly výsledky vyšetřování o jejich umístění zřejmě zfalšovány.</text>
</string>
<string id="item_quest_case_02_name">
    <text>Vojenské dokumenty</text>
</string>

<string id="item_doc_x18_name">
    <text>Zpráva o biologickém výzkumu</text>
</string>
<string id="item_doc_x18_desc">
    <text>Zpráva podrobně popisuje studium biologických vzorků zasláných z laboratoře X-18. Vzorky byly vystaveny účinkům informačního pole různé intenzity. Zpráva pečlivě popisuje mutaci živých bytostí po vystavení emisím.</text>
</string>

<string id="item_doc_x16_desc">
    <text>Dokumenty se týkají jednoho z vedlejších objevů biologického výzkumu, konkrétně zjištění, že živé bytosti jsou schopny vytvářet cílené psi-emise. V rámci výzkumu prováděného v laboratoři X16 byl vypestován vysílač biologického pole, v podstatě obří mozek.</text>
</string>
<string id="item_doc_x16_name">
    <text>Dokumenty k psychologickému výzkumu</text>
</string>


<string id="item_doc_x10_desc">
    <text>Dokumenty popisují technické vlastnosti antény a jejich odchylky od plánovaných návrhů. Na zadní straně je poznámka, která uvádí, že tyto dokumenty byly připraveny v laboratoři X19.</text>
</string>
<string id="item_doc_x10_name">
    <text>Dokumenty k duhovému záření</text>
</string>

<string id="item_doc_x8_desc">
    <text>Dokument se týká přesunu výzkumného týmu a veškerého materiálu do jiné laboratoře daleko na severu, která bude sloužit k výzkumu záležitostí týkajících se vlivu noosféry. Pro vstup do laboratoře použijte jako kód datum nehody (ddmmyyyy).\n \nVýzkumný tým se skládal: N. A. Lebedev, E. F. Kalancha a V. I. Suslov.</text>
</string>
<string id="item_doc_x8_name">
    <text>Pořadí přenosu</text>
</string>

<string id="item_doc_jup_ug_desc">
    <text>Zápisník obsahuje podrobný popis experimentu hodnotícího vliv psi pole na objekt na jiné polokouli. Skupina vědců v Karibiku signál přijala, ale byl zkreslený. Signál byl zvláštním způsobem pozměněn, jako by ho někdo opravoval. Možným vysvětlením je, že teorie noosféry je správná a změny provedla noosféra.</text>
</string>
<string id="item_doc_jup_ug_name">
    <text>Experimentální zápisník</text>
</string>

<string id="item_doc_mon_con_name">
    <text>Hlášení o prototypu zbraně</text>
</string>
<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
    <text>Dokumenty, které popisují mechanismus fungování a hlavní technické charakteristiky pokročilejšího elektromagnetického zařízení.\nUvnitř dokumentu je poznámka, která zní: 'Dokumenty musí být vraceny do centrální laboratoře X8. Budu zaneprázdněn, takže je doručte sami. - N. Lebedev'</text>
</string>

<string id="quest_package_name">
    <text>Balíček</text>
</string>
<string id="quest_package_desc">
    <text>Obsah tohoto balíčku není znám.\n \n
    %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] osobní věci\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] cenné\n
    </text>
</string>

<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
    <text>Skener anomální aktivity</text>
</string>
<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
    <text>Tento kufr kombinuje detektor artefaktů, baterii a výkonný vysílač. Zařízení bude skenovat anomálie a určovat počet a typ artefaktů, které se objeví. Všechny tyto informace budou automaticky předány do bunkru vědců.\n \n
    %c[ui_gray_3]VLASTNOSTI:\n
    %c[d_blue] - %c[ui_gray_2] technologická položka\n
    </text>
</string>

	


	<!-- MLR -->
<string id="mlr_strelok_item_01">
    <text>Opotřebovaný zápisník</text>
</string>
<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
    <text>Zápisník pravděpodobně vlastněný samotným Střelokem. Podrobně popisuje, jak se dostat do podzemního komplexu nazvaného X-18.</text>
</string>
<string id="blackbox_mlr">
    <text>Letový záznamník</text>
</string>
<string id="blackbox_mlr_descr">
    <text>Letový záznamník, známý také jako "černá skříňka". Letové záznamovače slouží k zaznamenávání stavu vnitřních systémů a konverzaci posádky a mohou poskytnout důležité informace v případě nehody. V Zóně mají zájem o tyto zařízení stalkerové i vojenský personál.</text>
</string>
<string id="item_pda_map_mlr_name">
    <text>PDA</text>
</string>
<string id="item_pda_map_mlr_descr">
    <text>PDA obsahující možné informace o trasách mezi různými oblastmi.</text>
</string>
<!-- DRX -->
<string id="drx_x8_documents_name">
    <text>Dokumentace instalace antén</text>
</string>
<string id="drx_x8_documents_desc">
    <text>Dokument se vztahuje k tomu, co se zdá být masivní instalaci radaru. Nejspíš se jedná o strukturu a operační systém Vypalovače Mozku.</text>
</string>
<string id="drx_x16_documents_name">
    <text>Biologický výzkum</text>
</string>
<string id="drx_x16_documents_desc">
    <text>Sada starých dokumentů, které se vztahují k experimentům prováděným na krysách a dalších zvířatech.</text>
</string>
<string id="drx_x18_documents_name">
    <text>Zpráva o experimentu: B0-D4</text>
</string>
<string id="drx_x18_documents_desc">
    <text>Staré dokumenty, které se vztahují k experimentu týkajícímu se rezonance a vysílání psi-vln.</text>
</string>
<string id="drx_x19_documents_name">
    <text>Záznam komunikace / 21.03.2006</text>
</string>
<string id="drx_x19_documents_desc">
    <text>Vytisknutý přepis rozhlasového přenosu mezi skupinami vědců z institutu.</text>
</string>

	
<string id="drx_agr_u_documents_name">
    <text>Dokumentace Vědeckého institutu Agroprom</text>
</string>
<string id="drx_agr_u_documents_desc">
    <text>Hromada poznámek, obrázků a jedna značená mapa týkající se Agropromu. Pravděpodobně napsáno samotným Střelcem během jeho pobytu.</text>
</string>
<string id="drx_jup_u_documents_name">
    <text>Záznamy o přepravě</text>
</string>
<string id="drx_jup_u_documents_desc">
    <text>Tyto dokumenty se týkají starých záznamů o přepravě mechanického vybavení a nástrojů do továrny v Jupiteru. Obsahuje také geometrické schémata tunelu směrem na východní stranu.</text>
</string>
<string id="lx8_history_documents_name">
    <text>Experimentace (11.04.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje výsledky experimentu, který se uskutečnil před mnoha lety týkající se nových typů psi-emitorů.</text>
</string>
<string id="lx8_history_2_documents_name">
    <text>Experimentace (24.09.2005)</text>
</string>
<string id="lx8_history_2_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje výsledky experimentu, který se uskutečnil před mnoha lety týkající se aplikací psi-vln.</text>
</string>
<string id="lx8_history_3_documents_name">
    <text>Experimentace (02.05.2006)</text>
</string>
<string id="lx8_history_3_documents_desc">
    <text>Tento protokol dokumentuje výsledky biologického experimentu.</text>
</string>

</string_table>
