<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="st_af_itcher_name">
	<text>Itcher</text>
</string>
<string id="st_af_itcher_descr">
	<text>Formace tepelné povahy. Itcher se skládá ze dvou oddělených vrstev. Povrch připomíná tvrdou, hustou metamorfovanou horninu s hlubokými rýhami pokrývajícími celý artefakt. Zcela neaktivní a nemá žádné znatelné vlastnosti. Na druhou stranu jeho měkké, žluto-zářící jádro pochází z neznámého organického původu. Aktivně spotřebovává nadměrné teplo a po celou dobu zůstává chladný.\n
Nedoporučuje se však přistupovat k chemickým a kyselýnovým anomáliím, pokud nemáte zajištěný artefakt, protože zvýší škodlivé účinky kyselin a toxinů v krevním oběhu uživatele.\n
 \nRadiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_pin_name">
	<text>Pin</text>
</string>
<string id="st_af_pin_descr">
	<text>Malý artefakt vytvořený tepelnými anomáliemi v Zóně za extrémních teplot. Vzhled tohoto artefaktu naznačuje, že šlo o součást cévnaté rostliny. Další studie ukázaly, že další organické tkáně jsou srostlé hluboko uvnitř.\n
     Pin nemá žádné užitečné vlastnosti. Naopak malé špendlíky snižují teplotu těla uživatele a ochlazují všechny předměty v jejich okolí.\n
     Tento artefakt nabízí mírnou psy-ochranu, protože rezonuje pod vlivem psy-vln. Na druhou stranu se nedoporučuje přistupovat k chemickým a kyselýnovým anomáliím, pokud nemáte zajištěný artefakt, protože zvýší škodlivé účinky kyselin a toxinů v krevním oběhu uživatele.\n
     \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_cristall_name">
	<text>Krystal</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_descr">
	<text>Tento artefakt vzniká v anomálních zónách s intenzivní tepelnou aktivitou. Aktivně spotřebovává nadměrné teplo a neustále zůstává chladný.\n
          Také chrání uživatele před elektrickými proudy. Na druhou stranu, vystavení takovému prostředí způsobuje, že artefakt zvyšuje vodivost kvůli dosud neznámému důvodu. Proto je člověk nucen vážit klady a zápory Krystalu, když se nachází v blízkosti oblasti s vysokou vodivostí.\n
          Tento artefakt je také velmi vyhledáván klenotníky mimo Zónu, protože jeho vnitřní jádro není radioaktivní a je považováno za mimořádně krásné, pokud je vybroušeno a upraveno. Pouze první 1 cm jeho vnější vrstvy vyzařuje záření.\n
          Při plánování uvedení artefaktu na trh se však důrazně doporučuje postupovat opatrně, protože dlouhodobé vystavení i minimálnímu množství radioaktivních materiálů může mít za následek smrt uživatele. Potažen velmi tvrdou vrstvou. Relativně těžký kvůli vysoké hustotě.\n
          \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_name">
	<text>Ohnivá koule</text>
</string>
<string id="st_af_fireball_descr">
	<text>Je to kulatý artefakt tvořený z červeně zbarveného krystalu, vytváří se v anomálii Burner.\n
          Má jedinečnou vlastnost: Má stálou teplotu 24 stupňů Celsia bez ohledu na okolí. To mu umožňuje absorbovat teplo ze svého okolí a vytvořit malou zónu kolem uživatele, která zabrání tomu, aby plameny poškodily jeho tělo.\n
          Nebezpečným efektem tohoto artefaktu je, že zvýší elektrickou vodivost, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména při bouřkách a v blízkosti elektrických anomálií. Je poměrně těžký kvůli vysoké hustotě krystalového materiálu.\n
          \nRadiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_blood_name">
	<text>Kamenná krev</text>
</string>
<string id="st_af_blood_descr">
	<text>Nacervenálý útvar stlačených zkamenělých rostlin, půdy a živočišných zbytků. Může částečně neutralizovat chemické jedy tím, že je absorbuje a snižuje celkovou úroveň toxicity v krevním oběhu uživatele. Docela rozšířený a nepříliš účinný, protože způsobuje hnisavé chemické popáleniny. Při vystavení otevřenému ohni se vznešuje.\n
    Dalším pozitivním účinkem tohoto artefaktu je to, že urychluje srážení, pokud se nosí blízko těla. I když se nedoporučuje uchovávat tento artefakt delší dobu, protože krevní sraženiny mohou být nebezpečné pro vaše zdraví.\n
    \nRadiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_name">
	<text>Kousek masa</text>
</string>
<string id="st_af_mincer_meat_descr">
	<text>Tento artefakt má měkkou, propustnou texturu podobnou kůži a říká se, že je schopen se stlačit. V tomto ohledu se podobá houbě a zároveň se i tak chová, ale své zvláštní vlastnosti odhalí pouze tehdy, když je vystaven určitým vnějším podmínkám.\n
         Za prvé: abychom metaforu houby posunuli dále, je známo, že póry na jejím povrchu absorbuji malé množství toxicity z prostředí.\n
         Za druhé: artefakt mírně zesiluje škodlivé účinky psy-polí na živé organismy tím, že absorbuje psy energie a mírně ji vyzáří.\n
         Za třetí: Kousek masa je také známý tím, že je vodičem elektřiny podobně jako kůže živého tvora.\n
          \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_bracelet_name">
    <text>Náramek</text>
</string>
<string id="st_af_bracelet_descr">
    <text>Náramek je vytvořen z běžných druhů rostlin a mechu vystavených vysoké expozici radioaktivních a chemických anomálií, což vysvětluje jeho organickou povahu.\n
          Poskytuje podstatnou ochranu proti všem typům kyselin postupným zvyšováním jejich pH až na úroveň vody (pH 7).\n
          Při nošení je také známo, že artefakt mírně působí proti škodlivým účinkům psi-anomálií nebo psi-vln některých mutantů.\n
          \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_name">
    <text>Bublina</text>
</string>
<string id="st_af_baloon_descr">
    <text>Tento artefakt, složený z několika dutých organických útvarů, vyzáří plynnou látku, která dokáže neutralizovat chemické nebo toxické částice uvnitř těla, aniž by mu ublížila. Poskytuje tak vysokou úroveň toxické a chemické ochrany.\n
          Má také stálou teplotu bez ohledu na okolí. To mu umožňuje absorbovat teplo ze svého okolí a vytvořit malou zónu kolem uživatele, která zabrání poškození těla plameny. \n
          Kromě této bubliny má však řadu negativních vlastností. Například značně zesiluje účinky psi-vln a také vln produkovaných mutanti a anomáliemi. Tuto nevýhodu nelze brát na lehkou váhu: Někteří stalkeri uvedli, že vliv psi byl tak silný, že když měli Bubble, cítili, jak jim zevnitř praskala hlava, a jediné, co mohli udělat, bylo křičet bolesti. \n
          \nRadiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_electra_sparkler_name">
    <text>Jiskřič</text>
</string>
<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
    <text>Tento artefakt má vzhled průsvitných pavučin. Stejně jako pavouci hedvábí je lepkavý a má vlastnosti lepidla.\n
          Nejčastěji se vyskytuje v elektro anomáliích nebo v jejich blízkosti a zdá se, že absorboval jejich určité vlastnosti: je schopen vyhlazovat kolísání hustoty elektrického pole a působí jako slabý odpor, chrání nositele před elektřinou a snižuje její škodlivé účinky.\n
          Na druhou stranu je třeba poznamenat, že přítomnost tohoto artefaktu zvyšuje žíravost kyselin, což vede k urychlenému chátrání zařízení a vyššímu poškození tkání jakéhokoli živého organismu.\n
          \nRadiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_sponge_name">
    <text>Houba</text>
</string>
<string id="st_af_sponge_descr">
    <text>Houba byla vždy předmětem debat mezi ekology. Někteří naznačují, že tento artefakt pochází ze základní formy organismu, zatímco jiní věří, že jde o pokročilou formu života se sebeuvědoměním zděděným od živých tvorů.\n
          Navzdory teoriím kolem artefaktu se všichni mohou shodnout na jedné věci: Pohybuje se. Houba se někdy snaží "uchopit" předmět, kterého se dotkne. Dát ho do kontejneru může být těžký úkol, jako by to chtělo uniknout.\n
          Tento artefakt funguje jako silný odpor a pohltí i smrtelné dávky elektřiny. Na druhou stranu se vzňítí, když je vystaven otevřenému plameni nebo dokonce samovolně vzplane.\n
          \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>

<string id="st_af_ring_name">
	<text>Prstenec</text>
</string>
<string id="st_af_ring_descr">
	<text>Velmi malý artefakt elektrické povahy. Těžko rozpoznatelné. Skládá se ze dvou materiálů ve tvaru prstence organické povahy, odtud pochází jeho název. Když se Prstenec točí, nikdy se nepřestane točit, což je v rozporu s prvním zákonem termodynamiky. Vědci naznačují, že tento artefakt zdědil gravitační vlastnosti z anomálie Vortex.\n
          Vnější kroužek má vysokou vodivost. Absorbuje elektrický proud z relativních zdrojů a poté jej uzemní ve vnitřním prstenci. Navzdory základní funkci je mechanismus, který stojí za zmizením elektrické energie uvnitř druhého prstence, stále neznámý.\n
          Na druhé straně je Prstenec hořlavý. Delší expozice může zvýšit jeho hořlavost a způsobit jeho vzhoření.\n
        \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_name">
	<text>Blesk</text>
</string>
<string id="st_af_electra_flash_descr">
	<text>Tento artefakt je svým vzhledem velmi podobný artefaktu Měsíční svit a připomíná plazmovou kouli nebo plazmovou lampu.\n
          Jako výkonný odpor je dobře známý svou schopností chránit uživatele před smrtelnými dávkami elektřiny.\n
          Při nošení je známo, že mírně působí proti škodlivým účinkům psy-anomálií nebo psy-vln určitých mutantů. Záblesk funguje jako silný odpor a pohltí i smrtelné dávky elektřiny.\n
          Zároveň však brání procesu hojení, proto se doporučuje opatrnost zejména při poranění nebo krvácení. Tento artefakt je také extrémně lehký a velmi lehce přenosný.\n
          \nRadiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_name">
	<text>Kamenný Květ</text>
</string>
<string id="st_af_cristall_flower_descr">
	<text>Tento artefakt připomíná tavený sýr proložený kameny podobnými safíru. Zdá se, že pouze žlutý vnější obal artefaktu vydává záření a pečlivým zpracováním je možné extrahovat neradioaktivní modré části pro šperky a jiné průmyslové účely. Je to způsobeno skutečností, že pokud je safír řádně vyčištěn a vyleštěn, stane se mnohem jasnějším: Kameny jsou stejně tvrdé a odolné jako tento krásný drahokam. Jejich kvalita a vzhled z nich činí dokonalé drahé kameny a klenotníci po celém světě se je snaží mít skladem. \n
          Užitečnost artefaktu se však neomezuje pouze na jeho průmyslové aplikace. Existují vědecké důkazy naznačující, že kameny podobné safíru účinně chrání před psy-vlnami, zatímco vnější plast mírně zvyšuje odolnost vůči toxicitě.\n
          Může však způsobit zahřátí předmětu v jeho okolí a v extrémních případech i vzhoření spolu s artefaktem. Z tohoto důvodu lze s jistotou usoudit, že absorbuje teplo a je schopen je předávat dalším objektům.\n
          Díky své hustotě se hmotnost artefaktu zvýšila nad normální standardy, a proto je to jeden z nejtěžších anomálních výtvorů v zóně.\n\n
          Radiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_name">
	<text>Krabí oči</text>
</string>
<string id="st_af_lobster_eyes_descr">
	<text>Jak název napovídá, tento artefakt má tvar dvou spojených vajec. Vnější povrch je velmi silný, vysoká hustota jeho tvorby může být důvodem jeho zvláštní barvy.\n
Tento artefakt nabízí o něco větší psy-ochranu než jeho bratranec, Kamenný Květ. Do určité míry rezonuje pod vlivem psy-vln a absorbuje jejich nebezpečný efekt.\n
Další pozitivní vlastností je schopnost spotřebovávat nadměrné teplo a přitom zůstat neustále chladný.\n
Díky své hustotě povrchu jsou Krabí oči poměrně těžké.\n
\nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_name">
	<text>Měsíční svit</text>
</string>
<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
	<text>Tento unikátní elektrostatický artefakt může rezonovat pod vlivem psy-vln. Stalkerům se podařilo artefakt doladit tak, aby rezonoval v opačné fázi, čímž výrazně neutralizuje jejich účinky. Tato koule značné krásy také zvyšuje elektrickou ochranu tím, že snižuje vodivost v těle při vystavení vysokým úrovním elektricity.\n
Je třeba poznamenat, že Měsíční svit se vzňáší, když je vystaven otevřenému plameni nebo dokonce samovolně vzplane.\n
\n
Radiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_black_spray_name">
	<text>Černý sprej</text>
</string>
<string id="st_af_black_spray_descr">
	<text>Jelikož se jedná o vzácný artefakt, o jeho vlastnostech a původu je známo jen málo. \n
Černý sprej sdílí podobný tvar jako jiné artefakty podobné safíru. Nicméně organická povaha stonku (který sdílí podobné vlastnosti jako artefakt Pin) naznačuje, že vznikl z cévnatých rostlin vystavených nebezpečným psy-polím a elektromagnetickým vlnám.\n
Další unikátní vlastností je schopnost odrazit prostup světla, které do něj vstupuje. Zmíněný záhadný mechanismus je aplikován i na psy-vlny obklopující artefakt. Z tohoto konkrétního důvodu Černý sprej výrazně neutralizuje psy-záření ve velkém okruhu.\n
Tyto prospěšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémně nebezpečný, když je vystaven toxickému prostředí, protože zesiluje jejich účinek a zvyšuje jejich účinnost. Při průzkumu toxických oblastí se proto důrazně doporučuje ponechat si artefakt v kontejneru.\n
Díky krásné modré aury, kterou vyzáří, je velmi vyhledávaný klenotníky po celém světě.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_name">
	<text>Medůza</text>
</string>
<string id="st_af_medusa_descr">
	<text>Velmi častý v zóně. Tento gravitační artefakt je schopen mírně chránit tělo a předměty před fyzickými nárazy.\n
          Mírně ochrání svého uživatele před extrémním teplem produkovaným ohnivými anomáliemi.\n
          Tento artefakt je poměrně těžký, protože gravitační pole zřejmě zvyšuje hmotnost. Další nevýhodou tohoto artefaktu je, že zvýší negativní účinky psy-vln s potenciální vodivostí.\n
          \nRadiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_name">
	<text>Výrvrtka</text>
</string>
<string id="st_af_vyvert_descr">
	<text>Tento bizarně tvarovaný artefakt se objevuje v místech se zvýšenou gravitační aktivitou.\n
          I když vypadá téměř organicky, ve skutečnosti je více podobný korálům. Díky své gravitační povaze poskytuje ochranu před fyzickými nárazy, protože výrazně snižuje tření.\n
          Tento artefakt absorbuje chemické a toxické prvky, poskytuje ochranu před vnějšími toxickými látkami i před chemickými částicemi, které se již dostaly do těla.\n
          Opatrnost může generovat lokálně směrované gravitační pole, které zvyšuje jeho hmotnost. Z tohoto důvodu je tento artefakt těžký.\n
          \nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_empty_name">
	<text>Prázdný</text>
</string>
<string id="st_af_empty_descr">
	<text>Magnetická past, Objekt 77/b jsou dva disky organické formace (obvykle z lipidu, celulózy a ligninu) s ničím jiným než prázdným prostorem mezi nimi. To je způsobeno jedinečným gravitačním polem vytvořeným ve středu, které stabilizuje vzdálenost mezi disky.\n
Jakýkoli pokus stlačit disky k sobě nebo je oddělit od sebe selže kvůli rychlým pozitivním/negativním změnám v gravitačním poli. Jako by artefakt reagoval na jakoukoli fyzickou sílu, která naruší jeho rovnováhu.\n
Kvůli tomuto mechanismu je pohyb s Prázdným obtížný úkol, protože gravitační pole zvyšuje hustotu okolního vzduchu, tudíž zpomaluje uživatele.\n
Skutečná užitečnost tohoto efektu spočívá ve schopnosti snížit tření a tak získat skvělou ochranu proti fyzickým nárazům.\n
\n
Radiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_name">
	<text>Plný prázdný</text>
</string>
<string id="st_af_full_empty_descr">
	<text>Tento Plný Prázdný se skládá ze dvou disků organického útvaru spojených jedinečným gravitačním polem mezi nimi. Zmíněné pole ve skořápce je však mimořádné: Všechny atomy vstupující do středu, bez ohledu na jejich povahu, se stávají interaktivními pod neznámými účinky pole. Tím se uvolní fotony (vyzařující světlo).\n
Vědci to obvykle označují jako "efekt galaxie", který dává artefaktu výjimečnou dráhu světla.\n
Zvýšení hustoty okolního vzduchu způsobené pohybem je vyšší ve srovnání se Skořápkou. Z tohoto důvodu artefakt znatelně brání svému uživateli v pohybu.\n
Vzhledem k tomu, že kromě luminescence je plná Skořápka stejná jako obvyklá Skořápka, ochrana proti fyzickým nárazům je pozoruhodná. Někteří tvrdí, že tato plná Skořápka je schopna zastavit 9mm kulky vystřelené z delší vzdálenosti.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_name">
	<text>Noční hvězda</text>
</string>
<string id="st_af_night_star_descr">
	<text>Tento zářící artefakt může generovat lokálně řízené pole s nízkou gravitací. Široce používáný stalkery spolu s Gravi, podobným artefaktem, ke zvýšení maximální zátěže.\n
Díky svému krásnému vnitřnímu jádru je velmi vyhledávaný klenotníky po celém světě, je však nejlepší postupovat opatrně, protože neodborné zacházení může způsobit, že artefakt exploduje silou dostatečnou k zničení malé budovy. Proto se důrazně doporučuje provádět leštění pomocí specializovaných strojů, které minimalizují pravděpodobnost výbuchu. Navíc pouze vnější jádro artefaktu vyzáří záření.\n
Noční hvězda také absorbuje toxické a chemické látky z prostředí, což z něj činí cenný artefakt pro lovce artefaktů, i když množství absorbované toxicity je zanedbatelné. Je však relativně levný a mohou si ho dovolit i stalkery s dost napjatým rozpočtem, pokud se naskytne příležitost ho koupit.\n
Noční hvězda vydává pach spáleného masa, když je v bezprostřední blízkosti zdroje tepla. Delší expozice může zvýšit její horlavost a způsobit její vzplanutí.\n
\n
Radiace je na škále záření artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_name">
	<text>Gravi</text>
</string>
<string id="st_af_gravi_descr">
	<text>Gravi vzniká z kovových látek vystavených dlouhodobé gravitaci. Díky tomu je schopen udržet silné antigravitační pole, které způsobuje, že má různé vlastnosti. Mimo jiné snižuje hmotnost všech objektů v jeho těsné blízkosti. Po dlouhou dobu byl artefakt záhadou a byl to vědec Sacharov z Yantaru, kdo jako první objevil, že Gravi vytváří nepatrné pole singularity antigravitační povahy, jev, který se vyskytuje v intervalech 30 minut.\n
Nebezpečným efektem tohoto artefaktu je skutečnost, že zvýší elektrickou vodivost, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména při bouřkách a v blízkosti elektrických anomálií.\n
Další nevýhodou je, že zvýší negativní účinky psy-vln.\n
\n
Radiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_name">
	<text>Zlatá rybka</text>
</string>
<string id="st_af_gold_fish_descr">
	<text>Primární nástupce a lepší verze artefaktu Gravi. Stejně jako v případě Gravi, vědec Sacharov z Yantaru objevil jeho jedinečné vlastnosti poté, co Zonu zasáhla masivní emise.\n
Díky pečlivému výzkumu, který následoval, bylo zjištěno, že tento nový artefakt vzniká, když tři artefakty Gravi interagují a jsou navzájem vtahovány do svých polí singularity. Tento jev je extrémně vzácný, díky čemuž je artefakt vysoce ceněn.\n
V ukrajinských kruzích Spetsnaz se proslechá, že v Zóně jsou agenti z Ministerstva obrany Ruské federace, jejichž jediným cílem je získat a přepravit Zlatou rybku do specializovaných laboratoří umístěných mimo zónu.\n
Artefakt vytváří konstantní antigravitační pole singularity, které ovlivňuje pouze jeho nejbližší okolí. Je však známo, že někteří stalkeri mizí bez zjevného důvodu a zanechávají za sebou pouze Zlatou rybku.\n
S tímto silným antigravitačním polem však přichází velká nevýhoda: Rychlost pohybujících se objektů v jeho poloměru se rychle zvýší, což způsobí nebezpečné dopady na okolní předměty, včetně pouzdra uživatele.\n
\n
Radiace je nejvyšší na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
	<text>Maminčiny korálky</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
	<text>Maminčiny korálky, tvarované jako spirála DNA, jsou vytvořeny v anomálii Burner. Jednou z jejich nejcharakterističtějších vlastností je, že neustále pulzují a generují emise prospěšné lidskému tělu. Tyto emise zesilují metabolismus jakéhokoli živého tvora, urychlují koagulaci a hojení ran. Mechanismus účinku tohoto artefaktu je stále neznámý.\n
Maminčiny korálky mají také silné ochranné vlastnosti: Jsou schopny chránit tělo a předměty před extrémním teplem.\n
Na druhou stranu je třeba poznamenat, že přítomnost tohoto artefaktu zvyšuje elektrickou vodivost, takže pravděpodobnost úrazu elektrickým proudem při nošení tohoto artefaktu je mnohem vyšší, zejména při bouřkách a v blízkosti elektrických anomálií.\n
Hmotnost je také poměrně vysoká na tak malý artefakt, což vede k závěru, že má vysokou hustotu.\n
\n
Radiace je na škále záření artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_eye_name">
	<text>Oko</text>
</string>
<string id="st_af_eye_descr">
	<text>Tento artefakt, který se podobá lidskému oku, výrazně zesiluje metabolismus těla a napomáhá rychlejšímu hojení ran. Zkušení stalkeri říkají, že Oko také přináší štěstí. Bez ohledu na platnost tohoto tvrzení jsou jeho pozitivní účinky skutečně velmi silné.\n
Tento artefakt tiší bolest a je extrémně užitečný při léčbě ran.\n
Při nošení je známo, že mírně působí proti škodlivým účinkům psy-anomálií nebo psy-vln určitých mutantů.\n
Tyto prospěšné vlastnosti však mají svou cenu. Tento artefakt je extrémně nebezpečný, když je vystaven chemickým anomáliím, protože zesiluje jejich toxicitu a zvyšuje jejich účinnost. Při průzkumu toxických oblastí se proto důrazně doporučuje mít artefakt v batohu, nikdy ne na těle, pokud si nepřejete smrt.\n
Artefakt je také hovorově známý jako "Měděné oko", protože vede elektřinu a zesiluje její nebezpečné účinky stejným způsobem jako med.\n
\n
Radiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_fire_name">
	<text>Plamen</text>
</string>
<string id="st_af_fire_descr">
	<text>Tento artefakt se tvoří v oblastech s vysokou tepelnou aktivitou. Produkuje silné infračervené emise, které zintenzivňují metabolické procesy a hojí rány přímo před očima svého nositele.\n
Jeho léčivé schopnosti jsou ještě silnější než v případě Oka, protože stalkeri, kteří vlastnili tento artefakt, údajně přežili zranění Chimérami. Díky tomu si vysloužil pověst zázračného artefaktu.\n
Mnoho stalkeri mu vděčí za svůj život a většina zkušených lovců mutantů ho nosí pro případ, že by se dostali do nebezpečí. Sdílí však nejen pozitivní, ale i negativní vlastnosti svého bratrance: Vstoupit do psy-pole s tímto artefaktem na opasek je sebevražda. Bude absorbovat energii psi a vydávat ji zpět značnou rychlostí.\n
Při plánování uvedení artefaktu na trh se také důrazně doporučuje postupovat opatrně, protože dlouhodobé vystavení i minimálnímu množství radioaktivních materiálů může mít za následek smrt uživatele.\n
Může být také použit jako opakovaně použitelná lékařská sada, protože velmi rychle hojí rány.\n
\n
Radiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_name">
	<text>Baterka</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_battery_descr">
	<text>Artefakt je v Zóně poměrně oblíbený a jeho vlastníci si jej cení pro své energizující vlastnosti, i když při dlouhodobém používání má neblahý vliv na tělo.\n
Měli bychom si však uvědomit, že tento artefakt brání srážení krve a zvyšuje rychlost krvácení otevřených ran. Na druhou stranu je to silný odporník a je dobře známý svou schopností chránit uživatele před smrtelnými dávkami elektřiny.\n
Jako artefakt elektrické povahy je dobře známý svou schopností chránit uživatele před smrtelnými dávkami elektřiny. Naopak je třeba poznamenat, že Baterie absorbuje teplo a je schopna jej předat dalším objektům.\n
Tento artefakt je také extrémně lehký a velmi snadno přenosný.\n
\n
Radiace je na škále záření artefaktu nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_name">
	<text>Skořápka</text>
</string>
<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
	<text>Skořápka se skládá ze dvou disků namodralé barvy spojených poloprůhledným materiálem neznámé povahy.\n
Tento podivný artefakt byl mnoha vědci dlouhou dobu považován za postrádající jakékoli užitečné vlastnosti. Teprve nedávno se zjistilo, že je skutečně docela prospěšný.\n
Když se artefakt dostane do kontaktu se živým tvorem, bude se cítit omlazený, a tím se zvýší obnova vytrvalosti. Tento efekt má u některých stalkeri navozenou hyperaktivitu. Nevýhodou tohoto artefaktu však je, že snižuje počet krevních destiček v krvi, a tím zvyšuje míru krvácení.\n
Poskytuje značnou úroveň ochrany proti psi-záření a pohlcuje elektromagnetické rušení, působí jako uzemňující materiál.\n
Artefakt se vzňatí při vystavení otevřenému plameni nebo se dokonce samovznítí. Při přibližování se ke zdrojům tepla s tímto artefaktem je třeba dávat pozor.\n
Skořápka je extrémně lehká a velmi přenosná.\n
\nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_ice_name">
	<text>Vločka</text>
</string>
<string id="st_af_ice_descr">
	<text>Také hovorově známý jako „Radioaktivní vločka“. Na první pohled tento artefakt připomíná bílý Kolobok.\n
Díky svým jedinečným vlastnostem může artefakt výrazně zvýšit svalovou regeneraci nositele a tím výrazně zlepšit obnovu vytrvalosti. Kvůli jeho vysoké radioaktivitě jsou stalkeri, kteří ho mají v držení, někdy vtipně označováni jako "Radioaktivní vločky".\n
Když stojíte před rozhodnutím, zda ho během mise budete nosit na opasek, musíte pečlivě zvážit jeho pro a proti: Vyplatí se mít větší výdrž a vysokou ochranu proti elektrině za cenu neustálého vystavení jeho smrtícímu záření? I když jste rozhodnuti vzít si ho s sebou, je třeba poznamenat, že jej nelze používat na dlouhé výlety do Zóny.\n
Vločka má však velkou nevýhodu: Interaguje s okolními zdroji energie tím, že absorbuje a zesiluje jejich účinky. Z tohoto důvodu je přiblížení se ke zdrojům tepla, toxickým oblastem a psi-polím při držení tohoto artefaktu sebevraždou.\n
Je strašně lehká a velmi snadno se nosí.\n
\nRadiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_soul_name">
	<text>Duše</text>
</string>
<string id="st_af_soul_descr">
	<text>Duše je jedinečný organický artefakt se stejně jedinečnými vlastnostmi: Vylučuje sliz, který dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran. Díky rozumné ceně a atraktivnímu vzhledu je tento artefakt cenným sběratelským kouskem.\n
Aplikace jeho mazlavé látky na rány utiší bolest a urychlí proces hojení. Snižuje také účinky psi-vln a tím snižuje poškození mozku. Ale mělo by být známo, že Duše odčerpává ze svého uživatele energii. Artefakt nemá vysokou hustotu, a proto není příliš těžký.\n
\nRadiace je na škále artefaktového záření nízká.</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
	<text>Koblížek</text>
</string>
<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
	<text>Koblížek je relativně vzácný artefakt vznikající v chemických oblastech. Je vysoce ceněn pro svou schopnost léčit většinu druhů ran a zastavit krvácení během několika minut.\n
Z neznámých důvodů vědci mezi stalkery šíří fámy, že artefakt modifikuje genetický kód nositele, což není prokázáno a mělo by být považováno za vědomý pokus o monopolizaci dodávky artefaktu vědeckou komunitou. To však neznamená, že je zcela neškodný.\n
Jednou nevýhodou tohoto artefaktu je skutečnost, že manipuluje s radioaktivními částicemi, takže je nejlepší vyhnout se radičním polím, když je artefakt v držení, zejména proto, že jeho negativní účinky nejsou vyváženy pozitivními. Sníží také obnovu energie, což je výsledkem jeho ostrých jehlovitých přívěsků. Jehly způsobují malé a rychle se hojící rány, které přinášejí neustálou bolest a svědění, čímž snižují výdrž.\n
Tento artefakt také oslabuje ochranu proti teplu a kyselinám díky své vysoké hořlavosti. \n
Lehký a ne příliš velký na nošení.\n
\nRadiace je průměrná na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_glass_name">
	<text>Světluška</text>
</string>
<string id="st_af_glass_descr">
	<text>Světluška interaguje s neznámými poli, výrazně urychluje regeneraci tkání a orgánů u živých bytostí a také normalizuje metabolické procesy.\n
Tento artefakt dokáže těžce zraněného stalkera doslova postavit na nohy během několika minut. Na druhou stranu se Světluška může spontánně vznítit, když je vystavena silným radioaktivním zdrojům.\n
Velkou nevýhodou tohoto artefaktu je, že oslabuje tělo a snižuje počet krevních destiček v krvi během procesu hojení, čímž se zvyšuje rychlost krvácení.\n
Zdá se, že odčerpává vydrž a také výrazně snižuje její regeneraci. Někteří z těch, kteří používali Světlušku pro léčebné účely, hlásili, že poté nemohli několik hodin chodit.\n
Bohužel, Světluška je extrémně vzácná.\n
\nRadiace je vysoká na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_compass_name">
	<text>Kompas</text>
</string>
<string id="st_af_compass_descr">
	<text>Velmi vzácný artefakt. Už je to několik let, co byl jeden nalezen.\n
Dokáže lokalizovat mezery v polích anomálií. Předpokládá se, že může pomoci překonat nejsložitější pole anomálií zcela bez újmy. Malokdo však ví, jak s tím správně zacházet.\n
Při posledních experimentech vykazoval Kompas několik jedinečných vlastností. Může interagovat s pohybujícími se objekty a způsobit, že některé úplně zmizí. Nebo se snad teleportovat?\n
To také oslabuje tělo tím, že vyčerpává vytrvalost a neustále zvyšuje rychlost krvácení. Největším negativem je však nebezpečné záření, které tento artefakt vydává ve srovnání s radiací na škále artefaktu.\n
Držet tento artefakt u těla způsobí smrt během několika minut.</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_name">
	<text>Srdce Oázy</text>
</string>
<string id="st_af_oasis_heart_descr">
	<text>Tento artefakt byl nalezen v centru legendární Oázy. Zdá se, že Srdce je krystalizovaná rostlina, která získala léčivé vlastnosti Oázy.\n
Nejenže dramaticky zvyšuje rychlost hojení ran a proces hojení, ale také poskytuje tělu silný zdroj energie. Je to skutečný zázrak.\n
Oáza je velmi citlivá na vnější zdroje energie a okolní prostředí. Z tohoto důvodu interakce s poli anomálií způsobí držiteli smrt.\n
\n
Radiace je nejvyšší na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_name">
	<text>Lampa Smrti</text>
</string>
<string id="st_af_death_lamp_descr">
	<text>"Velká, červená a prokletá."\n
Místní obyvatelé tak nejraději popisují Lampu Smrti, zatímco někteří ji označují jako „Semeno Satanovo“. Mnoho obchodníků věří famám obklopujícím artefakt a proto ho odmítají koupit. O jeho původu je známo jen málo a zatím nebylo objeveno nic cenného.\n
Lampa Smrti byla poprvé objevena před několika lety skupinou tří zkušených stalkerů. Krátce po doručení artefaktu ekologům v Yantaru byli dva z nich nalezeni mrtví s děsivým výrazem v obličeji. O osudu třetího stalkera není nic známo.\n
Po nehodě členové vědeckého týmu, kteří artefakt studovali, hlásili, že v následujících dnech měli noční můry.\n
Artefakt kromě tajemných efektů odčerpává z uživatele vitalitu a vůli, často v takovém měřítku, že vyvolává závratě a v extrémních případech způsobuje uživateli mdloby.\n
\nRadiace je nejvyšší na škále záření artefaktu.</text>
</string>
<string id="st_af_monolith_name">
	<text>Volat Emerald</text>
</string>
<string id="st_af_monolith_descr">
	<text>Původ artefaktu, jako je tento, je záhadou, protože se zřídka nacházejí mimo nejsevernější části Zóny.\n
Tento unikátní artefakt promítá bezkontaktní pole, které inhibuje téměř anomální jevy. To poskytuje nositeli pozoruhodnou úroveň ochrany proti většině ekologických rizik Zóny.\n
Je to také jeden z mála aktivních artefaktů, se kterými lze bezpečně manipulovat bez olovených kontejnerů. Když ho však držíte, vaše maso se stane suché a supinát, kosti tvrdé a tuhé, vazy v kloubech skřípou a křehnou.\n
Silné brnění nebo velkou nadpřirozenou vitalitu by potřeboval každý, kdo má v úmyslu nosit tento artefakt do bitvy.</text>
</string>
<string id="st_af_black_name">
	<text>Černý kámen</text>
</string>
<string id="st_af_black_descr">
	<text>Opravdu úžasná věc. Černý kámen chrání před všeobecně zvažovaným nepříznivým osudem, ale místo toho pomalu zabíjí majitele./n
          Někteří stalkeri mají podezření, že artefakt je úlomek Monolitu.</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_name">
	<text>Anomální chléb</text>
</string>
<string id="st_af_misery_bread_descr">
	<text>Kus chleba temný jako duše toho, kdo ho opustil.\n\n
          %c[ui_gray_2] VLASTNOSTI:\n
          %c[ui_white]  • %c[ui_gray_2]Artefakt\n
          %c[d_cyan]    • %c[ui_gray_2]Lze dát na opasek</text>
</string>
</string_table>