<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia__notes">
		<text>Poznámky</text>
	</string>
	
<string id="encyclopedia__notes__state">
	<text>Stav zařízení</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__state_text">
	<text>
		Seznam stavu vybavení.\n \n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__ironman">
	<text>Stav Ironmana</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
	<text>
		Staty Ironmana:\n
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
	<text>Záhady Zóny</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
	<text>
		Někde v okolí se skrývá starý Střelcův přítel. Mohla by to být skvělá příležitost, abych se s ním setkal a dozvěděl se o Zóně víc. Jediný problém je, že nemám tušení, kde se nachází.
		\nStarý muž v Rudém lese, "Lesník", by mohl vědět, kdo a kde je. Jak se zdá, mají spolu nějaké spojení.
	</text>
</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend">
		<text>Střelec se vrátil? </text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
	<text>
		Podle pověsti se nedávno vrátil legendární stalker. Byl jedním z mála, kteří se dostali do centra Zóny.
		\nLidé z toho dělají velkou vedu. Nejspíš mě chce vidět %s.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
	<text>Nový klan?</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
	<text>
		Vzduch se naplní napětím. Záhadní stalkeři se potulují po okolí, kazí a přesvědčují ostatní, aby se přidali k jejich "klanu", ale o jejich skutečných motivech a cílech se ví jen málo. 
		\nVypadá to, že se schyluje k bouři. Musím se podívat na %s.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
	<text>Poznámky šéfkuchaře</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
	<text>
		Několik ručně psaných stránek, obsahuje podrobné recepty týkající se marinování zmutovaného masa v alkoholu při určitých teplotách. Podle poznámek se tím snižují škodlivé účinky ozářeného masa. Zdá se, že autor je zkušený zónový obyvatel.
	</text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
	<text>Deník stalkera č. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
	<text>
		Starý, vybledlý zápisník zasunutý do pouzdra na karty, aby byl chráněn před opotřebením. Neodolal však době běhu času a jen malá část textu je čitelná:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Musím to napsat, nějak cítím, že to zmírní mé břemeno, a mohu jen doufat, že si to někdo přečte, aby můj odkaz zůstal i po mé smrti a nikdo nedělal stejné chyby jako já.
		\nNemám moc přátel a rozhodně nemám žádné přátele tady v Zóně. Všichni obchodníci se na mě dívají, jako bych byl nějaký vyvrhel. Ten vousatý chlápek v Zatonu se sarkasticky usmívá pokaždé, když mě vidí, a obchodník Hawajec se mi vysmívá svou bezstarostností. Ať jdou ti parchanti do prdele, jediné, co od nich potřebuju, je občas nějaká munice, jídlo a voda.
		\Začal jsem to psát, aby aspoň někdo věděl, čím jsem tu noc prošel, co se stalo, a možná pochopil, proč jsem raději pořád sám. Přišel jsem sem sám, ale hned jsem se sparoval s jedním nováčkem. Ukázalo se, že je to nadšenec do minerálů.
		\Měl zálibu ve sbírání kamenů a měl jich tolik různých, takže přirozeně artefakty, zvláštní kameny, jedinečné pro Zónu, byly jeho dalším krokem. Měl jich tolik, že se mohu jen domnívat, že právě díky nim se mu udělal ten tučný nádor v žaludku. Časté zvracení, průjmy, stres a podobně, znáte to. Byl jako těhotná žena, ale místo dítěte měl tenhle zhoubný, obrovský nádor. Dokonce ho pojmenoval po svém prvním domácím štěněti.
		\Nic jsem nenamítala, byl to dobrý společník, a to jsem v té době potřebovala. Nikdy jsme neutocili na bandity, vyhýbali jsme se většině mutantů a jen jsme se potloukali po anomáliích, sbírali zajímavé kameny a občas ukořistili pár artefaktů, když jsme měli štěstí. "
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
	<text>Deník stalkera č. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
	<text>
		Starý, vybledlý zápisník zasunutý do pouzdra na karty, aby byl chráněn před opotřebením. Neodolal však době běhu času a jen malá část textu je čitelná:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Mluvilo se o této anomálii, která se údajně nachází hluboko v jeskyni nebo puklině v zemi. Mělo tam být šílené množství artefaktů, ale z nějakého důvodu se tam nikomu nechtělo.
		\n "Zbabělci a blázni," pomysleli jsme si. Proč by se sakra nikdo nechopil příležitosti zbohatnout a žít snadný život až do smrti? 
		\n \nTak jsme pocítili náhlý příval odvahy, sbalili se a vydali se přímo do jeskyně. Ani jsme nestacili nahlednout do jeskyně a už nad námi přeletl temný stín. Zakopl jsem, udeřil se do hlavy, když jsem ucítil, a prostě jsem ztratil vědomí.
		\Po chvíli jsem se probral a slyšel jsem, jak něco nebo někdo sténá. "Zvířata," pomyslela jsem si nejprve, ale pak jsem si uvědomila, že to je můj přítel, který leží přede mnou. Viděl jsem jeho kůži potrhanou po celém těle, viděl jsem, jak mu svaly všude krvácejí, a viděl jsem kosti trčící z nechutných ran. Rukou si neohrabaně přidržoval teď už obnažené vnitřnosti, zatímco se plazil dál z jeskyně. Byl zázrak, že nezemřel na místě. 
		\"Co se to sakra stalo?", nedokázal jsem si nic vysvětlit. Pořád jsem měl záložní pistoli a jakýmsi obranným mechanismem jsem začal střílet směrem do temnoty jeskyně. V pistoli jsem měl dvacet nábojů a přešel jsem na střelbu jednotlivými ranami. Když jsem měl ještě sedm nábojů, něco mě chytilo za ruku a donutilo mě stisknout spoušť. 
\V té chvíli jsem si ani neuvědomoval, kam mířím a kam střílím, ale nemohl jsem přestat. A najednou mě ta síla pustila, ale byl jsem v takovém šoku, že jsem mačkal spoušť ještě několik minut poté, co už byl zásobník prázdný. Věděl jsem, že kdybych přestal, musel bych čelit tomu, co jsem udělal svému příteli. Neměl jsem ani odvahu vzít mu psi znamky. Prostě jsem utekl. 
\Jak jsem si mohl s někým promluvit nebo mít dalšího přítele, když mi je Zóna mohla vzít taky? Je lepší být sám. Přátelství má svou cenu a riziko. Krátkodobé, hřejivé přátelství nestojí za to, když byste o něj mohli přijít tím nejhorším představitelným způsobem. Teď mám na hlavě bouli, která mi to připomíná. "
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
	<text>Techniky výslechu: základy č. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
	<text>
		Instruktážní leták s velkým emblémem Svobody v pravém horním rohu a jednoduchou kresbou ruční zbraně mířící na klečící lidskou postavu. Je napsáno : "Výslechové techniky: Základy" a je napsán typickým, uvolněným slangem frakce:
	</text>
</string>
<string id="encyklopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n"Neměl bych to ani říkat, protože je to tak zřejmé, ale opravdu, neseřte to dál, neukazujte tuhle příručku, neprodávejte ji.
		\n Vyhoďte ji, spalte ji nebo ji dejte jen těm, kterým nejvíce důvěřujete. Nechcete přece, aby to věděl každý. Co když ji použiji proti vám? Máte nějakou skrýš? Tak si učiňte laskavost a nechte si to pro sebe. Neríkejte, že jsem vás nevaroval.
		\n \nKaždý má nějakou skrýš. I ten nejchudší a nejubožejší bandita, který kdy žil v Zóně, má pár přídelů jídla a pár nábojů. Tak to tady prostě chodí. Shromáždíte nějaké peníze, prodáte pár artefaktů nebo součástek mutanta, uloupíte pár mrtvých, ale obvykle ještě teplých těl, a nakoupíte jídlo nebo zbraně, takže až se to posere, nemusíte s přiblbým úšklebkem na tváři zírat přímo do větráku, ale místo toho máte v rukávu nějaké věci, které vám mohou zachránit vaši ubohou prdel.
		\n \nTyhle časy jsou drsné a tohle je drsné místo, a když tu selžete, nikdo vám nepomůže."
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
	<text>Výslechové techniky: základy č. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
	<text>
		Instruktážní leták s velkým emblémem Svobody v pravém horním rohu a jednoduchou kresbou ruční zbraně mířící na klečící lidskou postavu. Je nápísán "Výslechové techniky: Základy" a je napsán typickým, uvolněným slangem frakce:
	</text>
</string>
<string id="encyklopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
	<text>
		\n \n"Ale hádejte co, můžete využít tohoto přístupu "lepší než se omlouvat". Pokud chcete získat pěkně šťavnaté informace o tom, kde se nachází něčí skrýš, nezapomeňte si svou oběť pečlivě vybrat.
		\nKdyž je to hotové a když jsou všechny přípravy hotové, znáte to místo, nikdo není nablízku a podobně, prostě s nimi psychicky vyjebejte. Střelte je do nohou nebo rukou, donuťte je, aby se posrali, dejte jim pocítit bolest, dokud vás nebudou považovat za svého nejbližšího přítele na celém světě. A v jednu chvíli prostě odhoďte zbraně a pokleknou před vámi.
		\nMluvte s nimi, buďte milí, ale tvrdí, vstřícní, ale přesvědčiví. Nezabíjejte je, jsou to přece jenom lidé a mutantů je tolik, takže nedělejme Zónu horší, než už je. Kromě toho pořád chceš tu skrýš, ne? Řekni jim, že jim uřízneš obličej, vystraš je k smrti, ať si myslí, že je to vlastně konec, takže až s nimi skončíš, nebudou tu skrýš ani potřebovat. Obvykle to okamžitě vzdají a utečou. "
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
	<text>Memoár č. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
	<text>
		Pár stránek vytržených z paměti. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Autor neznámý.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
	<text>
		\n \n" Stále cítím na zádech teplo té anomálie. Pálí mě, i když sedím ve Skadovsku, na bezpečném místě, daleko od nebezpečí a tak daleko od všech těch zasraných pecí, jak jen to jde. Takže si opravdu dokážeš představit, čím si musím projít, když se k anomálii přiblížím.
		\Sakra, to samozřejmě pálí ještě víc. Je to teď můj organický detektor anomálií, proboha. Když tě zasáhne hořící anomálie nebo tě otráví toxická, to svinstvo z tebe jen tak nevypadne, nebo dokonce vůbec. Je to, jako by sis do sebe vzal část Zóny, a to na celý život. "Poznamenán Zónou", řekl bych.
		\Ale ty noční můry... Ty jsou nejhorší. Když zažijete ty ohavnosti fyzikálních zákonů, ztratíte každou kapku sebedůvěry, kterou jste kdy měli.
		\Představ si to: Zvládnu deset upírů, kteří se přede mnou objeví uprostřed noci. Tyhle věci jsou snadné, jsem zocelený válečník, chápeš. Ale to, že tyhle anomálie porušují všechny zákony vědy, je prostě děsivé. Je to vůbec možné? Je to, co vím, že je skutečné, vůbec skutečné? Nemůžu přestat myslet na to, že samotná Zóna je zlý sen a já se chci tak moc probudit, že se probudím do další noční můry, zase přímo do Zóny. To se opakuje několikrát, až mi začne bušit srdce a já s křikem a celá zpocená vyskočím z postele.
		\Pokud se budete řídit touto logikou, propadnete se hluboko do králičí nory. "
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
	<text>Memoár č. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
	<text>
		Par stránek vytržených z paměti. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Autor neznámý.
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
	<text>
		\n\nPokaždé, když si na to vzpomenu, zadají se mi zády chvěji bolesti a mění se v červenou kaši.
		\nUž čtyři měsíce jsem se ani nepřiblížil anomálii, snažím se živit lovem, ale víš, že pro takové, jako jsme my, to z dlouhodobého hlediska nikdy nepřipadá v úvahu.
		\nTa zasraná věc pořád reaguje, jako by měla vlastní rozum. Někdy si přeju, abych z té hořící usedlosti neutekl. Možná bych byl všem užitečnější, kdybych se stal potravou pro ty divočáky. Asi ne... Ale ti divočáci, to jsou taky hloupí sráči, co běhají do spáleniště po desítkách.
		\nKdyby ten statek neexistoval, Skadovsko by bylo za pár dní zaplaveno divočáky. Žádné množství munice by je neudrželo na uzdě, kdyby nebylo Spálené usedlosti, téhle továrny na grily. A ti kaňci jsou tak zatraceně nepoužitelní, maso je příšerné, tak zuhelnatělé, že ho žádný kuchař nedokáže udělat ani trochu poživatelné.
		\n\nNěkdy se jdu do Zatonu podívat na ohňostroj, i když mě kůže na zádech bolí tak, že sotva udržím batoh. Vracím se, protože cítím, že jsem tam něco nechal, něco, co mě čas od času volá. Kvůli té mizerné jizvě na zádech a pocitu pálení musím spát na břiše nebo na boku.
		\nNesnáším spaní na boku, vždycky jsem spal na zádech. Zóna vám vnucuje změny a neptá se na svolení."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
	<text>Terenní zpráva o nálezech mrtvých chodců 39B rev. 2 (část 1)</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
	<text>
		Strojově psaný dokument opatřený razítkem výzkumného týmu Ekolog. Označen jako přísně důvěrný a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vědecký důstojník laboratoře a výzkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvých chodců 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]19.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíček: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Tito 'zombie', což je termín, který místní obyvatelé používají, když mluví o exemplářích, jsou sotva živé bytosti, natož vnímající.
		\nVědecké údaje naznačují, že jejich mozky nevedou žádné myšlenkové procesy a jejich neurologická aktivita prakticky neexistuje, takže jsou v podstatě mozkově mrtví. Pokusy v terénu však prokázaly, že z dosud vědě neznámých důvodů jsou schopni jednoduchých mechanických reakcí (připomínají instinkt, ale jejich logika se podstatně liší).
		\n\nJedna z teorií tvrdí, že je to důsledek nikdy nekončícího neurochemického přívalu, který nutí tělo pohybovat se specifickým způsobem v reakci na určité podněty. V případě ohrožení se chovají extrémně násilnicky, proto je vhodné se k nim přibližovat velmi opatrně a obezřetně.
		\nPokud jde o jejich fyziologii, testy odhalily zvláštní a potenciálně vědecky přínosnou schopnost soběstačnosti části těla, což znamená, že tyto části jsou schopny fungovat, i když jsou odděleny od hlavního těla a nemají přístup k žádným živinám. Jedním z nejúspěšnějších pokusů vědeckého týmu bylo udržení jater a srdce po dobu více než tři měsíce, přestože nebyly napojeny na jiné orgány a krevní oběh.
		\nDalší analýzy nenaznačují žádné molekulární ani subatomární vlastnosti."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
	<text>Terenní zpráva 39B rev. 2 (2. část) o nálezech chodících mrtvol</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
	<text>
		Strojově psaný dokument opatřený razítkem výzkumného týmu Ekolog. Označen jako přísně důvěrný a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vědecký důstojník laboratoře a výzkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvých chodců 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]21.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíček: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]2%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Naše zjištění by mohla poskytnout základ pro platné vysvětlení, proč jsou po četných zastřelených končetinách nebo pánvi, periferních orgánech a dalších oblastech schopni fungovat téměř neomezeně dlouho bez vážných obtíží.
		\nChůze je obvykle ztížena, běh je zcela vyloučen, ale reflex míření se zbraní a stisknutí spouště se zdá být neovlivněn. To platí i pro používání jiných nástrojů a některých méně složitých zařízení.
		\n\nProsím, zdržte se používání výrazů 'zabít' nebo 'zničit', když mluvíte o deaktivaci exempláře. Vychází to z psychologického argumentu, že termín 'deaktivace' je neutrálnější než 'zničení' a může sloužit jako způsob, jak se distancovat od zdánlivě lidské podoby, kterou si dokážou udržet, a jak potlačit pocit výčitky svědomí po 'deaktivaci' exempláře.
		\nDeaktivace vyžaduje fyzické přerušení spojení s jejich motorickým systémem. To by znamenalo způsobit poškození mozku nebo oblasti páteře, nejlépe pomocí balistického zranění.
		\n\nKaždý člen vědeckého týmu by měl mít na paměti, že jeho končetiny zůstanou pohyblivé i po deaktivaci, proto se doporučuje zvláštní opatrnost. Zvláště účinné je fyzické odstranění krčních obratlů nebo mozkového kmene chirurgickými nástroji nebo, v případě jejich nedostupnosti, jakýmkoli ostrým předmětem."
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
	<text>Podle terénní zprávy o nálezech mrtvých 39B rev. 2 (část 3)</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
	<text>
		Strojově psaný dokument opatřený razítkem výzkumného týmu Ekolog. Označen jako přísně důvěrný a podepsán: Arkadij Cvetkovskij%c[ui_gray_1].
		\nMladší vědecký důstojník laboratoře a výzkumného bunkru RX12
		\n\nTerénní zpráva o nálezech mrtvých chodců 39B rev. 2
		\n\n- Datum: %c[pda_white]29.03.2014%c[ui_gray_1]
		\n- Balíček: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
		\n- Stránka: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Ve velmi vzácných případech vykazují některé 'zombie' chování připomínající sofistikovanější zvířata:
		\nzbavují se zbraní nebo se vůbec odmítají zapojit do boje. Tito jedinci mají pro nás výzkum velkou hodnotu, proto se nedoporučuje jejich deaktivace.
		\nIzolace a další analýza v laboratořích je nanejvýš důležitá. Neuropsychologové jsou obzvláště zainteresovanou stranou kvůli potenciálu transplantace mozkového kmene, která by teoreticky mohla pomoci pacientům v pozdních stadiích Alzheimerovy choroby a dalších onemocnění.
		\n\nPokud je to možné, vyhněte se při deaktivaci poškození ledvin a srdce, protože tyto orgány mají obrovský potenciál, pokud se transplantace někdy ukáže jako životaschopná. Odběr orgánů z nepohyblivých 'zombií' je také možný, doporučujeme však být obezřetní vůči místním pronásledovatelům, kteří mohou mít k některým exemplářům citové vazby.
		\n\nPokud se při odběru nevyhnete setkání se sledičem, můžete se rozhodnout pro dva způsoby, jak minimalizovat riziko setkání.
		\nZa prvé, při jednání s nezkušenými slediči se velmi osvědčilo ukázat jim oči daného exempláře, zejména proto, že zorničky vůbec nereagují a oční bulvy jako takové vypadají nelidsky.
		\nZa druhé, zkušenějším stalkerům se obvykle lépe domlouvá, protože dokážou lépe potlačit emoce. Přesto je však vhodné, abyste při jednání s místní lidskou populací využili psychologických znalostí, protože v některých případech je racionální komunikace zcela vyloučena."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
	<text>Monolitská modlitba č. 1</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z několika odstavců pod sebou. Časté odkazy na Monolit naznačují náboženskou povahu psaného textu. Papír je velmi dobře zachován, což naznačuje, že s ním bylo zacházeno s velkou péčí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"O, Monolite!
		\nModlime se k Tobě!
		\nOh Monolite!
		\nNaše jediné světlo v temnotách.
		\nOh Monolitu!
		\nS nadějí v srdci kráčíme!
		\nPochodujeme vpřed vstříc nevěřícím!
		\n\nOh Monolite!
		\nOdpusť nám naše hříchy!
		\nOh Monolite!
		\nUkaž nám náš osud!
		\nOh Monolite!
		\nDej nám Sílu k naplnění našeho záměru!
		\nOh Monolite!
		\nDej nám Naději, abychom zabili Tvé nepřátele!
		\nOh Monolite!
		\nSdílej s námi své Světlo!
		\n\nOh Monolite!
		\nModlime se k Tobě!
		\nOh Monolite!
		\nJsme Tví potomci!
		\nOh Monolite!
		\nNaše jediná naděje na vykoupení!
		\nAch, Monolite!
		\nTvá jméno je v našich srdcích!"
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
	<text>Monolitská modlitba č. 2</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z několika odstavců pod sebou. Časté odkazy na Monolit naznačují náboženský charakter psaného textu. Papír je velmi dobře zachovalý, což naznačuje, že s ním bylo zacházeno s velkou péčí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"Bojovníci Monolitu, stojíme!
		\nOh Monolite, naše světlo!
		\nPřijmi naše duše, naši mysl.
		\nA očisti je!
		\nZbavte je pochybností a váhání!
		\nO Monolite, naše naděje!
		\nJsme Tví vojáci!
		\nChceme za Tebe položit své životy.
		\nChceme za Tebe dát své duše.
		\nA chceme být s Tebou jedno!
		\nOh Monolite, odstraníme všechny překážky z Tvé cesty!
		\nPřijmi naše tělo!
		\nPřijmi naši krev!
		\nPřijmi naše duše!
		\nA učiň je opět celé!
		\nTy jsi v nás, o Monolite."
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
	<text>Monolitská modlitba č. 3</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
	<text>
		Dokument bez názvu sestávající z několika odstavců pod sebou. Časté odkazy na Monolit naznačují náboženský charakter psaného textu. Papír je velmi dobře zachovalý, což naznačuje, že s ním bylo zacházeno s velkou péčí a úctou, aby se jeho stav nezhoršil. Text modlitby zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
	<text>
		\n\n"O, Monolite!
		\nTy jsi náš osud.
		\nA my jsme bratři.
		\nJsme bratři Svéta Monolitu.
		\nMusíme zemřít pro tvou věc.
		\nMusíme zemřít ve Tvém jménu.
		\nMusíme zemřít pro Tvé Světlo.
		\nSmrt je jen začátek.
		\nPochodujeme s Tvým jménem na rtech, o Monolite!"
	</text>
</string>
	

<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
	<text>Monolitský deník</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
	<text>
		Ručně psaný list papíru. Na začátku je zápisník napsán nesmírně chaoticky a neuspořádaně, jako by osoba, která jej psala, trpěla těžkou duševní poruchou. Zajímavé je, že čím dál na listu, tím je text jasnější, písmena mnohem zřetelnější a poslední slova jsou napsána s téměř dokonalou, strojovou přesností. Text vzkazu zní:
	</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
	<text>
		\n\n"Pokud si vzpomínám, byla kolem mě tma a nic jsem neviděl. Nic... Celé hodiny. Ale najednou jsem uviděl světlo! Světlo tak jasné, světlo tak útulné... Chtěl jsem se ho dotknout, chtěl jsem ho cítit. Věděl jsem, že se mi snaží pomoci, že mě chce zachránit. Věděl jsem...
		\nA když jsem se toho světla dotkl, na všechno jsem zapomněl. Za mnou nebyl žádný život, za mnou byla jen tma. Jediné světlo bylo přede mnou.
		\nJmenuje se Monolit. Zachránil mě a já jsem mu za to nesmírně vděčný.
		\nNěkdy vidím tváře, tváře z minulosti... Ženu a dítě... Moje rodina? Jsem oblečený v bílé kombinéze... Možná jsem byl vědec... To divné slovo... Radar... NE! To je ta tma! Chce mě zabít! NENECHÁM SE ZABÍT!
		\nNení cesty zpět! Přede mnou je jen světlo! Ke světlu! K monolitu!"
	</text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside">
    <text>Dopis Natalii</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside_text">
    <text>
        Dopis, který zřejmě napsal jeden ze stalkerů někomu mimo Zónu, nejspíš své manželce nebo milence. Skutečnost, že ho držíte v rukou, naznačuje, že se k zamyšlenému příjemci nikdy nedostal.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_to_outside_text2">
    <text>
        \n \n" Ahoj, Natálie!
        \n \nJak se máš? Jak se mají děti?
        \nŘekni Sanyovi, že jestli tě nebude poslouchat, tak mu po návratu domů pořádně nafackuju.
        \n \nA co já? No, myslím, že to nepochopíš. Zóna... Tohle místo je... Jedinečné. Jen tady mohu skutečně cítit pouto s ostatními lidmi. Jen tady je mohu vidět takové, jací skutečně jsou. 
        \Tady nejsou žádné masky, jen pravda. Ale jak jsem řekl, při příštím setkání ti řeknu víc.
        \nVydělal jsem si tu slušné peníze! Konečně ti můžeme koupit ten náhrdelník, který sis tolik přála.
        \A děkuji vám za vaše dopisy. Opravdu mi zvedají náladu. Když na tebe myslím, všechno se mi zdá mnohem lepší. Brzy se setkáme. Pozdravuj odě me děti!
        \Hodně lásky.
        \n - Tvůj Michail. Tvůj statečný Stalker. "
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
    <text>Poznámka Armádního Stalkera</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
    <text>
        Vzkaz nalezený ve skrýši. Vypadá to, že někdo zabíjel čas během dlouhé a nudné noci a pak se rozhodl výsledek své práce raději nechat za sebou, než aby ho hodil do ohně. Text vzkazu zní:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
    <text>
        \n \n "Takže... asi mám čistý život, jaký jsem chtěl. Konečně jsem vojenský stalker, legálně schválený k provádění operací v Zóně.
        \nVšechno, co jsem potřeboval, bylo pár let živření a přežívání v téhle díře. Teď mi vojenští hrdláři, kteří mě chtěli zabít, musí vzdat hold. "Ano, pane," říkají. "Ne, pane. Tři plné pytle, pane." Udělají, o co je požádám. Je to neskutečné. Dokonce i Spetsnaz a OMON se ke mně chovají s respektem, a přitom kdybych je potkal minulý týden, neváhali by mi vpalit kulku mezi oči.
        \Teď mě vybavili tou nejlepší výzbrojí, kterou mají. Nejlepšími zbraněmi. Nejlepšími pomůckami a zásobami. Jim teď jako král a dnes je to poprvé po letech, co mi není špatně. Dokonce jsem vydělal dost peněz, abych mohl něco poslat ženě.\n \nJe tu jen jeden háček. Nesmím k sobě při práci pouštět běžné stalkery. Můj velitel říká, že pokud se přiblíží příliš blízko, mám okamžitě zahájit palbu. No, všichni moji kamarádi stalkeři už jsou mrtví, takže to nevypadá, že bych někoho známého sejmoul, ale zajímalo by mě to. Zajímalo by mě, jestli se na mě lidé podívají a uvidí stejnou příšeru s železnými botami, před kterou jsem se před lety schovával."
    </text>
</string>
	
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
    <text>Žoldáková poznámka</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
    <text>
        Poznámka napsaná jedním ze zoldnerů. Vypadá to, že se rozhodl zapsat si nějaké myšlenky týkající se jeho činnosti v Zóně. Jeho účel je nejasný.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
    <text>
        \n \n" Z toho, co vidím, zde tedy není nic zvláštního.
        \nJsme stále zoldneři, jsme stále vojáci štěstěny. Můžeme si však vybrat, co budeme dělat a co ne. Někdy se o určitou práci ani neucházíme, protože je pro nás příliš "špinavá". Pokud chce klient zabít pár dobrých lidí, kteří si vydělávají na živobytí potem a dřinou, ať jde ten parchant do háje. Vždycky mohou jít do Zóny a vyřešit si své problémy sami.
        \nCo se týče marodérů, dezertérů a jiných šmejdů, vždycky je to tvé. Kdykoli a kdekoli. Když se musíme CHRAŇIT, je to jiná věc. Ale jestli chcete zabít nevinného člověka, zeptejte se těch amerických panenek. Ty si moc nevybírají, koho zabít.
        \My jsme jiní. Mějte to na paměti, až nám příště budete dávat své peníze. "
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
    <text>Komunikační deník / Operace MSRC / 05.04.2014 18:36:21</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
    <text>
        Tištěný přepis radiového přenosu mezi vojenskými jednotkami umístěnými v Zóně. Skutečnost, že jej vlastnil jeden z členů jednotky SKAT, naznačuje, že se musel podílet na tajné operaci, která se nejspíše týkala získávání sledovacích údajů. Přepis zní:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
    <text>
        \n \n" - Velitelství, toto je MSRC 1-03. Máme fotografie NII. Na 240 fotek anomalie v bazinách, asi 1400 fotek hlavní základny. Kdy se vrátíme?
        \n- MSRC 1-03, tady velitelství. Prozatím se nevracejte. Ve vojenských skladech jsou nějaké problémy. MSRC 4-07 žádá o pomoc. Ještě jednou. Tentokrát je však jejich SOS signál silný, takže alespoň víme, že jsou naživu.
        \Eh, to si pište, velitelství. Vrtulník?
        \Ne. V NII Agroprom je teď příliš mnoho anomálních polí, je to příliš nebezpečné. Jedte na Yantar, naše MI-24 vás tam vyzvedne.
        \Rozumím. Nějaké informace o dalším výbuchu?
        \Pozitivní. Sacharov říkal, že zbývají nejméně dva dny. Ale i tak si pospěšte. Jejich informace nikdy nebyly spolehlivé.
        \Rozumím. Jsme na cestě, řekněte Ptákovi, ať je v Jantaru za sedm hodin. MSRC 1-03 končí.
        \Počkej, 1-03. A co podzemí v N-2? Našli jste tam něco?
        \Ano. Našli jsme tu novou anomálii. Vypadá to na nějaký druh teleportu. To by mohlo být zajímavé pro ty hlavouny z Yantaru, naše detektory se ušmály, když jsme se pokoušeli měřit psi pole. Nevím proč, možná kvůli elektronickým vlnám.
        \Rozumím, MSRC 1-03. Hodně štěstí na cestě na Yantar. Ozveme se vám za 7 hodin. Velitelství končí."
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
    <text>Dopis Nikolajovi</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
    <text>
        Ručně psaný dopis adresovaný Nikolajovi. Pravděpodobně součást delšího písemného rozhovoru mezi dvěma stalkery. Ačkoliv korespondence v Zóně probíhá především prostřednictvím PDA zpráv, někteří dávají přednost tradičnímu způsobu komunikace, zejména v případě většiny soukromých záležitostí a mezi přáteli. Tyto dopisy jsou pak předávány kurýrům, kteří jsou stejně jako průvodci pověřováni některými z nejtěžších a nejnebezpečnějších úkolů. Často trvá několik dní, než dopis dorazí k příjemci, ale přesto je pravděpodobnost zachycení zprávy mnohem nižší než v případě komunikace pomocí PDA. Povolání kurýra je mezi kolegy stalkery vysoce ceněno a obnáší postavení s významným vlivem v komunitě stalkerů. V dopise se píše:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
    <text>
        \n \n" Nikolaj,
        \n \n Právě jsem se vrátil z výletu do centra Zóny. Bylo to peklo.
        \nMonolit a armáda se stále hádají, chtějí se navzájem bezdůvodně vyhladit. Jednu chvíli to vypadalo, že uzavřou příměří, ale nakonec z toho nic nebylo.
        \nNastala neustálá spousta a zkáza a já neměl jinou možnost než z tohoto místa utéct. Jednou mě málem zabili, zatracení psychopatičtí bastardi. 
        \nAle já jim to nemám za zlé, výhradně moje chyba, jen jsem nedával pozor, když na tom nejvíc záleželo. Tak či onak, po jistých útrapách jsem se dostal do Pripyati a mám v plánu se tu nějakou dobu skrývat.
        \Když se vrátím k tomu, o čem jsme se bavili předtím, zdá se, že budeme muset naši misi odložit, dokud tam nebude bezpečněji. Po návratu jsem se ani na chvíli nevyspal, ale chtěl jsem ti dát vědět, že jsem v pořádku, alespoň fyzicky. Zůstaneme v kontaktu.
        \Dávej na sebe dobrý pozor, Ruo."
    </text>
</string>



	
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
    <text>
        Tato příručka podrobně popisuje základní dovednosti pro přežití a poskytuje přehled běžných souprav pro přežití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní výbavy z běžných materiálů.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
    <text>
        Tato příručka podrobně popisuje základní dovednosti pro přežití a poskytuje přehled běžných souprav pro přežití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní výbavy z běžných materiálů.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
    <text>
        Tato příručka podrobně popisuje základní dovednosti pro přežití a poskytuje přehled běžných souprav pro přežití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní výbavy z běžných materiálů.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
    <text>
        Tato příručka podrobně popisuje základní dovednosti pro přežití a poskytuje přehled běžných souprav pro přežití. V dalších kapitolách je popsána tvorba základní výbavy z běžných materiálů.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
    <text>
        Příručka strojního inženýrství. Někteří lidé čtou takové knihy, aby si rozšířili své odborné znalosti a dozvěděli se více o zařízeních a továrnách v Zóně. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrických zařízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
    <text>
        Příručka strojního inženýrství. Někteří lidé čtou takové knihy, aby si rozšířili své odborné znalosti a dozvěděli se více o zařízeních a továrnách v Zóně. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrických zařízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
    <text>
        Příručka strojního inženýrství. Někteří lidé čtou takové knihy, aby si rozšířili své odborné znalosti a dozvěděli se více o zařízeních a továrnách v Zóně. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrických zařízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
    <text>
        Příručka strojního inženýrství. Někteří lidé čtou takové knihy, aby si rozšířili své odborné znalosti a dozvěděli se více o zařízeních a továrnách v Zóně. Obsahuje podrobnosti o základních strojních a elektrických zařízeních.
    </text>
</string>


<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
    <text>
        Příručka průmyslového inženýrství. Poměrně informativní. Popisuje činnost moderní elektroniky: operační zesilovače, polovodičové diody, tranzistory s bipolárním přechodem a tranzistory s polem. Druhá část této příručky se zabývá odstraňováním závad na elektrických zařízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
    <text>
        Příručka průmyslového inženýrství. Poměrně informativní. Popisuje činnost moderní elektroniky: operační zesilovače, polovodičové diody, tranzistory s bipolárním přechodem a tranzistory s polem. Druhá část této příručky se zabývá odstraňováním poruch elektrických zařízení.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
    <text>
        Příručka průmyslového inženýrství. Poměrně informativní. Popisuje činnost moderní elektroniky: operační zesilovače, polovodičové diody, tranzistory s bipolárním přechodem a tranzistory s polem. Druhá část této příručky se zabývá odstraňováním závad na elektrických zařízeních.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
    <text>
        Příručka průmyslového inženýrství. Poměrně informativní. Popisuje činnost moderní elektroniky: operační zesilovače, polovodičové diody, tranzistory s bipolárním přechodem a tranzistory s polem. Druhá část této příručky se zabývá odstraňováním závad na elektrických zařízeních.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
    <text>
        Pár stránek vytržených z knihy. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Psané poznámky popisují tvorbu různých druhů drog a léků za použití běžných zdravotnických potřeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
    <text>
        Několik stránek vytržených z knihy. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Psané poznámky popisují tvorbu různých druhů drog a léků za použití běžných zdravotnických potřeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
    <text>
        Několik stránek vytržených z knihy. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Psané poznámky popisují tvorbu různých druhů drog a léků za použití běžných zdravotnických potřeb.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
    <text>
        Několik stránek vytržených z knihy. Psáno ručně modrým inkoustem, který se vlivem okolních faktorů rozmazal, takže text je velmi špatně čitelný. Psané poznámky popisují tvorbu různých druhů drog a léků za použití běžných zdravotnických potřeb.
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
    <text>
        Každý stalker by se měl naučit vybrat si zbraň, ale také vědět, jak do ní vybrat střelivo. Tato příručka přináší informace o různých typech střeliva a také podrobný pohled na základní součásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
    <text>
        Každý lovec by se měl naučit vybírat zbraň, ale také vědět, jak do ní vybrat střelivo. Tato příručka přináší informace o různých typech střeliva a také podrobný pohled na základní součásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
    <text>
        Každý lovec by se měl naučit vybírat zbraň, ale také vědět, jak do ní vybrat střelivo. Tato příručka přináší informace o různých typech střeliva a také podrobný pohled na základní součásti náboje.
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
    <text>
        Každý lovec by se měl naučit vybírat zbraň, ale také vědět, jak do ní vybrat střelivo. Tato příručka přináší informace o různých typech střeliva a také podrobný pohled na základní součásti náboje.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
    <text>Poznámka od Ducha</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
    <text>
        Duch má špatný zvyk - je ochoten mi dát vojenské zásoby výměnou za vodku.
        \nPodívejme se:\n
        \n- 4 zásobníky nábojů 9x18 mm za 5 lahví Nemiroff (asi 2 lahve).
        \n- 2 zásobníky nábojů ráže 5,45 mm za 5 doušků Nemiroffu.
        \n- 4 zásobníky nábojů ráže 5,45 mm na 10 doušků Nemiroffu (něco přes 3 lahve).
        \n- 3 krabičky nábojů 12x70 na 10 doušků Nemiroffu.
        \n- 1 zásobník nábojů 7,62 mm 7N1 za 10 doušků Nemiroffu.
        \n- 3 zásobníky nábojů 7,62x54 mm PP za 15 doušků Nemiroffu (přesně 5 lahviček) + 7000 RU navrch.
        \n- obrněný oblek Berill-5M za 20 lahví Nemiroffu (téměř 7 plných lahví).
    </text>
</string>

	

<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
    <text>Poznámka od Aslana</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
    <text>
        Aslan má pochybného koníčka. Je sběratelem nášivek, "je to optimální metoda, jak si naši kluci mohou vydělat nějakou válečnou kořist," říká.
        \nToto je to, co řekl:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
    <text>
        \n \n "Přineseš mi platy od stalkerů, dostaneš nějakou výbavu nebo vůbec nic. Všechno za pětadvacet zlatých jakékoliv frakce, kromě těch od Ekologů a Monolitu, máš šanci dostat nějaký podřadný artefakt, nebo nedostaneš ani hovno. U padesáti zlatých máte šanci získat slušný artefakt a poměrně solidní výbavu, ale také je šance, že nedostanete nic. A za pětadvacet pout Ekologa nebo Monolitu získáte docela dobrý artefakt se stejnou šancí jako za padesát pout jakékoliv jiné frakce. Padesát monolitických nebo ekologických zlatých vám zaručí vynikající předmět a dobrou výbavu určené jen těm nejzkušenějším stalkerům, bez šance na prohru. Možná se ptáte: "Proč tak štědré?"... Protože mnoho lidí si raději nechává nášivky pro sebe jako bojové trofeje."
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
    <text>Poznámka z kufru</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
    <text>
        Trunk říká, že mi může poskytnout munici výměnou za jiné typy. Pravděpodobně vyměňují přebytečné náboje za munici, kterou skutečně potřebuji.
        \nTo je to, co ho zajímá:\n
        \n- Vymění 100 zásobníků nábojů 9x18 mm +P+ za 100 zásobníků nábojů 9x19 mm FMJ.
        \n- Vymění 100 zásobníků nábojů 5,45x39 mm za 100 zásobníků nábojů 5,56x45 mm.
        \n- Vymění 20 granátů M209 za 10 granátů F1.
        \n- Vymění 3 hlavice RPG za 10 granátů RGD-5.
    </text>
</string>

	
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
    <text>Poznámka od Meekera</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
    <text>
        Navzdory špatné situaci, v níž se Griffinova skupina nachází, má Meeker přístup k některým speciálním zařízením. Abych získal to, co chci, musím nejprve zadat objednávku.
        \nPodle něj mohu zadat vždy jen jednu objednávku a pracuje bez záloh. Jakmile bude zásilka připravena, dostanu od něj zprávu. Takže to je to, co si mohu objednat:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
    <text>
        \n- Stepní orel - ručně vyrobená pistole vycházející z designu Desert Eagle. Jemně vyladěná pro dosažení neuvěřitelné přesnosti. Bude mě stát 8000 RU.
        \n- Alpine - upravená pistole SIG P220 s prodlouženým zásobníkem. Bude mě stát 65 000 RU.
        \n- March - upravená UDP Compact, velká ráže a rychlopalná. Bude mě stát 7 000 RU.
        \n- Frasier - ručně vyrobený samopal na bázi MP5. Větší ráže, lepší vlastnosti oproti standardnímu protějšku. Bude mě stát 9 500 RU.
        \n- The Carabiner - armádní modifikace SPAS-12 se sníženým zpětným rázem a automatickým režimem střelby. Bude stát 11 000 RU.
        \n- Armsel Protecta - brokovnice založená na konstrukci brokovnice Striker. Bude mě stát 17 000 RU.
        \n- Storm - upravená OTs-14 Groza vyrobená pro speciální jednotky Spetsnaz, která tajně unikla do masového oběhu. Jednou z výhod, která stojí za zmínku, je zvýšená kapacita zásobníku. Bude mě stát 19 000 RU.
        \n- H&amp;K G36 - v Zóně je to vzácnost. Bude mě stát 14 000 RU.
        \n- FN F2000. Belgičká rarita a slušná útočná puška. Bude mě stát 17 000 RU.
        \n- The Tide - exkluzivní modifikace VSS Vintorez. Nižší rychlost střelby, ale zvýšená zastavovací síla. Bude mě stát 20 000 RU.
        \n- SVU2-A - evoluce odstřelovací pušky SVUmk-2. Tato zbraň patřila Maxovi, legendárnímu strážci svobody. Bude mě stát 24 000 RU.
        \n- SVD Lynx - armádní modifikace, která kombinuje zvýšenou přesnost a zastavovací sílu. Bude mě stát 18 000 RU.
        \n- Gaussova puška. Trofejní zbraň - jejich počet v Zóně spočítaný na prstech. Absolutní přesnost a poškození téměř bez zpětného rázu v ceně. Cena je 150 000 RU.
        \n- Monolitický exoskelet - nejlepší kombinace ochranných vlastností. Navíc ho nikde jinde nedostanete, pokud nejste jistým zástupcem bratrstva. Cena je 100 000 RU.
        \n- Závodský exoskelet - snad jeden z nejspolehlivějších ochranných prostředků. Bude mě stát 75 000 RU.
        \n- Banditský exoskelet. Exkluzivita ve své nejčistší podobě. Bude mě stát 65 000 RU.
        \n- Monolitický oblek s uzavřeným dýchacím systémem; stejně jako exoskeleton ho pravděpodobně nikde jinde neuvidíte. Bude mě stát 70 000 RU.
        \n- Závodský oblek s uzavřeným dýchacím systémem. Vynikající ochrana před anomáliemi a skutečná rarita pro průměrného stalkera. Bude mě stát 50 000 RU.
    </text>
</string>

<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
    <text>Poznámka od Griffina</text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
    <text>
        Griffin a jeho tým už nějakou dobu trčí v Předměstí a nemůže se vrátit s prázdnýma rukama. Jedna ze skrytých laboratoří (X-8) se nachází někde v okolí severní strany, zlodáci doufají, že v ní najdou důležité dokumenty.
        \nNabízí dobrou odměnu, pokud mu seženu cokoli, co tam najdu. Jeho slova:
    </text>
</string>
<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
    <text>
        "Vlastně jsme sem přišli získat informace z Laboratoře X-8, která se nachází poblíž servisního střediska Yubileiny severně odsud;uvnitř byl výtah, který nám umožnil sjet do "minus prvního patra", ale vyrušil nás ten zasraný Monolit. To kvůli nim jsme skončili takhle hluboko ve sráčích. Dushman nás stejně zabije, ale třeba tam zůstalo pár dokumentů... aspoň bychom měli něco užitečného, s čím bychom mohli odejít. Vydal bych se tam s klukama znovu, ale už nás moc nezbylo a bylo by toho na nás moc, protože bychom raději neutráceli víc lidí, než je nutné, abychom se nějak dostali pryč z centra té zasrané Zóny. Možná bys mohl zamířit dolů do X-8 - tam by mohlo něco zbyt, no a... zároveň si vyděláš nějaké dobré peníze."
    </text>
</string>


</string_table>