<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
<string id="zat_a2_linker_b29_actor_get_adv_task_111">
<text>Těším se na to. Měj na paměti, že objednávka je naléhavá, musí být hotová do dvou dnů.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_0">
<text>Našel jsem čtyřicetku. Byl na stanici „Letní slunovrat“, pod jménem Flint. Už je vyřízený.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_1">
<text>Vyřízený? Jo, promiň. Dokonce i v krku ho nepoužili... No, to jsou alespoň dobré zprávy. Tady máš, jak jsem slíbil.</text>
</string>
<string id="zat_b106_stalker_gonta_info_about_soroka_gone_11">
<text>Děkuji.</text>
</string>

<string id="zat_b18_noah_plateau_way_112">
<text>Přes vyhořelou chalupu. Hmm... A co ty tam děláš?</text>
</string>

<string id="zat_b215_stalker_guide_about_surge_1">
<text>Upřímně řečeno, o tom toho moc nevím. Je to extrémně nebezpečné a téměř vždy smrtelné. Příval postupuje pomalu – nejjednodušší je ho chytit při příchodu změny počasí – ale vrchol přechodu nastává dost rychle... Při prvních známkách příchodu najdi úkryt – jeskyni nebo něco z betonu, cihel a oceli... Já i někteří další to cítíme přicházet – bolí nás záda. Ale jak přesně funguje, to říct nedokážu – nevím...</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_0">
<text>Chci se dostat ze zóny.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_1">
<text>Jsi si jistý? Je to cesta bez návratu.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_11">
<text>Jasně. Pojďme.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_leave_zone_12">
<text>Ale dobře... Zatím zůstanu.</text>
</string>

<string id="zat_b22_barmen_about_vampire_actor3_0">
<text>Kapercaillie je mrtvý. Vypadá to, že ho zabil Tremor... Jakmile zemřel, zemřel taky.</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_1141111">
<text>[Pokračovat...]</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
<text>[Pokračovat...]</text>
</string>
<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
<text>Podívejme se teď... S takovým zdravím? Asi budu brzy potřebovat místo v márnici...</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15311">
<text>Toto místo se taky říká „Železný les“. Vrtulník havaroval přímo na elektrických stožárech. Z vojáků nikdo nepřežil... I kdyby přežil, stejně by to nechtěl. Poltergeisti, to víš, RE je bydlí. Tyhle stvoření reagují na jakýkoliv pohyb.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_buy_info_15411">
<text>Poslouchej... Když vrtulník havaroval, viděli tam vojáci jen pět lidí. Zdá se, že se jim podařilo dostat z bažin. Není těžké tam dojít, hlavně se vyhni vodě a přeskakuj výmoly. A potřebuješ ochranu proti chemikáliím. Takže pokud tam chceš lézt, kup si lékařské protijedy.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_111213">
<text>Mám něco vytaženého odtamtud.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_1112131">
<text>Ale proč jsi pak tak tichý?.. No, našel jsi pro mě něco?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_choose_task_116">
<text>Potřebuješ získat informace v táboře žoldáků. Není to tak těžké, jak to vypadá.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_26">
<text>Prototypy detektorů. Nechceš si je koupit zpět?</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_27">
<text>Nalezl jsem tajné dokumenty na mostě u konvoje. Chceš se podívat?</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_28">
<text>PDA vyslance Sultána.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_281">
<text>Není to moc zajímavé. Dám mu 500.</text>
</string>
<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_2811">
<text>Dohodnuto.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_31">
<text>Podivný artefakt. Nalezen na bagru.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_32">
<text>Podivný artefakt. Nalezen u stanice „Letní slunovrat“.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_sell_items_33">
<text>Artefakt „Srdce Oázy“.</text>
</string>

<string id="zat_b30_owl_stalker_trader_start_dialog_11">
<text>Potřebuješ zboží? Informace?.. Nebo mi chceš prodat nějaké informace?</text>
</string>

<string id="zat_b3_stalker_tech_start_1311">
<text>Och, škoda, že jsi nenašel Žolíka z bagru, moji soudruzi... Bylo dobře s ním posedět... Byli jako bratři – Hora... Jak se k nám mohli dostat?... Já jsem tady, a oni... není jasné kde...</text>
</string>

<string id="zat_b3_tech_buddies_about_0">
<text>Řekni mi něco o Žolíkovi a Bagru.</text>
</string>

<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_11">
<text>PDA Bagru. Našel jsem jeho tělo v jeskyni pod vypálenou vesnicí.</text>
</string>

<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_12">
<text>Našel jsem ho u kostry nedaleko „Sosnoduby“. To je PDA Žolíka.</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_121">
<text>Žolík? ... To nemůže být! ... Co to je? ... Ukazuje se, že Žolík je mrtvý... Ah, Žolík se nám už nesměje... Odpočívej v pokoji... Doufám, že Bagr je v pořádku...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_122">
<text>Žolík? ... To nemůže být! ... Co to je? ... Znamená to, že Žolík je mrtvý... Ah, Žolík se nám už nesměje... Odpočívej v pokoji... A Bagr... Co se stalo...</text>
</string>
<string id="zat_b3_tech_buddies_pda_13">
<text>Bagr a Žolík. Jeden nalezen kousek od „Sosnoduby“, u kostry, druhý u mrtvého těla v jeskyních pod vypálenou vesnicí.</text>
</string>

<string id="zat_b51_stalker_nimble_b52_about_gun_questions_11111">
<text>No, tak jasné. Znám ho, byl pořád drzý a nestydatý, dlouho jsem ho neviděl. Stalkeri o něm myslí, že je výtržník... Měli bychom mu dát najevo, kdo je tady pánem.</text>
</string>

<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111">
<text>Je mi jedno, kdo co posral. Vyžeňte všechny odsud!</text>
</string>
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_11111">
<text>Hej, klid... Tady máš.</text>
</string>

<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_1111212">
<text>Dobře, vydrž.</text>
</string>
	
<string id="zat_b52_robbery_port_bandits_1_21">
<text>Nevíš? ... Už nás to nezajímá. Vyžeňte všechny odsud, blbe!</text>
</string>

<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_31">
<text>Jo, tvoje pomoc je jako koza mléko... Dobře... Víš, odměna není co zářit - nemám co dát.</text>
</string>
<string id="zat_b5_stalker_commander_dialog_311">
<text>Stává se.</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_compass_give_actor_dialog_1">
<text>Čéče! Ten teď musí dodělat ten sympaťák terpila. Podal jsem info, že ten vousatej dal svým stalkerům dobré detektory na vzácné artefakty, který často našlapávají. Musíme se k těm stalkerům přidat a ukrást jim detektory do kapes. Jasný?</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b30_start_actor_dialog_2">
<text>Mrkej na to. Není jak to ovlivnit. Chtěl jsem jim přichytit zásobování, aby ten vousatej hajzl pořád dostal ten „Kompas“. Měj to všechno zafixovaný... zatím.</text>
</string>

<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_0">
<text>Jakou práci mi můžeš nabídnout?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_1">
<text>Výhodnou. Co říkáš? Ty jsi tu novej, zatím nemáš kontakty. A můžeš rychle vyletět nahoru... Chceš slyšet, co k tomu mám?</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_11">
<text>Zajímá mě to.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_111">
<text>Tak poslouchej. Jsou tu dva stalkeři, co si myslí, že s vousama vyletí výš. Rachot jsme neplánovali... V noci půjdeš s nimi do 'Ševčenka' a dokud jsou zákazníci v obraze, vezmi od nich zásoby. Pro nás to znamená výhody, pro tebe - autoritu... Jasný? Dobře. Tady máš Knucklse, prober to s ním do detailu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_12">
<text>Ne fakt.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_121">
<text>To je dobrý důvod. Pořád si to rozmysli... Jak pochopíš, co je pro tebe dobrý, promluvíme si.</text>
</string>
<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_b7_give_task_dialog_2">
<text>Bude se ti hodit, jestli chceš vyletět nahoru... Chceš slyšet, co k tomu mám?</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_0">
<text>Sultán řekl – chceš potrápit stalkery. Jsem s tebou.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_choose_dialog_2">
<text>Výborně. Sejdeme se u „Ševčenka“ o půlnoci – budeme na tebe čekat. Do rána tady nečekej.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_0">
<text>Lepší zůstanu s tebou. Počkejme na půlnoc – ukaž mi cestu k „Ševčenkovi“.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_1">
<text>Bez debat, zůstaň. S baržou se dá něco udělat – žádný problém.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_actor_teleport_dialog_12">
<text>I když tam není. Udělám, co je jejich věc.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_13">
<text>A hele, brácho... Tak co s tím Sultánem vyvádíme?</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_14">
<text>Pane Th... U barže se bude dít po půlnoci až do svítání – budeme na tebe čekat.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_151">
<text>Tak pojď.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_152">
<text>Počkej chvíli.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_191">
<text>Tak vem prachy. Nebudeme se hádat.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_1911">
<text>Co? ... Všichni pryč, kurva! A zmizte odsud! Rychle!</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_19111">
<text>Jdu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_192">
<text>Nebude to fungovat!</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_raiders_dialog_21">
<text>A my jsme je pěkně vyflusli! Jen ty, blbe, váhal, protože kurva nechceš sdílet. Dobře, nemluv. Když tě to ještě zajímá, tak se ozveme, když bude problém.</text>
</string>

<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_0">
<text>Chystáš se přepadnout skupinu stalkerů. Radím ti být ve střehu.</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_1">
<text>Hnůj! Neboj se, připravíme jim teplé přijetí... Poslouchej, pokud to půjde, vydloubni je. Zjisti jak a co, ale pomož nám se bránit... nezůstaneme dlužní!</text>
</string>
<string id="zat_b7_stalkers_victims_actor_start_dialog_2">
<text>Hnůj! Neboj se, připravíme jim teplé přijetí... Hele, pokud to půjde, bránit se budeme. Nezůstaneme dlužní!</text>
</string>


</string_table>
