<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

  <string id="st_sad_maxim_im_ready">
<text>Jsem připraven.</text>
</string>


  <string id="sad_atr_about_self_0">
<text>Pověz mi o sobě.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_self_1">
<text>Jsem profesor Ozersky. Zaměřuji se na studium anomálních jevů v Zóně. Předtím jsem pracoval na perimetru na této problematice. Ale rozhodl jsem se být, řekl bych, blíže ke zdroji. Po super-emisi jsem sem přesídlil do údolí. Podmínky nejsou špatné, místo je bezpečné... Abych byl upřímný, nabídli mi práci blíže ke středu - poblíž továrny v Jupiteru. Proto teď přemýšlím. Možná se nabídky v budoucnu zhostím. Ale prozatím tu mám spoustu práce.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_upgr_0">
<text>Řekni mi, jaké úpravy na artefaktech provádíš.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_upgr_1">
<text>Nejvíce požadovaná - odstranění radioaktivní složky.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_vofka_0">
<text>Nalezl jsem tělo stalkera jménem Vovka.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_vofka_1"> 
<text>Vovka zemřel? To je škoda. Máš jeho PDA?</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_vofka_11">
<text>Ano. V jedné z jeho poznámek zmínil, že dokončil tvůj úkol.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_vofka_111">
<text>Dám ti za to PDA 7500.</text>
</string>
<string id="sad_atr_about_vofka_1111">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sad_atr_guard_open_door_0">
<text>Otevři dveře - odcházím.</text>
</string>
<string id="sad_atr_guard_open_door_1">
<text>Dobře, sbohem.</text>
</string>
<string id="sad_atr_trader_start_11">
<text>Zdravím. Je hezké vidět tu nový obličej. Pokud chceš změnit vlastnosti artefaktu, jsi na správném místě.</text>
</string>
<string id="sad_atr_trader_start_21">
<text>Tvá objednávka je připravena. Vyzvedni ji.</text>
</string>
<string id="sad_atr_trader_start_31">
<text>Ano, ano.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_0">
<text>Nesetkal jsi se náhodou s těmahle stalkerama - Běsněk, Blboun a Zkušený?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_1">
<text>Samozřejmě - byli tady. Dokonce vím, kde jsou. Ale chceš nám nejprve pomoct zabít nestvůru - teprve potom ti řeknu informace. Pokud souhlasíš... Půjdeme na lov, a pak ti povím všechno co vím.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_11">
<text>Dobře, souhlasím ti pomoct.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_111">
<text>Jiná věc... Ta věc se objevuje jenom v noci. Můžeme jít teď, jestli chceš.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_112">
<text>Ta věc se objevuje jenom v noci. Přijď sem, až bude kolem dvouch ráno - já a můj kamarád tam budeme čekat.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_12">
<text>Budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_121">
<text>Tak přemýšlej a přemýšlej... Jako nějakej profesor.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_about_stalkers_2">
<text>Samozřejmě že jo. Dokonce vím, kde jsou. Všechno ti řeknu až po lovu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_dialog_1_0">
<text>Jsem připraven jít na lov.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_dialog_1_1">
<text>No to je mluva chlapa. Jsi připraven?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_dialog_1_11">
<text>Pojďme.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_dialog_1_2">
<text>Přijď sem, až bude hodina dvě ráno - ta věc se objevuje jenom v noci.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_11">
<text>Ahoj. Nemyslím si, že jsem tě tu už viděl. Přijel jsi nedávno?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_111">
<text>Ano, před nedávnem.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_1111">
<text>Máme tu obchodní příležitost, která stojí za námahu - zajímá tě to?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_11111">
<text>Pověz mi o tom a potom se rozhodnu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_111111">
<text>V podstatě jde o opuštěný tábor nedaleko odsud. Koluje zde povídání, že se objevila nestvůra. Během dne spí, ale když je tma, mutant vychází na lov. Místní stalkeři se tímto místem vyhýbají, bojí se toho. No, já a můj kamarád jsme se rozhodli jít a tu věc zabít. Je tam morální uspokojení a peněžní odměna od stalkerů... Ale jít tam jenom ve dvou je bláznovství. Proto hledáme ještě jednoho. Jak se říká - budeš ten třetí?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_1111111">
<text>Dobře, nevadí mi jít na lov.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_11111111">
<text>No, tak počkej do dvou hodin ráno. Ta nestvůra vylézá ze svého doupěte jenom v noci.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_11111112">
<text>Přijď sem, až bude hodina dvě ráno - ta potvora se objevuje jenom v noci.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_1111112">
<text>Nyní ne. Mám důležitější věci na práci.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_11111121">
<text>No, pokud změníš názor, přijď do chatrče. Já a můj kamarád tam odpočíváme.</text>
</string>


  <string id="sad_b1_mudak_start_21">
<text>Oh, to jsi ty..</text>
</string>
<string id="sad_b1_mudak_start_31">
<text>No, změnil jsi názor ohledně lovu?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_dolg_0">
<text>Odkud máš oblečení "Povinnosti"?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_dolg_1">
<text>Víš, já jsem bývalý voják Povinnosti. To je všechno z dávných časů... Když jsem se dozvěděl, proč a jak vznikla Povinnost, všechny ty velké myšlenky mi vymizely z hlavy. Já a kluci jsme se rozhodli stát se svobodnými stalkery a sem jsme přišli. Ti chlapi tady jsou z mého týmu, no, z toho, který už neexistuje. Vybavení nám zbylo jako připomínka našich chyb.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_mudak_0">
<text>Dvě osoby z tvého tábora mě zkoušely obrat.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_mudak_1">
<text>No to jsou novinky. Kdo to byl?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_mudak_11">
<text>Ilya "Mongrel" s jeho kamarádem. Tady je jeho PDA. Všechno je tam podrobně popsáno. Jak si asi dovedeš představit - je mrtvý.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_mudak_111">
<text>Ti kokoti. Rozuměl bych, kdyby okradli ty, co se vrací domů s kořistí. Ale tihle kluci... Jsou rozhodně magoři... Ale ty jsi dobrej chlap - ušetřil jsi mnoha hlavobolů. Tady, vezmi si svou skromnou odměnu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_place_0">
<text>Co mi můžeš říct o okolních místech?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_about_place_1">
<text>Co ti mám říct? Před tou velkou emisí byla tahle oblast pustá, teď můžeš vidět, co se stalo. stalkeři sem tady předbíhali v hledání artefaktů. Tady našli hromadu šrotu a postavili útočiště. Mysleli jsme si, že to bude vždycky takhle... \n\nZ nějakého důvodu skončily emise a teď je každý artefakt zlatem. Kořisti už je stále méně a stalkeři začali kousat jeden druhému hrdla jako slepí psi. Takže buď opatrný a nestrač záda dokonce ani ke stalkerům, kteří nejsou nepřátelé.\nPřesněji řečeno, tohle je tábor nováčků. Po nás pokračují všichni stalkeři, později se vracejí zpět sem. Zkušení kluci jdou hlouběji do údolí, ale nováčci zůstávají tady, aby získali zkušenosti.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_11_0">
<text>OK, získám ten flash disk. Kde najdu toho Vasyu?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_11_1">
<text>Vezmi přibližné souřadnice. A neotálej s tím, a pak se vrať sem, a hledej to tak jak daleko dohlédneš svýma očima...</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_12_0">
<text>A co je na tom flash disku? Je tam nějaký kompromis?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_12_1">
<text>To tě se netýká.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_12_2">
<text>Jak mi řekl můj dobrý přítel, který už je mrtvý: "Vždycky jsem věděl až moc."</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_13_0">
<text>Proč si nepořešíš své problémy sám?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_13_1">
<text>Stalkeři, kteří umírají poblíž mé základny, škodí mé pověsti. Jdi a později mi ukážeš, jak to všechno dopadlo. Ale jsi tu nový a jak vidím, nejsi tu dlouho. Nebudou na tebe žádné otázky.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_0">
<text>Vezmi ten flash disk.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_1">
<text>Díky, udělal jsi službu. Co je s Vasyou?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_11">
<text>Je mrtvý.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_111">
<text>No, to je jeho konec.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_12">
<text>To nic není. Flash disk předám sám.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_14_121">
<text>Hmm... Podivné.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_15_0">
<text>Tady je flash disk. Vasya "Mail" je mrtvý.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_15_1">
<text>Wow... Vidím, že už jsi mohl mluvit s místními.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_0">
<text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_1">
<text>Rád tě vidím. Co hledáš v těchto končinách?</text>
</string>

   <string id="sad_b1_mutny_dialog_1_11">
<text>Hledám tři kamarády - Běsněka, Blbouna a Zkušeného.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_111">
<text>To je divné, lidi sem obvykle přicházejí pro kořist, ne pro nalezení přátel.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_1111">
<text>No, šli hledat artefakt "Srdce oázy", ale nevrátili se včas.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_11111">
<text>Ano, mnoho lidí loví tyto artefakty, ale zdá se, že je nikdo neviděl. A já si vzpomínám na tvé stalkery. Ale nejsem žádný průvodce, takže ti nemohu pomoci.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_111111">
<text>A kolik chceš za informace?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_1111111">
<text>"Nepotřebuji tvou kořist, ale služba neuškodí."</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_11111111">
<text>O co jde?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_111111111">
<text>Měl jsem tady stalkera jménem Fyodor, šel do středu údolí hledat cenné artefakty. Jenže zmizel; dal mi flash disk s cennými informacemi. Ale Vasya "Mail", ten mizera, se rozhodl, že si ho může nechat pro sebe. Taková krádež nemůže zůstat nepotrestaná. Rozumíš, na co narážím?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_11112">
<text>Sice, mnoho lidí loví tyto artefakty, ale zdá se, že je nikdo neviděl. A já si vzpomínám na tvé stalkery. Ale nejsem žádný průvodce, takže ti nemohu pomoci."</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_63">
<text>Co říkáš na tu dohodu?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_71">
<text>To se tě netýká. Takže přijímáš?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_1_72">
<text>stalkeři, kteří umírají poblíž mé základny, škodí mé pověsti. Jdi a později mi ukážeš, jaký jsi vlastně. Ale jsi tu nový a jak vidím, nejsi tu dlouho. No, přijímáš?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_0">
<text>No, co s těmi stalkery?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_1">
<text>Byli tady. Kluci byli rychlí, všichni chtěli jít do středu údolí pro artefakty. Takže jsem je poslal k Maximilianově základně.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_11">
<text>Jo, to není mnoho informací. Kde najdu toho Maximiliana?</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_111">
<text>"No najít ho není těžké. Jenže nebude mluvit jen tak. Je velmi opatrný - kolem sebe se neustále objevuje spousta ničemů, ale spolehlivých lidí není mnoho. Ale existuje způsob...</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_1111">
<text>Pokračuj...</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_11111">
<text>Před nedávnem mu byla z Skadovsku doručována zásilka. Stalkery, kteří tuto dodávku nesli, byli přepadeni bandity. Jednoduše řečeno, hned vedle jejich základny. A zásilka, no, zmizela. Maximilian je zřejmě rozrušen. Ale momentálně tu nejsou lidi, kteří by mu mohli pomoci vyřešit problém s bandity. Takže se postarej o tento problém - myslím, že potom budou tvé jednání snazší."</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_111111">
<text>"Předpokládám."</text>
</string>


   <string id="sad_b1_mutny_dialog_2_1111111">
<text>Nicméně, vezmi si souřadnice od Maximiliana a místo, kde byli stalkeři možná okradeni. Ale zbytek si vyřeš sám.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_12">
<text>Jo, to není moc informací... Kdybych byl s ním, evidentně bych se toho nepředpokládal.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_121">
<text>No bratře, to jsou tvé těžkosti... Ale... Dobře... Vezmi si odškodnění.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_dialog_2_13">
<text>Chvíli počkej... Všechno tohle už vím... Myslel jsem, že mi řekneš něco nového.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_start_dialog_11">
<text>Aha, nový obličej.</text>
</string>
<string id="sad_b1_mutny_start_dialog_13">
<text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_0">
<text>Tu rostlinu, o které jsi mluvil, ti mohu přinést, pokud bude odměna dostatečně dobrá.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_1">
<text>Pokud přineseš rostlinu, zaplatím ti 3000 - to je dobrá cena...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_11">
<text>To bude mizérie...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_111">
<text>No, jak chceš... Jinak nemám žádnou volbu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_12">
<text>Souhlasil.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_agree_121">
<text>Tak uvidíme, jaký jsi.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_11">
<text>Ach, další pitomec v údolí... Dobře... Co chceš udělat? Koupit? Prodávat?</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_111">
<text>Co s tebou, někdo ti strkal péro do ranní kávy? Takto ztrácíš všechny své zákazníky kokote.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_1111">
<text>Kam jdeš? Nebudeš potřebovat klobásy na jídlo nebo balík střeliva po cestě sem ze Zatonu... Stalker... Já také... Chceš splnit jednoduchý úkol pro chytré lidi - všichni ostatní byli prasata...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_11111">
<text>Co, někdo selhal v úkolu?</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_111111">
<text>Ano, měl jsem objednávku od vědců, abych získal anomální rostlinu. Vypočítal jsem si její přibližnou polohu, pak jsem najal dva hlupáky, aby prohledali tuto oblast. Takže prakticky tam dorazili, když uslyšeli něco jako vrčení. Prokletí nováčci, jejich matky je vylíčily... A proč se vlastně zaplňují do Zóny? Mysleli si, že tady rostou holky na stromech? Turisté, zatracení...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_1111111">
<text>Pokud bude odměna dostatečně dobrá, zapomenu na tvoje debilní kecy o hlupácích a přinesu tu rostlinu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_11111111">
<text>Pokud přineseš tu rostlinu, zaplatím ti 3000 - to je dobrá cena... A svoje slova vezmu zpět.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_1111112">
<text>Máš náhodou tu rostlinu?</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_11111121">
<text>No, beru zpátky... Rozveselil jsi mě... Vezmi si ty 3000 - to je dobrá cena.</text>
</string>

<string id="sad_b1_trader_start_1111113">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_21">
<text>Zdravím.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_31">
<text>Tak co s tou rostlinou?</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_311">
<text>Jsem v procesu...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_3111">
<text>No, no... Vše je jasné... Už byli dva v takovém procesu...</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_312">
<text>Vezmi si svou rostlinu.</text>
</string>
<string id="sad_b1_trader_start_41">
<text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_11">
<text>Snorkové, ošklivá stvoření... Nesnáším je...</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_111">
<text>Co, lovil jsi snorky nedávno?</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_1111">
<text>Jako že bych je lovil... Víc jako že oni lovili mě... Poslouchej, pomoz mi s jednou věcí.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_11111">
<text>O co jde?</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_111111">
<text>Šli jsme s kluky zkoumat anomálie na artefakty. Vše bylo v pořádku, našel jsem dokonce artefakt. Najednou se objevili snorkové... No, začali jsme na ně střílet... Pamatuji si, že první dostali Vadika, pak Romku... A pak jsem utíkal jako čert... Ledabyle unikl...</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_1111111">
<text>A co ode mě chceš?</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_11111111">
<text>Víš, já a kluci jsme si dětství - vyrůstali jsme ve stejném domě. Dříve jsme rodinám psali dopisy na flash disky - věděli jsme, kam jdeme. A domluvili jsme se, že v případě smrti přeživší je odnese na místo jejich určení... A já se tam už nedokážu dostat... Když mi přineseš ty flash disky, dám ti vše, co mám - 2000 RU plus artefakt za tu prokletou věc.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_111111111">
<text>Zdá se, že jsem tam byl. Tady jsou flash disky tvých přátel.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_1111111111">
<text>No, to je pro mě záchranou. Teď mohu bezpečně vypadnout z té zatracené Zóny.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_111111112">
<text>Dobře. Zkusím získat ty flash disky.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_1111111121">
<text>Díky, kamaráde.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_111111113">
<text>Na to nemám čas.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_21">
<text>No, dostal jsi ty flash disky?</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_211">
<text>Jo, tady máš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_212">
<text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_31">
<text>Ech, kdyby mi jen někdo pomohl...</text>
</string>
<string id="sad_b2_artur_start_41">
<text>Ahoj...</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_siut_0">
<text>Radik mi řekl, abych si vyzvedl vojenský oblek od tebe.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_siut_1">
<text>Tady máš... Tam stojí stalker - Lyoha "Los". Je smutný, chce pomoct Radikovi. Když nevadí další ruka, vezmi ho s sebou. Kluk je docela chytrý.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_0">
<text>Maximilian mi slíbil výbavu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_1">
<text>Maximilian zemřel. Jaká výbava, člověče?</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_2">
<text>Dobře. Co upřednostňuješ - odstřelovač nebo útočnou pušku?</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_21">
<text>Odstřelovač.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_22">
<text>Útočnou pušku.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_221">
<text>Vezmi si tohle.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_222">
<text>Vezmi si tohle.</text>
</string>
<string id="sad_b2_barman_give_weapon_3">
<text>Myslím, že jsi pozdě, kámo, Maximilian už šel na základnu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_gonets_talk_0">
<text>Rad tě vidět, člověče. Slyšel jsem, že tě poslali za Radikem. Chci pomoct, zůstal jsem tady příliš dlouho. Vždy je zábavnější jít společně.</text>
</string>
<string id="sad_b2_gonets_talk_1">
<text>Dobře, jdeme.</text>
</string>

  <string id="sad_b2_gonets_talk_2">
<text>Nedokončil jsem dohodu tady. Budu mít na paměti.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_merc_0">
<text>Co tu dělají žoldáci?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_merc_1">
<text>Ano, je to záhadné. Vypadá to, že někdo nechce, aby se stalkeři plazili kolem centra údolí.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_mutny_0">
<text>Musím tě informovat o Turbidovi, má to spojení s nováčkovskou základnou.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_mutny_1">
<text>Co s ním?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_mutny_11">
<text>Zjistil jsem, že obrabuje stalkeri, když opouštějí údolí. A není zde jiný východ kromě toho u nováčkovské základny.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_mutny_111">
<text>No, to jsou zprávy, člověče! Jdu shromáždit své muže - musíme se vypořádat s tímto škůdcem. A díky tobě. Jdi na základnu a požádej obchodníka o odměnu, já ho upozorním.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_mutny_2">
<text>Vím... Byli jsme již informováni... Už máme skupinu připravenou na zbavení se toho parchanta.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_0">
<text>Co mi můžete říct o okolních místech?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_1">
<text>No... Tady byla pustina... Dokud velký výbuch nepřehodil místo vzhůru nohama. Tehdy byly artefakty jako akné na obličeji teenagera, když se objevily. Proto sem stalkeri přišli pro trvalé bydlení. Vzali vše, co bylo na dosah ruky. Postavili venkovní záchody a provizorní přístřešky - mysleli si, že to bude vždycky tady artefaktní Klondike. Ale... Emise pro nějaký důvod najednou přestaly a artefakty rychle došly. Takže brzy stalkeri opustí toto místo a stane se znovu pustinou, jen znetvořenou emisemi a znečištěnou stalkeri.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_11">
<text>Ano... Jak se stalkeri dostali sem tolik jejich věcí?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_111">
<text>Sem se dostali vojenskými vrtulníky...</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_1111">
<text>Vojáci byli pověřeni, aby se zbavili stalkeru.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_about_place_11111">
<text>Eh, bratře... Pro vyšší hodnosti je Zóna jedno, pro vojíny - druhé. Nikdy nevíš, kdy máš čekat nebezpečí, ať už zmizíš v anomálii, nebo tě trhne potvory. A musíš přespat v nějaké zatracené kapse... Proto vojíni varují, co viděli, kolik toho viděli a jakou aktivitu potvor viděli v dané oblasti. Byli pověřeni, aby vyčistili vrtulník a střelivo. V pravdě si stalkeri pronajali vrtulník a zřejmě tam nebyly žádné potvory. Přeprava pro stalkery, peníze za střelivo pro vojáky, kteří to později dostanou od obchodníka. Taková je ekonomika, bratře.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_0">
<text>Vítej. Vypadáte jako šéf tady. Řekni mi jednu věc.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_1">
<text>Nemám čas na tvé otázky, už mám dost problémů sám.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_11">
<text>Někdy slyšel o vzájemnosti? Já ti pomohu a ty mi pomůžeš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_111">
<text>Možná... Poslouchej. Dva stalkeri mi měli přinést balíček ze Skadovska. Ale nepřinesli ho sem. Pravděpodobně je okradli bandité. Jelikož jsi přišel sem, pravděpodobně jsi je viděl. Ale věc je důležitá. Můžeš vzít ten balíček?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_1111">
<text>Dobrá, zkusím.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_11111">
<text>Neztratil jsi čas. Díky za balíček. Pokud máš nějaké otázky, ptej se.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_11_1112">
<text>Náhodou jsem šel kolem banditů a vzal jejich modrý box. Není to náhodou tvůj?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_12_0">
<text>Zde je tvůj balíček.</text>
</string>


  <string id="sad_b2_maxim_dialog_12_1">
<text>To je pěkné. Díky... Pokud máš nějaké otázky, ptej se.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_0">
<text>Ahoj. Poslal mě za tebou Turbid.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_1">
<text>Ach, jsi to ty... Turbid mi řekl, že jsi vyřešil záležitost s balíčkem.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_11">
<text>Ano, tady je. Musel jsem zabít bandity.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_111">
<text>No, to ostatní odradí. Turbid mi řekl, že tady někoho hledáš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_1111">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_112">
<text>Ano, stále méně spolehlivých lidí kolem. Turbid mi řekl, že tady někoho hledáš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_113">
<text>Tak pojď, neztrácej čas. Uděláš obchod, a pak si promluvíme.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_12">
<text>Tady je. Musel jsem ho koupit, protože kurýři ho ztratili při kartách.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_1_13">
<text>Dělám na tom.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_0">
<text>Jsem připraven jít.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_1">
<text>Dejme tomu - cesta není krátká. A může se stát cokoliv. Tak se mi nevzdaluj moc, byla by škoda zkazit operaci v tomto stadiu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_11">
<text>Platí.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_2">
<text>Hmm... Ještě jsi nevzal vybavení od obchodníka.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_21">
<text>Vezmu ho teď.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_22">
<text>Jako bych to potřeboval! Kdyby něco, tak je jim všechny nasekat v nudli.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_21_221">
<text>No, je to tvá věc... Takže, dejme tomu - cesta není krátká. A může se stát cokoliv. Tak se moc nevzdaluj ode mě, byla by dost na hovno posrat operaci v tomto stadiu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_0">
<text>Hledám tyhle stalkery - Běsněka, Blbouna a Zkušeného. Viděl jsi je?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_1">
<text>Pamatuju si je, byli tady. Kluci byli celkem normální. Hledali artefakt "Srdce oázy", proto se vrhli do centra. Ale pro ně to nebylo klidné. Najednou se objevili žoldáci, a vytáhli proti nim. Takže pokud své kluky chceš najít, budeš muset jít s námi.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_11">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_111">
<text>Šli s Radikovou skupinou. Nějakou dobu po tom už nebyl slyšet ani vidět - myslel jsem, že ti kluci vykopli koutem. Ale nedávno jsme dostali signál od Radika. Jsou tam uvízlí, nemají jídlo a munici. Nemohou jít ani vpřed, ani zpět. Jediná známá cesta do středu údolí, která je nám známa, je pod kontrolou žoldáků. Chystáme se napadnout jejich tábor. Moji kluci už jsou na místě. Tvá pomoc by byla vítána. Navíc můžeš pomoct Radikovi a svým zájmům. Takže se rozhodni, jestli jsi s námi, nebo na vlastní pěst.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_1111">
<text>Ano, jsem s vámi.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_11111">
<text>Žádný čas na přemýšlení, bratře. Rozhodni se teď.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_111111">
<text>Pak můžeš vzít vybavení od našeho obchodníka. A až budeš připraven, promluv se mnou. Jen pozor, nebudu na tebe dlouho čekat.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_1112">
<text>Budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_1113">
<text>Jako k vánocům to nepotřebuju - zvládnu to sám.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_222222">
<text>No, pak se omlouvám, kámo. Pomohl jsi mi s balíčkem, ale co se týká spiknutí, budeš muset zůstat tady, dokud tam dojdem.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_2_2222222">
<text>Sakra, jen jsem si střádal nervy. Samozřejmě že s vámi jsem.</text>
</string>

   <string id="sad_b2_maxim_dialog_2_222223">
<text>Dýňové pecky. Raději tady celý den sedím a odpočívám, než abych byl tam s vámi a jedl střely.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_11">
<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_1111">
<text>Ach, jsi to ty... Turbid řekl, že jsi vyřešil záležitost s balíčkem.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_21">
<text>Mluv...</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_23">
<text>(Zde chyběl text a obsahoval pouze "P")</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_31">
<text>Co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_32">
<text>No, teď poslouchej. Plán je prostý. Kluci položili výbušniny na vchod. Vyhodíme bránu do povětří, vloupneme se a dostaneme je tam, kam patří. Jsi připraven?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_321">
<text>Vždy připraven.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_322">
<text>Stále si tady dávám okolo.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_3221">
<text>Che, řekni "Připraven" a pojďme.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_32211">
<text>Dobrá, jsem připraven.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_33">
<text>Předtím, než něco stane... Pokud něco nastane se mnou, najdi Radikovu skupinu. Už jsem ti poslal jejich poslední souřadnice.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_331">
<text>Dobrá.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_34">
<text>Pro tebe teď ne.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_41">
<text>Wow, jsi mistr. Vezmi si skromnou odměnu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_411">
<text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_4111">
<text>Povím Radikovi o tvých činech. Tak ti pomůže, jak jen to bude možné. Jen mu přines nějaké provianty.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_41111">
<text>Dobrá.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_42">
<text>Není to špatné, vezmi si malou odměnu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_43">
<text>Jako bojovník jsi byl samozřejmě slabý, ale... Pomohl jsi. Povím Radikovi o tvých činech. Tak ti pomůže, jak jen to bude možné. Jen mu přines nějaké provianty.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_44">
<text>Upřímně řečeno, jsi hrozný bojovník. Neumřel jsi ani jednoho žoldáka. No, to je tvůj problém - veškerá zábava je za tebou. Takže mi přineseš provianty pro Radika?</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_441">
<text>No tak, už chci jít k němu celou tu dobu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_maxim_dialog_start_442">
<text>Nejsem tišler na neseni všeho možného na zádech.</text>
</string>

 <string id="sad_b2_maxim_dialog_start_51">
<text>Pozdravy.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_job_0">
<text>Hej, máš pro mě práci?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_job_1">
<text>Mám tu jednu drobnost. Měli jsme s námi stalkera - Genu Nesrozumitelného. Vzal si moji krabici s nářadím. Opustil základnu. Pokud ho najdeš, vem mi moje věci. Nechci zůstat v dluhu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_job_11">
<text>Dobře, pokud ho najdu, vezmu ti to zpět.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_job_12">
<text>Jindy.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_job_2">
<text>Měl jsem domluvenou obchod s jedním stalkerem. Jenže někdo ho nedávno zavraždil. A jak říkal Stalin: "Bez člověka, žádný problém."</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_0">
<text>Nalezl jsem PDA Fierce. Zdá se, že má pro tebe něco důležitého.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_1">
<text>Jak? Fierce je mrtvý? Lituji toho kluka. Kde jsi to našel?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_11">
<text>V jeskyni nedaleko od banditského tábora.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_111">
<text>Ano... Smůla... Zde napsal, že ztratil zbraň, když utíkal před mutanti. Věc je, že mě požádal o mé upravené brokovnici, když vyjel na výlet... Ano - nepomohlo mu to a nevrátil se.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_1111">
<text>Takže cenná zbraň?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_luty_11111">
<text>Zbraň samotná není špatná. Ale je pro mě cenná z jiných důvodů. Podívej se, zde jsou souřadnice místa, kde ztratil zbraň. Pokud se vydáš na tato místa, zjisti, co se stalo. Nebudu ti dlužit. Vezmi si tyto souřadnice.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_mutny_0">
<text>Musím hlásit nehodu související s táborem nováčků.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_mutny_1">
<text>Co se tam stalo?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_mutny_11">
<text>Stalo se mi jasné, že Turbid okrádá stalkerky, když odcházejí z údolí s kořistí.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_mutny_12">
<text>No to je pěkně něco! Díky za varování. Už dlouho máme podezření, že se v těchto místech děje něco špatného - ztratili jsme kontakt s mnoha stalkery, kteří odešli s artefakty. Myslím, že za takovou informaci si zasloužíš odměnu z komunálního fondu - jdi a promluv si s obchodníkem. A toto je ode mě osobně.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_about_mutny_2">
<text>Vím... Zprávy se rychle šíří tam. Díky za informace. Vezmi si toto.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_0">
<text>O tvé brokovnici...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_1">
<text>Pokračuj.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_10">
<text>Nalezl jsem ji. Vezmi si ji.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_101">
<text>Děkuji, pomohl jsi mi.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_11">
<text>Nebudu ji hledat, mám jiné věci na práci.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_111">
<text>Bez dotazů. Zeptám se někoho jiného.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_cancel_wpn_12">
<text>Není to nic.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_0">
<text>To by tě mohlo zajímat. Zde je rukopis Mishky "Tesla". Vypadá to, že je jeho vlastní prací.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_1">
<text>Nechej mě se na to podívat... Wow... Ale jak to provedl? Hmm... Zajímavé...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_11">
<text>A co překlad do normálního jazyka? Jsou nějaké praktické využití?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_111">
<text>Vypadá to, že Mishka odvedl skvělou práci. Je to škoda, že si nevybral jiný tým... Dobrá. Jsou tam takové anomálie - transportéry, jak se jim říká. Slyšel jsem o jednom z nich - lidé v něm putují jako v bublině a skončí Bohu ví kde - jeden se vrátil před dlouhou dobou. A zdá se, že v Mishkově zápise jsou také zmíněny "Nestabilní teleports", což jsou... </text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_1111">
<text>Můžeš to udělat jednodušeji?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_11111">
<text>Kratší verze - přines sem "Svarog" detektor a "Kompas" artefakt. Můžu upravit detektor tak, aby tyto anomálie detekoval. Pokud je potřebuješ, samozřejmě.</text>
</string>

  <string id="sad_b2_tech_detector_1_111111">
<text>Proč bych potřeboval ten detektor? Zónu hodlám opustit s pomocí ďábla.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_1111111">
<text>No, pokud si to rozmyslíš, promluv se mnou.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_111112">
<text>Budu to mít na paměti. Takže "Svarog" a "Kompas"...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_1111121">
<text>Uh-huh.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_111113">
<text>Vezmi "Svarog" a "Kompas".</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_1_1111131">
<text>Nu, jsi zmetek, teď máš všechno, co potřebuješ. Vrať se později a můžeš si detektor vzít.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_2_0">
<text>Je detektor připraven?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_2_1">
<text>Ano, vezmi si ho.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_2_2">
<text>Ještě ne.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_3_0">
<text>Vezmi "Svarog" a "Kompas".</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_detector_3_1">
<text>No, jsi šetrný, to je vše, co potřebuješ. Vrať se později a pak si detektor vezmeš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_gena_dead_0">
<text>Nalezl jsem tvého Genu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_gena_dead_1">
<text>Vzal si moji krabici?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_gena_dead_11">
<text>Ne... Musel jsem ho zabít, ale neměl krabici.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_gena_dead_111">
<text>Ano... Gena nebyl blázen s celou tou záležitostí tahání kořisti kolem. No tak... Budu si objednat nové nástroje.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_0">
<text>Tady máš svoji krabici.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_1">
<text>Díky za to. Vezmi zaplaceno... Mimochodem, co se stalo s Genou?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_11">
<text>Zabavil jsem ho... V Zóně není místo pro lidi jako on.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_111">
<text>No... To si zasloužil.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_12">
<text>Nechal jsem ho jít, kam chce, ale zbytek je jeho problém.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_121">
<text>Zatraceně s ním...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_13">
<text>Není to podstatné... Krabice je u tebe a vše je v pořádku...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_have_stuff_131">
<text>Nu, chceš se bavit - potřebuješ...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_told_about_loh_0">
<text>Nalezl jsem Genu, chtěl si koupit zpět tvé nástroje, ale s penězi zmizel.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_told_about_loh_1">
<text>No, to je opravdu něco! Asi starý trik s poznámkou, že?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_told_about_loh_11">
<text>Jo...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_told_about_loh_111">
<text>Sakra, ta věc, kterou jsi tam udělal... Ha, nevyhazuj tu poznámku, abys na ni nezapomněl...</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_1_0">
<text>Potřebuješ nějaké poškozené zbraně na opravy?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_1_1">
<text>To potřebuji. Všimni si krabice nalevo ode mě. Hoď tam nepotřebné šrotky. V prázdném čase si je prohlédnu a vezmu, co potřebuji. Nedám ti za ně hodně peněz, ale na druhou stranu se zbavíš veškerého nepořádku.</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_0">
<text>Tak jsi si něco vybral z těch zbytků, co jsem tu nechal?</text>
</string>
<string id="sad_b2_tech_util_2_1">
<text>Ano, vem si peníze.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_mutny_0">
<text>Musím hlásit nehodu související s nováčkovskou základnou.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_mutny_1">
<text>A co se stalo?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_mutny_11">
<text>Zjistil jsem, že ten chlap, Turbid, okrádá stalkerů, když opouští údolí s lupem.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_mutny_111">
<text>No to je ale něco! Díky za varování. Už dlouho podezíráme, že se v těchto místech něco děje - ztratili jsme kontakt s mnoha stalkery, kteří odcházeli s artefakty. A díky za informace. Vezmi si odměnu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_mutny_2">
<text>Ano, slyšel jsem o tom... Díky za informace. Zasloužíš si něco z komunálního fondu. Tady, vem si to.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_0">
<text>Znáš Novikova? Pracuje jako vědec v Yantar.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_1">
<text>Znám. Souvisí to s tou skupinou stalkerů, co prováděli měření pro jeho úkol?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_11">
<text>Ano. Ten, co prováděl měření, Andrey, zemřel. Mám jeho flash disk s výsledky měření.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_111">
<text>Hmm... Dám ti za to 3000.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_1111">
<text>Ber to.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_about_ucheny_1112">
<text>Jindy.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_1_0">
<text>Poslal jsi zprávu. O co jde?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_1_1">
<text>Personál vědecké laboratoře mě požádal o výzkum v údolí. Potřebují pomoc při provádění měření v anomálních zónách. Platí dobře. Takže pokud potřebuješ extra příjem, promluv si s jejich vedoucím.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_2_0">
<text>Souhlasil jsem, že pomůžu těm odborníkům. Potřebujeme výbušniny - říkali, že o tom víš.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_2_1">
<text>Výbušniny nám zanechali najatí vojáci u kontejnerů. Už jsem s Ivanem mluvil, dá ti je. Podle souřadnic jsou jeskyně poblíž místa, kde je Semyon "Cowboy". Teď vezmi výbušniny a jdi tam rovnou. Ale průvodce pro kluky si najdu sám.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_3_0">
<text>Máš pro mě zaplaceno od těch vědců.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_nauchny_3_1">
<text>Ha. Ano, máš. Vezmi si to.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_0">
<text>Máš pro mě nějakou práci?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_1">
<text>Nemám v úmyslu jít do detailů, ale... Byla doba, kdy vojenská helikoptéra přiletěla sem zahálet - nabídla nám různé krámy. Samozřejmě jsem s nimi musel jednat. Ale poslední dvě větrné létajícík až pryč neodletěly... Buď na ně stříleli nebo vkročily do anomálie - k čertu ví, jestli mě to zajímá. Jeden spadl poblíž nováčkovského tábora, takže tam už není co vzít. Ale druhý zemřel někde poblíž středu údolí. A to právě tehdy měl na sobě moje věci - pár zbraní a nějaký další krámy. Ale nejdůležitější je ten notebook, na který už dlouho čekám. Obecně řečeno, najdi mi notebook - dlužím ti... No a můžeš si taky vzít ten krám, možná ti ho odkoupím...</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_11">
<text>Jo, zatraceně... Dříve by mě ani nenapadlo, že tu vojáci takhle podnikají. Zajímavé, dostali se s tím pryč?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_111">
<text>Samozřejmě že ne. Polovina důstojníků se starala o problémy v řadách vojáků. Je to na nic... Už nám sem neposílají letadly žádný šrot... Tak co, najdeš mi ten notebook?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_1111">
<text>Dobře, pokud ho najdu, přinesu ti ho.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_1112">
<text>Viděl jsem tvoji helikoptéru poblíž kontejnerů. Našel jsem taky tvůj notebook.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_11121">
<text>No to je něco! Našel jsi ho? Tady, vem si 7500 za to.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_111211">
<text>Přijímám.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_111212">
<text>No... Toto je moje nález. Neprodám to.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_1112121">
<text>Jsi chytrák... Dobře, vem 15000 a máme dohodu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_11121211">
<text>To je něco jiného. Dohoda.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_2">
<text>Kolem koluje zvěst, že jsi zabil Maximiliana... To ovšem nebylo prokázáno, ale... Nemám v tebe důvěru.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_1_3">
<text>Nemám v tebe důvěru, chlapče, což znamená, že pro tebe nemám práci.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_2_0">
<text>Nalezl jsem poznámkový blok.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_notebook_job_2_1">
<text>To je něco! Našel jsi ho? Tady máš 7500 za něj.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_0">
<text>Myslím, že tě to zajímá.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1">
<text>Co máš?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_11">
<text>PDA žoldáka.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_111">
<text>Hmm... Zajímavé... Vezmi 2000 - není co dodat.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_17">
<text>Fjodorův blesk</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_171">
<text>Hmm... Zajímavé... Vezmi 1000 - není co dodat.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1711">
<text>Okie dokie.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_12">
<text>Podívej, co jsem našel za rostlinu.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_121">
<text>Wow. Zdá se, že to je ta rostlina, za kterou vědci slíbili 6000... Rozumíš, že ti nemohu dát celou sumu, ale 5000 - to už je skvělá cena. Cena je moje část. Dohoda?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1211">
<text>Dohoda.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1212">
<text>Přemýšlím o tom.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_12121">
<text>No, přemýšlej o tom, přemýšlej.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_13">
<text>Nalezl jsem tělo Petyi "Saiga". Znáš ho?</text>
</string>

  <string id="sad_b2_trader_sell_stuff_131">
<text>Zatraceně. Saiga je mrtvý? Už jsem to tušil. Měl mi nějaké informace dát. Ale pak zmizel. Chudák... Máš jeho PDA?</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1311">
<text>Ano, vezmi si ho.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_13111">
<text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_14">
<text>Rukopis Mishky "Tesly".</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_141">
<text>Mě nezajímá. Za to jdi a zeptej se našeho technika, Valeriye Palicha. Dříve se znali, dokud Mishka neodešel a nepřidal se k "Svobodě".</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_142">
<text>Už jsem ti řekl - jdi za Valeriyem Palichem.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_15">
<text>PDA bandity.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_151">
<text>Dám ti za to 1000.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1511">
<text>Dobrá.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1512">
<text>Ne, teď si ho nechám.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_16">
<text>PDA Vovky.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_161">
<text>Dej mi ho. Hmm... Tady stojí, že Vovka dokončil nějaký úkol pro Ozerského. Je "šéfkuchařem" pro artefakty. Západně od naší základny je jeskyně, kde Ozerský a jeho asistenti bydlí... Můžu ti za toto PDA nabídnout 1500 rublů.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_1611">
<text>Dohodnuto.</text>
</string>
<string id="sad_b2_trader_sell_stuff_17">
<text>Žádný problém.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_about_bomb_0">
<text>Rockefeller řekl, že máš výbušniny.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_about_bomb_1">
<text>Ano, zbyly po žoldácích. Tady máš.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_about_ucheny_0">
<text>Andrey mi měl nechat peníze.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_about_ucheny_1">
<text>Aha. Vezmi si je.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_0">
<text>Ty ceny, co tu máš... Sakra...</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_1">
<text>Doprava je drahá - tam máš svou cenu. A předchozí dodávka zmizela s stalkery, kteří ji vozili.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_11">
<text>Co, stalker tě zradil?</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_111">
<text>Ne... Vanka "Susanin" mě nezradil... I když kdyby byla dohoda, musel by se setkat se skupinou banditů u nedaleké anomálie.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_1111">
<text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_11111">
<text>Vanka našel krátké cesty všude, a proto pracoval rychleji. Tak našel jeskyni, která, pokud se použije, zkrátí cestu odtud ke východu údolí. Stalkery však touto cestou nejdou - je tam anomálie, která ti vaří mozek. Ale Vanka se chlubil, že našel artefakt, který ho zbavil strachu z těch anomálií... Posledně mi řekl v rádiu, že je na cestě. Ale pak se spojení ztratilo... Na jistotu ti dám souřadnice vstupu do jeskyní. Pokud najdeš Vanku, vezmi mi od něj věci - nezůstanu v dluhu.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_111111">
<text>Dobře, udělám to.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_1_111112">
<text>Neumím říct. Možná příště.</text>
</string>

   <string id="sad_b3_trader_dialog_2_0">
<text>Vezmi si své zboží. Vanku zabili zombíci v jeskyních.</text>
</string>
<string id="sad_b3_trader_dialog_2_1">
<text>Ano... Nikdy nevíš, kde může přijít nebezpečí.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_arrive_home_0">
<text>Všechna nezbytná měření jsou hotova. Vracíme se na základnu. Jsi připraven?</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_arrive_home_1">
<text>Pojďme.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_0">
<text>Dostal jsem tvou zprávu... Kdo jsi a o jakou práci jde?</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_1">
<text>Jmenuji se Andrey, můj partner je Stepan. Byli jsme najati vědci, kteří mají základnu v Yantaru. Zajímali se o místní anomální pole. Byli jsme požádáni, abychom provedli měření na několika místech. Některá měření jsme provedli, ale... Během posledních několika dní se aktivita mutantů stala příliš vysokou, proto pokračovat dále směrem k centru pouze ve dvojici je sebevražda. Setkali jsme se s Novikovem - je to naším přímým zákazníkem - a dal nám zelenou k najmutí stalkerů, kteří nám pomohou provést měření. Tři už souhlasili, ale chceme mít ještě jednoho člena ve skupině.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_11">
<text>Souhlasím.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_111">
<text>Dobře. Dej mi vědět, až budeš připraven.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_12">
<text>Na to nemám čas.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d1_121">
<text>No, pokud změníš názor, rádi tě pozveme... Pokud nenajdeme nikoho jiného.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d2_0">
<text>Jsem tady ohledně měření. Máte místo pro dalšího člena v týmu?</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d2_1">
<text>Přišel jsi přesně včas. Bylo kolem několik pochybovačů. Ale ty jsi byl na těch místech, takže tvoje pomoc bude užitečná. Dej mi vědět, až budeš připraven.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d3_0">
<text>Jsem připraven k odjezdu.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d3_1">
<text>No, tak ti hned řeknu - nejdeme na piknik, takže si načerpej vybavení. Navíc se budeme pohybovat jako skupina. Pokud se vzdálíš daleko od skupiny, budeš automaticky vyhozen a neuvidíš ty prachy. Nikdo nebude schopen vidět hotovost v případě mé smrti, protože jsem jediný, kdo může tato měření provádět. Takže, rozuměl jsi všemu?</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_d3_11">
<text>Rozuměl jsem.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_start_11">
<text>Jdi vpřed.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_start_21">
<text>Pomohl jsi nám hodně. Vezmi si peníze.</text>
</string>
<string id="sad_b3_ucheny_start_31">
<text>Ano, ano...</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_0">
<text>Umírám, bratře...</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_1">
<text>Vezmi si lékárničku.</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_11">
<text>Nepomůže... Můj čas nadešel... Žil jsem jako pes a budu umírat jako pes... Mám jen jednu žádost... Dej mi pistoli a jednu nábojku.</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_111">
<text>Dobře, vezmi si ji.</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_112">
<text>Proč jsi se tak zdeptal, kámo. Seber se! Přece se dostaneme k doktorovi. Postaví tě zpět na nohy.</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_1121">
<text>Mám své stížnosti na život, bratře. Nehraj tady hrdinu. Tak mi dej pistoli nebo odsud vypadni...</text>
</string>
<string id="sad_b4_fedor_talk_11211">
<text>Sbohem...</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_0">
<text>Ahoj, bratře. Slyšel jsem, že tě stalkeři obklíčili.</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_1">
<text>Ano, překvapením.</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_2">
<text>Předpokládám, že se ti pere, abys toho šmejda dokončil. Jsem pro to. Nevidím důvod, proč ho potřebuješ naživu. Ale, no, rozkaz je rozkaz. Omlouvám se, bratře, neber to osobně.</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_3">
<text>Kde je ten druhý? Byli jste dva.</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_4">
<text>Co s tebou, bratře, žil jsi pod skálou? Nebo... Na tom je něco zvláštního. Tak pojď, řekni mi tajné heslo!</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_41">
<text>K čertu, nevím.</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_42">
<text>Abrakadabra?</text>
</string>
<string id="sad_b4_jail_guard_43">
<text>Syaski-masyaski?</text>
</string>

  <string id="sad_b4_jail_guard_44">
<text>Bambariya kergudu?</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_first_meet_0">
<text>Nerozumím, proč jsi sám? Kde jsou muži?</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_first_meet_1">
<text>No, prokletí, narazili jsme na skupinu stalkerů - kluci už nejsou, jsem jediný, co zbyl.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_first_meet_2">
<text>No, čert, narazili jsme na stalkerů, jak včely na med. Něco se musí udělat.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_first_meet_3">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_11">
<text>Ahoj. Už jsem slyšel o tvých "úspěších". Je škoda, že stalkeři vás překvapili.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_111">
<text>Překvapili nás.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_1111">
<text>Dobře, promluvím si s vámi později. Můžete jít teď.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_11111">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_21">
<text>Co ještě?</text>
</string>
<string id="sad_b4_killer_glavar_211">
<text>Nic... Jdu.</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_11">
<text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_111">
<text>Co budeš dělat dál?</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_1111">
<text>Tady se nic neděje. Brzy půjdeme k kontejnerům. A zůstaneme tam. Pokud se rozhodnete jít s námi, dejte mi vědět, odejdeme okamžitě. Vždycky je to společně zábavnější.</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_11111">
<text>Dobře.</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_21">
<text>Tak jsi připraven jít?</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_211">
<text>Ne, stále se dívám kolem sebe.</text>
</string>
<string id="sad_b4_talk_after_212">
<text>Ano, pojďme.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_0">
<text>Jsem tady ohledně kořisti, kterou vaši zločinci vzali stalkerům před nějakým časem.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_1">
<text>Oh, je to ta malá krabička, modrá?</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_11">
<text>Ano.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_111">
<text>Ne, neslyšel jsem o tom...</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_1111">
<text>Přestaň dělat, že nevíš, ta věc patří Maximiliánovi. Slyšel jsi o něm?</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_11111">
<text>Mě je to u prdele, když se tady dva kluci opili a v karetní hře ztratili tak svoji kořist. Upřímně řečeno, krabička je uzamčená, aby se moji bratři vzájemně kvůli ní neprobodli. Stručně řečeno, dej mi deset tisíc a můžeš si ji vzít. Je to jako točit "Kolem štěstí".</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_111111">
<text>Dobře, vem si peníze.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_1111111">
<text>No, vrať se, až je budeš mít.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_111112">
<text>Nemám deset tisíc.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_111115">
<text>Budu o tom přemýšlet.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_1_2">
<text>Znáš cenu - rozhodni se, než si rozmyslím.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_start_21">
<text>Co chceš, stalkere?</text>
</string>

   <string id="sad_ban_bandit_dialog_start_22">
<text>Proč jsi sem přišel?</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_dialog_start_23">
<text>Šel jsem sem... K čertu s tebou.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_0">
<text>Kam to jako jdeš?</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_1">
<text>No, uvažuji o tom, že se připojím k vaší partě.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_11">
<text>Nezdá se mi, že Kostyan by to dovolil někomu jako jsi ty.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_111">
<text>Dělal jsem si jen legraci, mám dohodu s Kostyanem.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_1111">
<text>No, pojď dál, jen nepředváděj žádné fórky.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_11111">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_2">
<text>Jsem z Kanadské firmy. Chci prodat kosmetiku vedoucímu vaší skupiny.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_22">
<text>K čertu, tohle je nějaký žertík? S tím se dá rychle vypořádat.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_221">
<text>Dobrá, dobře, nezlob se... Mám dohodu s vaším vůdcem.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_222">
<text>No, zkuste to, riskujte tím své zdraví.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_2222">
<text>Pojď, ty žertíku, jenom nedělej žádné blbosti.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_22221">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_22222">
<text>Pojď, ty žertíku, jenom nedělej žádné blbosti</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1_3">
<text>Měli jsme hádku se stalkery, že tě dostanu do sklepa. Tak mi dej prostor.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1b_0">
<text>Vypadni, stalkere. Nemáš tady co dělat.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1b_1">
<text>Rozumím, jdu.</text>
</string>
<string id="sad_ban_bandit_guard_1b_2">
<text>Za taková slova ti můžu dát pěstí do huby.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_about_merc_0">
<text>Odkud jsou tady žoldáci?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_about_merc_1">
<text>Není to moje věc. Nepustí nás do centra, což znamená, že někdo potřebuje to, co tam je. A pokud mají dost peněz na žoldáků, nemáme potřebu s nimi bojovat.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_about_mutny_0">
<text>Slyšel jsi zprávy o Mutném?</text>
</string>

  <string id="sad_cowboy_about_mutny_1">
<text>A co s ním?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_about_mutny_11">
<text>Zdá se, že okrádá stalkery na cestě z údolí zpátky. Upozorněte svoje kluky.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_about_mutny_111">
<text>No... Stane se všelicos... Jak se říká - nevinič meče, ale toho, kdo ho drží.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_dialog_1_0">
<text>"Tesla" řekl, že máš sto gramů a hotovost pro toho, kdo zabije Olega...</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_dialog_1_1">
<text>Co říkáš? Víš, kde se ten šmejd skrývá?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_dialog_1_11">
<text>Znám ho... V pekle... Poslal jsem ho tam.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_dialog_1_111">
<text>To jsou dobré zprávy. Vezmi si tohle.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_11">
<text>Rádo tě vidím. Co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_111">
<text>Hledám stalker-y - Běsněka, Blbouna a Zkušeného. Viděl jsi je?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_1111">
<text>Ano, byli tady. Hledali objednaný artefakt. Běsněk tu zůstal, chtěl prozkoumat jeden místo pro artefakty, ale Blboun a Zkušený odešli ke stalkerovskému kontejneru. Domluvili jsme se na setkání na cestě zpátky. Ale od té doby jsem je neviděl. A rozumíš, co je zač?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_11111">
<text>Kluci se nevrátili včas. Byl jsem najat, abych je našel a získal jejich artefakt... No, tak... Našel Běsněk ten artefakt?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_111111">
<text>No, poslouchej... Nebudeš se tak snadno dostat na plošinu, kde by artefakt mohl být. A tam není žádný přímý výstup ven. Obecně řečeno, můžeš se tam dostat jen tehdy, když chytíš prostorovou anomálii. Náš mechanik, Mishka "Tesla", postavil speciální skener, který takové anomálie najde. Ale věc není stabilní, ale Běsněk se rozhodl riskovat.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_1111111">
<text>Pokračuj...</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_11111111">
<text>Běsněk nečekal, až "Tesla" vše zkontroluje - spoléhal na štěstí. Obecně řečeno, teleportoval někam. A pak došlo ke ztrátě spojení. A ani zvuk ani život. Jestli je naživu nebo ne, nevíme.</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_1111111111">
<text>Ha... Moji kluci sem nešli zabít se... Ale...</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_21">
<text>Co?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_81">
<text>Už se nepokoušíte dostat na plošinu?</text>
</string>
<string id="sad_cowboy_start_811">
<text>Ne... Momentálně jsme spokojeni s lehkým lupem. Ano, a mezi námi není "hrdinů", kteří by se mohli pohybovat kolem anomálií. Pokud jsi ochoten vzít riziko, promluv s Mishkou "Tesla" ohledně skeneru. Dám mu vědět.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_11">
<text>Poslouchám.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_21">
<text>Nemáme o čem mluvit, teď už jsi sám. Jdi svou vlastní cestou.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_211">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_22">
<text>Chtěl jsi a řekl jsi, že jsi sám, ale trochu jsi nám přesto pomohl.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_31">
<text>Ach, jsi to ty... Zavolali jsme tě, abys sem přišel a promluvil, chtěli jsme tě pozvat, abys s námi obsadil tábor, ale ignoroval jsi nás. Takže jdi svou cestou - nemáme s tebou co řešit, pokud jde o to.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_32">
<text>Sakra, člověče, zavolali jsme tě, abychom společně zaútočili na tábor, ale ignoroval jsi nás... Ale pomohl jsi. Díky za to.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_41">
<text>Hele, zdravím... No, co ti mohu říct? Neudělal jsi nic, abys nám pomohl... Kdybychom aspoň jednoho parchanta zabili.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_42">
<text>Je to tím... Turbid už není. Teď tu zůstanu a budu sledovat, co se děje dál.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_43">
<text>Ahoj... Ejh, lituju Grishy, byl to dobrý stalker.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_431">
<text>Může se stát cokoliv - nejsme tu na odpočinku jako v resortu.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_after_fight_4311">
<text>A to je pravda... I když Turbid už není... A teď tu zůstanu a budu sledovat, co se děje dál.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_0_0">
<text>Dostal jsem zprávu, že potřebujete pomoc.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_0_1">
<text>Jde o Turbida. Poté, co jsi hlásil jeho špinavé činy, stalkeri samozřejmě šli k němu na místo, aby se ho zbavili. A ten parchant stihl shromáždit partu se svými kamarády - bývalými členy "Povinnosti" - a zabil všechny nováčky na základně. Obecně řečeno, Turbid nemá kam jít, takže je na obraně na základně pro nováčky. Máme v úmyslu ty svině zabít. Jsi s námi?</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_0_11">
<text>Jo, jsem s vámi.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_0_111">
<text>No, až budeš připraven, mluv se mnou. Jen nepoleť, nebudeme čekat.</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_0_12">
<text>Ne, to jsou tvé problémy. Z toho se vyhýbám.</text>
</string>

 <string id="sad_grisha_dialog_0_2">
<text>Na nováčkovské základně došlo ke sabotáži. Není to tak dávno, co byl Turbid obviněn z loupeže stalkery, kteří se vraceli z centra údolí s kořistí. Nováčkové na nás nečekali a šli za ním, aby se ho zbavili. A ten parchant dokázal poskládat skupinu s kamarády - bývalými kluky z "Povinnosti", a zabil všechny nováčky... Obecně řečeno, Turbid teď nemá kam jít, takže se brání na nováčkovské základně. Chceme ty parchanty zabít. Jsi s námi?</text>
</string>
<string id="sad_grisha_dialog_1_0">
<text>Jsem ochoten být nominován.</text>
</string>
<string id="sad_maxim_about_cowboy_1_0">
<text>Tak tady je ten deal... Obecně řečeno, byl jsem obrabován. Ano, je to blbý, cítím se za to jako hlupák.</text>
</string>
<string id="sad_maxim_about_cowboy_1_1">
<text>No, sakra. Kdo to tady udělal?</text>
</string>
<string id="sad_maxim_about_cowboy_1_11">
<text>Máme tu toho parchanta - Semyon "Cowboy".</text>
</string>
<string id="sad_maxim_about_cowboy_1_111">
<text>Jo, brácho, business... Přijď na základnu. Tam najdeš Volodyu "Big". Dám mu vědět, pomůže ti. Co se týče výstroje, obrať se na technika a obchodníka, mohou pro tebe mít nějakou práci. A ještě jedna věc... Vezmi si klíč od mé osobní schránky na základně, tam jsem nechal všelicos - je to tvé.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_0">
<text>Rockefeller řekl, že potřebujete pomoc. Co zkoumáte?</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_1">
<text>Podle naší teorie jsou pod zemí nějaké anomální formace. Pravděpodobně způsobily silné místní emise, které přeformovaly celé údolí. Poslali jsme stalkery do údolí s speciálně nastavenými detektory, které dokážou tyto anomálie detekovat. Jeden z těchto stalkerů našel místo, kde detektor dosáhl extrémního výstupu. Ale na cestě zpět k nám zemřel. Rockefeller nám prodal jeho PDA. Takže nyní máme souřadnice tohoto místa. Podle záznamů na stalkerově PDA se jedná o jeskyni, která je poseta kameny. Neznáme obsah této jeskyně. Proto potřebujeme lidi pro podporu.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_11">
<text>Náhodou jste nepřijali žoldáky k ochraně těchto míst před "špatnými" průzkumníky?</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_111">
<text>Ne. Naše finanční zdroje nám to neumožňují. Ale nejsme jediní, kteří se pokoušejí tyto anomální formace najít.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_1111">
<text>Souhlasím s tím, že pomůžu. Jaký je plán akce?</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_1_11111">
<text>Nejprve budeš potřebovat trhaviny, které by vyčistily vstup do jeskyně. Promluv s Rockefellerem - ví, jaká je situace.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_2_0">
<text>Vzal jsem si trhaviny.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_2_1">
<text>Výborně. Jsi připraven?</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_2_11">
<text>Áno, pojďme.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_2_12">
<text>Potřebuji ještě chvíli na přípravu.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_2_13">
<text>Mám malou práci - zábavu pro turisty. Vypořádám se s nimi a pak půjdeme.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_3_0">
<text>Hotovo. Nastavil jsem nálož.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_3_1">
<text>No, pak ji vyhodnot.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_3_11">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_4_0">
<text>Co bylo v té jeskyni? Jaká laboratoř?</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_4_1">
<text>Nemohu říct nic konkrétního. Vždycky jsem považoval přítomnost podzemních laboratoří za mýtus. Ale, jak jsme viděli, opravdu existují. Každopádně momentálně nemáme dostatek dat. Jisté je, že tyto tajemství hlídají žoldáci.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_4_11">
<text>Chystáte se tuto věc prověřit?</text>
</string>

 <string id="sad_nauchny_dialog_4_111">
<text>Nejpravděpodobněji - ano. Ale ne tady v okolí. Prozrazení tajemství Zóny v tomto díle nebylo plánováno. A momentálně máš jiné úkoly. Možná se někdy vrátíš do údolí a budeš zkoumat tuto stejnou otázku. Kdo ví, třeba bude všechno jinak.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_4_1111">
<text>Zatraceně, jsi takový hadr. Tato komplikace byla naplánována a ty se od ní odvracíš.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_4_11111">
<text>To nejsem já, jsou to ti nahoře.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_start_11">
<text>Jsem v poslechu.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_start_12">
<text>Byl jsi velmi nápomocný. Každopádně jsem ti nechal odměnu u Rockfellera.</text>
</string>
<string id="sad_nauchny_dialog_start_13">
<text>Jsem v poslechu.</text>
</string>
<string id="sad_ran_guard_first_talk_0">
<text>Co chceš, stalkere?</text>
</string>
<string id="sad_ran_guard_first_talk_1">
<text>Hledám stalkerky, mohly tudy projít. Kdo je tvůj vůdce, potřebuji s ním mluvit.</text>
</string>
<string id="sad_ran_guard_first_talk_11">
<text>No, považuji tě za povoleného. Vůdce se jmenuje Semyon, je nahoře na druhém patře. Jdi. Jen se chovej slušně - nepohraj se s puškami.</text>
</string>
<string id="sad_ran_guard_first_talk_111">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_sher_gonets_dialog_0">
<text>Ahoj.</text>
</string>
<string id="sad_sher_gonets_dialog_1">
<text>Přinesl jsi ten oblek?</text>
</string>
<string id="sad_sher_gonets_dialog_2">
<text>Ano, vem si ho.</text>
</string>
<string id="sad_sher_gonets_dialog_3">
<text>Chvilku.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_0">
<text>Co chceš, stalkere?</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_1">
<text>Jsem od Maxmiliána.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_11">
<text>Jdi, jen se nepohraj se zbraněmi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_111">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_2">
<text>Hledám někoho. Kdo je zodpovědný? Musíme si promluvit.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_31">
<text>Šéf se jmenuje Radik. Jdi, ale pokud sem přišel podnikat, nepohraj se se zbraněmi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_guard_311">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_1_0">
<text>Přivezl jsem vám jídlo.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_1_1">
<text>Díky za to. Tak mi řekni, co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_0">
<text>Hledám tyhle stalkerky - Běsněka, Blbouna a Zkušeného. Maximilián říkal, že šli s vámi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_1">
<text>Jo, potkali jsme se na cestě a spojili jsme síly. Pouze jeden z nich - Běsněk, se odpojil před kontejnery. Šel si jako prozkoumat artefakty. Dohodli jsme se, že se setkáme na cestě zpět. Vše bylo v pořádku. \nAle my jsme se přesunuli dál. Potom jsme narazili na oddíl žoldáků. Nebylo to žádné oddíl, byla to proklatá armáda; sakra na ně. Zkušený s Fydorem šli dál. Stačili nás varovat, než byli zajati. Boj tam nebyl žádným předstíráním. Rychle jsme se vrátili. Jeden z mých lidí "usnul", ale Blboun spadl do Pružiny. Později jsme šli tam. Tady, vezmi si jeho PDA.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_11">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_111">
<text>Nezamýšlíme opustit naše lidi. V této situaci jsme jednoduše neměli na výběr. Všichni tam zahynuli. Teď jdeme osvobodit Fydora a Zkušený. Jsi s námi?</text>
</string>

   <string id="sad_sher_radik_2_1111">
<text>Jo, jsem s vámi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_11111">
<text>Tedy se pusťme do toho. Přímý útok je nemožný, chlapi by pravděpodobně byli zabiti. Tady je třeba provést trik. Potřebujeme jim dát "trojskokana". Rozumíš?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_111111">
<text>Pověz mi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_1111111">
<text>Potřebujeme získat oblek žoldáka a PDA od jednoho z jejich kluků. Potom se v maskování dostaneš do jejich základny, najdeš kluky a dáš nám signál. Mezitím budeme útočit na tábor, zatímco ty budeš chránit kluky. Takový je plán.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_11111111">
<text>Není to špatný plán.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_111111111">
<text>No tak, jdi na základnu. Vezmi si oblek žoldáka od obchodníka.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_1111111111">
<text>Sakra, odkud má takový oblek?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_11111111111">
<text>To je z doby, kdy jsem kontaktoval Maxmiliána na rádiu a požádal ho, aby objednal jeden kus, na jistotu. Jak vidíš, přišel vhod.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_2_1112">
<text>To není potřeba - půjdu sám.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_3_0">
<text>Vzal jsem PDA.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_3_1">
<text>To je pěkné. Teď je vše připraveno. Dej mi vědět, až budeš připraven. Pohneme se ihned.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_4_0">
<text>Vzal jsem oblek.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_4_1">
<text>Výborně. Nyní zbývá získat PDA žoldáka.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_4_2">
<text>Máte nějaké nápady?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_6_0">
<text>Jsem připraven.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_6_1">
<text>Pravděpodobně žoldáci uzavřeli průchod ke své základně. Ale výbušniny udělají trik. Tady máš.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_about_merc_0">
<text>Co žoldáci dělají tady?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_about_merc_1">
<text>K čertu, pokud vím. Jedna věc je jasná - jejich zákazníci nechtějí, aby se stalkři vtírali do středu údolí.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11">
<text>Kdo jsi? Co chceš?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_111">
<text>Jsem tady od Maxmiliána.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_1111">
<text>Ah... Upozornil mě, že jsi přinesl jídlo.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11111">
<text>Jo, přinesl jsem. Tady máš.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_111111">
<text>Díky za to. No, řekni mi, co jsi chtěl?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11112">
<text>Přivezl jsem to.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_1112">
<text>Ano, mluvil o tobě. Rozhovor s námi se nestane, dokud moji lidi nejsou hladoví. Přines nám zásoby, potom budeme mluvit.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11121">
<text>Dobře, přinesu to.</text>
</string>

  <string id="sad_sher_radik_start_11122">
<text>K čertu s tebou - najděte si jídlo sami.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_1121">
<text>Počkej chvíli... Maximilián mi o tobě řekl. Odmítl jsi mu pomoci. Takže s tebou nemám zájem mluvit. Rozuměl?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11211">
<text>Ok.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_114">
<text>Hledám tyhle kámoše - Běsněka, Blbouna a Zkušeného. Řekli mi, že šli s vámi.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_1141">
<text>Ano, byli tady. Nebudeme moci mluvit, dokud moji lidé nebudou hladoví. Přines nám zásoby, pak si promluvíme.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_11411">
<text>Tady máš.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_114111">
<text>Díky za to. Teď mi řekni, co jsi chtěl?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_21">
<text>Sakra, mám hlad... Přinesl jsi nám zásoby?</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_2111">
<text>Text ve výchozím nastavení.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_212">
<text>Pracuji na tom.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_22">
<text>Jsem v poslechu.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_31">
<text>Jdi svou cestou, kámo.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_311">
<text>Ok.</text>
</string>
<string id="sad_sher_radik_start_51">
<text>Jsem v poslechu.</text>
</string>
<string id="sad_sher_tech_start_11">
<text>Ahoj. Jsem jakýsi mechanik. Vážné úpravy neumím provést, ale pokud potřebujete opravit zbraň, mluvte se mnou.</text>
</string>
<string id="sad_sher_tech_start_12">
<text>Ahoj. Jsem jakýsi mechanik. Vážné úpravy neumím provést, ale pokud potřebujete opravit zbraň, mluvte se mnou. Prozatím to bude zdarma.</text>
</string>
<string id="sad_sher_tech_start_21">
<text>Tak, co máte?</text>
</string>
<string id="sad_sher_tech_start_22">
<text>No, co se stalo?</text>
</string>
<string id="sad_sim_13_after_11">
<text>Zdá se, že to skončilo. Radik zemřel - teď s tím přestávám. </text>
</string>
<string id="sad_sim_13_after_111">
<text>Co bude dál?</text>
</string>
<string id="sad_sim_13_after_1111">
<text>Nyní přejeď do obleku žoldáka a jdi přímo po cestě ke jejich základně. Hledej tam naše kluky... A pak tam dorazíme.</text>
</string>
<string id="sad_sim_13_after_11111">
<text>Vítej.</text>
</string>

  <string id="sad_sim_13_after_21">
<text>Zdá se, že to skončilo.</text>
</string>
<string id="sad_sim_13_after_31">
<text>No... Na co čekáš? Jdi k základně žoldáků.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_1_0">
<text>No, podívejte, kdo tady je! Gena Nesrozumění! A já po tobě hledal všude. Technik na základně, Valeriy Palich, vlastně všichni tě postrádali... A pak je tu ta tvoje schránka.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_1_1">
<text>To je naše vlastní soukromá záležitost s ním. Mimochodem, schránku jsem schoval. Na všechny případy, kdyby ses rozhodl být blázen. Takže měj na paměti svoje vlastní záležitosti.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_1_11">
<text>Uvidíme.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_0">
<text>Pomoc...</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_1">
<text>Eh, ne, kámo... Nejdřív mi řekni, kde jsi tu schovával tu schránku. A pak se rozhodnu, jestli ti ten zdravotnický balíček dám, nebo ne.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_11">
<text>Ok. Zakopal jsem ji nedaleko odsud. Dej mi ten první pomocník, a já tě tam odvedu.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_111">
<text>Ok, vem si ten zdravotnický balíček...</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_112">
<text>Nemám žádný zdravotnický balíček. Lehněte si tady, já půjdu a podívám se.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_2">
<text>No podívej, kdo tady je! Gena Nesrozumění! A já po tobě hledal všude. Technik na základně tě postrádal... A pak je tu ta tvoje schránka. Takže, chceš žít?</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_3">
<text>Argh, dostal jsi se sem.</text>
</string>
<string id="sad_sim_7_gena_dialog_2_4">
<text>Nejdřív dojdu tvým kámošům.</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_about_merc_0">
<text>Odkud sem přicházejí žoldáci?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_about_merc_1">
<text>Žoldáci? Ah, ti, co mají základnu poblíž?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_about_merc_11">
<text>No, ano...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_about_merc_111">
<text>Ne, neslyšel jsem...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11">
<text>Kdo jsi?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_111">
<text>Stalker. Procházím se, cestuji. A je tady koncert - ty a monstra. Tady jsem zůstal na přestávku.</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_1111">
<text>Jsi dost špatný lovec... Jak ses sem vůbec dostal? Něčeho se nerozumím... Tak jdi a trénuj. Až budeš zkušený, přijď a pokecej se mnou... Ale teď s tebou nemám o čem mluvit...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11111">
<text>Ok...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_1112">
<text>Ano... Ty, lovcu, šťastnou cestu! Ses rozstřílel monstra... Co tady hledáš?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11121">
<text>Hledám "Kompas" artefakt... Víš, kde ho mohu najít?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_111211">
<text>Eh, ty... Artefakt - šmarte! Zóna bude opět zasažena vybuchnutím, jako minule... Kdo je bude chtít? Ok... Mám "Kompas", vem si ho...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_1112111">
<text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11121111">
<text>Tak jdi... A já si musím udělat krátký spánek...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11122">
<text>Hledá ho hodně lidí. Například "Srdce oázy" artefakt... Slyšel jsi o něčem takovém?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_111221">
<text>Eh, ty... Artefakt - šmarte! Zóna zase zasáhne další část výbuchem, jako minule... Kdo je bude chtít? Ok... Já tady žiji jako poustevník, ale něco o artefaktech chápu... Takže si vem "Kompas" artefakt... Intuice mi říká, že ti pomůže najít "Srdce oázy"...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_11123">
<text>Samozřejmě, chtěl jsem jít a střílet nějaká monstra...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_111231">
<text>No, střílej některá. Ale teď jdi... Potřebuji si udělat spánek...</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_112">
<text> "Viděl jsem ho... Jsem stalker..." </text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_1_2">
<text>Co?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_2_0">
<text>Poslechni, nemáš dvojčata v Zatonu?</text>
</string>
<string id="sad_sim_9_noy_dialog_2_1">
<text>Všichni lidé jsou bratři. V Zatonu nebo tady - všude je to stejné.</text>
</string>

   <string id="sad_start_men_dialog_11">
<text>No tak zdravím... Vidíš, jak to je... Nejdřív tu byl Vovka, teď už tu Vovka není...</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_111">
<text>Co se stalo?</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_1111">
<text>Vidíš, tamhle, to je anomálie. Je tam jeskyně. Z té jeskyně se nikdo nikdy nevrátil. Říká se, že tam je nějaký velkolepý artefakt. A na tuhle výpravu jdou ti neohrožení. I Vovka se rozhodl riskovat... Teď už Vovka není...</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_11111">
<text>Ano, tohle není letovisko... Také hledám své kamarády - Běsněka, Blbouna a Zkušenýa. Potkal jsi je?</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_111111">
<text>Ne, neviděl jsem je. Jdi a zeptej se Turbida. Pokud tady někdo zmizel, tak určitě neprošel kolem jeho základny.</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_1111111">
<text>Děkuji. Sbohem.</text>
</string>
<string id="sad_start_men_dialog_21">
<text>Jdi dál.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_0">
<text>Ahoj, jsem tady od Semyona.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_1">
<text>Aha, jsi tady kvůli detektoru? Jsou tu dvě problémy. První - abychom udělali detektor stabilním, potřebujeme "Kompas" artefakt, který nemám. A bez "Kompasu" není zaručeno, že teleportace proběhne správně.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_11">
<text>A druhý problém?</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_111">
<text>S námi byl stalker - Oleg "Motaliga". Nikdy jsme si s ním nerozuměli. Vždycky něco vadilo - buď byla špatná úprava, nebo detektor nebyl správně nastavený... Nakonec vytáhl mikročip z detektoru a někam ho hodil. Udělal takový nepříjemný konec. Mimochodem, nejen pro mě. Semyon na něj vypsul odměnu. Právě proto jsem přestal pracovat na detektoru.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_1111">
<text>Když sehnám "Kompas" a mikročip, bude detektor fungovat?</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_0_11111">
<text>Kam šel? Osobně půjdu s tebou a budu sledovat provoz detektoru, pokud se rozhodneš provést skok.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_1_0">
<text>Přinesl jsem chybějící díly pro detektor.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_1_1">
<text>Přines je sem... Nastavení detektoru bude chvíli trvat. Ale během té doby budeš mít práci na starosti.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_1_11">
<text>V čem je problém?</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_1_111">
<text>Vidíš, musím s tebou jít a sledovat provoz detektoru. Ale to místo, minimálně řečeno, je... Hloupé... Objevilo se tam víc mutantů - jen neplačte po své matce. Jdi a vyčistěte místo. Už jsem ti dal souřadnice... Také si vezmi tu pistoli, bude se hodit.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_2_0">
<text>Všechno je jasné - mutanty jsme zabili. Můžeme pokračovat.</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_2_1">
<text>To je dobré... Nastavil jsem detektor... Těžká věc, ta zatracená... Můžeš to zkusit sám - je to tvoje zátěž. Tak co, jsi připravený jít?</text>
</string>
<string id="sad_tesla_dialog_2_2">
<text>Jdeme.</text>
</string>
<string id="sad_turist_cmon_0">
<text>Jdi za mnou.</text>
</string>
<string id="sad_turist_info_health_0">
<text>Vezmi si lékárničku a uzdrav se.</text>
</string>
<string id="sad_turist_info_health_1">
<text>Děkuji.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_0">
<text>Zdravím. Co tady děláte?</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_1">
<text>Vidíš, přijeli turisté. Chceš je provést po takovém ráji?</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_11">
<text>Za kolik?</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_111">
<text>Mají spoustu hotovosti.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_1111">
<text>Co je potřeba udělat?</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_11111">
<text>Kluci hledají vzrušení - zvířata k zastřelení, návštěvu anomálních oblastí. Potřebují někoho, kdo zná místní lokality.</text>
</string>

   <string id="sad_turist_locman_1_1111111">
<text>Snaž se nezabít mutanty, jen je zranit. Tvůj plat bude záviset na počtu mutantů, které turisté zabijí. Zaveď je k místním anomáliím - nech je si prohlédnout. A nezapomeň je občas léčit po boji - pokud jeden z nich zemře, peníze, které dostaneš, nebudou stát za nic. Až budeš připravený, přijď sem a pokecáme - budu tady čekat.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_11111111">
<text>Zaznělo.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_1_12">
<text>Na to nemám čas.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_2_0">
<text>To je vše - zaveď je do Zatonu.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_2_11">
<text>...</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_2_111">
<text>Dobrá, vezmu je s sebou. Možná jich bude příště víc. Uvidíme se.</text>
</string>
<string id="sad_turist_locman_2_1111">
<text>Sbohem.</text>
</string>
<string id="sad_turist_stay_here_0">
<text>Počkej tady.</text>
</string>
<string id="sad_turist_step_back_0">
<text>Podej se, kamaráde, blokuješ cestu.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_0">
<text>Poslouchejte pozorně - udělám všem úvod.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_1">
<text>Slyším.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_11">
<text>Neútočte, dokud já nezaútočím.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_111">
<text>Rozumím. Ale pokud na nás začnou střílet, nebudeme jen tak stát a plnit vaše rozkazy bez otázek.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_12">
<text>Ignorujte boj, pokud je nepřítel daleko.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_121">
<text>Jak daleko?</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_1211">
<text>30 metrů.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_1212">
<text>50 metrů.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_15">
<text>Pokud uteču, znamená to, že se děje něco špatného. Ignorujte nepřátele a běžte za mnou.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_151">
<text>Zkusíme.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_16">
<text>Zrušte příkaz "Běž za mnou."</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_161">
<text>Rozumím.</text>
</string>
<string id="sad_turist_vvodnaya_19">
<text>Zrušuji všechny předchozí prohlášení. Pokud uvidíte nepřítele, prostě na něj střílejte.</text>
</string>
<string id="sad_uni_about_stalkers_0">
<text>Hledám tyhle stalkery - Běsněka, Blbouna a Zkušeného. Viděl jsi je někdy?</text>
</string>
<string id="sad_uni_about_stalkers_1">
<text>Ne... Neviděl jsem je. Jdi a zeptej se Turbida - je to veterán. Mnoho stalkerů jde k jeho základně. Tady jsou jeho souřadnice.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_dialog_11">
<text>Děkuji, kamaráde, zachránil jsi mě. Už jsem si myslel, že je konec. Jako odměnu ti prozradím tajemství - blíž k centru jsou kontejnery, nemůžeš je minout, tam uprostřed je strom. U tohohle stromu je batoh s dobrým lupem.</text>
</string>

    <string id="sad_vasya_dialog_11121">
<text>Jdi někam dál od tohohle místa.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_dialog_111211">
<text>Ok.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_dialog_21">
<text>Ah, zachránce.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_flesh_dialog_0">
<text>Máš flash disk od Fjodora? Pokud ano, dej mi ho bez dalších otázek.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_flesh_dialog_1">
<text>Tady ho máš.</text>
</string>
<string id="sad_vasya_stalkers_dialog_0">
<text>Hej, narazil jsi na tyhle stalkery - Kravena, Blbce a Zkušeného?</text>
</string>
<string id="sad_vasya_stalkers_dialog_1">
<text>Ne, nikdy jsem se s nimi nesetkal.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_after_11">
<text>No, teď tam budeme.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_after_12">
<text>Je to škoda, že Volodya zemřel... Byl to dobrý člověk...</text>
</string>
<string id="sad_volodya_after_21">
<text>Jdi vpřed.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_1_0">
<text>Ahoj. Jsem tady od Maximiliána.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_1_1">
<text>Ano... Po výtržnících "Cowboye"?</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_1_11">
<text>No... Šel jsem na anomálii a našel jsem artefakt. Ale když jsem se vrátil, chytili mě v záloze.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_1_111">
<text>No, brácho, nemůžeš být tady tak důvěřivý... No, pojďme k věci. My a kluci tu už dlouho chceme někomu zatnout prsty, ale sedíme tu jako v nějakém sanatoriu - strašně nuda. Zvlášť tady je to dobré místo k tomu. Řekni, až budeš připraven, hned se tam přesuneme.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_2_0">
<text>Jsem připraven postoupit.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_3_0">
<text>Dobře. Budeš tady teď vodit?</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_3_1">
<text>To bych takhle neřekl. Ale pokud se objeví nějaké problémy, mluv se mnou.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_3_11">
<text>Ano, "Cowboy" a jeho kámoši mě obrali. Teď si chci vzít zpátky jejich základnu.</text>
</string>
<string id="sad_volodya_dialog_3_111">
<text>No, dohoda... My a kluci tu už dlouho chceme někomu zatnout prsty, ale sedíme tu jako v nějakém sanatoriu - strašně nuda. Zvlášť tady je to dobré místo k tomu. Řekni, až budeš připraven, hned se tam přesuneme.</text>
</string>


	<!-- SAD_ATR_DIALOG -->
<string id="atr_actor_start">
<text>Chci změnit vlastnosti artefaktu.</text>
</string>
<string id="atr_trader_start">
<text>Jaké změny byste chtěl provést?</text>
</string>
<string id="atr_actor_exit">
<text>Rozmyslel jsem si to.</text>
</string>
<string id="atr_radiation_general">
<text>Odebrat radiaktivní složku.</text>
</string>
<string id="atr_mixer_general">
<text>Spojit artefakty.</text>
</string>
<string id="atr_power_general">
<text>Posílit jeho vlastnosti.</text>
</string>
<string id="atr_next_time_general">
<text>Jindy.</text>
</string>
<string id="atr_radiation_trader_1">
<text>Pro provedení této procedury potřebuji místní radiaktivní houbu. Máte ji? Ne...</text>
</string>
<string id="atr_radiation_trader_2">
<text>Jak jsem pochopil, radiaktivní houba je u vás.</text>
</string>
<string id="atr_radiation_trader_3">
<text>Podívejme se, které z vašich artefaktů bych tak říkajíc mohl "nafouknout".</text>
</string>
<string id="atr_radiation_trader_4">
<text>Podívejme se... Hmm... Bohužel nemáte žádné artefakty, jejichž vlastnosti bych mohl změnit.</text>
</string>
<string id="atr_mixer_trader">
<text>V místním kontextu nemohu provést žádné pájení. Podívejme se, co máte.</text>
</string>
<string id="atr_mixer_trader_x">
<text>V tomto daném pořadí je nemožné je smíchat dohromady.</text>
</string>
<string id="atr_power_trader">
<text>Nemohu posílit všechny artefakty. Podívejme se, co máte.</text>
</string>
<string id="atr_trader_come_later">
<text>Vrať se za tři hodiny. Pokud budeš chtít, můžeš si lehnout na gauč.</text>
</string>


  <string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_0">
    <text>Ahoj, Fousku, co se děje? sháněl jsi mě?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_1">
    <text>Ahoj, Maxi. Vznikly problémy. Přišla žádost o jeden artefakt - nazývaný Srdce Oázy. Začal jsem hledat informace o něm a řekli mi, že by se mohl nacházet v Údolí Šepotů. To je území plné trhlin, které vznikly po Velké Emisi. Takže na tuto vážnou žádost jsem poslal své přátele: Běsněka, Blbouna a Zkušeného, ale zmizeli.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_2">
    <text>Co hodláš udělat?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_3">
    <text>Zorganizovat hledání, musím najít své přátele a samotný artefakt. Bereš tu práci?</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_4">
    <text>Ano, udělám to.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_41">
    <text>Ne, mám momentálně moc práce.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_5">
    <text>Škoda. Ale pokud změníš názor, zastav se.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_51">
    <text>Dobře, pošlu všechny informace na tvé PDA. Promluv si s Pilotem, on tě odvede do Údolí Šepotů a dá ti tip na to, koho se tam můžeš ptát na mé přátele.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_6">
    <text>Pilot, říkáš? Dobře, jdu za ním promluvit.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_oasis_0">
    <text>Fousku, našel jsem artefakt, který jsi požadoval. Tady, vem si ho.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_oasis_1">
    <text>Úžasná věc, něco takového jsem ještě nikdy neviděl. Tady, vezmi si svou odměnu.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_oasis_2">
    <text>Díky. Pokud budeš mít další práci, dej mi vědět.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_pda_0">
    <text>Fousku, mám zprávy. Našel jsem tvé přátele - jsou všichni mrtví. Je to nebezpečné místo, neměl jsi je tam posílat.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_pda_1">
    <text>Ach... jak to mohlo nastat? Byli nejlepší stalkeri, vykonávali všechny nebezpečné úkoly bezchybně a bez ztrát!</text>
</string>
 <string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_pda_2">
    <text>Jo, ti kluci neměli štěstí. Místa tam jsou divoká a lidé jsou ničemní, ochotní pro pár drobných zradit. Tady, vezmi si jejich PDA. Možná najdeš něco zajímavého.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_pda_3">
    <text>Ok, díky za práci, stalkere. Tady je tvá odměna.</text>
</string>
<string id="zat_a2_stalker_barmen_sad_give_pda_4">
    <text>Díky, Fousku. Pokud budeš potřebovat něco dalšího, dej mi vědět.</text>
</string>


  <string id="zat_b215_stalker_guide_sad_0">
    <text>Ahoj, Pilote. Fousek mě k tobě poslal. Potřebuji, abys mě vzal do Údolí Šepotů. Také řekl, že mi poskytneš informace o tom, s kým tam mohu mluvit.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_sad_1">
    <text>Takže chceš jít do Údolí Šepotů? Fousek mi už vše poslal na mé PDA, vím, co hledáš. Jsi připraven jít? Bude to stát dva tisíce od tebe.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_sad_2">
    <text>Domluveno, pojďme.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_sad_21">
    <text>Nemám tolik peněz.</text>
</string>
<string id="zat_b215_stalker_guide_sad_3">
    <text>Přijď zpět, až je mít.</text>
</string>







</string_table>
